{
    "source": {
        "0": "Eurosport",
        "1": "Eurosport",
        "2": "Eurosport",
        "3": "Eurosport",
        "4": "Eurosport",
        "5": "Eurosport",
        "6": "Eurosport",
        "7": "Eurosport",
        "8": "Eurosport",
        "9": "Eurosport",
        "10": "Eurosport",
        "11": "Eurosport",
        "12": "Eurosport",
        "13": "Eurosport",
        "14": "Eurosport",
        "15": "Eurosport",
        "16": "Eurosport",
        "17": "Eurosport",
        "18": "Eurosport",
        "19": "Eurosport",
        "20": "Eurosport",
        "21": "Eurosport",
        "22": "Eurosport",
        "23": "Eurosport",
        "24": "Eurosport",
        "25": "Eurosport",
        "26": "Eurosport",
        "27": "Eurosport",
        "28": "Eurosport",
        "29": "Eurosport",
        "30": "Eurosport",
        "31": "Eurosport",
        "32": "Eurosport",
        "33": "Eurosport",
        "34": "Eurosport",
        "35": "Eurosport",
        "36": "Eurosport",
        "37": "Eurosport",
        "38": "Eurosport",
        "39": "Eurosport",
        "40": "Eurosport",
        "41": "Eurosport",
        "42": "Eurosport",
        "43": "Eurosport",
        "44": "Eurosport",
        "45": "Eurosport",
        "46": "Eurosport",
        "47": "Eurosport",
        "48": "Eurosport",
        "49": "Eurosport",
        "50": "Eurosport",
        "51": "Eurosport",
        "52": "Eurosport",
        "53": "Eurosport",
        "54": "Eurosport",
        "55": "Eurosport",
        "56": "Eurosport",
        "57": "Eurosport",
        "58": "Eurosport",
        "59": "Eurosport",
        "60": "Eurosport",
        "61": "Eurosport",
        "62": "Eurosport",
        "63": "Eurosport",
        "64": "Eurosport",
        "65": "Eurosport",
        "66": "Eurosport",
        "67": "Eurosport",
        "68": "Eurosport",
        "69": "Eurosport",
        "70": "Eurosport",
        "71": "Eurosport",
        "72": "Eurosport",
        "73": "Eurosport",
        "74": "Eurosport",
        "75": "Eurosport",
        "76": "Eurosport",
        "77": "Eurosport",
        "78": "Eurosport",
        "79": "Eurosport",
        "80": "Eurosport",
        "81": "Eurosport",
        "82": "Eurosport",
        "83": "Eurosport",
        "84": "Eurosport",
        "85": "Eurosport",
        "86": "Eurosport",
        "87": "Eurosport",
        "88": "Eurosport",
        "89": "Eurosport",
        "90": "Eurosport",
        "91": "Eurosport",
        "92": "Eurosport",
        "93": "Eurosport",
        "94": "Eurosport",
        "95": "Eurosport",
        "96": "Eurosport",
        "97": "Eurosport",
        "98": "Eurosport",
        "99": "Eurosport",
        "100": "Eurosport",
        "101": "Eurosport",
        "102": "Eurosport",
        "103": "Eurosport",
        "104": "Eurosport",
        "105": "Eurosport",
        "106": "Eurosport",
        "107": "Eurosport",
        "108": "Eurosport",
        "109": "Eurosport",
        "110": "Eurosport",
        "111": "Eurosport",
        "112": "Eurosport",
        "113": "Eurosport",
        "114": "Eurosport",
        "115": "Eurosport",
        "116": "Eurosport",
        "117": "Eurosport",
        "118": "Eurosport",
        "119": "Eurosport",
        "120": "Eurosport",
        "121": "Eurosport",
        "122": "Eurosport",
        "123": "Eurosport",
        "124": "Eurosport",
        "125": "Eurosport",
        "126": "Eurosport",
        "127": "Eurosport",
        "128": "Eurosport",
        "129": "Eurosport",
        "130": "Eurosport",
        "131": "Eurosport",
        "132": "Eurosport",
        "133": "Eurosport",
        "134": "Eurosport",
        "135": "Eurosport",
        "136": "Eurosport",
        "137": "Eurosport",
        "138": "Eurosport",
        "139": "Eurosport",
        "140": "Eurosport"
    },
    "url": {
        "0": "https://www.eurosport.fr/football/coupe-du-monde/2022/coupe-du-monde-2022-au-qatar-le-coup-d-envoi-des-matches-des-10h-du-matin_sto7038756/story.shtml",
        "1": "https://www.eurosport.fr/football/coupe-du-monde/2018/coupe-du-monde-2022-la-fifa-et-le-qatar-creent-une-societe-commune-dans-un-souci-de-planification_sto7131294/story.shtml",
        "2": "https://www.eurosport.fr/football/coupe-du-monde/2018/coupe-du-monde-2022-le-qatar-ne-veut-pas-entendre-parler-d-une-co-organisation_sto7039933/story.shtml",
        "3": "https://www.eurosport.fr/football/coupe-du-monde/2022/la-fifa-etudie-toujours-la-faisabilite-d-un-mondial-2022-a-48-equipes_sto7097670/story.shtml",
        "4": "https://www.eurosport.fr/football/coupe-du-monde/2022/cela-fait-partie-de-notre-plan-certaines-delegations-hebergees-hors-du-qatar-en-2022_sto7010205/story.shtml",
        "5": "https://www.eurosport.fr/football/coupe-du-monde/2022/a-32-ou-48-ce-sera-discute-dans-les-mois-a-venir_sto6845783/story.shtml",
        "6": "https://www.eurosport.fr/football/coupe-du-monde/2022/mondial-2022-a-48-equipes-aucune-decision-ne-sera-prise-sans-l-accord-du-qatar-responsable_sto7094552/story.shtml",
        "7": "https://www.eurosport.fr/football/coupe-du-monde/2018/le-mondial-2022-a-48-equipes-le-qatar-pourrait-dire-non_sto6792154/story.shtml",
        "8": "https://www.eurosport.fr/football/coupe-du-monde/2022/infantino-optimiste-pour-une-coupe-du-monde-2022-a-48-equipes_sto7145208/story.shtml",
        "9": "https://www.eurosport.fr/football/coupe-du-monde/2022/coupe-du-monde-2022-le-qatar-aurait-empoisonne-les-candidatures-de-ses-concurrents_sto6866920/story.shtml",
        "10": "https://www.eurosport.fr/football/coupe-du-monde/2022/coupe-du-monde-2022-des-employes-sans-salaires-depuis-des-mois-au-qatar_sto6947150/story.shtml",
        "11": "https://www.eurosport.fr/football/coupe-du-monde/2022/oui-c-est-faisable-gianni-infantino-envisage-une-coupe-du-monde-a-48-des-2022_sto6994113/story.shtml",
        "12": "https://www.eurosport.fr/football/coupe-du-monde/2018/infantino-enfonce-le-clou-sur-le-passage-a-48-selections-des-la-coupe-du-monde-2022_sto7071807/story.shtml",
        "13": "https://www.eurosport.fr/football/coupe-du-monde/2018/voici-a-quoi-va-ressembler-le-stade-de-la-finale-du-mondial-2022_sto7054176/story.shtml",
        "14": "https://www.eurosport.fr/football/coupe-du-monde/2022/pour-la-coupe-du-monde-2022-la-fifa-aurait-deja-trouve-une-alternative-au-qatar_sto6433390/story.shtml",
        "15": "https://www.eurosport.fr/football/coupe-du-monde/2022/fifa-comment-la-coupe-du-monde-2022-va-bousculer-les-calendriers-europeens_sto4648032/story.shtml",
        "16": "https://www.eurosport.fr/football/coupe-du-monde/2022/la-coupe-du-monde-2022-au-qatar-en-hiver-c-est-quasiment-fait_sto4614979/story.shtml",
        "17": "https://www.eurosport.fr/football/coupe-du-monde/2022/le-mondial-2022-au-qatar-retour-sur-quatre-ans-de-polemiques-et-ce-n-est-pas-fini_sto4517524/story.shtml",
        "18": "https://www.eurosport.fr/football/coupe-du-monde/2022/la-coupe-du-2022-au-qatar-en-ete-mais-sans-les-joueurs-previent-philippe-piat-de-la-fifpro_sto3965964/story.shtml",
        "19": "https://www.eurosport.fr/football/coupe-du-monde/2018/pas-de-discussions-sur-un-eventuel-mondial-a-48-au-qatar-lors-du-prochain-congres_sto6802421/story.shtml",
        "20": "https://www.eurosport.fr/football/coupe-du-monde/2018/angleterre-southgate-prolonge-jusqu-au-mondial-2022_sto6958657/story.shtml",
        "21": "https://www.eurosport.fr/football/coupe-du-monde/2022/je-crois-que-la-coupe-du-monde-2022-n-aura-pas-lieu-au-qatar-pense-zwanziger-fifa_sto4411035/story.shtml",
        "22": "https://www.eurosport.fr/football/coupe-du-monde/2022/la-finale-du-mondial-2022-le-18-decembre_sto4645981/story.shtml",
        "23": "https://www.eurosport.fr/football/coupe-du-monde/2022/coupe-du-monde-2022-le-qatar-aurait-achete-le-vote-dun-membre-de-la-fifa_sto4178585/story.shtml",
        "24": "https://www.eurosport.fr/football/bresil-le-selectionneur-tite-reconduit-a-la-tete-de-la-selecao-jusqu-en-2022-federation_sto6862584/story.shtml",
        "25": "https://www.eurosport.fr/football/coupe-du-monde/2022/coupe-du-monde-qatar-2022-les-premieres-victimes-pourraient-etre-les-joueurs-et-le-jeu._sto4616796/story.shtml",
        "26": "https://www.eurosport.fr/football/coupe-du-monde/2022/qatar-le-mondial-2022-impacte-par-la-crise-dans-le-golfe-le-psg-epargne_sto6203352/story.shtml",
        "27": "https://www.eurosport.fr/football/coupe-du-monde/2022/mondial-2022-l-emir-du-qatar-promet-l-une-des-plus-belles-coupes-du-monde-de-l-histoire_sto4415623/story.shtml",
        "28": "https://www.eurosport.fr/football/transferts/2016-2017/zinedine-zidane-200-millions-pour-coacher-le-qatar-en-2022_sto6787493/story.shtml",
        "29": "https://www.eurosport.fr/football/coupe-du-monde/2018/pour-romelu-lukaku-la-france-ne-meritait-pas-daller-en-finale-de-la-coupe-du-monde_sto7069833/story.shtml",
        "30": "https://www.eurosport.fr/football/coupe-du-monde/2022/doha-celebre-la-victoire_sto2567367/story.shtml",
        "31": "https://www.eurosport.fr/football/coupe-du-monde/2022/15-millions-pour-zidane_sto2568304/story.shtml",
        "32": "https://www.eurosport.fr/football/coupe-du-monde/2022/l-organisation-internationale-du-travail-blanchit-le-qatar-concernant-les-travailleurs-immigres_sto6403457/story.shtml",
        "33": "https://www.eurosport.fr/football/coupe-du-monde/2022/pour-2022-la-fifa-a-tranche-le-mondial-sera-dispute-entre-le-21-novembre-et-le-18-decembre_sto4925440/story.shtml",
        "34": "https://www.eurosport.fr/football/coupe-du-monde/2014/mondial-2022-en-hiver-le-qatar-satisfait-de-la-decision-de-la-fifa_sto4647280/story.shtml",
        "35": "https://www.eurosport.fr/football/coupe-du-monde/2022/pour-la-coupe-du-monde-2022-la-fifa-aurait-deja-trouve-une-alternative-au-qatar_sto6433390/story.shtml",
        "36": "https://www.eurosport.fr/football/coupe-du-monde/2022/coupe-du-monde-2022-le-qatar-aurait-empoisonne-les-candidatures-de-ses-concurrents_sto6866920/story.shtml",
        "37": "https://www.eurosport.fr/football/coupe-du-monde/2014/soupcons-de-corruption-sur-l-attribution-de-la-coupe-du-monde-2022_sto3598471/story.shtml",
        "38": "https://www.eurosport.fr/football/coupe-du-monde/2018/le-mondial-2022-a-48-equipes-le-qatar-pourrait-dire-non_sto6792154/story.shtml",
        "39": "https://www.eurosport.fr/football/coupe-du-monde/2022/une-mauvaise-decision_sto2567718/story.shtml",
        "40": "https://www.eurosport.fr/football/coupe-du-monde/2022/le-detail-des-votes_sto2567487/story.shtml",
        "41": "https://www.eurosport.fr/football/berizzo-nomme-selectionneur-du-paraguay_sto7150244/story.shtml",
        "42": "https://www.eurosport.fr/football/coupe-du-monde/2022/l-australie-decue-et-amere_sto2568198/story.shtml",
        "43": "https://www.eurosport.fr/football/coupe-du-monde-2022-au-qatar-les-clubs-veulent-un-tournoi-en-avril-et-mai_sto4457151/story.shtml",
        "44": "https://www.eurosport.fr/football/coupe-du-monde/2018/qatar-deces-d-un-indien-employe-sur-un-chantier-du-mondial-2022_sto5556026/story.shtml",
        "45": "https://www.eurosport.fr/football/coupe-du-monde/2022/cinq-pays-un-meme-reve_sto2565961/story.shtml",
        "46": "https://www.eurosport.fr/football/ligue-1/2017-2018/neymar-ambassadeur-pour-le-mondial-2022-ce-contrat-peut-correspondre-a-une-realite-economique_sto6274587/story.shtml",
        "47": "https://www.eurosport.fr/football/coupe-du-monde/2022/coupe-du-monde-2022-l-allemagne-appelle-a-lancer-un-ultimatum-au-qatar_sto4496729/story.shtml",
        "48": "https://www.eurosport.fr/football/coupe-du-monde/2014/mondial-au-qatar-2022-ete-ou-en-hiver-reponse-en-mars-2015_sto4520002/story.shtml",
        "49": "https://www.eurosport.fr/football/coupe-du-monde/2022/qatar-2022-le-patron-du-championnat-anglais-tres-decu-de-l-option-novembre-decembre_sto4615188/story.shtml",
        "50": "https://www.eurosport.fr/football/coupe-du-monde/2014/mondial-2022-au-qatar-pour-blatter-le-choix-du-qatar-etait-une-erreur_sto4250044/story.shtml",
        "51": "https://www.eurosport.fr/football/la-fifa-publie-le-fameux-rapport-garcia-trois-ans-apres-sa-redaction_sto6232682/story.shtml",
        "52": "https://www.eurosport.fr/football/coupe-du-monde/2014/eric-cantona-attribuer-le-mondial-2022-au-qatar-a-ete-une-erreur_sto4476813/story.shtml",
        "53": "https://www.eurosport.fr/football/coupe-du-monde/2022/mondiaux-2018-et-2022-pas-de-corruption-pas-de-remise-en-cause-de-leur-attribution_sto4475624/story.shtml",
        "54": "https://www.eurosport.fr/football/coupe-du-monde/2022/l-australie-prete-a-representer-sa-candidature-pour-le-mondial-2022_sto4271210/story.shtml",
        "55": "https://www.eurosport.fr/football/coupe-du-monde/2014/soupcons-de-corruption-sur-l-attribution-de-la-coupe-du-monde-2022_sto3598471/story.shtml",
        "56": "https://www.eurosport.fr/football/coupe-du-monde/2022/mondial-2026-la-candidature-commune-usa-mexique-canada-est-un-message-positif_sto6456360/story.shtml",
        "57": "https://www.eurosport.fr/football/coupe-du-monde/2022/cdm-2022-des-britanniques-enquetant-sur-les-conditions-de-travail-d-ouvriers-arretes-au-qatar_sto4387932/story.shtml",
        "58": "https://www.eurosport.fr/football/coupe-du-monde/2014/coupe-du-monde-2022-le-qatar-affirme-ameliorer-la-situation-des-ouvriers-etrangers_sto4404317/story.shtml",
        "59": "https://www.eurosport.fr/football/coupe-du-monde/2022/mondial-2022-amnesty-juge-insuffisantes-les-mesures-du-qatar-pour-les-travailleurs-migrants_sto4474408/story.shtml",
        "60": "https://www.eurosport.fr/football/coupe-du-monde/2022/mondial-2022-creation-d-un-comite-de-surveillance-sur-les-conditions-de-travail-au-qatar_sto5454210/story.shtml",
        "61": "https://www.eurosport.fr/football/mondial-2022-jerome-champagne-n-exclut-pas-un-nouveau-vote-s-il-est-elu-a-la-fifa_sto4987532/story.shtml",
        "62": "https://www.eurosport.fr/football/coupe-du-monde/2022/sepp-blatter-interview-on-ne-peut-pas-jouer-une-coupe-du-monde-en-plein-ete-au-qatar_sto3835495/story.shtml",
        "63": "https://www.eurosport.fr/football/coupe-du-monde/2022/qatar-regle-pour-l-ete_sto2655194/story.shtml",
        "64": "https://www.eurosport.fr/football/coupe-du-monde/2014/le-mondial-2022-en-hiver-ca-se-precise_sto4608237/story.shtml",
        "65": "https://www.eurosport.fr/football/coupe-du-monde/2014/mondial-2022-le-qatar-n-a-rien-a-cacher-sur-les-conditions-d-attribution_sto4766324/story.shtml",
        "66": "https://www.eurosport.fr/football/coupe-du-monde/2014/coupe-du-monde-2022-au-qatar-diego-maradona-il-y-a-d-enormes-pots-de-vin-a-la-fifa_sto4278449/story.shtml",
        "67": "https://www.eurosport.fr/football/coupe-du-monde/2022/la-coupe-du-monde-a-40-equipes-la-fifa-y-pense-mais-n-a-pas-trouve-d-accord_sto5013304/story.shtml",
        "68": "https://www.eurosport.fr/football/mondial-2022-qatar-platini-je-ne-regrette-rien-du-tout_sto4274946/story.shtml",
        "69": "https://www.eurosport.fr/football/coupe-du-monde/2022/qatar-2022-michel-platini-rattrape-par-l-affaire-de-corruption-selon-la-presse-anglaise_sto4272284/story.shtml",
        "70": "https://www.eurosport.fr/football/coupe-du-monde/2022/coupe-du-monde-2022-l-uefa-ne-soutient-pas-l-epfl_sto4651164/story.shtml",
        "71": "https://www.eurosport.fr/football/coupe-du-monde-2022-qatar-ok-pour-jouer-en-hiver_sto3930112/story.shtml",
        "72": "https://www.eurosport.fr/football/coupe-du-monde/2018/polemique-zwanziger-espere-que-la-future-fifa-retirera-le-mondial-2022-au-qatar_sto5033082/story.shtml",
        "73": "https://www.eurosport.fr/football/coupe-du-monde/2014/mondial-2022-janvier-fevrier-et-novembre-decembre-2022-a-l-etude-pour-la-coupe-du-monde-fifa_sto4393417/story.shtml",
        "74": "https://www.eurosport.fr/football/coupe-du-monde/2022/le-qatar-n-a-pas-encore-ete-contacte-par-la-justice-suisse_sto4949849/story.shtml",
        "75": "https://www.eurosport.fr/football/coupe-du-monde/2022/mondiaux-2018-2022-la-fifa-promet-un-tout-petit-peu-de-transparence_sto4519670/story.shtml",
        "76": "https://www.eurosport.fr/football/mondial-2022-michel-platini-ne-regrette-pas-son-vote-pour-le-qatar_sto4392338/story.shtml",
        "77": "https://www.eurosport.fr/football/coupe-du-monde/2014/coupe-du-monde-2022-thiriez-denonce-un-football-mondial-dirige-par-la-noblesse-et-le-clerge_sto4648704/story.shtml",
        "78": "https://www.eurosport.fr/football/coupe-du-monde/2022/pour-la-coupe-du-monde-2022-blatter-veut-la-finale-au-plus-tard-le-18-decembre_sto4619544/story.shtml",
        "79": "https://www.eurosport.fr/football/coupe-du-monde/2014/mondial-2022-sepp-blatter-va-rencontrer-samedi-l-emir-du-qatar_sto3994166/story.shtml",
        "80": "https://www.eurosport.fr/football/coupe-du-monde/2022/travailleurs-au-qatar-la-fifa-continuera-d-exhorter-le-qatar-a-reformer_sto4745223/story.shtml",
        "81": "https://www.eurosport.fr/football/coupe-du-monde/2022/coupe-du-monde-2022-il-n-y-aura-pas-de-dedommagement-pour-les-clubs-europeens-annonce-la-fifa_sto4616237/story.shtml",
        "82": "https://www.eurosport.fr/football/coupe-du-monde/2022/mondial-2026-gianni-infantino-envisage-un-tournoi-a-48-equipes_sto5892071/story.shtml",
        "83": "https://www.eurosport.fr/football/belmadi-est-le-nouveau-selectionneur-de-l-algerie_sto6870709/story.shtml",
        "84": "https://www.eurosport.fr/football/coupe-du-monde/2022/2022-ca-se-precise_sto2609113/story.shtml",
        "85": "https://www.eurosport.fr/football/coupe-du-monde/2014/qatar-mondial-en-hiver-michel-platini-le-18-decembre-bonne-date-pour-la-finale_sto4647191/story.shtml",
        "86": "https://www.eurosport.fr/football/coupe-du-monde/2014/le-mondial-2022-en-hiver-jerome-valcke-dementi-par-le-vice-president-de-la-fifa_sto4079397/story.shtml",
        "87": "https://www.eurosport.fr/football/coupe-du-monde/2022/2022-bin-hammam-ravi_sto2806368/story.shtml",
        "88": "https://www.eurosport.fr/football/coupe-du-monde/2014/si-le-mondial-2022-a-lieu-en-hiver-il-n-y-aura-pas-de-compensation-financiere-pour-les-clubs_sto4616296/story.shtml",
        "89": "https://www.eurosport.fr/football/coupe-du-monde/2022/2022-en-janvier_sto2569342/story.shtml",
        "90": "https://www.eurosport.fr/football/coupe-du-monde/2022/2022-capello-pour-janvier_sto2599499/story.shtml",
        "91": "https://www.eurosport.fr/football/coupe-du-monde/2022/les-comptes-de-sepp-blatter-et-de-la-fifa-pirates-sur-twitter_sto3724348/story.shtml",
        "92": "https://www.eurosport.fr/football/coupe-du-monde/2022/mondial-2022-la-police-australienne-enquete-sur-un-detournement-de-fonds_sto4767903/story.shtml",
        "93": "https://www.eurosport.fr/football/coupe-du-monde/2022/2022-platini-pour-l-hiver_sto3127834/story.shtml",
        "94": "https://www.eurosport.fr/football/coupe-du-monde/2018/fifa-53-relations-bancaires-suspectes-relevees-dans-l-enquete-sur-les-mondiaux-2018-et-2022_sto4786425/story.shtml",
        "95": "https://www.eurosport.fr/football/coupe-du-monde/2022/pour-joachim-low-jouer-le-mondial-2022-en-hiver-est-la-meilleure-solution_sto4649824/story.shtml",
        "96": "https://www.eurosport.fr/football/coupe-du-monde/2022/coupe-du-monde-2022-fifa-michael-garcia-annonce-sa-demission-en-tant-qu-enqueteur-de-la-fifa_sto4517311/story.shtml",
        "97": "https://www.eurosport.fr/football/une-enquete-vise-aussi-l-attribution-des-coupes-du-monde-2018-et-2022-par-la-fifa_sto4754494/story.shtml",
        "98": "https://www.eurosport.fr/football/bundesliga/2014-2015/mercato-bayern-pour-sa-coupe-du-monde-le-qatar-veut-josep-guardiola_sto4589413/story.shtml",
        "99": "https://www.eurosport.fr/jeux-olympiques/jo-2022-les-sports-d-hiver-refusent-la-concurrence-du-mondial-de-foot-au-qatar_sto3994346/story.shtml",
        "100": "https://www.eurosport.fr/football/coupe-du-monde/2022/pour-blatter-le-mondial-2022-ne-peut-avoir-lieu-qu-en-novembre-decembre_sto3998290/story.shtml",
        "101": "https://www.eurosport.fr/football/matches-amicaux/2016/matches-amicaux-la-russie-battue-au-qatar_sto5945289/story.shtml",
        "102": "https://www.eurosport.fr/football/coupe-du-monde/2022/platini-la-demission-de-garcia-est-un-nouvel-echec-pour-la-fifa_sto4517500/story.shtml",
        "103": "https://www.eurosport.fr/football/platini-concede-avoir-peut-etre-promis-son-vote-aux-usa-avant-de-finalement-choisir-le-qatar_sto4924208/story.shtml",
        "104": "https://www.eurosport.fr/football/les-9-questions-que-posent-les-affaires-de-la-fifa_sto4754933/story.shtml",
        "105": "https://www.eurosport.fr/football/liga/2014-2015/transfert-fc-barcelone-apres-avoir-annonce-l-arrivee-de-xavi-al-sadd-fait-un-pas-en-arriere_sto4656895/story.shtml",
        "106": "https://www.eurosport.fr/football/coupe-du-monde/2022/classement-fifa-la-france-tombe-a-la-17e-place-le-bresil-est-3e_sto4274788/story.shtml",
        "107": "https://www.eurosport.fr/football/qatar-zidane-se-justifie_sto2657516/story.shtml",
        "108": "https://www.eurosport.fr/football/blatter-je-nai-jamais-touche-de-largent-indument_sto5978141/story.shtml",
        "109": "https://www.eurosport.fr/football/coupe-du-monde/2022/de-wall-street-a-sa-demission-a-la-fifa-le-parcours-etonnant-de-garcia-l-eliot-ness-du-ballon-rond_sto4517554/story.shtml",
        "110": "https://www.eurosport.fr/football/coupe-du-monde/2022/le-sport-a-perdu_sto2567477/story.shtml",
        "111": "https://www.eurosport.fr/football/qatar-le-graet-ravi_sto2845659/story.shtml",
        "112": "https://www.eurosport.fr/football/presidence-de-la-fifa-platini-a-encore-quelques-cailloux-dans-sa-chaussure_sto4838599/story.shtml",
        "113": "https://www.eurosport.fr/football/al-khelaifi-tient-sa-ligne-de-defense_sto6367023/story.shtml",
        "114": "https://www.eurosport.fr/handball/championnat-du-monde/2015/mondial-2015-le-qatar-reussit-ses-debuts-sur-le-terrain-et-en-dehors_sto4548105/story.shtml",
        "115": "https://www.eurosport.fr/football/les-principaux-scandales-de-l-ere-blatter_sto4765246/story.shtml",
        "116": "https://www.eurosport.fr/football/ligue-1/2010-2011/le-psg-bientot-vendu_sto2784574/story.shtml",
        "117": "https://www.eurosport.fr/football/coupe-du-monde/2022/mondial-2014-vladimir-poutine-et-angela-merkel-assisteront-a-la-coupe-du-monde-au-bresil_sto4275922/story.shtml",
        "118": "https://www.eurosport.fr/football/ligue-1/2010-2011/le-psg-bientot-vendu_sto2784574/story.shtml",
        "119": "https://www.eurosport.fr/football/ligue-1/2012-2013/ligue-1-nasser-al-khelaifi-est-l-homme-de-confiance-de-l-emir_sto3821393/story.shtml",
        "120": "https://www.eurosport.fr/football/coupe-du-monde/2022/mondial-2014-vladimir-poutine-et-angela-merkel-assisteront-a-la-coupe-du-monde-au-bresil_sto4275922/story.shtml",
        "121": "https://www.eurosport.fr/football/transferts/2015-2016/5-jours-apres-le-triomphe-de-berlin-xavi-a-commence-sa-nouvelle-vie-au-qatar_sto4779337/story.shtml",
        "122": "https://www.eurosport.fr/football/ligue-1/2015-2016/mercato-marseille-l-om-a-pris-contact-avec-sampaoli_sto5338502/story.shtml",
        "123": "https://www.eurosport.fr/football/ligue-1/2010-2011/le-psg-cede_sto2816301/story.shtml",
        "124": "https://www.eurosport.fr/omnisport/nba-top-14-l2-chardy-toute-l-actu-sur-un-plateau_sto4250216/story.shtml",
        "125": "https://www.eurosport.fr/football/remonte-eric-cantona-cartonne-michel-platini_sto4255484/story.shtml",
        "126": "https://www.eurosport.fr/football/surprise-a-la-caf-hayatou-battu-ahmad-ahmad-nouveau-patron-du-foot-africain_sto6095498/story.shtml",
        "127": "https://www.eurosport.fr/football/coupe-du-monde/2014/un-film-sur-le-sacre-de-l-allemagne-au-mondial-bientot-en-salles_sto4469827/story.shtml",
        "128": "https://www.eurosport.fr/football/presidence-de-la-fifa-fidele-a-l-uefa-platini-refuse-le-combat-face-a-blatter_sto4376973/story.shtml",
        "129": "https://www.eurosport.fr/football/ligue-1/2012-2013/mercato-david-beckham-psg-clap-de-fin_sto3751453/story.shtml",
        "130": "https://www.eurosport.fr/football/ligue-1/2015-2016/avant-psg-om-mccourt-qsi-la-comparaison-est-tentante-mais-elle-est-factice_sto5921952/story.shtml",
        "131": "https://www.eurosport.fr/football/ligue-des-champions/2012-2013/fantasmes-et-realites-autour-du-nouveau-psg-la-bd-paris-vaut-bien-un-cheikh_sto3693501/story.shtml",
        "132": "https://www.eurosport.fr/football/ligue-2/2013-2014/helena-costa-clermont-une-femme-entraineur-qui-n-est-pas-la-par-hasard_sto4240389/story.shtml",
        "133": "https://www.eurosport.fr/football/liga/2011-2012/meilleur-impossible_sto3255813/story.shtml",
        "134": "https://www.eurosport.fr/football/ligue-1/2017-2018/officiel-neymar-signe-5-ans-au-psg_sto6276146/story.shtml",
        "135": "https://www.eurosport.fr/omnisport/roland-garros-preparation-au-mondial-nba-l-actu-sur-un-plateau_sto4274622/story.shtml",
        "136": "https://www.eurosport.fr/omnisport/lebron-parker-vs-batum-om-bouhanni-l-actu-sur-un-plateau_sto5338450/story.shtml",
        "137": "https://www.eurosport.fr/football/ligue-1/2014-2015/ligue-1-24e-journee-ol-psg-un-duel-qui-a-tout-pour-devenir-la-rivalite-de-la-decennie_sto4593637/story.shtml",
        "138": "https://www.eurosport.fr/omnisport/nba-selecao-masters-l-actu-sur-un-plateau_sto4474359/story.shtml",
        "139": "https://www.eurosport.fr/football/ligue-1/2014-2015/ol-le-titre-de-champion-le-mercato-twitter-l-ambitieux-aulas-met-les-points-sur-les-i_sto4616539/story.shtml",
        "140": "https://www.eurosport.fr/football/coupe-du-monde/2022/l-espagne-veut-organiser-le-mondial-2030-avec-le-maroc-et-le-portugal_sto7018834/story.shtml"
    },
    "date": {
        "0": "2018/12/04",
        "1": "2019/02/05",
        "2": "2018/12/05",
        "3": "2019/01/17",
        "4": "2018/11/13",
        "5": "2018/07/13",
        "6": "2019/01/16",
        "7": "2018/06/04",
        "8": "2019/02/15",
        "9": "2018/07/29",
        "10": "2018/09/26",
        "11": "2018/10/31",
        "12": "2019/01/02",
        "13": "2018/12/15",
        "14": "2017/12/05",
        "15": "2015/03/21",
        "16": "2015/02/24",
        "17": "2014/12/17",
        "18": "2013/10/16",
        "19": "2018/06/10",
        "20": "2018/10/04",
        "21": "2014/09/22",
        "22": "2015/03/19",
        "23": "2014/03/18",
        "24": "2018/07/25",
        "25": "2015/02/25",
        "26": "2017/06/06",
        "27": "2014/09/26",
        "28": "2018/06/02",
        "29": "2018/12/31",
        "30": "2010/12/02",
        "31": "2010/12/03",
        "32": "2017/11/08",
        "33": "2015/09/25",
        "34": "2015/03/20",
        "35": "2017/12/05",
        "36": "2018/07/29",
        "37": "2013/01/29",
        "38": "2018/06/04",
        "39": "2010/12/02",
        "40": "2010/12/02",
        "41": "2019/02/18",
        "42": "2010/12/03",
        "43": "2014/10/29",
        "44": "2016/05/01",
        "45": "2010/12/01",
        "46": "2017/08/02",
        "47": "2014/11/30",
        "48": "2014/12/19",
        "49": "2015/02/24",
        "50": "2014/05/15",
        "51": "2017/06/27",
        "52": "2014/11/14",
        "53": "2014/11/13",
        "54": "2014/06/02",
        "55": "2013/01/29",
        "56": "2017/12/28",
        "57": "2014/09/04",
        "58": "2014/09/17",
        "59": "2014/11/13",
        "60": "2016/04/22",
        "61": "2015/11/11",
        "62": "2013/07/09",
        "63": "2011/02/07",
        "64": "2015/02/19",
        "65": "2015/06/03",
        "66": "2014/06/08",
        "67": "2015/12/03",
        "68": "2014/06/05",
        "69": "2014/06/03",
        "70": "2015/03/23",
        "71": "2013/09/19",
        "72": "2015/12/18",
        "73": "2014/09/08",
        "74": "2015/10/14",
        "75": "2014/12/19",
        "76": "2014/09/07",
        "77": "2015/03/21",
        "78": "2015/02/27",
        "79": "2013/11/05",
        "80": "2015/05/21",
        "81": "2015/02/25",
        "82": "2016/10/03",
        "83": "2018/08/02",
        "84": "2011/01/07",
        "85": "2015/03/20",
        "86": "2014/01/08",
        "87": "2011/05/25",
        "88": "2015/02/25",
        "89": "2010/12/04",
        "90": "2010/12/29",
        "91": "2013/04/22",
        "92": "2015/06/04",
        "93": "2012/01/27",
        "94": "2015/06/17",
        "95": "2015/03/22",
        "96": "2014/12/17",
        "97": "2015/05/27",
        "98": "2015/02/04",
        "99": "2013/11/05",
        "100": "2013/11/08",
        "101": "2016/11/10",
        "102": "2014/12/17",
        "103": "2015/09/24",
        "104": "2015/05/27",
        "105": "2015/03/28",
        "106": "2014/06/05",
        "107": "2011/02/09",
        "108": "2016/12/10",
        "109": "2014/12/17",
        "110": "2010/12/02",
        "111": "2011/06/23",
        "112": "2015/07/29",
        "113": "2017/10/14",
        "114": "2015/01/15",
        "115": "2015/06/02",
        "116": "2011/05/10",
        "117": "2014/06/06",
        "118": "2011/05/10",
        "119": "2013/06/28",
        "120": "2014/06/06",
        "121": "2015/06/11",
        "122": "2016/03/22",
        "123": "2011/05/31",
        "124": "2014/05/16",
        "125": "2014/05/20",
        "126": "2017/03/16",
        "127": "2014/11/08",
        "128": "2014/08/28",
        "129": "2013/05/11",
        "130": "2016/10/22",
        "131": "2013/04/02",
        "132": "2014/05/07",
        "133": "2012/05/02",
        "134": "2017/08/03",
        "135": "2014/06/05",
        "136": "2016/03/22",
        "137": "2015/02/08",
        "138": "2014/11/12",
        "139": "2015/02/25",
        "140": "2018/11/19"
    },
    "theme": {
        "0": "football",
        "1": "football",
        "2": "football",
        "3": "football",
        "4": "football",
        "5": "football",
        "6": "football",
        "7": "football",
        "8": "football",
        "9": "football",
        "10": "football",
        "11": "football",
        "12": "football",
        "13": "football",
        "14": "football",
        "15": "football",
        "16": "football",
        "17": "football",
        "18": "football",
        "19": "football",
        "20": "football",
        "21": "football",
        "22": "football",
        "23": "football",
        "24": "football",
        "25": "football",
        "26": "football",
        "27": "football",
        "28": "football",
        "29": "football",
        "30": "football",
        "31": "football",
        "32": "football",
        "33": "football",
        "34": "football",
        "35": "football",
        "36": "football",
        "37": "football",
        "38": "football",
        "39": "football",
        "40": "football",
        "41": "football",
        "42": "football",
        "43": "football",
        "44": "football",
        "45": "football",
        "46": "football",
        "47": "football",
        "48": "football",
        "49": "football",
        "50": "football",
        "51": "football",
        "52": "football",
        "53": "football",
        "54": "football",
        "55": "football",
        "56": "football",
        "57": "football",
        "58": "football",
        "59": "football",
        "60": "football",
        "61": "football",
        "62": "football",
        "63": "football",
        "64": "football",
        "65": "football",
        "66": "football",
        "67": "football",
        "68": "football",
        "69": "football",
        "70": "football",
        "71": "football",
        "72": "football",
        "73": "football",
        "74": "football",
        "75": "football",
        "76": "football",
        "77": "football",
        "78": "football",
        "79": "football",
        "80": "football",
        "81": "football",
        "82": "football",
        "83": "football",
        "84": "football",
        "85": "football",
        "86": "football",
        "87": "football",
        "88": "football",
        "89": "football",
        "90": "football",
        "91": "football",
        "92": "football",
        "93": "football",
        "94": "football",
        "95": "football",
        "96": "football",
        "97": "football",
        "98": "football",
        "99": "jeux-olympiques",
        "100": "football",
        "101": "football",
        "102": "football",
        "103": "football",
        "104": "football",
        "105": "football",
        "106": "football",
        "107": "football",
        "108": "football",
        "109": "football",
        "110": "football",
        "111": "football",
        "112": "football",
        "113": "football",
        "114": "handball",
        "115": "football",
        "116": "football",
        "117": "football",
        "118": "football",
        "119": "football",
        "120": "football",
        "121": "football",
        "122": "football",
        "123": "football",
        "124": "omnisport",
        "125": "football",
        "126": "football",
        "127": "football",
        "128": "football",
        "129": "football",
        "130": "football",
        "131": "football",
        "132": "football",
        "133": "football",
        "134": "football",
        "135": "omnisport",
        "136": "omnisport",
        "137": "football",
        "138": "omnisport",
        "139": "football",
        "140": "football"
    },
    "title": {
        "0": "Coupe du monde 2022 au Qatar : le coup d'envoi des matches d\u00e8s 10h du matin ?",
        "1": "Coupe du monde 2022 : La FIFA et le Qatar cr\u00e9ent une soci\u00e9t\u00e9 commune dans un souci de planification",
        "2": "Coupe du monde 2022 : Le Qatar ne veut pas entendre parler d'une co-organisation",
        "3": "La FIFA \"\u00e9tudie\" toujours la faisabilit\u00e9 d'un Mondial 2022 \u00e0 48 \u00e9quipes",
        "4": "\"Cela fait partie de notre plan\" : certaines d\u00e9l\u00e9gations h\u00e9berg\u00e9es hors du Qatar en 2022 ?",
        "5": "Dates, projet, \u00e9quipes : Gianni Infantino d\u00e9voile les contours du Mondial 2022 au Qatar",
        "6": "Le Mondial \u00e0 48 ? \"Aucune d\u00e9cision ne sera prise sans l'accord du Qatar\", affirme l'organisation",
        "7": "Le Mondial 2022 \u00e0 48 \u00e9quipes ? Le Qatar pourrait dire non",
        "8": "Infantino \"optimiste\" pour une Coupe du monde 2022 \u00e0 48 \u00e9quipes",
        "9": "Coupe du monde 2022 -Le Qatar aurait \"empoisonn\u00e9\" les candidatures de ses concurrents",
        "10": "Coupe du monde 2022 : des employ\u00e9s sans salaires depuis des mois au Qatar",
        "11": "\"Oui, c'est faisable\" : Gianni Infantino envisage une Coupe du monde \u00e0 48 d\u00e8s 2022",
        "12": "Infantino enfonce le clou sur le passage \u00e0 48 s\u00e9lections d\u00e8s la Coupe du monde 2022",
        "13": "Voici \u00e0 quoi va ressembler le stade de la finale du Mondial 2022",
        "14": "Pour 2022, la FIFA pourrait trouver une alternative au Qatar",
        "15": "FIFA - Comment la Coupe du monde 2022 va bousculer les calendriers europ\u00e9ens ",
        "16": "La Coupe du monde 2022 au Qatar en hiver, c'est quasiment fait",
        "17": "Le Mondial 2022 au Qatar : retour sur quatre ans de pol\u00e9miques et ce n'est pas fini",
        "18": "La Coupe du monde 2022 au Qatar en \u00e9t\u00e9, mais sans les joueurs, pr\u00e9vient Philippe Piat, de la FifPRO",
        "19": "Pas de discussions sur un \u00e9ventuel Mondial \u00e0 48 au Qatar lors du prochain congr\u00e8s",
        "20": "Angleterre: Southgate prolong\u00e9 jusqu'au Mondial-2022",
        "21": "\"Je crois que la Coupe du monde 2022 n'aura pas lieu au Qatar\", pense Zwanziger (FIFA)",
        "22": "La finale du Mondial 2022 au Qatar aura lieu le 18 d\u00e9cembre, annonce la FIFA",
        "23": "Coupe du monde 2022 : le Qatar aurait achet\u00e9 le vote d\u2019un membre de la FIFA",
        "24": "Br\u00e9sil - Le s\u00e9lectionneur Tite reconduit \u00e0 la t\u00eate de la Sele\u00e7ao jusqu'en 2022 (F\u00e9d\u00e9ration)",
        "25": "Coupe du monde - Qatar 2022 : les premi\u00e8res victimes pourraient \u00eatre les joueurs et le jeu\u2026",
        "26": "Qatar : Le Mondial 2022 en danger, le PSG \u00e9pargn\u00e9 par la crise dans le Golfe ?",
        "27": "Mondial-2022 - L'\u00e9mir du Qatar promet \"l'une des plus belles Coupes du monde de l'histoire\"",
        "28": "Zin\u00e9dine Zidane, 200 millions pour coacher le Qatar en 2022 ?",
        "29": "Pour Romelu Lukaku, la France ne \"m\u00e9ritait pas\" d\u2019aller en finale de la Coupe du monde",
        "30": "Doha c\u00e9l\u00e8bre la victoire",
        "31": "Et pour quelques millions de dollars de plus...",
        "32": "L'Organisation internationale du travail blanchit le Qatar concernant les travailleurs immigr\u00e9s",
        "33": "Pour 2022, la FIFA a tranch\u00e9 : le Mondial sera disput\u00e9 entre le 21 novembre et le 18 d\u00e9cembre",
        "34": "Mondial 2022 en hiver: le Qatar satisfait de la d\u00e9cision de la Fifa",
        "35": "Pour 2022, la FIFA pourrait trouver une alternative au Qatar",
        "36": "Coupe du monde 2022 -Le Qatar aurait \"empoisonn\u00e9\" les candidatures de ses concurrents",
        "37": "Soup\u00e7ons de corruption sur l'attribution de la Coupe du Monde 2022",
        "38": "Le Mondial 2022 \u00e0 48 \u00e9quipes ? Le Qatar pourrait dire non",
        "39": "Obama : \"Une mauvaise d\u00e9cision\"",
        "40": "Le d\u00e9tail des votes",
        "41": "Berizzo nomm\u00e9 s\u00e9lectionneur du Paraguay",
        "42": "L'Australie d\u00e9\u00e7ue et am\u00e8re",
        "43": "Coupe du monde 2022 au Qatar : Les clubs veulent un tournoi en avril et en mai",
        "44": "Qatar : d\u00e9c\u00e8s d'un Indien employ\u00e9 sur un chantier du Mondial 2022",
        "45": "Cinq pays, un m\u00eame r\u00eave",
        "46": "Neymar ambassadeur pour le Mondial 2022 : \"Ce contrat peut correspondre \u00e0 une r\u00e9alit\u00e9 \u00e9conomique\"",
        "47": "Coupe du monde 2022 : L'Allemagne appelle \u00e0 lancer un ultimatum au Qatar",
        "48": "Mondial au Qatar 2022 : \u00e9t\u00e9 ou en hiver ? R\u00e9ponse en mars 2015",
        "49": "Qatar 2022: le patron du championnat anglais \"tr\u00e8s d\u00e9\u00e7u\" de l'option novembre-d\u00e9cembre",
        "50": "Mondial 2022 au Qatar : Pour Blatter, le choix du Qatar \u00e9tait \"une erreur\"",
        "51": "La FIFA publie le fameux \"rapport Garcia\", trois ans apr\u00e8s sa r\u00e9daction",
        "52": "Eric Cantona : attribuer le Mondial 2022 au Qatar a \u00e9t\u00e9 \"une erreur\"",
        "53": "Pas de corruption, pas de remise en cause de leur attribution",
        "54": "L'Australie pr\u00eate \u00e0 repr\u00e9senter sa candidature pour le Mondial 2022",
        "55": "Soup\u00e7ons de corruption sur l'attribution de la Coupe du Monde 2022",
        "56": "Mondial 2026 : La candidature commune USA-Mexique-Canada est un \"message positif\"",
        "57": "Coupe du monde 2022 : En pleine enqu\u00eate des Britanniques sont arr\u00eat\u00e9s au Qatar ",
        "58": "Coupe du monde 2022 : Le Qatar affirme am\u00e9liorer la situation des ouvriers \u00e9trangers",
        "59": "Mondial 2022: Amnesty juge \"insuffisantes\" les mesures du Qatar pour les travailleurs migrants",
        "60": "Mondial 2022: cr\u00e9ation d'un comit\u00e9 de surveillance sur les conditions de travail au Qatar",
        "61": "Mondial 2022 : J\u00e9r\u00f4me Champagne n'exclut pas un nouveau vote s'il est \u00e9lu \u00e0 la FIFA",
        "62": "Sepp Blatter, interview : \"On ne peut pas jouer une Coupe du monde en plein \u00e9t\u00e9 au Qatar\"",
        "63": "Le Qatar en \u00e9t\u00e9, \"affaire gel\u00e9e\"",
        "64": "Le Mondial 2022 en hiver, \u00e7a se pr\u00e9cise",
        "65": "Le Qatar n'a rien \u00e0 cacher, la Russie fait comme si de rien n'\u00e9tait",
        "66": "Coupe du Monde 2022 au Qatar - Diego Maradona : \"Il y a d'\u00e9normes pots-de-vin \u00e0 la Fifa\"",
        "67": "La Coupe du monde \u00e0 40 \u00e9quipes ? La FIFA y pense mais n'a pas trouv\u00e9 d'accord",
        "68": "Mondial 2022 Qatar - Platini : \"Je ne regrette rien du tout\"",
        "69": "Qatar 2022 : Michel Platini rattrap\u00e9 par l'affaire de corruption selon la presse anglaise",
        "70": "Coupe du monde 2022 : L'UEFA ne soutient pas l'EPFL",
        "71": "Coupe du monde 2022 - Qatar : OK pour jouer en hiver",
        "72": "Pol\u00e9mique : Zwanziger esp\u00e8re que la future FIFA \"retirera le Mondial-2022 au Qatar\"",
        "73": "Mondial-2022: janvier-f\u00e9vrier et novembre-d\u00e9cembre 2022 \u00e0 l'\u00e9tude pour la Coupe du Monde (Fifa)",
        "74": "Le Qatar n'a pas encore \u00e9t\u00e9 contact\u00e9 par la justice suisse",
        "75": "Mondiaux 2022 : La Fifa promet (un tout petit peu) de transparence",
        "76": "Mondial 2022 : Michel Platini ne regrette pas son vote pour le Qatar",
        "77": "Coupe du monde 2022 - Thiriez d\u00e9nonce un football mondial \"dirig\u00e9 par la Noblesse et le Clerg\u00e9\"",
        "78": "Pour la Coupe du monde 2022, Blatter veut la finale au plus tard le 18 d\u00e9cembre",
        "79": "Mondial 2022 : Sepp Blatter va rencontrer samedi l'\u00e9mir du Qatar",
        "80": "Travailleurs au Qatar : La Fifa \"continuera d'exhorter\" le Qatar \u00e0 r\u00e9former",
        "81": "Coupe du monde 2022 : Il n'y aura \"pas de d\u00e9dommagement\" pour les clubs europ\u00e9ens, annonce la Fifa",
        "82": "Mondial 2026: Gianni  Infantino envisage un tournoi \u00e0 48 \u00e9quipes",
        "83": "Belmadi est le nouveau s\u00e9lectionneur de l'Alg\u00e9rie",
        "84": "2022, \u00e7a se pr\u00e9cise",
        "85": "Qatar - Mondial en hiver - Michel Platini: \"Le 18 d\u00e9cembre, bonne date pour la finale\"",
        "86": "Le Mondial 2022 en hiver ?J\u00e9r\u00f4me Valcke d\u00e9menti par le vice-pr\u00e9sident de la FIFA",
        "87": "2022: Bin Hammam ravi",
        "88": "Si le Mondial 2022 a lieu en hiver, il n'y aura pas de compensation financi\u00e8re pour les clubs",
        "89": "2022: Beckenbauer propose janvier",
        "90": "2022: Capello pour janvier",
        "91": "Les comptes de Sepp Blatter et de la FIFA pirat\u00e9s sur twitter",
        "92": "Mondial 2022: la police australienne enqu\u00eate sur un d\u00e9tournement de fonds",
        "93": "2022: Platini toujours pour l'hiver",
        "94": "FIFA : \"53 relations bancaires suspectes\" relev\u00e9es dans l'enqu\u00eate sur les Mondiaux 2018 et 2022",
        "95": "Pour Jo\u00e4chim L\u00f6w, jouer le Mondial 2022 en hiver est \"la meilleure solution\" ",
        "96": "Coupe du monde 2022 - FIFA : Michael Garcia annonce sa d\u00e9mission en tant qu'enqu\u00eateur de la Fifa",
        "97": "Une enqu\u00eate vise aussi l'attribution des Coupes du monde 2018 et 2022 par la FIFA",
        "98": "Mercato-Bayern : Pour \"sa\" Coupe du monde, le Qatar veut Josep Guardiola",
        "99": "JO 2022 : les sports d'hiver refusent la concurrence du Mondial de foot au Qatar",
        "100": "Pour Blatter, le Mondial 2022 \"ne peut avoir lieu qu'en novembre-d\u00e9cembre\"",
        "101": "Matches amicaux : La Russie battue au Qatar",
        "102": "Platini: \"la d\u00e9mission de Garcia est un nouvel \u00e9chec pour la Fifa\"",
        "103": "Platini conc\u00e8de avoir \"peut-\u00eatre\" promis son vote aux USA avant de finalement choisir le Qatar",
        "104": "Les 9 questions que posent les affaires de la FIFA",
        "105": "Transfert - FC Barcelone : Apr\u00e8s avoir annonc\u00e9 l'arriv\u00e9e de Xavi, Al Sadd fait un pas en arri\u00e8re",
        "106": "Classement Fifa - La France tombe \u00e0 la 17e place, le Br\u00e9sil est 3e",
        "107": "Qatar : Zidane se justifie",
        "108": "Sepp Blatter d\u00e9fend Michel Platini : \"Il est dans le vrai pour le complot\"",
        "109": "De Wall Street \u00e0 sa d\u00e9mission \u00e0 la Fifa, le parcours \u00e9tonnant de Garcia, l'Eliot Ness du ballon rond",
        "110": "Wilmots : \"Le sport a perdu\"",
        "111": "Le Gra\u00ebt: le Qatar \"me convient\"",
        "112": "Pr\u00e9sidence de la FIFA : Platini a encore quelques cailloux dans sa chaussure",
        "113": "Al-Khela\u00effi tient sa ligne de d\u00e9fense",
        "114": "Mondial 2015 : Le Qatar r\u00e9ussit ses d\u00e9buts sur le terrain et en dehors",
        "115": "Les principaux scandales de l'\u00e8re Blatter",
        "116": "Un fonds qatari pour booster le PSG ?",
        "117": "Mondial 2014: Vladimir Poutine et Angela Merkel assisteront \u00e0 la Coupe du Monde au Br\u00e9sil",
        "118": "Un fonds qatari pour booster le PSG ?",
        "119": "Ligue 1 - \"Nasser Al-Khelaifi est l'homme de confiance de l'\u00e9mir\"",
        "120": "Mondial 2014: Vladimir Poutine et Angela Merkel assisteront \u00e0 la Coupe du Monde au Br\u00e9sil",
        "121": "5 jours apr\u00e8s le triomphe de Berlin, Xavi a commenc\u00e9 sa nouvelle vie au Qatar",
        "122": "Mercato, Marseille - L'OM a pris contact avec Sampaoli",
        "123": "Le PSG vendu \u00e0 un fonds du Qatar",
        "124": "NBA, Top 14, L2, Chardy : Toute l'actu sur un plateau",
        "125": "Eric Cantona cartonne Michel Platini",
        "126": "Surprise \u00e0 la CAF : Hayatou battu, Ahmad Ahmad nouveau patron du foot africain !",
        "127": "Un film sur le sacre de l'Allemagne au Mondial bient\u00f4t en salles",
        "128": "Pr\u00e9sidence de la FIFA : Fid\u00e8le \u00e0 l'UEFA, Michel Platini refuse le combat face \u00e0 Sepp Blatter",
        "129": "Mercato : David Beckham (PSG), clap de fin ?",
        "130": "Avant PSG-OM : McCourt-QSI, la comparaison est tentante mais elle est factice",
        "131": "Fantasmes et r\u00e9alit\u00e9s autour du nouveau PSG (la BD \"Paris vaut bien un cheikh\")",
        "132": "Helena Costa (Clermont), une femme entra\u00eeneur qui n'est pas l\u00e0 par hasard",
        "133": "\"Meilleur sans Guardiola, cela para\u00eet impossible\"",
        "134": "Officiel : Neymar signe 5 ans au PSG !",
        "135": "Roland-Garros, Pr\u00e9paration au mondial, NBA : L'actu sur un plateau",
        "136": "LeBron, Parker vs Batum, OM, Bouhanni : L'actu sur un plateau",
        "137": "Ligue 1 (24e journ\u00e9e) : OL-PSG, un duel qui a tout pour devenir la rivalit\u00e9 de la d\u00e9cennie",
        "138": "NBA, Sele\u00e7ao, Masters : L'actu sur un plateau",
        "139": "OL - Le titre de champion, le mercato, ses tweets : l'ambitieux Aulas met les points sur les i",
        "140": "L'Espagne veut organiser le Mondial 2030 avec le Maroc et le Portugal"
    },
    "subtitle": {
        "0": "COUPE DU MONDE 2022 - Les matches pourraient commencer d\u00e8s 10h00 du matin (GMT, 11h00 heure fran\u00e7aise) lors de la phase de poule, s'il y a quatre rencontres dans la m\u00eame journ\u00e9e, ont annonc\u00e9 mardi les organisateurs qataris.",
        "1": "COUPE DU MONDE 2022 - Afin de renforcer le contr\u00f4le et la planification de l'organisation du Mondial 2022, la FIFA a annonc\u00e9 mardi la cr\u00e9ation d'une soci\u00e9t\u00e9 commune avec le Qatar.",
        "2": "COUPE DU MONDE - Alors que Gianni Infantino, le Pr\u00e9sident de la FIFA, a envisag\u00e9 que le Mondial se joue \u00e0 48 \u00e9quipes d\u00e8s 2022, le Qatar a expliqu\u00e9 ne pas avoir discut\u00e9 avec d'autres pays pour une organisation partag\u00e9e.",
        "3": "La F\u00e9d\u00e9ration internationale de football (FIFA) \"discute et \u00e9tudie la faisabilit\u00e9\" d'\u00e9largir \u00e0 48 le nombre de participants d\u00e8s la Coupe du monde 2022 au Qatar, a assur\u00e9 le pr\u00e9sident de la FIFA Gianni Infantino jeudi, \u00e9voquant la possibilit\u00e9 de \"jouer quelques matches dans des pays limitrophes\".",
        "4": "COUPE DU MONDE 2022 - Le Qatar n'exclut pas que certaines d\u00e9l\u00e9gations puissent \u00eatre h\u00e9berg\u00e9es \u00e0 l'\u00e9tranger lors de la Coupe du monde de football organis\u00e9e en 2022, a indiqu\u00e9 lundi \u00e0 l'AFP Hassan al-Thawadi, le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du comit\u00e9 organisateur de la comp\u00e9tition.",
        "5": "COUPE DU MONDE - Savoir si la Coupe du monde au Qatar, en 2022, aura lieu avec 32 (comme en 2018) ou 48 \u00e9quipes (comme en 2026), \"cela va \u00eatre discut\u00e9 dans les mois \u00e0 venir, avec les Qataris d'abord\", a expliqu\u00e9 le pr\u00e9sident de la FIFA, Gianni Infantino vendredi. Il a \u00e9galement annonc\u00e9 les dates du prochain Mondial.",
        "6": "COUPE DU MONDE 22 - \"Aucune d\u00e9cision ne sera prise sans l'accord du Qatar\", le pays h\u00f4te, a affirm\u00e9 mercredi Nasser Al-Khater, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral adjoint du comit\u00e9 d'organisation du Mondial 2022, alors que la FIFA \u00e9tudie la possibilit\u00e9 d'\u00e9largir le nombre de participants \u00e0 48 \u00e9quipes.",
        "7": "Certaines voix s'\u00e9l\u00e8vent au sein du football mondial pour demander que l'\u00e9largissement de la Coupe du monde \u00e0 48 \u00e9quipes se fasse d\u00e8s 2022, quatre ans plus t\u00f4t que pr\u00e9vu. Mais, interrog\u00e9 sur la question, le pr\u00e9sident de la FIFA Gianni Infantino a rappel\u00e9 qu'une telle d\u00e9cision ne pourrait pas se prendre sans l'aval du Qatar, pays organisateur de l'\u00e9dition de 2022.",
        "8": "Le pr\u00e9sident de la FIFA, Gianni Infantino,  s'est dit vendredi \"optimiste\" au sujet de l'organisation de la Coupe du monde 2022 au Qatar avec 48 \u00e9quipes au lieu de 32, tout en soulignant que ce ne serait \"pas facile\".",
        "9": "COUPE DU MONDE 2022 - Selon le Sunday Times, le Qatar aurait recrut\u00e9 des hommes influents pour \"empoisonner\" les candidatures de ses concurrents, les \u00c9tats-Unis et l'Australie. Le but \u00e9tait de donner l'impression qu'il n'y avait aucun soutien parmi les populations de ces pays.",
        "10": "COUPE DU MONDE 2022 - Des dizaines d'\u00e9trangers travaillant sur l'un des chantiers du Mondial-2022 de football au Qatar n'ont pas \u00e9t\u00e9 pay\u00e9s depuis des mois, a d\u00e9nonc\u00e9 mercredi Amnesty International dans un nouveau rapport sur cet \u00e9mirat du Golfe.",
        "11": "COUPE DU MONDE 2022 - Le pr\u00e9sident de la FIFA Gianni Infantino a jug\u00e9 mercredi qu'\u00e9largir la Coupe du monde de football \u00e0 48 pays, au lieu de 32 actuellement, est \"faisable\" d\u00e8s 2022 au Qatar, pays qui se prononcera sur la question d\u00e9but 2019.",
        "12": "COUPE DU MONDE - Le pr\u00e9sident de la FIFA, Gianni Infantino, a confi\u00e9, mercredi, \u00e0 l'occasion d'une conf\u00e9rence tenue \u00e0 Duba\u00ef, qu\u2019il n\u2019abandonnait pas l\u2019id\u00e9e de porter le nombre de s\u00e9lections de 32 \u00e0 48 d\u00e8s la Coupe du monde 2022, alors que la d\u00e9cision avait \u00e9t\u00e9 vot\u00e9e pour l\u2019\u00e9dition 2026. Il n\u2019exclut pas non plus que la comp\u00e9tition puisse se disputer chez les pays voisins du Qatar.",
        "13": "Futuriste, avec des touches de tradition arabe : le Qatar a d\u00e9voil\u00e9 samedi le design du stade qui servira d'\u00e9crin \u00e0 la finale de la Coupe du monde 2022, non loin de la capitale Doha.",
        "14": "COUPE DU MONDE 2022 - Entre probl\u00e8mes g\u00e9opolitiques et soup\u00e7ons de corruption, le Qatar pourrait perdre l'organisation de sa Coupe du Monde dans cinq ans selon la presse mexicaine. Candidat \u00e0 l'obtention du Mondial 2026, le trio Etats-Unis-Canada-Mexique pourrait alors \u00eatre privil\u00e9gi\u00e9 par la FIFA.",
        "15": "La FIFA a rendu officielle, jeudi, sa d\u00e9cision de disputer le Mondial 2022 au Qatar en hiver. Ce qui va consid\u00e9rablement modifier le calendrier des championnats europ\u00e9ens. Mais des solutions existent \u00e0 condition d\u2019y r\u00e9fl\u00e9chir maintenant.",
        "16": "La \"Task Force\" de la FIFA a recommand\u00e9 mardi la tenue de la Coupe du monde au Qatar en hiver, en novembre et d\u00e9cembre 2022, afin d'\u00e9viter les temp\u00e9ratures caniculaires. C'est un pas de plus vers une d\u00e9cision officielle de la FIFA qui devrait la ratifier en mars par son comit\u00e9 ex\u00e9cutif.",
        "17": "Vote contest\u00e9, soup\u00e7ons de corruption, conditions controvers\u00e9es sur les chantiers des stades et des installations, timing estival surr\u00e9aliste : le Mondial \"Qatar 2022\" ne cesse de s\u00e9couer la Fifa.",
        "18": "Le patron du syndicat mondial des joueurs, Philippe Piat, a indiqu\u00e9 froidement mardi que les joueurs ne disputeraient pas la Coupe du monde 2022 au Qatar si elle \u00e9tait maintenue en \u00e9t\u00e9.",
        "19": "La d\u00e9cision de faire \u00e9voluer ou non le format du Mondial 2022 au Qatar de 32 \u00e0 48 \u00e9quipes ne sera pas discut\u00e9e lors du prochain congr\u00e8s de la Fifa, organis\u00e9 mercredi \u00e0 Moscou, mais devra \"\u00eatre prise avant le d\u00e9but des matches de qualifications\", a d\u00e9clar\u00e9 dimanche le pr\u00e9sident de la FIFA Gianni Infantino.",
        "20": "Ce jeudi, la F\u00e9d\u00e9ration anglaise de football a officialis\u00e9 la prolongation du contrat de son s\u00e9lectionneur, Gareth Southgate, jusqu'au Mondial 2022 au Qatar.",
        "21": "Theo Zwanziger, membre allemand du Comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la FIFA, pense que le Qatar perdra l'organisation de la Coupe du monde 2022.",
        "22": "La FIFA a confirm\u00e9 ce jeudi que la de la finale de la Coupe du monde organis\u00e9e au Qatar aura lieu le 18 d\u00e9cembre 2022, soit une semaine avant No\u00ebl. La d\u00e9cision, qui a \u00e9t\u00e9 ratifi\u00e9e par le comit\u00e9 ex\u00e9cutif de l'instance mondiale \u00e0 Zurich, ent\u00e9rine donc l'organisation de la comp\u00e9tition en hiver.",
        "23": "Jack Warner, membre de la FIFA, est accus\u00e9 par The Telegraph d'avoir re\u00e7u 1,5 million d'euros de la part d'une compagnie qatarie suite \u00e0 l'attribution du Mondial 2022 au Qatar.",
        "24": "La F\u00e9d\u00e9ration br\u00e9silienne de Football (CBF) a annonc\u00e9 la prolongation de contrat de Tite jusqu'en 2022, mercredi soir.",
        "25": "Jouer la Coupe du monde sur vingt-huit jours et avec une pr\u00e9paration minimale : voici ce qui devrait arriver en 2022 au Qatar. Et \u00e7a pourrait \u00eatre un probl\u00e8me. Pas seulement pour les clubs et les comp\u00e9titions domestiques mais aussi et surtout pour les joueurs, pendant et apr\u00e8s le Mondial.",
        "26": "MONDIAL 2022 - Des experts des relations internationales estiment que la crise actuelle entre le Qatar et ses voisins pourrait nuire \u00e0 l'organisation de la Coupe du monde 2022. QSI et le PSG devraient \u00eatre \u00e9pargn\u00e9s.",
        "27": "L'\u00e9mir du Qatar, le cheikh Tamim bin Hamad al-Thani, a assur\u00e9 que son pays allait organiser en 2022 \"l'une des plus belles Coupes du monde de l'histoire\". Cette intervention a lieu quelques jours apr\u00e8s les d\u00e9clarations de Theo Zwanziger qui affirmait que la comp\u00e9tition n\u2019aurait pas lieu au Qatar.",
        "28": "TRANSFERTS - Apr\u00e8s son d\u00e9part surprise du Real Madrid, Zin\u00e9dine Zidane fait d\u00e9j\u00e0 l\u2019objet de folles rumeurs. La derni\u00e8re, relay\u00e9e par Marca, l\u2019envoie sur le banc de la s\u00e9lection du Qatar. La F\u00e9d\u00e9ration serait pr\u00eate \u00e0 lui offrir un v\u00e9ritable pont d\u2019or pour le voir \u00e0 la t\u00eate de l\u2019\u00e9quipe en 2022, lors du Mondial \u00e0 domicile.",
        "29": "L\u2019attaquant de la Belgique, Romelu Lukaku, a exprim\u00e9 ses regrets de ne pas avoir pu disputer la finale de la Coupe du monde 2018 en Russie. Pour l\u2019attaquant de Manchester United, qui s'est exprim\u00e9 dans le cadre d'une interview \u00e0 la RTBF ce lundi, la France \"ne m\u00e9ritait pas de passer\".",
        "30": "Des milliers de personnes rassembl\u00e9es sur la Corniche et les grandes places \u00e0 Doha ont accueilli par une explosion de joie l'annonce de la d\u00e9signation du Qatar pour l'organisation du Mondial-2022.",
        "31": "Selon le quotidien australien Herald Tribune, Zin\u00e9dine Zidane toucherait au total 15 millions de dollars pour avoir soutenu la candidature du Qatar, qui s'est vu attribuer la Coupe du monde 2022 jeudi par la FIFA. Le Fran\u00e7ais a par ailleurs confirm\u00e9 que son r\u00f4le d'ambassadeur s'arr\u00eatait l\u00e0.",
        "32": "COUPE DU MONDE 2022 - L'Organisation internationale du travail (OIT) a d\u00e9cid\u00e9 mercredi de clore la plainte qui visait le Qatar sur la violation des droits des travailleurs immigr\u00e9s.",
        "33": "La Coupe du monde 2022, organis\u00e9e par le Qatar, se jouera entre le 21 novembre et le 18 d\u00e9cembre, a officialis\u00e9 le comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la FIFA, vendredi \u00e0 Zurich. La comp\u00e9tition durera donc vingt-jours seulement, au coeur de la saison 2022/2023.",
        "34": "Le comit\u00e9 d'organisation de la Coupe du monde 2022 au Qatar s'est f\u00e9licit\u00e9 vendredi de la d\u00e9cision de la Fifa de planifier la comp\u00e9tition aux mois de novembre et d\u00e9cembre, pour \u00e9viter les temp\u00e9ratures extr\u00eames de l'\u00e9t\u00e9.",
        "35": "COUPE DU MONDE 2022 - Entre probl\u00e8mes g\u00e9opolitiques et soup\u00e7ons de corruption, le Qatar pourrait perdre l'organisation de sa Coupe du Monde dans cinq ans selon la presse mexicaine. Candidat \u00e0 l'obtention du Mondial 2026, le trio Etats-Unis-Canada-Mexique pourrait alors \u00eatre privil\u00e9gi\u00e9 par la FIFA.",
        "36": "COUPE DU MONDE 2022 - Selon le Sunday Times, le Qatar aurait recrut\u00e9 des hommes influents pour \"empoisonner\" les candidatures de ses concurrents, les \u00c9tats-Unis et l'Australie. Le but \u00e9tait de donner l'impression qu'il n'y avait aucun soutien parmi les populations de ces pays.",
        "37": "L'hebdomadaire France Football, \u00e9voque dans son \u00e9dition de mardi un \"Qatargate\", m\u00ealant corruption et arrangements, concernant l'attribution par la Fifa du Mondial 2022 au Qatar.",
        "38": "Certaines voix s'\u00e9l\u00e8vent au sein du football mondial pour demander que l'\u00e9largissement de la Coupe du monde \u00e0 48 \u00e9quipes se fasse d\u00e8s 2022, quatre ans plus t\u00f4t que pr\u00e9vu. Mais, interrog\u00e9 sur la question, le pr\u00e9sident de la FIFA Gianni Infantino a rappel\u00e9 qu'une telle d\u00e9cision ne pourrait pas se prendre sans l'aval du Qatar, pays organisateur de l'\u00e9dition de 2022.",
        "39": "Des quatre coins du monde les r\u00e9actions fusent \u00e0 l'annonce des d\u00e9signations de la Russie et du Qatar pour organiser les Coupes du monde 2018 et 2022. Et diff\u00e8rent que l'on soit du c\u00f4t\u00e9 des vainqueurs ou des perdants...",
        "40": "La FIFA, qui avait annonc\u00e9 initialement ne pas vouloir donner le d\u00e9tail des votes, a finalement d\u00e9voil\u00e9 ces donn\u00e9es dans un communiqu\u00e9 jeudi soir:",
        "41": "L'entra\u00eeneur argentin Eduardo Berizzo a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 s\u00e9lectionneur du Paraguay en vue de la Copa America et des qualifications pour la Coupe du monde 2022 au Qatar, a annonc\u00e9 lundi la f\u00e9d\u00e9ration paraguayenne de football.",
        "42": "Le pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration australienne Frank Lowy s'est dit \"am\u00e8rement d\u00e9\u00e7u\" apr\u00e8s la d\u00e9signation du Qatar pour l'organisation de la Coupe du monde 2022 pour laquelle l'Australie \u00e9tait candidate.",
        "43": "L'Allemand Karl-Heinz Rummenigge, pr\u00e9sident de l'Association europ\u00e9enne des clubs, a plaid\u00e9 mercredi en faveur d'un Mondial 2022 au Qatar en avril et d\u00e9but mai, dans les colonnes du quotidien britannique The Times.",
        "44": "COUPE DU MONDE - Un travailleur indien employ\u00e9 sur l'un des chantiers du Mondial 2022 de football au Qatar est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 d'une crise cardiaque, a annonc\u00e9 le comit\u00e9 d'organisation.",
        "45": "Ils sont cinq \u00e0 avoir fait acte de candidature pour accueillir la Coupe du monde 2022. Le Qatar, le Japon, la Cor\u00e9e du Sud, l'Australie et les Etats-Unis sont dans les starting-blocks. Pass\u00e9s \u00e0 l'oral mercredi, ils sauront jeudi qui est l'heureux \u00e9lu. Leurs candidatures en images.",
        "46": "TRANSFERTS - Le montage \u00e9voqu\u00e9 pour permettre \u00e0 Paris de s'offrir Neymar n'est pas si utopiste que cela. Un contrat de Neymar en tant qu'ambassadeur pour le Mondial 2022 rentrerait dans une logique \u00e9conomique, ce qui ouvrirait la porte \u00e0 cette op\u00e9ration vis-\u00e0-vis du fair-play financier.",
        "47": "Le patron du football allemand (DFB) Wolfgang Niersbach estime que la FIFA devrait lancer un ultimatum au Qatar pour am\u00e9liorer les conditions de travail dans le pays afin de conserver l'organisation de le Coupe du monde 2022.",
        "48": "La F\u00e9d\u00e9ration internationale de football (Fifa) a indiqu\u00e9 vendredi que l'\u00e9pineuse question de la saison \u00e0 laquelle se d\u00e9roulera le Mondial 2022 au Qatar serait tranch\u00e9e lors de la prochaine r\u00e9union de son comit\u00e9 ex\u00e9cutif, en mars 2015.",
        "49": "Richard Scudamore, le patron de la Premier League, s'est d\u00e9clar\u00e9 \"tr\u00e8s d\u00e9\u00e7u\" mardi apr\u00e8s la recommandation du groupe de travail de la Fifa d'organiser le Mondial 2022 au Qatar en novembre-d\u00e9cembre.",
        "50": "Pour la premi\u00e8re fois, Sepp Blatter a reconnu que l\u2019attribution au Qatar du Mondial 2022 a \u00e9t\u00e9 \"une erreur\". Le pr\u00e9sident de la FIFA, qui brigue un cinqui\u00e8me mandat en 2015, a \u00e9galement d\u00e9clar\u00e9 ne pas croire \u00e0 la candidature de Michel Platini\u00a0: \"Il ne le fera pas.\"",
        "51": "LA FIFA a publi\u00e9 sur son site le rapport Garcia sur l'enqu\u00eate concernant l'attribution de la Coupe du monde au Qatar en 2022. Le rapport, r\u00e9dig\u00e9 en 2014, avait fuit\u00e9 dans la presse allemande ces derniers jours, r\u00e9v\u00e9lant notamment le versement de deux millions de dollars \u00e0 la fille d'un membre de l'institution.",
        "52": "Eric Cantona a estim\u00e9 que la decision de la FIFA d'attribuer la Coupe du monde 2022 au Qatar \u00e9tait \"une erreur\". Pour l'ancien joueur de l'\u00e9quipe de France, le pays n'avait pas les arguments n\u00e9cessaires pour pr\u00e9tendre organiser un tel \u00e9v\u00e8nement. ",
        "53": "Le \"rapport Garcia\" estime qu'il n'y a pas lieu de remettre en question l'attribution \u00e0 la Russie et au Qatar des Coupes du monde 2018 et 2022. Cette enqu\u00eate, tr\u00e8s attendue, s'est pench\u00e9e sur les soup\u00e7ons de corruption autour des Mondiaux 2018 et 2022. Et s'il reconna\u00eet des \u00e9l\u00e9ments douteux, le rapport conclut qu'il n'y a pas de raisons de \"rouvrir le processus d'attribution\".",
        "54": "La F\u00e9d\u00e9ration australienne de football (FFA) a annonc\u00e9 lundi \u00e9tudier la possibilit\u00e9 de repr\u00e9senter sa candidature \u00e0 l'organisation du Mondial 2022. Ceci fait suite aux r\u00e9centes accusations de corruption qui entachent l'attribution de la comp\u00e9tition au Qatar.",
        "55": "L'hebdomadaire France Football, \u00e9voque dans son \u00e9dition de mardi un \"Qatargate\", m\u00ealant corruption et arrangements, concernant l'attribution par la Fifa du Mondial 2022 au Qatar.",
        "56": "Gianni Infantino, pr\u00e9sident de la Fifa, a estim\u00e9 jeudi que la candidature commune conduite par le Canada, le Mexique et les Etats-Unis pour l'organisation du Mondial 2026 \u00e9tait un \"message positif\" dans l'optique de la r\u00e9ussite de la comp\u00e9tition.",
        "57": "Une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte par l'ONG, Global Network for Rights and Development, suite \u00e0 l'arrestation de deux Brittaniques, qui enqu\u00eataient sur les conditions de travail sur les chantiers des stades du Mondial 2022, au Qatar.",
        "58": "Pr\u00e9sent \u00e0 Berlin, l'\u00e9mir du Qatar, cheikh Tamim Ben Hamad Al-Thani, a tenu \u00e0 informer la communaut\u00e9 internationale des efforts mis en place par son pays pour les ouvriers \u00e9trangers sur les chantiers des stades pour la Coupe du monde 2022. ",
        "59": "Amnesty International a jug\u00e9 \"insuffisantes\" mercredi les mesures prises par le Qatar pour limiter les abus contre les travailleurs migrants employ\u00e9s sur les chantiers de la Coupe du monde football de 2022.",
        "60": "Un comit\u00e9 pour surveiller les conditions de travail sur les stades construits au Qatar pour le Mondial 2022 va \u00eatre cr\u00e9\u00e9 en r\u00e9ponse aux critiques r\u00e9currentes sur la question, a annonc\u00e9 vendredi le pr\u00e9sident de la Fifa, Gianni Infantino, au terme de sa visite dans le petit Emirat du Golfe.",
        "61": "COUPE DU MONDE 2022 - Le Fran\u00e7ais J\u00e9r\u00f4me Champagne, candidat \u00e0 la pr\u00e9sidence de la FIFA, n'exclut pas un nouveau vote pour le pays h\u00f4te du Mondial 2022 si les fraudes pour son attribution au Qatar sont av\u00e9r\u00e9es.",
        "62": "Pour la premi\u00e8re fois, le pr\u00e9sident de la FIFA Sepp Blatter affirme qu'il sera impossible de jouer la Coupe du monde 2022 au Qatar en \u00e9t\u00e9. En d\u00e9placement au Proche-Orient, o\u00f9 il devait rencontrer les autorit\u00e9s isra\u00e9liennes pour \u00e9voquer la question de la libre circulation des footballeurs palestiniens, Blatter nous a affirm\u00e9 que ce Mondial ne pourrait avoir lieu qu'en toute fin d'ann\u00e9e.",
        "63": "Sepp Blatter a indiqu\u00e9 que \"tout \u00e9tait r\u00e9gl\u00e9\" pour que le Mondial 2022 se dispute bien en \u00e9t\u00e9 au Qatar, contrairement aux envies de Beckenbauer et de Platini. Le pr\u00e9sident de la FIFA a ajout\u00e9 que les 64 rencontres auraient bien lieu sur le territoire de l'Emirat sauf si celui-ci en d\u00e9cide autrement.",
        "64": "Selon des sources de Sports Illustrated, la Coupe du monde 2022 devrait avoir lieu en novembre et en d\u00e9cembre. C'est en tout cas ce que pr\u00e9conisera la semaine prochaine la Task Force mise en place par la FIFA sur ce sujet.",
        "65": "FIFA - Au lendemain de l'annonce de la d\u00e9mission de Sepp Blatter, le Qatar a indiqu\u00e9 qu'il \"n'avait rien \u00e0 cacher\" sur l'obtention du Mondial 2022.  De son c\u00f4t\u00e9, le Kremlin a annonc\u00e9 qu'il poursuivait normalement ses pr\u00e9paratifs pour la Coupe du monde 2018.",
        "66": "Diego Maradona s'est \u00e9lev\u00e9 dimanche contre la corruption pr\u00e9sum\u00e9e au sein de la Fifa avec d'\"\u00e9normes pots-de-vin\" et exig\u00e9 des poursuite contre ceux qui en seraient responsables dans l'affaire de l'attribution au Qatar du Mondial 2022.",
        "67": "Et si la Coupe du monde passait de 32 \u00e0 40 participants ? La FIFA y songe. Mais aucun accord n'a \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9 en comit\u00e9 ex\u00e9cutif.",
        "68": "Le pr\u00e9sident de l\u2019UEFA Michel Platini, mis en cause dans le cadre de l\u2019attribution de la Coupe du Monde 2022 au Qatar, se d\u00e9fend de toute corruption dans un entretien accord\u00e9 \u00e0 l\u2019Equipe.",
        "69": "Selon le Telegraph, mardi, \"la France est impliqu\u00e9e dans le scandale de la Coupe du Monde au Qatar\". Et tout particuli\u00e8rement le pr\u00e9sident de l'UEFA, Michel Platini.",
        "70": "L'UEFA, par la voix de son secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral Gianni Infantino, s'est d\u00e9solidaris\u00e9e lundi de l'Association des Ligues de football professionnel (EPFL) qui critique un Mondial-2022 en hiver au Qatar. \"L'UEFA ne soutient pas l'EPFL: ils sont un peu tout seuls sur cette position, et ils sont divis\u00e9s\", a expliqu\u00e9 Infantino \u00e0 l'issue d'un comit\u00e9 ex\u00e9cutif \u00e0 Vienne.",
        "71": "De notre partenaire Foot123",
        "72": "COUPE DU MONDE 2022 - L'ancien pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration allemande de football (DFB) Theo Zwanziger souhaite que la future direction de la Fifa \"retire le Mondial (2022) au Qatar\", a-t-il d\u00e9clar\u00e9 vendredi au quotidien allemand Die Welt.",
        "73": "La FIFA a annonc\u00e9 dans un communiqu\u00e9 ce lundi r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 deux dates alternatives pour organiser le Mondial 2022 en hiver.",
        "74": "FIFA - Les organisateurs de la Coupe du monde 2022 au Qatar n'ont pas encore \u00e9t\u00e9 contact\u00e9s par la justice suisse qui enqu\u00eate sur les conditions d'attribution de l'\u00e9v\u00e9nement, a indiqu\u00e9 un haut responsable mercredi.",
        "75": "Le comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la Fifa, r\u00e9uni \u00e0 Marrakech, a accept\u00e9 vendredi de publier le rapport Garcia sur l'attribution des Mondiaux 2018 et 2022 mais a imm\u00e9diatement introduit des b\u00e9mols et de nouveau affirm\u00e9 que les coupes du monde se tiendraient comme pr\u00e9vu en Russie et au Qatar.",
        "76": "Le pr\u00e9sident de l'UEFA Michel Platini a r\u00e9p\u00e9t\u00e9 que voter en faveur du Qatar n'\u00e9tait \"pas une erreur\" dans les colonnes du quotidien allemand Bild.",
        "77": "\"Tr\u00e8s d\u00e9\u00e7ue\" de la d\u00e9cision de la Fifa de faire jouer le Mondial qatari en novembre-d\u00e9cembre 2022, l'Association des Ligues de football professionnel (EPFL) a d\u00e9nonc\u00e9 samedi, via son pr\u00e9sident Fr\u00e9d\u00e9ric Thiriez, un \"football mondial dirig\u00e9 par la Noblesse et le Clerg\u00e9\". Dans un entretien avec l'AFP, le pr\u00e9sident de la LFP a estim\u00e9 qu'il faut \"revoir la gouvernance\" des instances internationales.",
        "78": "Quelques jours apr\u00e8s que le groupe de travail de la FIFA a pr\u00e9conis\u00e9 de mettre la finale de la Coupe du monde au 23 d\u00e9cembre, Sepp Blatter a oppos\u00e9 une fin de non-recevoir \u00e0 l'hypoth\u00e8se. ",
        "79": "Le pr\u00e9sident de la FIFA Sepp Blatter va rencontrer samedi le nouvel \u00e9mir du Qatar, le cheikh Tamim bin Hamad bin Khalifa al-Thani, pour discuter de la Coupe du monde 2022, a indiqu\u00e9 mardi la F\u00e9d\u00e9ration internationale de football.",
        "80": "La Fifa entend \"continuer d'exhorter\" le Qatar \u00e0 am\u00e9liorer la situation de ses travailleurs migrants, une promesse que le pays organisateur du Mondial 2022 n'a pas tenue selon un rapport d'Amnesty International pr\u00e9sent\u00e9 mercredi.",
        "81": "Les clubs europ\u00e9ens ne seront pas \"d\u00e9dommag\u00e9s financi\u00e8rement\" pour le d\u00e9roulement du Mondial 2022 en hiver au Qatar, a affirm\u00e9 mercredi le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la Fifa, J\u00e9r\u00f4me Valcke.",
        "82": "COUPE DU MONDE 2026 - Le pr\u00e9sident de la FIFA Gianni Infantino propose d\u00e9sormais d'\u00e9largir le Mondial \u00e0 48 s\u00e9lections en 2026 apr\u00e8s avoir pourtant annonc\u00e9 son souhait de porter la participation de 32 \u00e0 40 \u00e9quipes avant son \u00e9lection, a expliqu\u00e9 lundi le Suisse lors d'une intervention \u00e0 Bogota.",
        "83": "Djamel Belmadi, ancien joueur de l'Olympique de Marseille et de Manchester City, est le nouveau s\u00e9lectionneur des Fennecs, a annonc\u00e9 jeudi la F\u00e9d\u00e9ration alg\u00e9rienne (FAF) sur son site internet.",
        "84": "Pr\u00e9sent \u00e0 Doha pour le lancement de la Coupe des Nations, Sepp Blatter a relanc\u00e9 vendredi l'id\u00e9e d'une Coupe du monde en plein hiver en 2022, afin de r\u00e9gler la question de la chaleur qui r\u00e8gne en \u00e9t\u00e9 au Qatar. Le pr\u00e9sident de la FIFA va m\u00eame plus loin. Ce n'est pas un souhait, mais un pronostic.",
        "85": "Pour le pr\u00e9sident de l'UEFA Michel Platini, disputer la finale de la Coupe du monde 2022 uen semaine avant No\u00ebl est un bon compromis calendaire.",
        "86": "J\u00e9r\u00f4me Valcke est-il all\u00e9 trop vite? Mercredi il a annonc\u00e9 que le Mondial 2022 aurait lieu entre novembre et janvier. Mais la date fait encore l'objet de d\u00e9bat.",
        "87": "Le Qatari Mohammed Bin Hammam, pr\u00e9sident de la conf\u00e9d\u00e9ration asiatique, a indiqu\u00e9 \u00e0 l'AFP que les Qataris \u00e9taient \"tr\u00e8s contents avec la date actuelle\" de la Coupe du monde 2022 et avaient \"promis au monde d'organiser une Coupe du monde exceptionnelle en juin/juillet\".",
        "88": "La FIFA a r\u00e9fut\u00e9 ce mercredi l'id\u00e9e de compenser financi\u00e8rement les clubs potentiellement atteints par l'organisation de la Coupe du Monde 2022 en hiver. ",
        "89": "L'Allemand Franz Beckenbauer, membre du comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la Fifa, a propos\u00e9 dans la presse que le Mondial 2022 au Qatar ait lieu en janvier plut\u00f4t qu'en juin ou juillet pour que joueurs et spectateurs ne souffrent pas de la chaleur accablante en \u00e9t\u00e9.",
        "90": "Le manageur italien de l'\u00e9quipe d'Angleterre, Fabio Capello s'est dit favorable dans le Daily Mirror \u00e0 l'organisation du Mondial 2022 au Qatar au mois de janvier plut\u00f4t qu'en \u00e9t\u00e9 comme l'a sugg\u00e9r\u00e9 r\u00e9cemment Sepp Blatter, le pr\u00e9sident de la Fifa.",
        "91": "Les comptes Twitter de Sepp Blatter et de la FIFA ont \u00e9t\u00e9 pirat\u00e9s par un groupe politique syrien, sur fond d'attribution douteuse du Mondial 2022 au Qatar.",
        "92": "La police australienne a indiqu\u00e9 jeudi enqu\u00eater sur un d\u00e9tournement de fonds pr\u00e9sum\u00e9 dans le cadre de la candidature de l'Australie \u00e0 l'organisation du Mondial 2022, attribu\u00e9e au Qatar sur fond d'all\u00e9gations de corruption.",
        "93": "Le pr\u00e9sident de l'UEFA Michel Platini a r\u00e9it\u00e9r\u00e9 son souhait que la Coupe du monde 2022 au Qatar ait lieu en hiver pour \u00e9viter les trop fortes chaleurs de l'\u00e9t\u00e9 au Proche-Orient, vendredi dans une interview au Daily Telegraph.",
        "94": "Les banques suisses \"ont signal\u00e9 53 relations bancaires suspectes \u00e0 l'autorit\u00e9 suisse anti-blanchiment\" dans le cadre de l'enqu\u00eate sur l'attribution par la FIFA des Mondiaux 2018 et 2022 \u00e0 la Russie et au Qatar, a d\u00e9clar\u00e9 mercredi le procureur g\u00e9n\u00e9ral de la conf\u00e9ration suisse.",
        "95": "Le s\u00e9lectionneur allemand Joachim L\u00f6w a qualifi\u00e9 de \"meilleure solution\" la d\u00e9cision de la FIFA de faire disputer en novembre-d\u00e9cembre le Mondial 2022 au Qatar, dimanche dans une interview \u00e0 la chaine publique allemande.",
        "96": "Michael Garcia, ancien procureur f\u00e9d\u00e9ral am\u00e9ricain qui avait r\u00e9dig\u00e9 un rapport sur les conditions d'attribution des Mondiaux 2018 et 2022, a annonc\u00e9 mercredi dans un communiqu\u00e9 sa d\u00e9mission du poste de pr\u00e9sident de la chambre d'enqu\u00eate de la commission d'\u00e9thique de la Fifa.",
        "97": "En marge de l'arrestation des responsables de la FIFA pour des affaires de corruption, le parquet suisse a ouvert une enqu\u00eate sur l'attribution des Coupes du monde 2018 et 2022 \"pour soup\u00e7on de gestion d\u00e9loyale et de blanchiment d\u2019argent\".  Des \"donn\u00e9es et des documents \u00e9lectroniques au si\u00e8ge principal de la FIFA \u00e0 Zurich\" ont \u00e9t\u00e9 saisis ce mercredi pr\u00e9cise le minist\u00e8re de la Justice.",
        "98": "Sport Bild annonce que le Qatar a fait de Josep Guardiola sa priorit\u00e9 pour le poste de s\u00e9lectionneur lors de la Coupe du monde qu'il organisera en 2022.",
        "99": "L\u2019hiver 2022 \u00e9chauffe d\u00e9j\u00e0 les esprits. Alors que le foot veut \u00e9chapper \u00e0 la canicule de l\u2019\u00e9t\u00e9 lors du mondial au Qatar, les sports d\u2019hiver veulent d\u00e9fendre leur pr\u00e9-carr\u00e9 hivernal, qui plus est sur une ann\u00e9e olympique. Ils appellent la Fifa \u00e0 renoncer \u00e0 son projet de d\u00e9placer la Coupe du monde de football.",
        "100": "Le Mondial 2022 au Qatar, s'il est d\u00e9cal\u00e9 en hiver, ne pourra avoir lieu qu'en novembre-d\u00e9cembre, a plaid\u00e9 vendredi le pr\u00e9sident de la Fifa, Joseph Blatter, lors d'un d\u00e9placement \u00e0 Abou Dhabi.",
        "101": "MATCHES AMICAUX - La Russie, h\u00f4te du Mondial 2018, a \u00e9t\u00e9 battue (2-1) au Qatar, organisateur de la Coupe du monde 2022, jeudi, \u00e0 Doha, lors d'un match de pr\u00e9paration entre les deux pays au cours duquel quatre penalties ont \u00e9t\u00e9 siffl\u00e9s pour deux inscrits.",
        "102": "La d\u00e9mission de Michael Garcia, qui enqu\u00eatait sur l'attribution des Mondiaux 2018 \u00e0 la Russie et 2022 au Qatar est \"un nouvel \u00e9chec pour la Fifa\", a estim\u00e9 mercredi Michel Platini, pr\u00e9sident de l'UEFA.",
        "103": "Candidat \u00e0 la pr\u00e9sidence de la FIFA, Michel Platini a reconnu qu\u2019il avait \"peut-\u00eatre\" affirm\u00e9 \u00e0 certains responsables de la candidature am\u00e9ricaine pour le Mondial 2022 qu\u2019il allait voter pour la candidature des USA. L\u2019actuel pr\u00e9sident de la FIFA avait finalement vot\u00e9 pour le Qatar.",
        "104": "Mercredi, la FIFA a v\u00e9cu une journ\u00e9e noire avec l'arrestation de neuf \u00e9lus dans le cadre d'une affaire de corruption sur le continent am\u00e9ricain et une perquisition dans ses locaux pour l'enqu\u00eate sur l'attribution des Coupes du monde 2018 et 2022. Le r\u00e9sum\u00e9 de la journ\u00e9e en 9 questions.",
        "105": "Quelques heures apr\u00e8s avoir annonc\u00e9 la signature de Xavi, Al Sadd a d\u00e9menti un accord officiel avec le milieu catalan. Le club qatarien a cependant confirm\u00e9 que les n\u00e9gociations \u00e9taient toujours en cours.  ",
        "106": "L'\u00e9quipe de France perd une place au classement FIFA et se retrouve au 17e rang. Le Br\u00e9sil grimpe \u00e0 la troisi\u00e8me place. L'Espagne reste en premi\u00e8re position devant  l'Allemagne",
        "107": "Zinedine Zidane se d\u00e9fend dans L'Equipe sur son soutien \u00e0 la candidature du Qatar. \"C\u2019est n\u2019importe quoi\", avance-t-il sur les sommes \u00e9voqu\u00e9es par la presse. Et si l'ancien milieu dit ne pas avoir fait \u00e7a pour l'argent, il r\u00e8gle aussi ses comptes avec ses d\u00e9tracteurs et notamment Christophe Al\u00e9v\u00eaque",
        "108": "Au cours d'un entretien diffus\u00e9 samedi sur le site du Monde, l'ancien pr\u00e9sident de la Fifa Sepp Blatter est revenu sur tous les sujets br\u00fblants le concernant de pr\u00e8s ou de loin. De sa suspension \u00e0 Michel Platini en passant par le Mondial 2022 au Qatar et Gianni Infantino, voici ce qu'il faut retenir.",
        "109": "Son enqu\u00eate et sa d\u00e9mission ont plong\u00e9 la FIFA dans une nouvelle crise. En pleine lumi\u00e8re Michael J. Garcia, surnomm\u00e9 \"l'incorruptible\", a connu un parcours surprenant qu'il l'a amen\u00e9  \u00e0 travailler dans l'univers de Wall Street \u00e0 la Fifa.",
        "110": "L'ancien international belge Marc Wilmots, qui soutenait la candidature belgo-n\u00e9erlandaise, s'est montr\u00e9 tr\u00e8s amer apr\u00e8s la d\u00e9faite des siens, battus par la Russie pour l'attribution de la Coupe du monde 2018. ",
        "111": "No\u00ebl Le Gra\u00ebt, nouveau pr\u00e9sident de la FFF, a indiqu\u00e9 sur Canal+ que le Qatar lui convenait \"parfaitement\" apr\u00e8s l'annonce jeudi des r\u00e9sultats des appels d'offre des droits t\u00e9l\u00e9vis\u00e9s pour la L1 par la LFP.",
        "112": "FIFA - Immense favori dans la course \u00e0 la pr\u00e9sidence de la FIFA, Michel Platini tra\u00eene pourtant quelques boulets. Entre son vote pour le Qatar lors de l'attribution du Mondial 2022 et sa longue accointance avec le pouvoir en place, le Fran\u00e7ais tra\u00eene tout de m\u00eame de vraies casseroles.",
        "113": "La d\u00e9fense de Nasser Al-Khela\u00effi, patron de BeIN Media (et par ailleurs du PSG), mis en examen par la justice suisse pour l'acquisition d\u00e9lictueuse de droits m\u00e9dias \u00e0 la Fifa, s'est affirm\u00e9e samedi sur le mode \"tout \u00e9tait l\u00e9gal\".",
        "114": "Le Qatar a lanc\u00e9 avec succ\u00e8s le Mondial 2015 messieurs, avec une c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture haute en couleurs et une victoire sur le Br\u00e9sil (28-23), jeudi \u00e0 Doha.",
        "115": "La d\u00e9mission mardi de Sepp Blatter de la pr\u00e9sidence de la FIFA, quatre jours apr\u00e8s sa r\u00e9\u00e9lection pour un cinqui\u00e8me mandat, intervient apr\u00e8s une longue liste d'affaires qui ont \u00e9maill\u00e9 l'instance que le Suisse dirigeait depuis 1998. La mise en cause de son bras droit J\u00e9r\u00f4me Valcke, ce mardi, pour un transfert d'argent de 10 millions de dollars, aura constitu\u00e9 le coup de gr\u00e2ce.",
        "116": "Le PSG devrait \u00eatre rachet\u00e9 cet \u00e9t\u00e9 pour 50 millions d'euros par un fonds d'investissement du Qatar, annonce L'Equipe. Antoine Kombouar\u00e9 et Robin Leproux devraient alors \u00eatre maintenus. Et le nouvel actionnaire serait pr\u00eat \u00e0 investir 150 millions en trois ans sur le march\u00e9 des transferts.",
        "117": "Vingt-et-un dirigeants mondiaux, dont Vladimir Poutine, Angela Merkel ou Albert de Monaco ont confim\u00e9 leur pr\u00e9sence au Br\u00e9sil pour la Coupe du monde. ",
        "118": "Le PSG devrait \u00eatre rachet\u00e9 cet \u00e9t\u00e9 pour 50 millions d'euros par un fonds d'investissement du Qatar, annonce L'Equipe. Antoine Kombouar\u00e9 et Robin Leproux devraient alors \u00eatre maintenus. Et le nouvel actionnaire serait pr\u00eat \u00e0 investir 150 millions en trois ans sur le march\u00e9 des transferts.",
        "119": "\u00c7a vous a peut-\u00eatre \u00e9chapp\u00e9, mais le Qatar vient de changer de chef d\u2019Etat. Bonne nouvelle pour le PSG : le cheikh Tamim adore la France et Nasser Al-Khela\u00effi.",
        "120": "Vingt-et-un dirigeants mondiaux, dont Vladimir Poutine, Angela Merkel ou Albert de Monaco ont confim\u00e9 leur pr\u00e9sence au Br\u00e9sil pour la Coupe du monde. ",
        "121": "MERCATO - Moins d'une semaine apr\u00e8s avoir achev\u00e9 en beaut\u00e9 sa carri\u00e8re barcelonaise, Xavi a \u00e9t\u00e9 officiellement pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 la presse par son nouveau club, Al-Sadd.",
        "122": "LIGUE 1 - Selon L'Equipe, l'OM a sond\u00e9 Jorge Sampaoli, l'ancien s\u00e9lectionneur du Chili, pour prendre la succession de Michel la saison prochaine. Mais l'Argentin est \u00e9galement convoit\u00e9 par le Qatar.",
        "123": "Le Paris Saint-Germain a \u00e9t\u00e9 vendu en partie \u00e0 une soci\u00e9t\u00e9 d'investissement du Qatar. Qatar Investment Authority est devenu l'actionnaire majoritaire du Paris SG \u00e0 hauteur de 70% du capital. Colony Capital conserve 30% des parts. Une conf\u00e9rence de presse va \u00eatre organis\u00e9e cet apr\u00e8s-midi.",
        "124": "Entre Oklahoma qui fait sa loi, Chardy qui vise un exploit, Lens et Toulon qui cherchent la bonne voie, l'actu tient tout juste sur un plateau.",
        "125": "En marge de la projection de son documentaire \"Looking for Rio\" Eric Cantona a tacl\u00e9 Michel Platini, l\u2019accusant, suite \u00e0 ses d\u00e9clarations, d\u2019\u00eatre un \"politicien comme les autres\". ",
        "126": "Le Malgache Ahmad Ahmad a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu jeudi pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration africaine du football. Il succ\u00e8de \u00e0 Issa Hayatou, pr\u00e9sident de l'organisation depuis 1988. C'est une v\u00e9ritable surprise dans le paysage footballistique africain.",
        "127": "Un film de 90 minutes, la dur\u00e9e d'un match de foot: l'Allemagne va pouvoir de nouveau c\u00e9l\u00e9brer la victoire de son \u00e9quipe en Coupe du monde en d\u00e9couvrant sur grand \u00e9cran le documentaire \"Die Mannschaft\" sur les coulisses de son triomphe.",
        "128": "Michel Platini a annonc\u00e9 aux repr\u00e9sentants des f\u00e9d\u00e9rations europ\u00e9ennes qu'il ne serait pas candidat \u00e0 la pr\u00e9sidence de la FIFA au printemps 2015 puisqu'il compte briguer un troisi\u00e8me mandat \u00e0 la t\u00eate de l'UEFA. ",
        "129": "Il y a un mois le PSG et David Beckham souhaitaient poursuivre leur collaboration. Selon L'Equipe, la tendance serait d\u00e9sormais vers un d\u00e9part de l'Anglais.",
        "130": "LIGUE 1 \u2013 Comme QSI \u00e0 Paris, Frank McCourt a pris en main la destin\u00e9e de Marseille et promet de faire passer l'OM dans une nouvelle dimension. Mais la comparaison s'arr\u00eate l\u00e0.",
        "131": "Sc\u00e9nariste de la bande-dessin\u00e9e \"Paris vaut bien un cheikh\", le journaliste Arnaud Ramsay nous conte ce que pourrait \u00eatre le PSG de 2013-2014. Ou pas\u2026",
        "132": "En annon\u00e7ant Helena Costa au poste d\u2019entra\u00eeneur la saison prochaine, Clermont n'a pas seulement r\u00e9alis\u00e9 un coup de com' mais engag\u00e9 une technicienne aguerrie.",
        "133": "Vous avez \u00e9chang\u00e9 avec notre expert Liga Fran\u00e7ois David sur l'\u00e8re post-Guardiola. Faire aussi bien serait d\u00e9j\u00e0 une r\u00e9ussite pour Villanova selon lui.",
        "134": "LIGUE 1 - C'est fait ! Le PSG a officialis\u00e9 jeudi le plus gros transfert de l'histoire en recrutant Neymar au FC Barcelone pour 222 millions d'euros. Le Br\u00e9silien a sign\u00e9 un contrat de cinq ans avec le club parisien. C'est \u00e0 la fois une m\u00e9ga-star et un joueur hors-norme que Paris vient de s'offrir.",
        "135": "La derni\u00e8re nuit est tomb\u00e9e sur la t\u00eate de Monfils, la prochaine r\u00e9veillera les stars de la NBA. L'actu sportive de ce jeudi vous est servie sur un plateau.",
        "136": "Pas besoin d'attendre la sortie de Batman vs Superman pour admirer des super-h\u00e9ros. LeBron James, Tony Parker, Nacer Bouhanni : notre plateau en est rempli.",
        "137": "Le vainqueur du duel entre l\u2019OL et le PSG dimanche soir sera leader de la Ligue 1 au terme de la 24e journ\u00e9e. Un \"choc au sommet\" qui en appelle d\u2019autres entre les deux clubs, tant ils semblent les mieux arm\u00e9s pour s\u2019installer au sommet du championnat sur le long terme. Explications.",
        "138": "Le pont du 11 novembre, c'est termin\u00e9. De toute fa\u00e7on, le Plateau, lui, bosse 365 jours par an. Comme tous les matins, il est fid\u00e8le au poste. Notamment au menu, c'est tout frais, la victoire des Spurs \u00e0 Golden State en NBA.",
        "139": "En marge de la pr\u00e9sentation des comptes semestriel d'OL Groupe, Jean-Michel Aulas s'est confi\u00e9 sur les dossiers chauds du moment. Le pr\u00e9sident de l'OL se montre ambitieux tant au niveau du titre de champion que sur sa capacit\u00e9 \u00e0 conserver ses p\u00e9pites. ",
        "140": "COUPE DU MONDE - La candidature commune sur les rives de la M\u00e9diterran\u00e9e pourrait constituer une premi\u00e8re : jamais le Mondial n'a \u00e9t\u00e9 organis\u00e9 sur deux continents \u00e0 la fois."
    },
    "content": {
        "0": "\r\n        \"Il y a une proposition pour faire jouer quatre matches par jour, un \u00e0 13h00 heure de Doha (10h00 GMT) puis \u00e0 16h00, 19h00 et 22h00. Ce sera finalis\u00e9 avec la FIFA\", a expliqu\u00e9 Nasser al-Khater, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral adjoint du comit\u00e9 organisateur de la Coupe du monde, \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision qatarie.\r\n      \r\n        \"Nous pr\u00e9voyons actuellement trois matches par jour, mais nous envisageons \u00e9galement d'en organiser quatre par jour car le temps et la temp\u00e9rature sont cl\u00e9ments et tous les stades sont \u00e9quip\u00e9s de climatisation\", a-t-il ajout\u00e9.\r\n      \r\n        La Coupe du monde qatarie fait face \u00e0 une double contrainte : le Mondial 2022, le premier organis\u00e9 en hiver (21 novembre-18 d\u00e9cembre) plut\u00f4t qu'en \u00e9t\u00e9, ne durera que 28 jours contre 32 habituellement, alors que la FIFA \u00e9tudie la possibilit\u00e9 de l'extension du nombre de participants de 32 \u00e0 48 \u00e9quipes.\r\n      \r\n        Al-Khater a \u00e9galement pr\u00e9cis\u00e9 que les travaux de construction de quatre des huit enceintes du Mondial seraient achev\u00e9s d'ici la fin de l'ann\u00e9e prochaine: le stade Khalifa, d\u00e9j\u00e0 r\u00e9nov\u00e9, ainsi que ceux d'Al-Wakrah, d'Al-Bayt et d'Al-Rayyan. \r\n      ",
        "1": "\r\n        La FIFA et le Qatar cr\u00e9ent une soci\u00e9t\u00e9 commune pour le bien de la Coupe du monde 2022. L'instance supr\u00eame du football mondial d\u00e9tiendra 51% de cette soci\u00e9t\u00e9 commune, les 49% restants \u00e9tant d\u00e9tenus par le comit\u00e9 d'organisation local, a pr\u00e9cis\u00e9 l'instance.  \r\n      \r\n        La cr\u00e9ation de cette soci\u00e9t\u00e9 s'inscrit dans le programme FIFA 2.0 pr\u00e9sent\u00e9 en 2016 par le pr\u00e9sident de l'instance Gianni Infantino et vise \u00e0 \"r\u00e9organiser la fa\u00e7on dont nous travaillons au niveau op\u00e9rationnel et \u00e0 \u00e9viter les probl\u00e8mes d'inefficacit\u00e9\", a expliqu\u00e9 la secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de la FIFA, Fatma Samoura, pr\u00e9sente mardi \u00e0 Doha.\r\n      \r\n        Jusqu'\u00e0 maintenant, y compris lors du Mondial 2018 en Russie, les comit\u00e9s d'organisation locaux disposaient d'une large autonomie, m\u00eame s'ils \u00e9taient en grande partie financ\u00e9s par la FIFA. Mais avant le Mondial 2014 au Br\u00e9sil, la FIFA, par la voix de son secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'\u00e9poque, le Fran\u00e7ais J\u00e9r\u00f4me Valcke, depuis lors suspendu, avait stigmatis\u00e9 les retards dans l'organisation.\r\n      \r\n        Le Mondial 2022 qui se d\u00e9roulera pour la premi\u00e8re fois en hiver (du 21 novembre au 18 d\u00e9cembre) en raison des temp\u00e9ratures trop \u00e9lev\u00e9es en \u00e9t\u00e9, doit r\u00e9unir 32 \u00e9quipes. Mais M. Infantino a \u00e9mis l'id\u00e9e d'anticiper d\u00e8s 2022 le passage \u00e0 48 \u00e9quipes. Une d\u00e9cision doit \u00eatre prise lors d'une r\u00e9union du Conseil de la FIFA en mars \u00e0 Miami, \u00e0 la lumi\u00e8re d'\u00e9tudes de faisabilit\u00e9 et dans un contexte g\u00e9opolitique compliqu\u00e9.\r\n      ",
        "2": "\r\n        Le Qatar n'a pas tenu de discussions avec d'autres pays pour coorganiser la Coupe du monde 2022, ont assur\u00e9 mercredi les organisateurs. \"Nous n'avons pas eu de discussions autour d'un partage\" des matches avec un ou plusieurs autres pays, a ainsi affirm\u00e9 Nasser al-Khater, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral adjoint du comit\u00e9 organisateur du Mondial-2022. Il y a quelques jours, le pr\u00e9sident de la Fifa Gianni Infantino, qui envisage d\u00e9j\u00e0 d'\u00e9largir le nombre de participants \u00e0 48 nations d\u00e8s la prochaine \u00e9dition, avait \u00e9voqu\u00e9 la possibilit\u00e9 d'une Coupe du monde 2022 qui ne serait pas seulement h\u00e9berg\u00e9e au Qatar mais \u00e9galement dans d'autres pays du Golfe persique.\r\n      \r\n        En cas d'\u00e9largissement de la comp\u00e9tition, le nombre de matches passerait de 64 \u00e0 80, ce qui compliquerait la t\u00e2che pour le petit \u00e9mirat. Le pr\u00e9sident de la Fifa a m\u00eame sugg\u00e9r\u00e9 qu'un tel processus pourrait contribuer \u00e0 la paix au Moyen-Orient, \u00e0 un moment o\u00f9 le Qatar est au centre de la pire crise diplomatique du Golfe depuis des ann\u00e9es. L'Arabie saoudite, les Emirats arabes unis, Bahre\u00efn et l'Egypte ont rompu leurs relations diplomatiques avec le Qatar en juin 2017 en l'accusant de ne pas prendre assez de distance avec l'Iran, puissance r\u00e9gionale chiite rivale de Ryad, et de soutenir des groupes islamistes radicaux, dont les Fr\u00e8res musulmans.\r\n      \r\n        Le Qatar nie soutenir des groupes extr\u00e9mistes, accusant en retour ses voisins de vouloir provoquer un changement de r\u00e9gime \u00e0 Doha. \"Il n'y aura rien d'impos\u00e9\", a cependant affirm\u00e9 al-Khater. \"Il s'agit d'une \u00e9tude de faisabilit\u00e9 puis un processus de consultation. Et sur la base de l'\u00e9tude de faisabilit\u00e9 et des discussions, un accord sera conclu. Rien ne sera d\u00e9cid\u00e9 unilat\u00e9ralement.\"\r\n      ",
        "3": "\r\n        La prochaine Coupe du monde 2022 au Qatar comptera-t-elle 48 pays ? Cette possibilit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9e par le pr\u00e9sident de la FIFA, Gianni Infantino, ce jeudi.  \"On pense qu'\u00e9largir \u00e0 48 \u00e9quipes le nombre de participants au Mondial-2026 est une bonne d\u00e9cision, et on \u00e9tudie la possibilit\u00e9 de le faire d\u00e8s 2022. Les Qataris se sont montr\u00e9s tr\u00e8s ouverts \u00e0 l'id\u00e9e d'\u00e9tudier cette question\", a dit Gianni Infantino lors d'une conf\u00e9rence de presse, \u00e0 l'issue de trois jours de sommet ex\u00e9cutif de la FIFA \u00e0 Marrakech, la capitale touristique du Maroc. \r\n      \n\"La majorit\u00e9 des f\u00e9d\u00e9rations souhaiterait que cela se fasse. Mais il faut voir si c'est possible niveau organisation. Bien s\u00fbr que \u00e7a va \u00eatre difficile d'organiser une Coupe du monde \u00e0 48 \u00e9quipes seulement au Qatar. L'id\u00e9e serait d'organiser quelques matches dans des pays limitrophes\", a insist\u00e9 le patron de la FIFA.\r\n      \r\n        Mais le Qatar est au centre d'une crise diplomatique majeure avec certains de ses voisins, Arabie saoudite en t\u00eate, ce qui complique la possibilit\u00e9 d'organiser des rencontres dans les pays limitrophes.\r\n      \n\"Vous connaissez la situation dans le Golfe. Apr\u00e8s, nous sommes dans le foot et pas dans la politique. Nous pouvons voir ce qu'on peut obtenir\", a-t-il ajout\u00e9. Nasser Al-Khater, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral adjoint du comit\u00e9 d'organisation du Mondial2022, avait rappel\u00e9 mercredi qu'aucune d\u00e9cision ne pouvait \u00eatre prise sans l'accord du Qatar.\r\n      \r\n        Le pr\u00e9sident de la FIFA est par ailleurs revenu sur son projet de rendre la Coupe du monde des clubs \"beaucoup plus int\u00e9ressante\". \"On veut en faire une v\u00e9ritable Coupe du monde, avec peut-\u00eatre 24 \u00e9quipes pour commencer, de tous le continent (contre 7 actuellement). Les meilleures \u00e9quipes sont en Europe, mais il nous faut des \u00e9quipes du monde entier. On va en faire une vraie Coupe du monde, comme la Coupe du monde des \u00e9quipes nationales\", a promis M. Infantino.\r\n      \nEn r\u00e9ponse \u00e0 une question sur la possible candidature commune Maroc/Espagne/Portugal pour organiser le Mondial 2030, Gianni Infantino a qualifi\u00e9 ce projet de \"tr\u00e8s int\u00e9ressant\", parce qu'il envoie \"un joli message\", mais a rappel\u00e9 \"son devoir de rester neutre en tant que pr\u00e9sident de la Fifa pour laisser toutes les candidatures s'\u00e9panouir\".\n\r\n        Le tournoi sera en 2030 le \"Mondial du centenaire\", un si\u00e8cle tout juste apr\u00e8s la premi\u00e8re Coupe du monde organis\u00e9e et remport\u00e9e par l'Uruguay, qui a par ailleurs annonc\u00e9 sa candidature conjointe avec l'Argentine et le Paraguay pour 2030. La Bolivie s'est dite pr\u00eate \u00e0 rejoindre le trio sud-am\u00e9ricain.La Gr\u00e8ce, la Bulgarie, la Roumanie et la Serbie envisagent \u00e9galement une candidature commune pour organiser la comp\u00e9tition, au m\u00eame titre que le Royaume-Uni et l'Irlande.\r\n      \nGianni InfantinoGetty Images",
        "4": "\r\n        Certaines d\u00e9l\u00e9gations du Mondial 2022 pourraient \u00eatre h\u00e9berg\u00e9es \u00e0 l'\u00e9tranger selon Hassan al-Thawadi, le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du comit\u00e9 organisateur de la comp\u00e9tition. Interrog\u00e9 sur la question d'un h\u00e9bergement de certaines \u00e9quipes en Iran, M. Al-Thawadi a assur\u00e9 que le Qatar avait re\u00e7u de \"nombreuses propositions de pays pour accueillir des \u00e9quipes\" mais que \"rien\" n'\u00e9tait encore d\u00e9cid\u00e9.\r\n      \r\n        \"Cela fait partie de notre plan op\u00e9rationnel mais \u00e9videmment, il faudra que ce soit d\u00e9cid\u00e9 avec la FIFA et c'est une discussion que nous aurons plus proche de la date du d\u00e9but du tournoi\", a-t-il ajout\u00e9, en marge du Forum de Paris sur la paix o\u00f9 il \u00e9tait invit\u00e9. Le petit \u00e9mirat a toujours assur\u00e9 pouvoir accueillir les quelque 1,5 million de fans attendus m\u00eame s'il est r\u00e9guli\u00e8rement sugg\u00e9r\u00e9 qu'il ne dispose pas des 60.000 chambres d'h\u00f4tel requises par la FIFA.\r\n      L'attribution du Mondial au QatarEurosport\r\n        L'Iran avait offert plus t\u00f4t cette ann\u00e9e de d\u00e9panner le Qatar, en proposant d'accueillir certaines d\u00e9l\u00e9gations sur l'\u00eele de Kish, situ\u00e9e en face de l'\u00e9mirat dans le Golfe. Une telle d\u00e9cision serait une bonne nouvelle pour l'Iran \u00e0 un moment o\u00f9 les Etats-Unis tentent d'isoler le pays en lui imposant des sanctions. Elle pourrait \u00e9galement \u00eatre source de controverse dans la r\u00e9gion. Le Qatar doit en effet composer avec un embargo mis en place depuis juin 2017 par ses voisins, l'Arabie saoudite, le Bahre\u00efn et les Emirats arabes unis, accusant Doha de flirter avec des groupes islamistes, dont les Fr\u00e8res musulmans, et de se rapprocher de l'Iran.\r\n      \r\n        Le pays a rapidement pu contourner cet embargo en important des mat\u00e9riaux de Malaisie et de Chine. \"J'esp\u00e8re que les nations qui font blocus verront la valeur de ce tournoi majeur et laisseront leur citoyens en b\u00e9n\u00e9ficier\", a plaid\u00e9 Hassan al-Thawadi. Doha d\u00e9ment soutenir le terrorisme, accusant ces trois pays de tenter de s'ing\u00e9rer dans sa politique \u00e9trang\u00e8re. La d\u00e9cision finale sur l'h\u00e9bergement de d\u00e9l\u00e9gations hors Qatar pourrait d\u00e9pendre du format de la comp\u00e9tition. Fin octobre, \u00e0 Kuala Lumpur, le pr\u00e9sident de la FIFA Gianni Infantino avait jug\u00e9 qu'\u00e9largir le Mondial \u00e0 48 pays, au lieu de 32 actuellement, \u00e9tait \"faisable\" d\u00e8s 2022 au Qatar. \r\n      \r\n        La semaine derni\u00e8re, il avait n\u00e9anmoins estim\u00e9 qu'il s'agissait d'un \"difficile d\u00e9fi\". \"Notre pr\u00e9paration actuellement est bas\u00e9e sur une comp\u00e9tition \u00e0 32 \u00e9quipes. Il y a une \u00e9tude de faisabilit\u00e9 qui est men\u00e9e pour une comp\u00e9tition \u00e0 48 \u00e9quipes et ensuite une d\u00e9cision sera prise par la Fifa et le pays organisateur\", a expliqu\u00e9 M. Al-Thawadi. La Coupe du monde 2022 au Qatar est la premi\u00e8re \u00e0 \u00eatre organis\u00e9e au Moyen-Orient. Son coup d'envoi doit \u00eatre donn\u00e9 le 21 novembre 2022.\r\n      ",
        "5": "\r\n        Gianni Infantino fait le point. A quelques jours de la finale du Mondial, le pr\u00e9sident de la FIFA a fait quelques r\u00e9v\u00e9lations concernant la prochaine Coupe du monde au Qatar. Tout d'abord, sera-t-elle \u00e0 32 ou 48 \u00e9quipes ? \"Cela va \u00eatre discut\u00e9 dans les mois \u00e0 venir, avec les Qataris d'abord, et ensuite il y aura la possibilit\u00e9 d'en parler avec toutes les parties int\u00e9ress\u00e9es\", a d\u00e9taill\u00e9 le pr\u00e9sident de la FIFA lors d'une conf\u00e9rence de presse au stade Loujniki de Moscou, o\u00f9 France et Croatie s'opposeront dimanche en finale du Mondial 2018. Il a aussi indiqu\u00e9 qu'une d\u00e9cision devrait \u00eatre prise \u00e9galement \"dans les mois \u00e0 venir\".\r\n      \r\n        Il a aussi r\u00e9p\u00e9t\u00e9 que ce Mondial 2022 se d\u00e9roulerait du 21 novembre au 18 d\u00e9cembre. \"Les championnats ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 inform\u00e9s de cette d\u00e9cision, qui est une bonne d\u00e9cision parce qu'on ne peut pas jouer au football en juin et juillet au Qatar\". Dix pays membres de la CONMEBOL, l'Argentine, la Bolivie, le Br\u00e9sil, le Chili, la Colombie, l'Equateur, le Paraguay, le P\u00e9rou, l'Uruguay et le V\u00e9n\u00e9zu\u00e9la avaient soumis l'id\u00e9e de faire \u00e9voluer le format de la reine des comp\u00e9titions d\u00e8s 2022, contre un calendrier pr\u00e9voyant initialement cette r\u00e9forme \u00e0 partir du Mondial 2026.\r\n      \r\n        Mais juste avant le coup d'envoi du Mondial, le conseil de la FIFA s'est \"\u00e0 l'unanimit\u00e9 accord\u00e9 pour que le sujet soulev\u00e9 par les associations membres (...) sur la proposition d'une \u00e9tude de faisabilit\u00e9 sur l'augmentation du nombre d'\u00e9quipes lors de la Coupe du monde 2022 serait d'abord discut\u00e9e par la Fifa avec le pays h\u00f4te, le Qatar\". Interrog\u00e9 sur la date limite pour qu'une d\u00e9cision soit prise, Gianni Infantino avait alors expliqu\u00e9 qu'elle devrait \"\u00eatre prise avant le d\u00e9but des matches de qualifications\" pour ce Mondial-2022.\r\n      \n",
        "6": "\r\n        La Coupe du monde 2022 comptera-t-elle 48 \u00e9quipes ? \"Au moment o\u00f9 l'on parle, nous sommes en train de nous pr\u00e9parer et de travailler sur une Coupe du monde \u00e0 32 \u00e9quipes\", a expliqu\u00e9 le responsable lors d'un point-presse. \"Aucune d\u00e9cision ne sera prise sans l'accord du Qatar. C'est un point important : ce sera une d\u00e9cision prise conjointement\", a-t-il ajout\u00e9.\r\n      \r\n        Le Mondial 2022, le premier organis\u00e9 en hiver (21 novembre - 18 d\u00e9cembre), ne durera que 28 jours contre 32 habituellement, mais la FIFA \u00e9tudie la possibilit\u00e9 d'\u00e9tendre le nombre de participants de 32 \u00e0 48 \u00e9quipes. \"Nous sommes en attente des r\u00e9sultats des \u00e9tudes de faisabilit\u00e9. Une fois qu'elles seront pr\u00eates, (la FIFA) va les partager avec nous pour que l'on se penche dessus\", a indiqu\u00e9 M. Al-Khater.\r\n      \r\n        Gr\u00e2ce \u00e0 elles, \"on va voir si c'est possible ou si cela n'est pas possible, et ce qui aura besoin d'\u00eatre chang\u00e9 car il y aura de nombreux domaines qui seront affect\u00e9s (en cas de passage \u00e0 48 \u00e9quipes): le nombre de stades, le nombre de jours de comp\u00e9tition, la diffusion, le nombre de matches...\", a-t-il ajout\u00e9. Concernant l'acc\u00e8s des femmes aux stades, le responsable du comit\u00e9 d'organisation du Mondial 2022 a assur\u00e9 qu'il n'y aura \"aucune restriction\", alors que l'organisation de la SuperCoupe d'Italie en Arabie saoudite, pr\u00e9vue mercredi, a provoqu\u00e9 un toll\u00e9 en interdisant aux femmes non accompagn\u00e9es d'assister \u00e0 la rencontre.\r\n      \r\n        \"Au Qatar, nous n'avons pas de restrictions concernant l'acc\u00e8s des femmes au stade. Elles assistent aux matches depuis longtemps. (Mardi) lors de l'entra\u00eenement du PSG ouvert au public, il y avait des hommes, des femmes, et aucune restrictions sur ce sujet\", a-t-il affirm\u00e9. La d\u00e9cision finale sur le projet de Mondial \u00e0 48 \u00e9quipes d\u00e8s 2022 sera prise en mars.\r\n      ",
        "7": "\r\n        Le Qatar, pays organisateur de la Coupe du monde 2022 qui doit rassembler 32 \u00e9quipes nationales, pourrait s'opposer \u00e0 un passage \u00e0 48 nations, a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 lundi le pr\u00e9sident de la FIFA, Gianni Infantino. Le premier Mondial \u00e0 48 \u00e9quipes est programm\u00e9 pour 2026, ann\u00e9e pour laquelle le Maroc d'une part, un trio Etats-Unis-Mexique-Canada d'autre part, sont en lice pour l'organisation.\r\n      \r\n        La proposition d'un Mondial \u00e0 48 \u00e9quipes, en 2026, a \u00e9t\u00e9 valid\u00e9e dans la foul\u00e9e de l'\u00e9lection d'Infantino aux commandes de la FIFA, il y a deux ans. Et Gianni Infantino juge \"int\u00e9ressante \u00e0 \u00e9tudier\" la proposition par la Conf\u00e9d\u00e9ration sud-am\u00e9ricaine (CONMEBOL) d'avancer de quatre ans cet \u00e9largissement. Le pr\u00e9sident de la FIFA n'a pas affirm\u00e9 cat\u00e9goriquement que le Qatar avait le droit de mettre son veto \u00e0 cette proposition, mais estim\u00e9 qu'il serait \"absolument\" injuste d'imposer cet \u00e9largissement anticip\u00e9 \u00e0 un pays qui est en train de pr\u00e9parer un tournoi \u00e0 32 \u00e9quipes.\r\n      \n\"Il est \u00e9vident que le Qatar devra \u00eatre d'accord\" (pour accueillir 48 s\u00e9lections), a soulign\u00e9 M. Infantino, pour qui un tel accord du Qatar sera indispensable \"car nous devons travailler ensemble\", a-t-il d\u00e9clar\u00e9 \u00e0 des journalistes, au si\u00e8ge de la FIFA \u00e0 Z\u00fcrich. Les membres de la FIFA doivent se r\u00e9unir en Russie d\u00e8s la semaine prochaine. Ils vont d\u00e9cider, formellement, si l'option d'un Mondial 2022 \u00e0 48 \u00e9quipes m\u00e9rite une analyse plus approfondie.\r\n      \r\n        Selon le pr\u00e9sident Infantino, il est pr\u00e9matur\u00e9 de sp\u00e9culer sur cette hypoth\u00e8se: \"Nous avons un contrat avec les Qataris. Ils ont obtenu une Coupe du monde \u00e0 32 \u00e9quipes. Nous en sommes l\u00e0. Les contrats sont l\u00e0 pour \u00eatre respect\u00e9s\", a-t-il ajout\u00e9. L'autre aspect de cette question est, selon certains experts, le besoin de recourir \u00e0 une co-organisation si le Mondial passe de 32 \u00e0 48 \u00e9quipes: \"Bien s\u00fbr, plus d'\u00e9quipes cela veut dire plus de stades, plus de sites, plus d'h\u00f4tels, plus de transports\", a soulign\u00e9 M. Infantino.\r\n      \r\n        \"Est-ce qu'il serait possible de le faire seulement au Qatar, cela pose question, donc il faut regarder cela de plus pr\u00e8s\", estime le pr\u00e9sident de la FIFA, alors que l'attribution du Mondial 2022 au Qatar suscite, depuis huit ans, plusieurs controverses. Des soup\u00e7ons de corruption font toujours l'objet d'une enqu\u00eate de la justice suisse, ajout\u00e9s \u00e0 des accusations d'abus des droits de l'Homme, sur les chantiers de certains stades, sans compter un embargo \u00e9conomique de la part d'autres pays du Golfe, sur fond de financement du terrorisme.\r\n      \r\n        Le Qatar a, jusqu'\u00e0 maintenant, surmont\u00e9 tous ces obstacles mais, selon Simon Chadwick, un expert de l'universit\u00e9 britannique de Salford, partager cette Coupe du monde serait \"une d\u00e9faite pour Doha\". La question de la co-organisation sera au centre des d\u00e9bats la semaine prochaine en Russie, lors du Congr\u00e8s de la FIFA qui doit choisir entre le Maroc et le trio Canada-Etats-Unis-Mexique, longtemps consid\u00e9r\u00e9 comme favori. \r\n      \r\n        Vendredi dernier, les inspecteurs de la FIFA ont qualifi\u00e9 la candidature africaine comme \u00e9tant \"\u00e0 haut risque\", en mati\u00e8re de stades, d'h\u00e9bergement et de transports, tout en donnant des notes solides au projet nord-am\u00e9ricain. Sur ces bases, la Task Force de la FIFA aurait d\u00e9j\u00e0 pu \u00e9liminer le Maroc mais elle pr\u00e9f\u00e8re laisser d\u00e9cider, par vote, les participants au Congr\u00e8s de la FIFA. Ce qui pourrait donner une derni\u00e8re chance au Maroc. Leur vote \"devrait vraiment \u00eatre bas\u00e9 sur le football\", estime M. Infantino, alors qu'une attribution au Maroc serait consid\u00e9r\u00e9e, en plus d'une surprise, comme un camouflet absolu pour le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump.\r\n      ",
        "8": "\r\n        Lors d'une conf\u00e9rence de presse \u00e0 Istanbul \u00e0 l'issue d'un sommet ex\u00e9cutif de trois jours dans la capitale \u00e9conomique de la Turquie, Gianni Infantino a \u00e9t\u00e9 invit\u00e9 \u00e0 s\u2019exprimer sur la possibilit\u00e9 de voir 48 nations au Mondial 2022 au Qatar. \"Je suis optimiste, mais est-ce que ce sera facile ? Non, cela ne sera pas facile, je dois \u00eatre honn\u00eate\", a d\u00e9clar\u00e9 le patron de la F\u00e9d\u00e9ration internationale de football.\r\n      \r\n        La FIFA a d\u00e9cid\u00e9 d'augmenter de 32 \u00e0 48 le nombre d'\u00e9quipes pouvant participer \u00e0 la Coupe du monde de football 2026, mais le pr\u00e9sident italo-suisse de l'instance dirigeante du football mondial milite pour une application de cette r\u00e9forme d\u00e8s 2022.\r\n      \r\n        La FIFA, qui m\u00e8ne actuellement une enqu\u00eate de faisabilit\u00e9 \u00e0 ce sujet, doit annoncer sa d\u00e9cision mi-mars lors d'une r\u00e9union de son Conseil \u00e0 Miami.\r\n      \r\n        Le Qatar, qui dit se pr\u00e9parer pour une comp\u00e9tition \u00e0 32 \u00e9quipes, a indiqu\u00e9 qu'il aurait son mot \u00e0 dire avant de d\u00e9cider de passer \u00e0 un tournoi \u00e9largi qui entra\u00eenerait des complications logistiques et politiques.\r\n      FIFA Pr\u00e4sident: Gianni InfantinoGetty Images\r\n        Car si Infantino a \u00e9voqu\u00e9 la possibilit\u00e9 d'organiser des rencontres dans des pays limitrophes, une grave crise diplomatique oppose le Qatar et ses voisins, Arabie saoudite en t\u00eate, qui imposent depuis 2017 un blocus \u00e9conomique au richissime Etat gazier.\r\n      \n\"Je ne suis pas na\u00eff au point d'ignorer la situation politique dans la r\u00e9gion\", a soulign\u00e9 Infantino vendredi, tout en soulignant que le football pouvait selon lui \"accomplir des miracles\".\n\r\n        Prenant l'exemple du Mondial 2026 qui sera organis\u00e9 par le Canada, le Mexique et les Etats-Unis, Infantino a d\u00e9clar\u00e9 qu'alors m\u00eame \"qu'il y a des d\u00e9bats sur la construction d'un mur\" entre Etats-Unis et Mexique, \"ces deux pays vont travailler ensemble\".\n\r\n        Seul candidat \u00e0 sa r\u00e9\u00e9lection \u00e0 la t\u00eate de la FIFA, en juin prochain \u00e0 Paris, Infantino multiplie les propositions controvers\u00e9es, notamment une Coupe du monde des clubs \u00e9largie et une Ligue mondiale des Nations, deux projets vivement critiqu\u00e9s par l'UEFA.\r\n      \n\"De notre c\u00f4t\u00e9, il n'y a aucune tension avec l'UEFA\", a tent\u00e9 de relativiser Infantino vendredi. \"Il peut parfois y avoir des opinions divergentes lors des discussions, mais c'est normal\".\n",
        "9": "\r\n        Le Qatar, pays h\u00f4te de la prochaine Coupe du monde de football en 2022, aurait men\u00e9 une campagne secr\u00e8te de propagande \u00e0 base d'\"op\u00e9rations noires\" pour saper les offres concurrentes, en violation des r\u00e8gles de la Fifa, rapporte dimanche le Sunday Times.Le journal britannique affirme que le comit\u00e9 d'organisation du Qatar a notamment pay\u00e9 une \u00e9quipe de relations publiques ainsi que d'anciens agents de la CIA pour diffuser de \"fausses promesses\" concernant ses principaux rivaux, l'Australie et les Etats-Unis, lors de leur campagne pour la comp\u00e9tition 2022. \r\n      \r\n        La strat\u00e9gie du Qatar \u00e9tait de recruter des individus influents afin d'attaquer les offres dans leurs pays d'origine, donnant l'impression qu'il n'y avait \"aucun soutien\" pour accueillir la Coupe du Monde parmi la population, selon le journal.  L'un des principaux crit\u00e8res pris en compte par Fifa, organe directeur du football mondial, est que les offres devraient b\u00e9n\u00e9ficier d'un fort soutien des populations locales. Les candidats au Mondial 2002 avaient pour interdiction de faire \"toute d\u00e9claration \u00e9crite ou orale de toute nature, que ce soit d\u00e9favorable ou non, sur les offres ou les candidatures de toute autre association membre\" en vertu des lignes directrices de la FIFA. \r\n      \r\n        Mais selon Le Sunday Times, un e-mail, que le journal indique avoir obtenu par un lanceur d'alerte qui a travaill\u00e9 avec la candidature du Qatar, a \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9 au directeur adjoint des offres du Qatar, Ali al-Thawadi, et montre que l'Etat \u00e9tait au courant des complots visant \u00e0 \"empoisonner\" les autres candidats.\r\n      ",
        "10": "\r\n        L'organisation de d\u00e9fense des droits de l'Homme affirme que des ressortissants du N\u00e9pal, d'Inde et des Philippines ont des arri\u00e9r\u00e9s de salaires de 1.700 euros, non pay\u00e9s par la compagnie d'ing\u00e9nierie Mercury MENA. Pour certains, cela repr\u00e9sente l'\u00e9quivalent de 10 mois de salaire.   Amnesty estime que le non-paiement des salaires a \"ruin\u00e9 des vies\" et appelle le gouvernement du Qatar \u00e0 verser \u00e0 ces travailleurs leurs salaires.\r\n      \r\n        \"En veillant \u00e0 ce qu'ils re\u00e7oivent leurs salaires, le Qatar peut (...) montrer qu'il est s\u00e9rieux dans (sa volont\u00e9 affich\u00e9e) d'am\u00e9liorer les droits des travailleurs\", a d\u00e9clar\u00e9 Steve Cockburn, directeur des questions mondiales \u00e0 Amnesty International. L'ONG a \u00e9tabli son rapport apr\u00e8s avoir interrog\u00e9 78 travailleurs de l'entreprise, mais elle estime qu'il pourrait y avoir des centaines de personnes concern\u00e9es. La F\u00e9d\u00e9ration internationale de football (Fifa) a aussit\u00f4t d\u00e9nonc\u00e9 un rapport \"fallacieux\", estimant qu'il n'est \"\"en rien li\u00e9 \u00e0 la Fifa et \u00e0 la Coupe du monde 2022\".\r\n      Qatar 2022Panoramic \r\n        Dans un communiqu\u00e9, le minist\u00e8re qatari du Travail a d\u00e9clar\u00e9 que Mercury MENA ne travaillait plus dans le pays et qu'une enqu\u00eate \u00e9tait en cours avec de possibles cons\u00e9quences juridiques. Les pratiques soulign\u00e9es par Amnesty International \"ne sont pas tol\u00e9r\u00e9es par l'Etat du Qatar\", a affirm\u00e9 le minist\u00e8re. Selon Amnesty, l'entreprise incrimin\u00e9e a cess\u00e9 de payer les salaires en f\u00e9vrier 2016 et cela s'est poursuivi pendant plus d'un an.\r\n      \r\n        L'ONG estime que le syst\u00e8me dit de la \"kafala\" - qui permet aux entreprises d'interdire \u00e0 ses employ\u00e9s de changer d'employeur ou de quitter le pays - a rendu possible l'exploitation de ces employ\u00e9s \u00e9trangers.Les autorit\u00e9s qataries affirment de leur c\u00f4t\u00e9 avoir fait beaucoup d'efforts pour l'am\u00e9lioration des conditions de travail des ouvriers immigr\u00e9s, notamment au niveau de la \"kafala\" que le gouvernement a d\u00e9clar\u00e9 commencer \u00e0 d\u00e9manteler.\r\n      \r\n        D\u00e9but septembre, le Qatar a ainsi annonc\u00e9 qu'il supprimerait les visas de sortie pour les travailleurs \u00e9trangers d\u00e9sirant quitter le pays, mais aucune date d'entr\u00e9e en vigueur de cette mesure n'a \u00e9t\u00e9 communiqu\u00e9e. Selon Amnesty, certains travailleurs ont \u00e9t\u00e9 autoris\u00e9s \u00e0 quitter le Qatar, mais \u00e0 leurs propres frais. L'un d'eux, Ernesto, un contrema\u00eetre en tuyauterie des Philippines, qui n'a pas re\u00e7u de salaires pendant quatre mois, a d\u00e9clar\u00e9 qu'il \u00e9tait maintenant plus endett\u00e9 qu'\u00e0 son arriv\u00e9e dans le Golfe.\r\n      \r\n        Certains N\u00e9palais non r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s ont d\u00fb retirer leurs enfants de l'\u00e9cole, faute de pouvoir payer leur scolarit\u00e9, d\u00e9clare encore Amnesty International. En novembre dernier, Amnesty s'\u00e9tait entretenu avec le PDG de Mercury MENA qui avait reconnu des \"probl\u00e8mes de tr\u00e9sorerie\". Pour May Romanos, l'auteure principale de l'enqu\u00eate d'Amnesty International, \"il y a quelques am\u00e9liorations, quelques r\u00e9formes, mais c'est lent (...) et le temps presse\". Les tentatives de l'AFP pour contacter Mercury MENA sont rest\u00e9es sans r\u00e9ponse.\r\n      ",
        "11": "\r\n        Candidat \u00e0 sa r\u00e9\u00e9lection \u00e0 la t\u00eate de l'instance dirigeante du football mondial, en juin 2019 \u00e0 Paris, Gianni Infantino multiplie ces derni\u00e8res semaines les propositions controvers\u00e9es (notamment une Coupe du monde des clubs et une Ligue mondiale des Nations) pour enrichir un bilan qui ne fait pas l'unanimit\u00e9. \"Nous avons d\u00e9cid\u00e9 (...) d'augmenter le nombre le nombre d'\u00e9quipes participant \u00e0 la Coupe du monde de 32 \u00e0 48\", a rappel\u00e9 l'Italo-Suisse lors du congr\u00e8s annuel de la Conf\u00e9d\u00e9ration asiatique de football, r\u00e9unie \u00e0 Kuala Lumpur.\r\n      \r\n        \"Cela prendra effet en 2026 (aux \u00c9tats-Unis, Canada et Mexique). Cela arrivera-t-il en 2022 ? Vous me connaissez. C'est possible. C'est possible. Pourquoi pas ?\" Le nombre de places au Mondial r\u00e9serv\u00e9es \u00e0 l'Asie passera de 4,5 \u00e0 8,5, a-t-il rappel\u00e9 en Malaisie, provoquant des cris de joie dans l'h\u00f4tel luxueux o\u00f9 se d\u00e9roule le congr\u00e8s. \"C'est faisable. Nous discutons avec nos amis Qataris. Nous discutons avec beaucoup d'autres amis dans la r\u00e9gion. Nous esp\u00e9rons que nous pourrons rendre cela possible\", a poursuivi le dirigeant.\r\n      \r\n        Ajouter seize \u00e9quipes \u00e0 l'organisation de sa Coupe du monde pourrait s\u00e9rieusement compliquer la t\u00e2che du Qatar. Le pays \"regarde toujours les \u00e9tudes de faisabilit\u00e9\" sur le sujet, a affirm\u00e9 mercredi \u00e0 l'AFP Hassan al-Thawadi, qui dirige l'organisation pour le Mondial-2022. \"Mais cela sera d\u00e9cid\u00e9 avant les qualifications. Quelque part pendant le premier trimestre de l'ann\u00e9e prochaine.\"\r\n      ",
        "12": "\r\n        Gianni Infantino aime le changement et l\u2019exprime explicitement. Dans le cadre d\u2019une conf\u00e9rence sur le sport \u00e0 Duba\u00ef, le pr\u00e9sident de la FIFA a confirm\u00e9 son souhait d\u2019\u00e9largir le plateau de la Coupe du monde de 32 \u00e0 48 \u00e9quipes d\u00e8s l\u2019\u00e9dition 2022. Et une situation \u00e0 laquelle serait favorable une majorit\u00e9 de f\u00e9d\u00e9rations et que la FIFA a vot\u00e9 en 2017 en vue de la Coupe du monde 2026. \r\n      \r\n        Ce passage \u00e0 48 d\u00e8s 2022 est surtout une position qu'il d\u00e9fend depuis plusieurs mois. \"Si vous pensez que c\u2019est une bonne chose d\u2019avoir 48 \u00e9quipes en Coupe du monde, pourquoi ne pas essayer quatre ans plus t\u00f4t ?, a-t-il confi\u00e9. C\u2019est la raison pour laquelle nous sommes en train d\u2019analyser la possibilit\u00e9 d\u2019avoir 48 \u00e9quipes d\u00e8s 2022.\"\r\n      \r\n        Le pr\u00e9sident de l\u2019instance supr\u00eame du football n\u2019a pas \u00e9cart\u00e9 l\u2019id\u00e9e que la comp\u00e9tition se dispute dans d'autres \u00e9tats que le Qatar. \"Si nous pouvons \u00e9quiper certains des pays voisins dans la r\u00e9gion du Golfe qui sont tr\u00e8s proches pour les faire accueillir quelques matchs de la Coupe du monde, ce serait tr\u00e8s b\u00e9n\u00e9fique pour la r\u00e9gion et le monde entier\", a-t-il expliqu\u00e9. \r\n      \r\n        Le dirigeant de la FIFA n'a pas occult\u00e9 les probl\u00e8mes g\u00e9opolitiques de la P\u00e9ninsule arabique. \"Il y a des tensions dans cette r\u00e9gion particuli\u00e8re et ce sont aux dirigeants respectifs de s\u2019en occuper mais peut-\u00eatre est-il plus facile de parler d\u2019un projet de football commun que de choses compliqu\u00e9es, a-t-il ajout\u00e9. Si cela peut aider tous les peuples du Golfe et tous les pays du monde \u00e0 d\u00e9velopper le football et \u00e0 transmettre un message positif au monde sur le football, alors nous devrions essayer.\" \r\n      Gianni InfantinoGetty Images",
        "13": "\r\n        Pour ce premier Mondial au Moyen-Orient, qui se jouera en hiver \u00e0 partir de fin novembre 2022, les Qataris avaient d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sent\u00e9 sept stades. Le huiti\u00e8me, d\u00e9voil\u00e9 samedi en grande pompe, est le dernier. Sorte de soucoupe aux formes arrondies, le Lusail Stadium - du nom de cette ville cr\u00e9\u00e9e de toutes pi\u00e8ces pour l'occasion \u00e0 15 km de Doha - comptera 80 000 places et doit \u00eatre livr\u00e9 en 2020.\r\n      \n\"Le nouveau stade est un clin d'oeil \u00e0 notre pass\u00e9 et un symbole de notre grand avenir\", a r\u00e9sum\u00e9 Hassan al-Thawadi, responsable de la commission charg\u00e9e de l'organisation de la comp\u00e9tition, devant l'\u00e9mir du Qatar cheikh Tamim ben Hamad Al-Thani ainsi que le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral des Nations unies, Antonio Guterres. Dessin\u00e9 par un cabinet d'architectes britanniques, Foster and Partners, le stade s'inspire de l'artisanat arabe traditionnel, tout en dorure et en rondeur, a soulign\u00e9 la commission. \r\n      \r\n        La pr\u00e9sentation du stade de Lusail intervient en pleine r\u00e9flexion au niveau de la Fifa sur une possible extension de la Coupe du monde \u00e0 48 nations, au lieu de 32 actuellement.\r\n      ",
        "14": "\r\n        Il ne s'agit pour le moment que d'une rumeur, ou bien d'un \u00e9norme scoop interplan\u00e9taire. C'est selon. Dans son \u00e9dition du 4 d\u00e9cembre, le quotidien sportif mexicain Record avance que la FIFA est tr\u00e8s pr\u00e9occup\u00e9e par la situation g\u00e9opolitique du Qatar et r\u00e9fl\u00e9chit d\u00e9j\u00e0 \u00e0 un plan B pour l'organisation de la Coupe du Monde 2022.\r\n      \r\n        Le 5 juin dernier, l\u2019Arabie saoudite, les Emirats arabes unis, le Y\u00e9men, Bahre\u00efn, ou encore l\u2019Egypte ont rompu leurs relations diplomatiques avec le Qatar, accusant le petit \u00e9mirat gazier de soutenir plusieurs groupes terroristes. Ces pays ont d\u00e9cid\u00e9 de fermer leurs fronti\u00e8res terrestres, maritimes et a\u00e9riennes avec Doha.\r\n      \r\n        Isol\u00e9 dans le golfe Persique, le Qatar pourrait ainsi \u00eatre priv\u00e9 de sa Coupe du Monde si le conflit perdure selon Record, qui explique notamment que le co\u00fbt et la dur\u00e9e des travaux li\u00e9s au Mondial sont d\u00e9j\u00e0 directement impact\u00e9s par cet isolement g\u00e9opolitique, mais aussi que l'accueil des \u00e9quipes et des supporters pourrait \u00eatre perturb\u00e9.\r\n      \r\n        En plus de cette situation g\u00e9opolitique compliqu\u00e9e et toujours bloqu\u00e9e \u00e0 ce jour, de graves soup\u00e7ons de corruption planent depuis des mois sur l'obtention de cette Coupe du Monde par le Qatar. Selon Record, qui cite des sources \u00e0 la FIFA, tout cela pourrait donc conduire \u00e0 une redistribution des cartes et \u00e0 une r\u00e9attribution du Mondial 2022. Au b\u00e9n\u00e9fice de qui ? Du trio Etats-Unis, Canada, Mexique, candidat pour l'organisation de la Coupe du Monde 2026, au m\u00eame titre que le Maroc.\r\n      \r\n        Le 13 juin prochain, la FIFA attribuera officiellement le Mondial 2026 et le premier ticket est le grand favori. Record assure que les trois pays ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 contact\u00e9s par la FIFA en vue de 2022 et sugg\u00e8re m\u00eame la possibilit\u00e9 que la FIFA puisse donner le Mondial 2026 au Qatar, afin de donner plus de temps pour r\u00e9gler ses probl\u00e8mes g\u00e9opolitiques. Nous n'en sommes pas encore l\u00e0 \u00e9videmment, mais cette situation est \u00e0 surveiller de pr\u00e8s dans les prochains mois.\r\n      ",
        "15": "\r\n        Cette fois-ci, il n\u2019y a plus de suspense, plus de questions \u00e0 se poser, plus de d\u00e9bat \u00e0 la FIFA\u00a0: la Coupe du monde 2022 au Qatar se d\u00e9roulera bien en hiver et la finale se disputera le 18 d\u00e9cembre. Et tous les championnats devront s\u2019y faire. Et arranger leur calendrier en cons\u00e9quence.\r\n      \n\r\n        En France, plusieurs discours s\u2019opposent \u00e0 ce propos. Celui du pr\u00e9sident de la FFF, No\u00ebl Le Gra\u00ebt\u00a0: \"Je pense que ce n\u2019est pas mal. Le calendrier fran\u00e7ais peut s\u2019am\u00e9nager, on a le temps de bien regarder. Moi j\u2019ai toujours \u00e9t\u00e9 partisan du \u2018moins jouer l\u2019hiver et prolonger d\u2019avantage juin/juillet\u2019. C\u2019est peut-\u00eatre un test int\u00e9ressant pour l\u2019avenir\".\r\n      \r\n        De l\u2019autre c\u00f4t\u00e9, Fr\u00e9d\u00e9ric Thiriez, pr\u00e9sident de la LFP n\u2019est pas conquis\u00a0: \"C\u2019est la pire solution pour les championnats nationaux europ\u00e9ens. On va s\u2019arr\u00eater d\u00e9but novembre, apr\u00e8s 13 ou 14 journ\u00e9es de Championnat. Et on reprendra deux mois plus tard, en janvier. Pendant ce temps-l\u00e0, les joueurs ne jouent pas, les clubs n'ont plus de recettes, les fans de foot sont priv\u00e9s de comp\u00e9titions nationales et les t\u00e9l\u00e9visions vont \u00eatre furieuses et vont demander des ristournes.\"\r\n      \n\"L'EPFL (Association des ligues europ\u00e9ennes de football professionnel) est pr\u00eate \u00e0 soutenir toutes les proc\u00e9dures l\u00e9gales que les Ligues pourraient conduire \u00e0 ce sujet \u00e0 l'avenir\", a m\u00eame menac\u00e9 Thiriez, \u00e9galement pr\u00e9sident de l'Association des ligues europ\u00e9ennes de football professionnel, lors d'une conf\u00e9rence de presse \u00e0 Barcelone.\r\n      thiriez lfp 2012Panoramic \r\n        En prenant en consid\u00e9ration, les dires des dirigeants du football fran\u00e7ais, on a d\u00e9cid\u00e9 d\u2019imaginer \u00e0 quoi ressemblerait la saison 2022-2023 de Ligue 1. Mais aussi celle de Premier League, le championnat le plus \"affect\u00e9\" par une Coupe du monde hivernale. Deux solutions s\u2019offrent alors \u00e0 la Ligue de Football Professionnel. La meilleure\u00a0? Combiner les deux. \r\n      \r\n        D\u00e9marrer une Coupe du monde, le 21 novembre c\u2019est \u00ab\u00a0l\u00e2cher\u00a0\u00bb les joueurs s\u00e9lectionn\u00e9s un mois plus t\u00f4t pour une pr\u00e9paration optimale. C\u2019est aussi, laisser du temps de \"vacances\" apr\u00e8s le tournoi pour les joueurs qui sont all\u00e9s loin dans la comp\u00e9tition. En prenant comme exemple le calendrier actuel de la Ligue 1, on peut imaginer alors que sept journ\u00e9es de championnat serait \u00e0 recaser. \r\n      \r\n        Le championnat d\u00e9butant le 9 ao\u00fbt, la solution semble facile. D\u00e9marrer deux semaines plus t\u00f4t et d\u00e9caler la fin du championnat du 23 mai \u00e0 fin juin. Dans ce cas, les saisons 2021/2022 et 2023/2024 seraient \u00e9galement impact\u00e9es ayant moins de tr\u00eave estivale entre deux saisons. Mais bon, c\u2019est pour la bonne cause. \r\n      \r\n        La Ligue 1 a l\u2019avantage de disposer d\u2019une mini-tr\u00eave hivernale pour les f\u00eates de Noel. Un avantage encore plus prononc\u00e9 en Allemagne, qui se laisse carr\u00e9ment un mois de repos pendant l\u2019hiver (Merci la ligue \u00e0 18 clubs\u00a0!). \r\n      \r\n        En revanche pour la Premier League, c\u2019est la catastrophe. Fin d\u00e9cembre, c\u2019est le Boxing Day et on ne touche pas \u00e0 la tradition Outre-Manche. \"Il faut s'assurer que l'on puisse conserver intact notre programme des f\u00eates\", avait m\u00eame pr\u00e9venu le directeur ex\u00e9cutif de la Premier League, Richard Scudamore.\u00a0 Sky Sports a alors imagin\u00e9 un calendrier qui pourrait contenter tout le monde. Sauf les joueurs internationaux certainement. Le Boxing Day aurait alors lieu, une semaine seulement apr\u00e8s la finale de la Coupe du monde. Ce qui priverait donc la Premier League de certaines de ses stars. \r\n      \n\r\n        En fin de compte, le football n\u2019est jamais enclin \u00e0 de gros bouleversements. A ce petit jeu, il devrait prendre exemple sur d\u2019autres sports. En rugby ou en handball, les Coupes du monde sont plac\u00e9s en novembre et janvier. En plein milieu de la saison. Et tout le monde s\u2019en arrange.\r\n      ",
        "16": "\r\n        Le feuilleton qui dure depuis l\u2019obtention de l\u2019organisation de la Coupe du monde par le Qatar est sur le point de prendre fin. Le groupe de travail de la FIFA, r\u00e9uni autour de son chef, Sheikh Salman bin Ebrahim Al-Khalifa, a officiellement statu\u00e9 en faveur de l\u2019organisation de la Coupe du monde en novembre/d\u00e9cembre 2022. Une solution valid\u00e9e par le le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la FIFA, J\u00e9rome Valcke, pour qui \u2018\u2019il n\u2019y a qu\u2019une solution qui \u00e9tait indiscutable, celle de l\u2019organiser en novembre/d\u00e9cembre 2022.\u2019\u2019. La \u2018\u2019task-force\u2019\u2019 de la FIFA a profit\u00e9 de la troisi\u00e8me et derni\u00e8re r\u00e9union pour planifier les recommandations qu\u2019elle allait ensuite soumettre au comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la FIFA, qui se tiendra en mars (19-20).\r\n      Jerome Valcke en en conf\u00e9rence de presse 26-09-2014AFP\r\n        Selon une source proche de la FIFA, cit\u00e9e par l'AFP, la Coupe du monde au Qatar d\u00e9buterait le 26 novembre avec finale le 23 d\u00e9cembre 2022, et donc \u00eatre raccourcie de quelques jours par rapport \u00e0 d'habitude (sans r\u00e9duction des \u00e9quipes). De nombreuses alternatives estivales au d\u00e9roulement de la Coupe du monde ont \u00e9t\u00e9 propos\u00e9es, mais l\u2019organisation entre janvier et f\u00e9vrier 2022 n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 retenue en raison de la pr\u00e9sence des Jeux olympiques d\u2019hiver, pr\u00e9vu entre le 4 et le 20 f\u00e9vrier (le lieu reste encore \u00e0 d\u00e9terminer entre le Kazakhstan et la Chine). Avril non plus \u00e0 cause du Ramadan tout comme la p\u00e9riode entre mai et septembre (trop fortes chaleurs) ont donc oblig\u00e9 les membres de la task Force \u00e0 se replier sur novembre/d\u00e9cembre 2022. \r\n      \n\r\n        Une nouvelle qui ne devrait pas r\u00e9jouir les clubs europ\u00e9ens, qui vont devoir adapter leur calendrier, alors que ces derniers \u00e9taient plus favorables \u00e0 l\u2019organisation de la comp\u00e9tition au mois de mai. Dans un communiqu\u00e9 de la FIFA, le Cheick Salman se dit \u2018\u2019heureux, apr\u00e8s avoir discut\u00e9 des diff\u00e9rentes options, d\u2019avoir identifi\u00e9 la meilleure solution pour le calendrier international entre 2018-2024\u2019\u2019. Un changement qui n\u2019a visiblement pas fait attention \u00e0 l\u2019organisation, en Guin\u00e9e, de la Coupe d\u2019Afrique des Nations en janvier 2023. En guise de pr\u00e9paration id\u00e9ale, le Qatar souhaite \u00e9galement pr\u00e9parer la Coupe des conf\u00e9d\u00e9rations en novembre/d\u00e9cembre 2021. Une autre \u00e9pine dans le pied des championnats europ\u00e9ens. \r\n      ",
        "17": "\r\n        . 2 d\u00e9cembre 2010: La Fifa confie l'organisation du Mondial 2022 au Qatar, et du Mondial 2018 \u00e0 la Russie.\r\n      \n\"C'est une mauvaise d\u00e9cision\", l\u00e2che Barack Obama, le pr\u00e9sident des Etats-Unis, battus au 4e tour de scrutin par le Qatar.\r\n      \r\n        . 7 janvier 2011: Michel Platini, pr\u00e9sident de l'UEFA, pr\u00f4ne un Mondial-2022 en hiver. A titre personnel, Blatter explique que \"c'est mieux de jouer dans un climat agr\u00e9able\". Mais il indique que pour changer les dates, le comit\u00e9 d'organisation qatari \"doit en faire la demande\" \u00e0 la Fifa.\r\n      \r\n        . 11 mai 2011: L'homme d'affaires qatari Mohamed Bin Hammam, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration asiatique et candidat \u00e0 la pr\u00e9sidence de la Fifa, rejette les suspicions autour du Mondial-2022. Mais \u00e0 la fin du mois, \"MBH\" se retire de la pr\u00e9sidentielle \u00e0 la Fifa et est suspendu dans une affaire de corruption li\u00e9e \u00e0 cette \u00e9lection. Il sera radi\u00e9 \u00e0 vie.\r\n      \r\n        . 17 novembre 2011: le mouvement syndical international demande le retrait de l'organisation du Mondial-2022 au Qatar pour \"violations des droits des travailleurs\".\n\r\n        . 26 ao\u00fbt 2012: l'ancien procureur am\u00e9ricain Michael Garcia, \u00e0 la t\u00eate de la chambre d'instruction du nouveau comit\u00e9 d'\u00e9thique, ind\u00e9pendant de la Fifa, annonce qu'il va enqu\u00eater sur l'attribution des Coupes du monde 2018 et 2022 afin de distinguer \"all\u00e9gations\" et \"informations\".\n\r\n        . 16 juillet 2013: Blatter change de ton. \"On ne peut pas jouer par cette chaleur en plein \u00e9t\u00e9\".\n\r\n        . 25 juillet 2013: le chef de la Premier League anglaise Richard Scudamore annonce un \"chaos\" des calendriers si le Mondial se joue en hiver.\r\n      \r\n        . 26 septembre 2013: le quotidien britannique The Guardian rapporte que 44 travailleurs n\u00e9palais au Qatar sont morts entre le 4 juin et le 8 ao\u00fbt.\r\n      \r\n        . 18 novembre 2013: le comit\u00e9 d'organisation annonce qu'il va imposer le respect des droits des travailleurs sur les chantiers au lendemain d'un rapport accablant d'Amnesty International.\r\n      \r\n        . 22 novembre 2013: le choix du Qatar a \u00e9t\u00e9 fait sous la \"pression\" de la France et de l'Allemagne, affirme Blatter.\r\n      \r\n        . 4 d\u00e9cembre 2013: Platini affirme que le pr\u00e9sident fran\u00e7ais de l'\u00e9poque (2010), Nicolas Sarkozy, ne lui a pas demand\u00e9 de voter pour le Qatar, lors d'un d\u00eener \u00e0 l'Elys\u00e9e avant le vote le 2 d\u00e9cembre 2010. \"Je pouvais comprendre que Sarkozy \u00e9tait int\u00e9ress\u00e9 par le fait de voir le Qatar organiser la Coupe du monde. Mais il ne m'en a pas fait la demande\".\n\r\n        . 11 f\u00e9vrier 2014: le Qatar annonce une s\u00e9rie de mesures pour prot\u00e9ger les milliers de travailleurs \u00e9trangers employ\u00e9s sur les chantiers.\r\n      \r\n        . 21 mars 2013: la Fifa reconna\u00eet \"une part de responsabilit\u00e9\" dans le sort des travailleurs immigr\u00e9s sur les chantiers.\r\n      \r\n        . 16 mai 2014: Blatter reconna\u00eet que confier l'organisation du Mondial-2022 au Qatar en \u00e9t\u00e9 avait \u00e9t\u00e9 une \"erreur\".\n\r\n        . 13 novembre 2014: Hans-Joachim Eckert, pr\u00e9sident de la chambre de jugement du comit\u00e9 d'\u00e9thique de la Fifa, rel\u00e8ve dans le rapport Garcia \"des comportements douteux\" mais aucune preuve de corruption et pas de quoi remettre en cause le processus d'attribution des Mondiaux 2018 \u00e0 la Russie et 2022 au Qatar, dont l'\u00e9valuation est pour lui \"termin\u00e9e\". Michael Garcia d\u00e9nonce dans la foul\u00e9e une pr\u00e9sentation \"erron\u00e9e et incompl\u00e8te\" de son enqu\u00eate et annonce qu'il va faire appel. \r\n      \r\n        . 18 novembre 2014: La Fifa porte plainte aupr\u00e8s du minist\u00e8re public suisse en raison de \"soup\u00e7ons\" semblant \"peser sur des transferts internationaux de patrimoine avec comme point de contact la Suisse\", dans le cadre de l'attribution des Coupes du monde 2018 et 2022.\r\n      \r\n        . 16 d\u00e9cembre 2014: La Commission de recours de la Fifa estime irrecevable l'appel de Garcia.\r\n      \r\n        L'Association des clubs (ECA) et les Ligues professionnelles (EPFL) d'Europe plaident pour un Mondial 2022 au Qatar disput\u00e9 du 5 mai au 4 juin.\r\n      \r\n        . 17 d\u00e9cembre 2014: Garcia d\u00e9missionne de son poste d'enqu\u00eateur de la Fifa.\r\n      ",
        "18": "\n\"On ne jouera pas l'\u00e9t\u00e9 au Qatar\". La personne qui a prononc\u00e9 cette phrase mardi \u00e0 Paris ne sera a priori pas retenue dans l\u2019une des 32 s\u00e9lections qualifi\u00e9es pour la Coupe du monde 2022. Mais en tant que pr\u00e9sident du syndicat des joueurs fran\u00e7ais (UNFP) et seul candidat \u00e0 la pr\u00e9sidence du syndicat mondial (FifPRO), Philippe Piat engage potentiellement tous les joueurs de foot de la plan\u00e8te dans ses propos. Une Coupe du monde au Qatar sans joueurs\u00a0? On demande \u00e0 voir, mais c\u2019est bien la perspective trac\u00e9e par le Fran\u00e7ais mardi dans un entretien \u00e0 l\u2019agence Reuters.\r\n      \r\n        \"Jouer au Qatar l'\u00e9t\u00e9 entre 45\u00b0 et 50\u00b0C, m\u00eame si on dit qu'on va climatiser les stades, ce n'est pas s\u00e9rieux. Une Coupe du monde, ce n'est pas seulement les 22 joueurs sur le terrain. C'est tout un ensemble, des populations qui se d\u00e9placent, des touristes. Nous avons inform\u00e9 la FIFA et l'UEFA que nous ne jouerions pas l'\u00e9t\u00e9 au Qatar.\"\r\n      \r\n        Grand seigneur, Philippe Piat attend de voir quelle alternative sera propos\u00e9e aux joueurs du monde entier. \"On laisse la responsabilit\u00e9 aux pouvoirs sportifs de d\u00e9cider s'ils doivent changer (de pays) ou jouer l'hiver.\" La FifPRO milite par ailleurs en ce moment pour obtenir des garanties sur les conditions de jeu au Br\u00e9sil et notamment des pauses en cas de conditions climatiques extr\u00eames. Theovan van Seggelen, le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du syndicat, a indiqu\u00e9 sur Twitter d\u00e8s mardi qu\u2019il n\u2019\u00e9tait pas question d\u2019un boycott et que Philppe Piat avait \u00e9t\u00e9 mal cit\u00e9. Mais l\u2019agence Reuters maintient sans ambigu\u00eft\u00e9 l\u2019authenticit\u00e9 de ces d\u00e9clarations.\r\n      \n\n",
        "19": "\r\n        \"Le plus t\u00f4t est le mieux, cela doit \u00eatre d\u00e9cid\u00e9 avant le d\u00e9but des matches de qualifications\", a expliqu\u00e9 Infantino devant la presse, \u00e0 la sortie du Conseil de la Fifa. \"C'est tout \u00e0 fait pr\u00e9matur\u00e9 de discuter des d\u00e9tails, la Fifa va discuter avec le pays-h\u00f4te et nous allons voir\".\r\n      \r\n        Le communiqu\u00e9 de la Fifa indique que le conseil de la Fifa s'est \"\u00e0 l'unanimit\u00e9 accord\u00e9 pour que le sujet soulev\u00e9 par les associations membres (...) sur la proposition d'une \u00e9tude de faisabilit\u00e9 sur l'augmentation du nombre d'\u00e9quipes lors de la Coupe du Monde 2022 serait d'abord discut\u00e9e par la Fifa avec le pays h\u00f4te, le Qatar\".\r\n      \r\n        \"En cons\u00e9quence de quoi il serait pr\u00e9matur\u00e9 d'en discuter lors du congr\u00e8s de la Fifa\" qui se tient mercredi \u00e0 Moscou. \"Pour le moment nous avons une Coupe du monde \u00e0 32 \u00e9quipes qui va se jouer au Qatar entre le 20 quelque chose novembre et le 18 d\u00e9cembre\", a encore dit Infantino.\r\n      \r\n        \"C'a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 par 10 associations, pas par la Fifa, ils m'en ont parl\u00e9 et je leur ai dit qu'ils pouvaient le proposer. On a le devoir d'en discuter et on va en discuter, en d\u00e9battre\", a encore dit Infantino. \r\n      \r\n        Il \u00e9tait initialement pr\u00e9vu que le premier Mondial de l'histoire \u00e0 48 \u00e9quipes se d\u00e9roule en 2026. Le congr\u00e8s de la Fifa doit d\u00e9cider mercredi s'il sera accueilli par le Maroc ou par un trio USA-Mexique-Canada. Le Conseil de la Fifa a officiellement autoris\u00e9 ces deux candidatures \u00e0 concourir.\r\n      \r\n        Mais dix pays membres de la CONMEBOL, l'Argentine, la Bolivie, le Br\u00e9sil, le Chili, la Colombie, l'Equateur, le Paraguay, le P\u00e9rou, l'Uruguay et le V\u00e9n\u00e9zu\u00e9la ont soumis l'id\u00e9e de faire \u00e9voluer le format de la reine des comp\u00e9titions d\u00e8s 2022.\r\n      \r\n        Concernant le choix de la candidature qui sera s\u00e9lectionn\u00e9e pour le Mondial-2026, Gianni Infantino a rappel\u00e9 que \"c'est le Congr\u00e8s qui d\u00e9cidera qui sera le pays h\u00f4te\".\r\n      \r\n        \"Je pense que le rapport de la commission d'\u00e9valuation des candidatures avait le devoir de souligner les points forts et les points faibles de chaque candidature\", a encore dit le pr\u00e9sident de la Fifa alors que cette \"task-force\" s'est montr\u00e9e plut\u00f4t d\u00e9favorable \u00e0 la candidature du Maroc.\r\n      \r\n        \"Cela a \u00e9t\u00e9 fait correctement et maintenant tout le monde doit assumer ses responsabilit\u00e9s et prendre sa d\u00e9cision, c'est tout\", a enfin affirm\u00e9 le pr\u00e9sident de la Fifa en pr\u00e9cisant que le vote s'effectuerait de mani\u00e8re \u00e9lectronique.\r\n      ",
        "20": "\r\n        Le s\u00e9lectionneur de l'Angleterre Gareth Southgate a \u00e9t\u00e9 prolong\u00e9 \u00e0 la t\u00eate des \"Trois Lions\" jusqu'\u00e0 la Coupe du monde 2022, a annonc\u00e9 jeudi la F\u00e9d\u00e9ration anglaise de football. \"Je suis ravi d'avoir l'opportunit\u00e9 de diriger cette \u00e9quipe lors des deux prochains grands tournois\", a r\u00e9agi le s\u00e9lectionneur, dont le pr\u00e9c\u00e9dent contrat courait jusqu'\u00e0 l'Euro 2020.\r\n      \r\n        Le technicien \u00e2g\u00e9 de 48 ans a men\u00e9 l'Angleterre jusqu'en demi-finale de la Coupe du monde en Russie. Selon la presse britannique, le nouveau contrat de Southgate s'accompagne d'une augmentation salariale: il va d\u00e9sormais percevoir trois millions de livres par an (3,38 M EUR).\r\n      \n",
        "21": "\r\n        La d\u00e9signation du Qatar comme pays h\u00f4te du Mondial 2022 est toujours aussi controvers\u00e9e. Th\u00e9o Zwanziger, membre allemand du Comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la FIFA et ancien pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration allemande de football (DFB) estime que la Coupe du monde sera attribu\u00e9e \u00e0 un autre pays. \"Je crois qu'au final la Coupe du monde 2022 n'aura pas lieu au Qatar\", a-t-il d\u00e9clar\u00e9 au quotidien allemand Bild, basant sa r\u00e9flexion sur les risques pos\u00e9s par l'extr\u00eame chaleur estivale pour les joueurs et les supporters.\r\n      \n\"La Coupe du monde ne concerne pas seulement les stades. Il y a aussi des supporters qui viennent des quatre coins du monde et qui seront concern\u00e9s par la chaleur, le premier incident mettant la vie en danger ferait l'objet d'une enqu\u00eate. Et \u00e7a, personne au Comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la FIFA ne voudrait y r\u00e9pondre\", rappelle-t-il.\r\n      Le Mondial 2022 au Qatar, plus que jamais \"une erreur\" ?AFP\r\n        Le riche \u00e9mirat gazier fait aussi l'objet de vives critiques de la part d'organisations de d\u00e9fense des droits de l'Homme et de syndicats qui d\u00e9noncent des abus et de mauvaises conditions de travail pour les \u00e9trangers employ\u00e9s sur les chantiers de construction des stades.Le Qatar doit \u00e9galement faire face \u00e0 des soup\u00e7ons de corruption dans l'attribution du Mondial 2022 en 2010, apr\u00e8s que le Sunday Times a assur\u00e9 d\u00e9but juin \u00eatre en possession de milliers de courriels et d'autres documents attestant de pr\u00e9sum\u00e9s versements d'argent effectu\u00e9s par M. Bin Hammam.\r\n      \r\n        La Commission d'\u00e9thique de la FIFA devrait annoncer d\u00e9but 2015 les r\u00e9sultats d'une enqu\u00eate sur l'attribution controvers\u00e9e des Mondiaux 2018 \u00e0 la Russie et 2022 au Qatar.\r\n      ",
        "22": "\r\n        On aura bien une Coupe du monde en d\u00e9cembre. La FIFA a annonc\u00e9 jeudi \u00e0 Zurich sa d\u00e9cision d'organiser la finale du Mondial 2022 au Qatar le 18 d\u00e9cembre, ce qui confirme la tenue de l'\u00e9preuve \u00e0 la fin de l'automne. C'est une premi\u00e8re dans l'histoire des Coupes du monde, et elle n\u00e9cessite vraisemblablement des am\u00e9nagements importants dans l'organisation des calendriers des clubs.\u00a0 \r\n      \n\r\n        La d\u00e9cision de disputer cette comp\u00e9tition \u00e0 l'approche de l'hiver \u00e9tait envisag\u00e9e pour \u00e9viter les fortes chaleurs de juin et juillet au Qatar. La dur\u00e9e du tournoi est par ailleurs r\u00e9duite de 32 \u00e0 28 jours. La requ\u00eate de l'UEFA, qui souhaitait que la finale se dispute le 23 d\u00e9cembre, a \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9e par la FIFA en raison de la proximit\u00e9 avec la date de No\u00ebl, et des probl\u00e8mes de transports que cela pourrait engendrer. Cette finale a donc lieu le 18 d\u00e9cembre, jour de la f\u00eate nationale du Qatar. \r\n      \r\n        Le Comit\u00e9 ex\u00e9cutif \"a d\u00e9cid\u00e9 que la finale aurait lieu le dimanche 18 d\u00e9cembre, jour de la f\u00eate nationale au Qatar, et du principe d'un tournoi de 28 jours\", a d\u00e9clar\u00e9 Walter de Gregorio, directeur de la communication de la FIFA, pr\u00e9cisant que la FIFA allait d\u00e9sormais r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 une \"adaptation du calendrier international\". Le Mondial au Qatar devrait donc d\u00e9buter le 21 novembre mais M. de Gregorio a indiqu\u00e9 que la date officielle du coup d'envoi serait d\u00e9cid\u00e9e apr\u00e8s discussions avec les f\u00e9d\u00e9rations nationales.\r\n      ",
        "23": "\r\n        Elle n\u2019aura lieu que dans huit ans mais depuis que son organisation a \u00e9t\u00e9 confi\u00e9e au Qatar, la Coupe du monde 2022 ne cesse de faire parler d\u2019elle. Le sort des ouvriers employ\u00e9s sur les chantiers des stades avait d\u00e9j\u00e0 d\u00e9clench\u00e9 une pol\u00e9mique, voici d\u00e9sormais que des soup\u00e7ons de corruption planent sur le vote des membres de la FIFA. L\u2019un d\u2019eux, Jack Warner, est accus\u00e9 ce matin par le quotidien anglais The Daily Telegraph d\u2019avoir re\u00e7u environ 1,5 millions d\u2019euros de la part d\u2019une compagnie qatarie appartenant \u00e0 Mohamed Bin Hammam, ancien repr\u00e9sentant du Qatar au sein de l\u2019instance dirigeante du football international. Une partie de cette somme aurait \u00e9t\u00e9 vers\u00e9e \u00e0 Warner et sa famille dans les jours qui ont suivi l\u2019attribution du Mondial. Le FBI aurait d\u00e9j\u00e0 lanc\u00e9 des investigations.\r\n      \r\n        Retrouvez plus d\u2019articles sur But Football Club\n",
        "24": "\r\n        Tite va rester le s\u00e9lectionneur du Br\u00e9sil. Le technicien auriverde a sign\u00e9 un nouveau contrat de s\u00e9lectionneur jusqu'en 2022 a annonc\u00e9 la F\u00e9d\u00e9ration br\u00e9silienne de football (CBF) mercredi. Malgr\u00e9 l'\u00e9limination en quarts de finale de la Sele\u00e7ao, le travail fourni depuis deux ans par l'ancien entra\u00eeneur des Corinthians a \u00e9t\u00e9 jug\u00e9 plus que satisfaisant. \r\n      \r\n        Cette prolongation de contrat, dans l'air du temps apr\u00e8s la fin de Coupe du monde, rel\u00e8ve d'une volont\u00e9 ferme de stabilit\u00e9 de la part de la CBF. Edu Gaspar, l'ancien joueur d'Arsenal et de Valence, devenu coordinateur de la Sele\u00e7ao, a lui aussi prolong\u00e9 son contrat jusqu'en 2022.\r\n      \r\n        \"La CBF a renouvel\u00e9 le contrat avec l'entra\u00eeneur Tite (...) jusqu'\u00e0 la fin de la Coupe du monde 2022 au Qatar\", a \u00e9crit la CBF sur son site internet, faisant de celui-ci le premier s\u00e9lectionneur de l'\u00e9quipe nationale \u00e0 \u00eatre reconduit dans ses fonctions apr\u00e8s une \u00e9limination en Coupe du monde, depuis Claudio Coutinho en 1978.\r\n      \r\n        Le Br\u00e9sil va pouvoir se tourner vers ses prochains objectifs. Le premier sera de retrouver le chemin du succ\u00e8s en Copa America lors de l'\u00e9dition 2019 qui se disputera au Br\u00e9sil du 14 juin au 7 juillet 2019. Le seconde sera de retrouver le toit du monde lors de la Coupe du monde 2022 qui se disputera au Qatar. Le Br\u00e9sil n'a plus remport\u00e9 les deux comp\u00e9titions depuis 2007 et 2002.\r\n      \n\"La F\u00e9d\u00e9ration nous a donn\u00e9 les conditions pour construire un environnement d'union et de professionalisme. C'est un grand d\u00e9fi et nous sommes heureux d'y faire face, d\u00e9j\u00e0 concentr\u00e9s sur nos prochains matches et comp\u00e9titions\", a r\u00e9agi Tite.\r\n      ",
        "25": "\r\n        La Coupe du monde 2022 se d\u00e9roulera au Qatar et en hiver. Jusqu'ici, pas de scoop. Sepp Blatter, J\u00e9r\u00f4me Valcke et d'autres pontes de l'institution r\u00e9gissant le football mondial l'avaient d\u00e9j\u00e0 largement laiss\u00e9 entendre dans les m\u00e9dias du monde entier depuis de longs mois. Mardi, c'est le groupe de travail de la FIFA, r\u00e9uni \u00e0 Doha, qui a fait un nouveau pas dans cette direction d\u00e9j\u00e0 connue. A savoir : la Coupe du monde 2022 n'aura pas lieu en \u00e9t\u00e9. Mais en hiver. Et l'AFP est all\u00e9e plus loin en r\u00e9v\u00e9lant les dates pr\u00e9conis\u00e9es pour la tenue du grand raout quadriennal. Le 22e Mondial de l'histoire se tiendrait du 26 novembre au 23 d\u00e9cembre. La d\u00e9cision finale sera prise par le comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la FIFA les 19 et 20 mars prochain.\r\n      \n\r\n        Depuis 2010 et le vote favorable au Qatar, la FIFA est pieds et poings li\u00e9s avec cet heureux mais encombrant \u00e9lu. Organiser une Coupe du monde dans un pays \u00e9mergent du football \u00e9tait - sur le papier - une id\u00e9e louable. Mais l'institution n'en avait pas bien mesur\u00e9 les cons\u00e9quences, qui vont bien au-del\u00e0 d'un simple probl\u00e8me de climatisation.\r\n      Khalifa International Stadium - Qatar 2022Eurosport\r\n        Une finale disput\u00e9e \u00e0 deux jours de No\u00ebl, voil\u00e0 pour la bonne id\u00e9e du groupe de travail. Pour le reste, on a beau chercher, on ne trouve pas ce qui pourrait donner \u00e0 la vitrine de la FIFA son clinquant ordinaire. \r\n      \r\n        La Coupe du monde 2022 est partie pour se d\u00e9rouler du 26 novembre au 23 d\u00e9cembre : soit 28 jours. Avec 32 \u00e9quipes et 64 matches \u00e0 caser, autant le dire tout de suite, c'est court. Tr\u00e8s court. Trop court. \r\n      \r\n        Depuis que la Coupe du monde se joue \u00e0 32, les \u00e9ditions n'ont jamais \u00e9t\u00e9 aussi ramass\u00e9es dans le temps :  \r\n      \r\n        Depuis 1998, toutes les Coupes du monde \u00e9t\u00e9 disput\u00e9es sur 31 jours minimum. Et, m\u00eame avant le passage \u00e0 32 participants, la dur\u00e9e d'une Coupe du monde \u00e9tait toujours \u00e9quivalente \u00e0 plus ou moins un mois. Exemple : Italie 1990, du 8 juin au 8 juillet, ou Etats-Unis, 17 juin au 17 juillet.\r\n      Branco, Romario et Dunga gagnent la Coupe du monde 1994 pour le Br\u00e9silAFP\nComment la FIFA va-t-elle s'y prendre pour gagner du temps ? Deux solutions :\r\n      \r\n        Les deux options sont viables, si tant est que ce terme soit ad\u00e9quat. Il faudra sans doute panacher un peu des deux, m\u00eame si la seconde solution est la plus simple \u00e0 mettre en place. Cela a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 fait par le pass\u00e9 : en 2002, il n'y avait pas eu de jour de latence entre le premier tour et les huiti\u00e8mes. M\u00eame chose en 2006. En 2014, le premier tour et les 8es de finale \u00e9taient s\u00e9par\u00e9s par un jour sans football. Deux jours avaient \u00e9t\u00e9 neutralis\u00e9s entre les 8es et les quarts, les quarts et les demies. Enfin, trois jours s\u00e9paraient la deuxi\u00e8me demi-finale de la finale. Il \"suffira\" de rogner quelque peu sur ces journ\u00e9es sans football. \r\n      \r\n        Andreas Rettig, le boss de la ligue allemande de football, s'est d\u00e9j\u00e0 \u00e9mu de ce programme. \u00c9videmment, comme les autres patrons des ligues europ\u00e9ennes, il pr\u00eache pour sa paroisse et voit d'un mauvais \u0153il cette coupure au c\u0153ur de la Bundesliga. Pour raisons \u00e9conomiques \u00e9videntes. Ce que Fr\u00e9d\u00e9ric Thiriez, son alter ego fran\u00e7ais, a \u00e9galement expliqu\u00e9 \u00e0 l'AFP : \r\n      \r\n        Avec une Coupe du monde \u00e0 suivre \u00e0 la place des samedis de L1, pas s\u00fbr que le fan de foot soit la plus grosse victime d'un Mondial hivernal. Mais c'est un autre sujet\u2026 Quoi qu'il en soit, les cons\u00e9quences \u00e9conomiques et organisationnelles sont r\u00e9elles et elles ne peuvent pas \u00eatre ni\u00e9es par la FIFA. Mais, comme l\u2019a dit J\u00e9r\u00f4me Valcke, \"il y a sept ans pour s'organiser\". Et un mois de juin d\u00e9sormais lib\u00e9r\u00e9 pour caser quelques dates.\r\n      \r\n        Non, le plus gros \u00e9cueil qui pend au nez de la FIFA et du Mondial 2022 se trouve sur le terrain. Car, au-del\u00e0 d'une comp\u00e9tition raccourcie, c'est \u00e9galement une pr\u00e9paration tronqu\u00e9e que l'international lambda va devoir dig\u00e9rer.\r\n      S\u00e9ance d'entra\u00eenement de l'\u00e9quipe de France \u00e0 Ribeirao Preto, Coupe du monde 2014AFP\r\n        La FIFA aurait pour ambition de demander aux clubs de rendre les joueurs disponibles une semaine avant la Coupe du monde, le 19 novembre exactement. Autant dire qu'ils aborderaient le rendez-vous plan\u00e9taire sans aucune pr\u00e9paration s\u00e9rieuse et en m\u00e9ritant le nom. Un cas unique dans l'histoire moderne du jeu. Et un risque sanitaire \u00e9vident pour les joueurs qui passeront de temp\u00e9ratures pas loin d\u2019\u00eatre n\u00e9gatives \u00e0 un mercure proche des 20 \u00e0 25 degr\u00e9s. \"Il faut \u00eatre attentif \u00e0 l'impact sur les joueurs de haut niveau\", a d'ailleurs signal\u00e9 Rettig. \r\n      \r\n        En 2002, la premi\u00e8re Coupe du monde asiatique de l'histoire avait \u00e9t\u00e9 avanc\u00e9e au 31 mai en raison de la mousson et du risque de fortes pluies sur le continent. La p\u00e9riode de pr\u00e9paration des \u00e9quipes nationales en avait subi quelques cons\u00e9quences. Exemple parlant : l'\u00e9quipe de France n'avait \u00e9t\u00e9 au complet que tardivement, suite \u00e0 la victoire du Real Madrid en C1 et aux arriv\u00e9es tardives de Claude Makelele et de Zin\u00e9dine Zidane. Ce dernier avait d'ailleurs rejoint ses co\u00e9quipiers le 22 mai (en raison, aussi, de l'accouchement de sa femme). Quatre jours apr\u00e8s, sa cuisse l\u00e2chait face \u00e0 la Cor\u00e9e du Sud. Le 11 juin, la France faisait (d\u00e9j\u00e0) ses valises. \r\n      \r\n        Si la d\u00e9ch\u00e9ance de Bleus avait puis\u00e9 sa source dans d'autres raisons qu'une simple pr\u00e9paration tronqu\u00e9e, force est de constater que les autres cadors - dont les joueurs sont les plus sollicit\u00e9s en club - avaient \u00e9galement subi les cons\u00e9quences d'une Coupe du monde pr\u00e9par\u00e9e \u00e0 la va-vite (Italie, Argentine rapidement au tapis, Turquie, Cor\u00e9e du Sud, Etats-Unis ou encore S\u00e9n\u00e9gal en avaient profit\u00e9 pour se hisser en demies pour les deux premiers, en quarts pour les deux autres). Et le niveau d\u2019un Mondial oubliable s'en \u00e9tait clairement ressenti. \r\n      \r\n        Si la comp\u00e9tition sera cette fois disput\u00e9e en plein c\u0153ur de la saison, \u00e0 un moment o\u00f9 les organismes sont habituellement tr\u00e8s sollicit\u00e9s et pr\u00eats \u00e0 consentir de gros efforts, les cons\u00e9quences se ressentiront aussi apr\u00e8s le baisser de rideau. Pour les 736 joueurs qui auront pris part au Mondial - avec l'implication physique et \u00e9motionnelle que cela implique -, la suite de la saison 2022/2023 ressemblera \u00e0 une grande inconnue. Et sera sans doute longue. Tr\u00e8s longue, au mieux. Trop longue, au pire.\r\n      ",
        "26": "\r\n        L'isolement diplomatique du Qatar par les pays du Golfe pourrait avoir \"un r\u00e9el impact\" sur l'organisation du Mondial-2022, tandis que ses investissements sportifs, socle de son \"soft power\", principalement situ\u00e9s en France, ne devraient pas \u00eatre affect\u00e9s, selon les experts interrog\u00e9s par l'AFP.\r\n      \r\n        L'Arabie Saoudite et plusieurs de ses alli\u00e9s ont annonc\u00e9 lundi la rupture des liens diplomatiques avec le Qatar accus\u00e9 de soutenir le \"terrorisme\", la plus grave crise diplomatique \u00e0 frapper le Moyen-Orient depuis des ann\u00e9es. S'y ajoutent des mesures \u00e9conomiques comme la fermeture des fronti\u00e8res terrestres et maritimes, les interdictions de survol et des restrictions sur le d\u00e9placement des personnes, qui pourraient menacer l'organisation de la Coupe du monde en 2022.\r\n      \n\"Je pense que cela va avoir un r\u00e9el impact si cela dure\", estime aupr\u00e8s de l'AFP Kristian Ulrichsen, sp\u00e9cialiste du Golfe au Baker Institute de la Rice University de Houston. \"L'un des arguments (pour justifier l'attribution de la Coupe du monde) \u00e9tait que le Qatar est l'un des pays les plus stables du Moyen-Orient\", une r\u00e9gion volatile, rappelle-t-il. \r\n      \r\n        Qatar-2022, d\u00e9j\u00e0 fragilis\u00e9e par les enqu\u00eates des justices suisse et am\u00e9ricaine sur des soup\u00e7ons de corruption de la Fifa pour l'attribution du Mondial, en 2010, et les conditions de travail des ouvriers \u00e9trangers sur les chantiers pharaoniques du Mondial r\u00e9guli\u00e8rement critiqu\u00e9es par des organisations de d\u00e9fense des droits de l'Homme, voit dor\u00e9navant l'un de ses atouts remis en question.\r\n      Mondial in Qatar 2022 (Getty Images)Getty Images\r\n        La crise diplomatique soul\u00e8ve \u00e9galement \"une question importante en termes d'\u00e9valuation des risques et de planification d'urgence\", souligne Simon Chadwick, professeur en \u00e9conomie du sport \u00e0 l'universit\u00e9 britannique de Salford. \"Plus nous nous approchons de 2022, plus le Qatar devient expos\u00e9. En termes de r\u00e9putation et de complications pr\u00e9visibles, c'est un probl\u00e8me majeur pour le Qatar\", ajoute-t-il.\r\n      \r\n        De plus, \"le Qatar sait qu'il peut y avoir des alternatives, donc ils vont se sentir menac\u00e9s\", souligne M. Ulrichsen. Dans un communiqu\u00e9 \u00e0 l'AFP, la Fifa a d\u00e9clar\u00e9 \u00eatre \"en contact r\u00e9gulier\" avec les organisateurs et n'avoir \"aucun autre commentaire pour le moment\" sur ce sujet.\r\n      \r\n        Outre l'avenir du Mondial, ou encore de la coupe des nations du Golfe pr\u00e9vue en d\u00e9cembre \u00e0 Doha, quelles seront les cons\u00e9quences de l'isolement du Qatar sur ses investissements dans le sport, r\u00e9alis\u00e9s le plus souvent par l'un de ses fonds souverain, Qatar Sports Investment (QSI), et qui ont permis \u00e0 l'\u00e9mirat de se faire conna\u00eetre sur la sc\u00e8ne internationale ? \r\n      \n\"Cela n'en aura aucune\", estime Pascal Boniface, sp\u00e9cialiste fran\u00e7ais de la g\u00e9opolitique du sport et directeur de l'Institut des relations internationales et strat\u00e9giques. En France, son actif le plus embl\u00e9matique est dans le football, avec depuis 2011 le club Paris Saint-Germain qu'il a propuls\u00e9 en haut de l'affiche - quatre fois champion de France - gr\u00e2ce \u00e0 des moyens colossaux, et la cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision beIN sport France. \r\n      \r\n        L'\u00e9mirat est \u00e9galement propri\u00e9taire du PSG Handball, de plusieurs courses hippiques de renom comme le Prix de l'Arc de triomphe, et actionnaire majoritaire du groupe de m\u00e9dias Lagard\u00e8re (13,03%). \"Le Qatar a tout int\u00e9r\u00eat \u00e0 rester dans le sport parce que ses investissements dans ce secteur \u00e9taient une garantie contre les app\u00e9tits saoudiens\", explique M. Boniface \u00e0 l'AFP. \r\n      Qatar were awarded the 2022 World Cup in December 2010Eurosport\r\n        S'ils r\u00e9duisent leurs investissements, \"cela voudraient dire qu'ils ont peur de l'Arabie Saoudite, qu'ils sont en r\u00e9traction et donc moins visibles. Leur int\u00e9r\u00eat est au contraire de poursuivre, de ne faire comme si de rien n'\u00e9tait puisque de toute fa\u00e7on c'est pour cela qu'ils ont mis\u00e9 sur le sport\", ajoute-t-il.\r\n      \r\n        Contact\u00e9 par l'AFP, le PSG assure qu'\"il n'y a pas d'impact redout\u00e9 au niveau du club. Il y a d\u00e9j\u00e0 eu des tensions par le pass\u00e9, cela n'a pas eu de cons\u00e9quences\". Du c\u00f4t\u00e9 de beIN Sports, les premiers remous concernent exclusivement les canaux arabes. L'ancienne star du football \u00e9gyptien \"Mido\" a annonc\u00e9 lundi sur son compte Twitter sa d\u00e9cision de quitter la cha\u00eene o\u00f9 il \u00e9tait consultant, tandis que les deux grands clubs \u00e9gyptiens Al-Ahly et Zamalek ont annonc\u00e9 leur \"boycott\" et la fin de \"toute collaboration\" avec les correspondants de la cha\u00eene.\r\n      \r\n        Le r\u00e9seau qatari des cha\u00eenes de t\u00e9l\u00e9vision beIN Sports n'est plus accessible via le c\u00e2ble aux Emirats arabes unis, a indiqu\u00e9 un agent de la compagnie \u00e9miratie de t\u00e9l\u00e9coms DU. \"Les relations Qatar/Arabie Saoudite sont faites de rupture, de tension, et de r\u00e9conciliation\", rappelle M. Boniface. Rien n'interdit de penser que peut \u00eatre d'ici 2022, il y aura une grande r\u00e9conciliation ou un apaisement.\" \n",
        "27": "\r\n        Les critiques qui s\u2019abattent sur le Qatar \u00e0 propos de l\u2019attribution de la Coupe du monde 2022 n\u2019\u00e9meuvent pas le cheikh Tamim bin Hamad al-Thani. \"Les gens doivent comprendre que le Qatar avait le meilleur dossier et que le Qatar va organiser l'une des meilleures Coupes du monde de l'histoire\", a-t-il d\u00e9clar\u00e9 \u00e0 la cha\u00eene d'informations en continu CNN. \"Les gens ne veulent pas accepter et comprendre qu'un petit pays, arabe, musulman, peut organiser un tel \u00e9v\u00e9nement\", a-t-il regrett\u00e9.\r\n      \r\n        La Coupe du monde 2022 au Qatar suscite toujours beaucoup de pol\u00e9miques et de critiques, notamment sur les conditions d'attribution qui ont fait l'objet d'une enqu\u00eate interne au sein de la F\u00e9d\u00e9ration internationale de football (FIFA).\r\n      \r\n        La tenue de la comp\u00e9tition en \u00e9t\u00e9, p\u00e9riode o\u00f9 se disputent traditionnellement les coupes du monde, suscite \u00e9galement des r\u00e9serves en raison de la chaleur \u00e9touffante qui r\u00e8gne alors dans cette partie du monde. \"Notre dossier de candidature pr\u00e9voyait une comp\u00e9tition en \u00e9t\u00e9, mais c'est \u00e0 la FIFA de d\u00e9cider quelle est la meilleure p\u00e9riode\", a reconnu cheikh Tamim bin Hamad al-Thani. \"Mais nous avons la technologie depuis dix ans (pour la climatisation) et cela fonctionne dans un de nos stades. J'assure \u00e0 100% que cela fonctionnera pour la Coupe du monde\", a-t-il insist\u00e9.\r\n      \r\n        Autre motif r\u00e9current de critiques du dossier du Qatar, les conditions de travail des ouvriers qui construisent les stades et infrastructures d\u00e9nonc\u00e9es par des organisations de d\u00e9fense des droits de l'Homme et syndicats qui d\u00e9noncent des abus. \"Oui, c'est vrai, il y a des probl\u00e8mes, mais nous sommes en train de les r\u00e9soudre, nous mettons en place des lois, car ce n'est pas acceptable\", a assur\u00e9 l'\u00e9mir du Qatar.\r\n      \r\n        En d\u00e9but de semaine, Theo Zwanziger, membre du comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la FIFA, avait affirm\u00e9 au quotidien allemand Bild que \"la Coupe du monde 2022 n\u2019aura pas lieu au Qatar.\"\n",
        "28": "\r\n        Apr\u00e8s le s\u00e9isme, voil\u00e0 l\u2019heure des r\u00e9pliques. Quelques jours apr\u00e8s avoir d\u00e9cid\u00e9 de quitter le banc du Real Madrid \u00e0 la surprise g\u00e9n\u00e9rale, Zin\u00e9dine Zidane fait d\u00e9j\u00e0 l\u2019objet de rumeurs quant \u00e0 sa prochaine destination. Le triple vainqueur de la Ligue des champions a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 li\u00e9, plus ou moins s\u00e9rieusement, \u00e0 l\u2019\u00e9quipe de France, la Juve ou encore Chelsea. Samedi, une rumeur plus farfelue a commenc\u00e9 \u00e0 se r\u00e9pandre. Le Qatar serait ainsi pr\u00eat \u00e0 offrir un v\u00e9ritable pont d\u2019or au Fran\u00e7ais pour le placer \u00e0 la t\u00eate de l\u2019\u00e9quipe nationale en vue du Mondial organis\u00e9 \u00e0 domicile, en 2022.\r\n      \r\n        Le murmure provient du milliardaire \u00e9gyptien Naguib Sawiris. Celui-ci, consid\u00e9r\u00e9 comme l\u2019un des hommes les plus riches d\u2019Afrique, a d\u00e9clar\u00e9 sur Twitter que Zidane s\u2019appr\u00eatait \u00e0 rejoindre le Qatar pour coacher l\u2019\u00e9quipe nationale jusqu\u2019\u00e0 la Coupe du monde 2022. Le milliardaire ajoute \u00e9galement que la F\u00e9d\u00e9ration qatarienne serait pr\u00eate \u00e0 offrir \u00e0 ZZ 50 millions d\u2019euros par an sur quatre saisons. Le r\u00eave du Qatar de voir Zidane \u00e0 sa t\u00eate lors de sa Coupe du monde co\u00fbterait ainsi 200 millions d\u2019euros.\r\n      \r\n        Bien que la rumeur ait \u00e9t\u00e9 relay\u00e9e par Marca samedi, difficile de lui donner du cr\u00e9dit en l\u2019\u00e9tat. L\u2019ex-coach du Real Madrid avait n\u00e9anmoins soutenu la candidature du Qatar pour le Mondial. Zidane avait r\u00e9colt\u00e9 11 millions d\u2019euros pour devenir ambassadeur. De la communication \u00e0 la t\u00eate de la s\u00e9lection, le foss\u00e9 reste malgr\u00e9 tout important. M\u00eame si Zidane nous a habitu\u00e9s aux contrepieds.\r\n      ",
        "29": "\r\n        D\u00e9cid\u00e9ment, les joueurs belges n\u2019ont toujours pas dig\u00e9r\u00e9 leur d\u00e9faite en demi-finale de la Coupe du monde 2018 face \u00e0 l\u2019\u00e9quipe de France. Ce lundi, c\u2019est au tour de l\u2019attaquant des Diables Rouges, Romelu Lukaku, d\u2019exprimer ses remords dans la presse de son pays au sujet de la d\u00e9faite face aux Bleus. Selon Lukaku, auteur de quatre buts durant la comp\u00e9tition, la France \"ne m\u00e9ritait pas de passer\".\n\n\"A mon avis, on aurait d\u00fb \u00e9voluer avec notre syst\u00e8me habituel \u00e0 trois derri\u00e8re (3-4-3). On ne trouvait pas d'espace dans le syst\u00e8me dans lequel on a jou\u00e9, a-t-il regrett\u00e9. J'avais la haine au coup de sifflet final. Tu perds en demi-finale dans le match de ta vie et tu perds contre la France qui ne m\u00e9ritait pas de passer. Les Bleus sont finalement champions du monde, f\u00e9licitations \u00e0 eux. Quand je perds, j'ai la rage et la haine. C'\u00e9tait le moment pour notre g\u00e9n\u00e9ration d'aller en finale\".\n\r\n        Ce sera peut-\u00eatre pour la Coupe du monde 2022 au Qatar... En attendant, la question est de savoir qui sera le prochain Belge \u00e0 d\u00e9l\u00e9gitimer le sacre des Bleus acquis en juillet dernier. \r\n      Romelu Lukaku (Belgium vs. Japan)Getty Images",
        "30": "\r\n        La foule a hurl\u00e9 sa joie au cris \"Qatar, Qatar\" \u00e0 l'annonce \u00e0 Zurich par le pr\u00e9sident de la Fifa, Joseph Blatter, de la d\u00e9signation de ce petit pays du Golfe pour organiser le Mondial de 2022.\r\n      \r\n        Des embouteillages monstres se sont form\u00e9s sur la route longeant la Corniche, particuli\u00e8rement illumin\u00e9e en d\u00e9but soir\u00e9e, o\u00f9 la foule, arborant le drapeau du Qatar mais aussi ceux de plusieurs autres pays arabes, suivait sur un \u00e9cran g\u00e9ant l'annonce des r\u00e9sultats \u00e0 Zurich.\r\n      ",
        "31": "\r\n        Dimanche dernier, le JDD \u00e9voquait une somme \"proche du million d'euros\" pour Zinedine Zidane, ambassadeur de la candidature du Qatar \u00e0 la Coupe du monde 2022. Un montant qui ne devait pas prendre en compte l'obtention de l'\u00e9v\u00e8nement, une sorte de prime \u00e0 la victoire. Selon le quotidien australien Herald Tribune, c'est pr\u00e8s de 15 millions de dollars (un peu plus de 11 millions d'euros) que le Fran\u00e7ais toucherait pour son soutien. Le journal \u00e9voque par ailleurs avec une pointe d'ironie, le \"french flair\" de Zidane dont le clip d'appui aurait \u00e9t\u00e9 largement diffus\u00e9 \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision suisse, dans le but de convaincre les membres de la FIFA. On rappelle que l'Australie \u00e9tait aussi en course organiser l'\u00e9v\u00e8nement.\r\n      Eurosport\r\n        Zinedine Zidane n'\u00e9tait pas la seule star \u00e0 soutenir la candidature du Qatar. Selon France Soir, Pep Guardiola aurait per\u00e7u 200 000 euros par mois pour dire tout le bien qu'il pensait du dossier qatari. L'Argentin Gabriel Batistuta et le N\u00e9erlandais Ronald de Boer figuraient \u00e9galement parmi les soutiens de l'\u00e9tat du Moyen-Orient. Mais ces deux hommes, tout comme l'entra\u00eeneur du Bar\u00e7a, ont une connexion plus l\u00e9gitime avec le Qatar: ils y ont jou\u00e9 en fin de carri\u00e8re. L'entourage de ZZ \u00e9voquait dans le JDD \"un choix de c\u0153ur et d\u2019ouverture\". Philippe Troussier parlait de son c\u00f4t\u00e9 \"d'argent bien d\u00e9pens\u00e9 par l'\u00e9mir\".\n\n",
        "32": "\r\n        L'Organisation internationale du travail (OIT) a jug\u00e9 mercredi que le Qatar, organisateur du Mondial 2022 de football, ne violait pas les droits des travailleurs immigr\u00e9s et a d\u00e9cid\u00e9 de clore la plainte qui visait l'\u00e9mirat.\r\n      \r\n        Le Qatar est d\u00e9nonc\u00e9 depuis plusieurs ann\u00e9es par des ONG et des syndicats au sujet des conditions de travail des quelques deux millions de travailleurs immigr\u00e9s, notamment sur les chantiers de construction en vue du Mondial. \r\n      \r\n        Le Conseil d'administration de l'OIT a d\u00e9cid\u00e9 de \"clore la plainte (..) relative au non-respect de la convention sur le travail forc\u00e9 et de la convention sur l'inspection du travail par le Qatar\", a annonc\u00e9 l'organisation bas\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve, dans un communiqu\u00e9.\r\n      \n\"L'OIT salue la d\u00e9cision du Qatar de coop\u00e9rer de mani\u00e8re substantielle avec l'Organisation pour la promotion et la protection des droits des travailleurs et esp\u00e8re que ce programme de coop\u00e9ration sera mis en oeuvre avec succ\u00e8s au cours des trois prochaines ann\u00e9es\", a d\u00e9clar\u00e9 son directeur g\u00e9n\u00e9ral Guy Ryder.\r\n      \r\n        L'OIT veut notamment abolir le syst\u00e8me controvers\u00e9 de parrainage (\"kafala\") et le remplacer par un syst\u00e8me de contrat, et interdire la confiscation des passeports des travailleurs migrants.\r\n      \r\n        Le Qatar a d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9 en d\u00e9cembre 2016 qu'il allait mettre fin \u00e0 ce syst\u00e8me, consid\u00e9r\u00e9 comme la cause de tous les abus contre les travailleurs migrants. \r\n      \r\n        En vertu de la \"kafala\", tous les travailleurs \u00e9trangers doivent avoir un \"parrain\" local -individu ou entreprise- et obtenir une autorisation de sa part pour changer d'emploi ou quitter le pays d'accueil.\r\n      \r\n        Le Qatar a par ailleurs annonc\u00e9 le mois dernier qu'il allait mettre en place un salaire minimum pour les travailleurs. \r\n      \r\n        L'International Trade Union Confederation (ITUC), qui \u00e9tait co-auteur de la plainte d\u00e9pos\u00e9e en 2014, a estim\u00e9 que la d\u00e9cision de l'OIT \"ouvre une nouvelle \u00e8re pour les droits des travailleurs\" au Qatar.  \r\n      \r\n        \"Le Qatar a fix\u00e9 une nouvelle norme pour les Etats du Golfe et elle doit \u00eatre suivie par l'Arabie Saoudite et les Emirats arabes unis o\u00f9 des millions de travailleurs migrants sont prisonniers d'un esclavage moderne\", a d\u00e9clar\u00e9 le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de ce syndicat, Sharan Burrow, dans un communiqu\u00e9.\r\n      ",
        "33": "\r\n        On savait que le Mondial 2022 aurait lieu en hiver. Depuis six mois, on connaissait \u00e9galement la date de la finale (18 d\u00e9cembre, jour de la f\u00eate nationale qatari). On sait d\u00e9sormais que le match d'ouverture de la Coupe du monde 2022 se d\u00e9roulera le 21 novembre. Un lundi. Une fois n'est pas coutume. La Coupe du monde la plus chaude de l'histoire (au figur\u00e9) durera 28 petits jours au coeur de la saison 2022/2023. 28 jours pour 64 matches. A titre de comparaison, le Mondial 2014 a dur\u00e9 32 jours.\r\n      \r\n        En m\u00eame temps que le calendrier international pour la p\u00e9riode 2018-2024, le comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la FIFA a enterin\u00e9 cette d\u00e9cision vendredi \u00e0 Zurich et mis d\u00e9finitivement fin aux sp\u00e9culations quant au d\u00e9roulement du prestigieux tournoi quadriennal. Maintenant que les dates sont connues, l'UEFA, les autres conf\u00e9d\u00e9rations et les institutions nationales vont devoir se pencher sur l'organisation d'une saison 2022-2023 pas comme les autres.\r\n      \r\n        Les championnats europ\u00e9ens et les Coupes d'Europe devront observer une c\u00e9sure en automne, au moment o\u00f9 ils battent habituellement leur plein, afin que se d\u00e9roule le grand raoult plan\u00e9taire. Elle sera la plus courte possible puisque les clubs auront pour obligation de lib\u00e9rer les joueurs concern\u00e9s par la Coupe du monde une semaine seulement avant le d\u00e9but du Mondial. Soit le 14 novembre. A noter, enfin, qu'aucune date internationale n'a \u00e9t\u00e9 \"r\u00e9serv\u00e9e\" par la FIFA lors du mois d'octobre. La pr\u00e9paration pour le Mondial sera donc tronqu\u00e9e.\r\n      \r\n        Une conf\u00e9rence de presse \u00e9tait pr\u00e9vue \u00e0 15 heures avec le pr\u00e9sident Sepp Blatter. Mais celle-ci a \u00e9t\u00e9 annul\u00e9e quelques minutes avant sa tenue. On se demandait pourquoi. On n'a pas tard\u00e9 \u00e0 savoir.\nLe si\u00e8ge vide du pr\u00e9sident BlatterImago",
        "34": "\r\n        \"Nous sommes satisfaits que la proc\u00e9dure soit all\u00e9e \u00e0 son terme\", a d\u00e9clar\u00e9 le comit\u00e9 dans un communiqu\u00e9, pr\u00e9cisant qu'il \"tiendrait son engagement de d\u00e9velopper une technologie de climatisation des stades\" pour \"offrir un v\u00e9ritable h\u00e9ritage de ce premier Mondial au Moyen-Orient\".\r\n      ",
        "35": "\r\n        Il ne s'agit pour le moment que d'une rumeur, ou bien d'un \u00e9norme scoop interplan\u00e9taire. C'est selon. Dans son \u00e9dition du 4 d\u00e9cembre, le quotidien sportif mexicain Record avance que la FIFA est tr\u00e8s pr\u00e9occup\u00e9e par la situation g\u00e9opolitique du Qatar et r\u00e9fl\u00e9chit d\u00e9j\u00e0 \u00e0 un plan B pour l'organisation de la Coupe du Monde 2022.\r\n      \r\n        Le 5 juin dernier, l\u2019Arabie saoudite, les Emirats arabes unis, le Y\u00e9men, Bahre\u00efn, ou encore l\u2019Egypte ont rompu leurs relations diplomatiques avec le Qatar, accusant le petit \u00e9mirat gazier de soutenir plusieurs groupes terroristes. Ces pays ont d\u00e9cid\u00e9 de fermer leurs fronti\u00e8res terrestres, maritimes et a\u00e9riennes avec Doha.\r\n      \r\n        Isol\u00e9 dans le golfe Persique, le Qatar pourrait ainsi \u00eatre priv\u00e9 de sa Coupe du Monde si le conflit perdure selon Record, qui explique notamment que le co\u00fbt et la dur\u00e9e des travaux li\u00e9s au Mondial sont d\u00e9j\u00e0 directement impact\u00e9s par cet isolement g\u00e9opolitique, mais aussi que l'accueil des \u00e9quipes et des supporters pourrait \u00eatre perturb\u00e9.\r\n      \r\n        En plus de cette situation g\u00e9opolitique compliqu\u00e9e et toujours bloqu\u00e9e \u00e0 ce jour, de graves soup\u00e7ons de corruption planent depuis des mois sur l'obtention de cette Coupe du Monde par le Qatar. Selon Record, qui cite des sources \u00e0 la FIFA, tout cela pourrait donc conduire \u00e0 une redistribution des cartes et \u00e0 une r\u00e9attribution du Mondial 2022. Au b\u00e9n\u00e9fice de qui ? Du trio Etats-Unis, Canada, Mexique, candidat pour l'organisation de la Coupe du Monde 2026, au m\u00eame titre que le Maroc.\r\n      \r\n        Le 13 juin prochain, la FIFA attribuera officiellement le Mondial 2026 et le premier ticket est le grand favori. Record assure que les trois pays ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 contact\u00e9s par la FIFA en vue de 2022 et sugg\u00e8re m\u00eame la possibilit\u00e9 que la FIFA puisse donner le Mondial 2026 au Qatar, afin de donner plus de temps pour r\u00e9gler ses probl\u00e8mes g\u00e9opolitiques. Nous n'en sommes pas encore l\u00e0 \u00e9videmment, mais cette situation est \u00e0 surveiller de pr\u00e8s dans les prochains mois.\r\n      ",
        "36": "\r\n        Le Qatar, pays h\u00f4te de la prochaine Coupe du monde de football en 2022, aurait men\u00e9 une campagne secr\u00e8te de propagande \u00e0 base d'\"op\u00e9rations noires\" pour saper les offres concurrentes, en violation des r\u00e8gles de la Fifa, rapporte dimanche le Sunday Times.Le journal britannique affirme que le comit\u00e9 d'organisation du Qatar a notamment pay\u00e9 une \u00e9quipe de relations publiques ainsi que d'anciens agents de la CIA pour diffuser de \"fausses promesses\" concernant ses principaux rivaux, l'Australie et les Etats-Unis, lors de leur campagne pour la comp\u00e9tition 2022. \r\n      \r\n        La strat\u00e9gie du Qatar \u00e9tait de recruter des individus influents afin d'attaquer les offres dans leurs pays d'origine, donnant l'impression qu'il n'y avait \"aucun soutien\" pour accueillir la Coupe du Monde parmi la population, selon le journal.  L'un des principaux crit\u00e8res pris en compte par Fifa, organe directeur du football mondial, est que les offres devraient b\u00e9n\u00e9ficier d'un fort soutien des populations locales. Les candidats au Mondial 2002 avaient pour interdiction de faire \"toute d\u00e9claration \u00e9crite ou orale de toute nature, que ce soit d\u00e9favorable ou non, sur les offres ou les candidatures de toute autre association membre\" en vertu des lignes directrices de la FIFA. \r\n      \r\n        Mais selon Le Sunday Times, un e-mail, que le journal indique avoir obtenu par un lanceur d'alerte qui a travaill\u00e9 avec la candidature du Qatar, a \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9 au directeur adjoint des offres du Qatar, Ali al-Thawadi, et montre que l'Etat \u00e9tait au courant des complots visant \u00e0 \"empoisonner\" les autres candidats.\r\n      ",
        "37": "\r\n        France football \u00e9voque en Une de son \u00e9dition de mardi un \"Qatargate\", m\u00ealant corruption et arrangements, concernant l'attribution par la Fifa du Mondial 2022 \u00e0 ce petit Etat du Golfe. En lettres blanches sur fond noir, le journal souligne que cette d\u00e9signation \"d\u00e9gage une odeur de scandale qui oblige \u00e0 se poser la seule question qui vaille: ce vote doit-il \u00eatre annul\u00e9 ?\". En d\u00e9cembre 2010, le choix du Qatar comme pays organisateur (14 voix sur 22 au quatri\u00e8me tour du scrutin face aux Etats-Unis) avait \u00e9t\u00e9 accueilli \u00e0 la surprise g\u00e9n\u00e9rale. Malgr\u00e9 des probl\u00e8mes li\u00e9s aux infrastructures et aux conditions m\u00e9t\u00e9orologiques, sa candidature l'avait emport\u00e9. Mais le d\u00e9bat n\u00e9 \u00e0 l'\u00e9poque n'est pas pr\u00eat de s'arr\u00eater. \r\n      \r\n        L'hebdomadaire, qui publie un dossier de plusieurs pages, \u00e9voque des \"actes de collusion et de corruption\".\u00a0 Le Qatar se serait ainsi appuy\u00e9 sur de puissants relais, comme le pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration asiatique Mohammed Bin Hammam, d\u00e9finitivement radi\u00e9 \u00e0 vie en d\u00e9cembre dernier, le pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration argentine et vice-pr\u00e9sident de la Fifa Julio Grondona ou l'ex-pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration br\u00e9silienne (CBF) Ricardo Texeira, qui a d\u00e9missionn\u00e9 en mars du comit\u00e9 de la Fifa et de la CBF sur fond d'accusations de corruption. Un rapport du Tribunal arbitral du sport souligne \u00e9galement qu\u2019un certain nombre d\u2019enveloppes contenant chacune 40\u00a0000 dollars (environ 29\u00a0700 euros) ont \u00e9t\u00e9 distribu\u00e9es aux d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de l\u2019union carib\u00e9enne de football lors d\u2019une r\u00e9union organis\u00e9e \u00e0 Trinit\u00e9-et-Tobago les 10 et 11 mai 2011.\u00a0\r\n      \nLa France aussi achet\u00e9e ?\nGetty Images\r\n        La France serait elle aussi au coeur du scandale. France Football \u00e9voque \"une r\u00e9union secr\u00e8te\" au Palais de l'Elys\u00e9e, le 23 novembre 2010, une dizaine de jours avant le vote de la Fifa, entre le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Nicolas Sarkozy, le prince du Qatar, Tamin bin Hamad al-Thani, Michel Platini, pr\u00e9sident de l'UEFA, et S\u00e9bastien Bazin, repr\u00e9sentant de Colony Capital, propri\u00e9taire du Paris SG, (alors) en proie \u00e0 de grosses difficult\u00e9s financi\u00e8res. \"Au cours de cette r\u00e9union, \u00e9crit le journal, il a tour \u00e0 tour \u00e9t\u00e9 question du rachat du PSG par les Qataris (ndlr: effectif en juin 2011), d'une mont\u00e9e de leur actionnariat au sein du groupe Lagard\u00e8re, de la cr\u00e9ation d'une cha\u00eene de sport (la future BeIn sport) pour concurrencer Canal + -que Sarkozy voulait fragiliser-, le tout en \u00e9change d'une promesse: que Platini (pr\u00e9sident de l'UEFA) ne donne pas sa voix aux Etats-Unis, comme il l'avait envisag\u00e9, mais au Qatar\".\n\n\n\"Une cr\u00e9dibilit\u00e9 \u00e0 toute all\u00e9gation de mauvaise conduite individuelle\"\n\n\r\n        De son c\u00f4t\u00e9, la Fifa, d\u00e9sireuse de poursuivre \"de v\u00e9ritables investigations\", a ouvert une enqu\u00eate en juillet 2012 confi\u00e9e \u00e0 un ancien procureur f\u00e9d\u00e9ral de New York, Michael Garcia, \u00e0 la t\u00eate de la commission d'\u00e9thique. Selon FF, cette commission, aid\u00e9e par des anciens du FBI et de la CIA, a pu mettre \u00e0 jour \"l'architecture mondiale de toutes les faveurs d'apr\u00e8s-scrutin\".\u00a0Dans un communiqu\u00e9, l'instance dirigeante du football mondial reconna\u00eet \"une cr\u00e9dibilit\u00e9 \u00e0 toute all\u00e9gation de mauvaise conduite individuelle\". Le Qatar assure pour sa part avoir  respect\u00e9\u00a0\"les plus hauts standards d'\u00e9thique et de morale tels qu'ils \u00e9taient d\u00e9finis dans les r\u00e8glements et le cahier des charges.\" Si les faits de corruption \u00e9taient toutefois av\u00e9r\u00e9s, resterait \u00e0 savoir si le Mondial 2022 serait r\u00e9attribu\u00e9 et selon quelles modalit\u00e9s.\r\n      ",
        "38": "\r\n        Le Qatar, pays organisateur de la Coupe du monde 2022 qui doit rassembler 32 \u00e9quipes nationales, pourrait s'opposer \u00e0 un passage \u00e0 48 nations, a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 lundi le pr\u00e9sident de la FIFA, Gianni Infantino. Le premier Mondial \u00e0 48 \u00e9quipes est programm\u00e9 pour 2026, ann\u00e9e pour laquelle le Maroc d'une part, un trio Etats-Unis-Mexique-Canada d'autre part, sont en lice pour l'organisation.\r\n      \r\n        La proposition d'un Mondial \u00e0 48 \u00e9quipes, en 2026, a \u00e9t\u00e9 valid\u00e9e dans la foul\u00e9e de l'\u00e9lection d'Infantino aux commandes de la FIFA, il y a deux ans. Et Gianni Infantino juge \"int\u00e9ressante \u00e0 \u00e9tudier\" la proposition par la Conf\u00e9d\u00e9ration sud-am\u00e9ricaine (CONMEBOL) d'avancer de quatre ans cet \u00e9largissement. Le pr\u00e9sident de la FIFA n'a pas affirm\u00e9 cat\u00e9goriquement que le Qatar avait le droit de mettre son veto \u00e0 cette proposition, mais estim\u00e9 qu'il serait \"absolument\" injuste d'imposer cet \u00e9largissement anticip\u00e9 \u00e0 un pays qui est en train de pr\u00e9parer un tournoi \u00e0 32 \u00e9quipes.\r\n      \n\"Il est \u00e9vident que le Qatar devra \u00eatre d'accord\" (pour accueillir 48 s\u00e9lections), a soulign\u00e9 M. Infantino, pour qui un tel accord du Qatar sera indispensable \"car nous devons travailler ensemble\", a-t-il d\u00e9clar\u00e9 \u00e0 des journalistes, au si\u00e8ge de la FIFA \u00e0 Z\u00fcrich. Les membres de la FIFA doivent se r\u00e9unir en Russie d\u00e8s la semaine prochaine. Ils vont d\u00e9cider, formellement, si l'option d'un Mondial 2022 \u00e0 48 \u00e9quipes m\u00e9rite une analyse plus approfondie.\r\n      \r\n        Selon le pr\u00e9sident Infantino, il est pr\u00e9matur\u00e9 de sp\u00e9culer sur cette hypoth\u00e8se: \"Nous avons un contrat avec les Qataris. Ils ont obtenu une Coupe du monde \u00e0 32 \u00e9quipes. Nous en sommes l\u00e0. Les contrats sont l\u00e0 pour \u00eatre respect\u00e9s\", a-t-il ajout\u00e9. L'autre aspect de cette question est, selon certains experts, le besoin de recourir \u00e0 une co-organisation si le Mondial passe de 32 \u00e0 48 \u00e9quipes: \"Bien s\u00fbr, plus d'\u00e9quipes cela veut dire plus de stades, plus de sites, plus d'h\u00f4tels, plus de transports\", a soulign\u00e9 M. Infantino.\r\n      \r\n        \"Est-ce qu'il serait possible de le faire seulement au Qatar, cela pose question, donc il faut regarder cela de plus pr\u00e8s\", estime le pr\u00e9sident de la FIFA, alors que l'attribution du Mondial 2022 au Qatar suscite, depuis huit ans, plusieurs controverses. Des soup\u00e7ons de corruption font toujours l'objet d'une enqu\u00eate de la justice suisse, ajout\u00e9s \u00e0 des accusations d'abus des droits de l'Homme, sur les chantiers de certains stades, sans compter un embargo \u00e9conomique de la part d'autres pays du Golfe, sur fond de financement du terrorisme.\r\n      \r\n        Le Qatar a, jusqu'\u00e0 maintenant, surmont\u00e9 tous ces obstacles mais, selon Simon Chadwick, un expert de l'universit\u00e9 britannique de Salford, partager cette Coupe du monde serait \"une d\u00e9faite pour Doha\". La question de la co-organisation sera au centre des d\u00e9bats la semaine prochaine en Russie, lors du Congr\u00e8s de la FIFA qui doit choisir entre le Maroc et le trio Canada-Etats-Unis-Mexique, longtemps consid\u00e9r\u00e9 comme favori. \r\n      \r\n        Vendredi dernier, les inspecteurs de la FIFA ont qualifi\u00e9 la candidature africaine comme \u00e9tant \"\u00e0 haut risque\", en mati\u00e8re de stades, d'h\u00e9bergement et de transports, tout en donnant des notes solides au projet nord-am\u00e9ricain. Sur ces bases, la Task Force de la FIFA aurait d\u00e9j\u00e0 pu \u00e9liminer le Maroc mais elle pr\u00e9f\u00e8re laisser d\u00e9cider, par vote, les participants au Congr\u00e8s de la FIFA. Ce qui pourrait donner une derni\u00e8re chance au Maroc. Leur vote \"devrait vraiment \u00eatre bas\u00e9 sur le football\", estime M. Infantino, alors qu'une attribution au Maroc serait consid\u00e9r\u00e9e, en plus d'une surprise, comme un camouflet absolu pour le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump.\r\n      ",
        "39": "\r\n        \u00c7a n'a pas tra\u00een\u00e9. D\u00e8s l'annonce des pays h\u00f4tes des prochaines Coupes du monde 2018 et 2022, les langues se sont d\u00e9li\u00e9s. Entre cris de victoire et d\u00e9ceptions en tout genre, le spectre des \u00e9motions a s\u00e9v\u00e8rement oscill\u00e9 ce jeudi. Honneur aux grands vainqueurs, la Russie et le Qatar, Vladimir et les \u00e9mirs. \"La Russie aime le football et le pays a tout ce qu'il faut pour que le Mondial-2018 se d\u00e9roule au meilleur niveau\", a d\u00e9clar\u00e9 Vladimir Poutine, soulignant que cette d\u00e9cision honorait le pays. \"Cela signifie qu'on fait confiance \u00e0 la Russie, qu'on croit en ses capacit\u00e9s, bien que certaines installations sportives ne soient pas pr\u00eates\", a observ\u00e9 le Premier Ministre.\r\n      \r\n        M\u00eame satisfaction du c\u00f4t\u00e9 du Qatar \u00e9videmment : \"C'est la premi\u00e8re fois qu'un pays arabe, qu'un pays du Moyen-Orient sera h\u00f4te d'un Mondial. Cela montre que nous faisons partie du monde et pouvons contribuer de fa\u00e7on positive\", a d\u00e9clar\u00e9 Ahmed ben Abdallah Al-Mahmoud, le ministre d'Etat qatari des Affaires \u00e9trang\u00e8res. Cette victoire \"n'est pas une question de taille ou de quantit\u00e9, mais de qualit\u00e9. Si vous comparez, vous allez vous rendre compte qu'il y a plusieurs petits pays qui ont fait des grandes choses pour la communaut\u00e9 internationale. Et c'est ce que nous voulons au Qatar\", a-t-il ajout\u00e9. Zinedine Zidane, qui s'\u00e9tait joint \u00e0 l'\u00e9quipe charg\u00e9e de d\u00e9fendre le dossier qatari, s'est dit \"tr\u00e8s content\" de la d\u00e9signation par le Comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la Fifa de ce pays qui repr\u00e9sente, selon lui, \"le monde arabe qui \u00e9merge\".\n\r\n        Les d\u00e9clarations, on s'en doute, sont beaucoup moins euphoriques du c\u00f4t\u00e9 des pays non retenus. Elles se traduisent par des messages de f\u00e9licitions aux vainqueurs, de l'amertume, voire des sous-entendus lourds de sens ou encore de la col\u00e8re. Grand battus pour l'organisation 2022, les Etats-Unis s'en tient pour le moment \u00e0 un simple message leur pr\u00e9sident, qui a tenu \u00e0 r\u00e9agir \u00e0 chaud avant une r\u00e9union de travail. \"Je pense que c'est une mauvaise d\u00e9cision\", a ainsi d\u00e9clar\u00e9 Barrack Obama. Il est vrai que la d\u00e9signation du Qatar pour le Mondial-2022 intervient 14 mois apr\u00e8s l'\u00e9chec de la candidature de Chicago \u00e0 l'organisation des jeux Olympiques d'\u00e9t\u00e9 en 2016, ce qui avait \u00e9t\u00e9 analys\u00e9 par les observateurs comme un \u00e9chec personnel de M. Obama.\r\n      \n\"Le sport a perdu\"\n\r\n        Les Anglais, donn\u00e9s par beaucoup comme les favoris de 2018, accusent eux aussi le coup. Geoff Thomson, le pr\u00e9sident du comit\u00e9 de candidature anglais est sonn\u00e9 : \"Je n'arrive pas \u00e0 croire ce qui s'est pass\u00e9 et je suis naturellement tr\u00e8s, tr\u00e8s d\u00e9\u00e7u. Les voix qui nous \u00e9taient promises ne se sont pas mat\u00e9rialis\u00e9es. Je n'aurais jamais imagin\u00e9 que nous puissions sortir au premier tour\". \"C'est d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9ment triste, a quant \u00e0 lui indiqu\u00e9 David Cameron, le Premier Ministre anglais. \"Nous n'avons pas eu de Coupe du monde en Angleterre depuis ma naissance (octobre 1966, trois mois apr\u00e8s la Coupe du monde organis\u00e9e en Angleterre, ndlr). J'esp\u00e9rais que cela change, mais ce n'est pas pour cette fois\".\n\r\n        D'autres repr\u00e9sentants des nations battues se voulaient plus analystes : \"La Fifa a d\u00e9cid\u00e9 d'attribuer le Mondial \u00e0 des pays qui n'ont jamais accueilli de comp\u00e9tition. C'est une option prise en fonction de nouveaux march\u00e9s\", observe ainsi le secr\u00e9taire d'Etat portugais aux Sports, Laurentino Dias, dont le pays \u00e9tait candidat avec l'Espagne \u00e0 organiser la Coupe du monde 2018. Marc Wilmots, lui, \u00e9tait beaucoup remont\u00e9. \"Le sport a perdu\", annonce d'embl\u00e9e l'ancien international belge qui soutenait la candidature belgo-n\u00e9erlandaise en 2018. \"Ces deux d\u00e9signations d\u00e9montrent que la FIFA n'a absolument pas tenu compte des crit\u00e8res sportifs. Je me souviens du Mondial aux Etats-Unis o\u00f9 l'on nous avait fait jouer \u00e0 Orlando \u00e0 midi par 42 degr\u00e9s \u00e0 l'ombre. C'\u00e9tait impossible de courir. Ce sera la m\u00eame chose au Qatar. On joue avec la sant\u00e9 des footballeurs et on ne tient pas compte de l'int\u00e9r\u00eat sportif. On me dit que les stades seront climatis\u00e9s. Du football dans des bulles r\u00e9frig\u00e9r\u00e9es...\" Les r\u00e9actions, elles, sont toujours bouillantes. \r\n      ",
        "40": "\r\n        . 2018 \r\n      \r\n        1er tour: Angleterre 2 votes, Pays-Bas/Belgique 4 votes, Espagne/Portugal 7 votes, Russie 9 votes - Pas de majorit\u00e9 absolue (12 votes pour 22 votants, le candidat ayant le moins de voix, l'Angleterre, est alors \u00e9limin\u00e9).\r\n      \r\n        2e tour: Pays-Bas/Belgique 2 votes, Espagne/Portugal 7 votes, Russie 13 votes - La Russie obtient la majorit\u00e9 absolue.\r\n      \r\n        . 2022 \r\n      \r\n        1er tour: Australie 1 vote, Japon 3 votes, Cor\u00e9e du Sud 4 votes, Qatar 11 votes, Etats-Unis 3 votes - Australie \u00e9limin\u00e9\r\n      \r\n        2e tour: Japon 2 votes, Cor\u00e9e du Sud 5 votes, Qatar 10 votes et Etats-Unis 5 votes - Japon \u00e9limin\u00e9\r\n      \r\n        3e tour: Cor\u00e9e du Sud 5 votes, Qatar 11 votes, Etats-Unis 6 votes - Cor\u00e9e du Sud \u00e9limin\u00e9e\r\n      \r\n        4e tour: Qatar 14 votes, Etats-Unis 8 votes - Le Qatar obtient la majorit\u00e9 absolue.\r\n      ",
        "41": "\r\n        Sans club depuis son d\u00e9part de l\u2019Athletic Bilbao, Eduardo Berizzo a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 s\u00e9lectionneur du Paraguay ce lundi. Le technicien argentin de 49 ans a entra\u00een\u00e9 le Celta Vigo, le S\u00e9ville FC et l'Athletic Bilbao, son dernier club, o\u00f9 il a \u00e9t\u00e9 limog\u00e9 en d\u00e9cembre 2018 pour mauvais r\u00e9sultats (une victoire en 14 journ\u00e9es de Liga). \r\n      \r\n        Il succ\u00e8de au Colombien Juan Carlos Osorio, arriv\u00e9 en septembre 2018 et qui n'a dirig\u00e9 qu'un seul match, contre l'Afrique du Sud (1-1), en novembre. Il a quitt\u00e9 son poste en commun accord avec la f\u00e9d\u00e9ration le 13 f\u00e9vrier. \r\n      \r\n        Le Paraguay est dans la poule de l'Argentine, de la Colombie et... du Qatar, s\u00e9lection invit\u00e9e par la Copa Am\u00e9rica, qui se dispute au Br\u00e9sil du 14 juin au 9 juillet.\r\n      ",
        "42": "\n\"Que puis-je dire? Seulement que je suis am\u00e8rement d\u00e9\u00e7u. Nous pensions que nous avions une r\u00e9elle chance. Mais le soleil continuera de se lever\", a d\u00e9clar\u00e9 Frank Lowy. \"Je ne suis pas un homme abattu. Cette bataille a \u00e9t\u00e9 perdue. Il y en aura beaucoup d'autres, beaucoup d'autres que nous gagnerons\", a ajout\u00e9 le responsable, \u00e2g\u00e9 de 80 ans, arriv\u00e9 en 1952 en Australie et aujourd'hui l'une des plus grosses fortunes du pays. \"Nous avons parl\u00e9 avec des gens des autres pays candidats et ils craignaient notre candidature\", a conclu Frank Lowy en f\u00e9cilitant le Qatar.\r\n      \r\n        Le Premier ministre Julia Gillard a d\u00e9clar\u00e9 pour sa part que la nation enti\u00e8re \u00e9tait d\u00e9\u00e7ue. Le comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la F\u00e9d\u00e9ration internationale de football (Fifa) a confi\u00e9 jeudi l'organisation du Mondial 2022 au Qatar. L'Australie, les Etats-Unis, le Japon et la Cor\u00e9e du Sud \u00e9taient \u00e9galement candidats.\r\n      ",
        "43": "\r\n        Personne n'est d'accord. Depuis que le Qatar a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 en d\u00e9cembre 2010 comme pays organisateur du Mondial 2022, une pol\u00e9mique est n\u00e9e sur la date de la comp\u00e9tition, pour l'instant fix\u00e9e du 12 juin au 10 juillet. Or les temp\u00e9ratures sont trop \u00e9lev\u00e9es en \u00e9t\u00e9, jusqu'\u00e0 50\u00b0C. La FIFA a propos\u00e9 de jouer le Mondial en novembre et l'UEFA en janvier. Mais la p\u00e9riode hivernale pose des probl\u00e8mes de calendrier pour les championnats nationaux.\r\n      Karl-Heinz Rummenigge (Bayern)AFP\r\n        Du coup, les clubs, par la voix de Karl-Heinz Rummenigge, pr\u00e9sident de l'Association europ\u00e9enne des clubs, ont plaid\u00e9 pour un autre calendrier : \"Nous avons \u00e9tudi\u00e9 la question (...) et sommes arriv\u00e9s \u00e0 la conclusion que la meilleure solution \u00e9tait que ce Mondial d\u00e9bute fin avril et se termine en mai\", a d\u00e9clar\u00e9 Rummenigge. \"Il fait toujours tr\u00e8s chaud (en avril-mai, NDLR), mais la temp\u00e9rature n'exc\u00e9derait pas 35 degr\u00e9s. Et on pourrait jouer le soir, disons 19h00 et 21h30. 21h30 (au Qatar), cela fait 19h30 en Europe, 18h30 au Royaume-Uni\", a-t-il expliqu\u00e9. \r\n      \r\n        \"A tous point de vue, c'est sans probl\u00e8me. Nous mettrons cette proposition sur la table lors de la r\u00e9union de la +task force+ organis\u00e9e par la Fifa le 3 novembre\", \u00e0 Zurich, a conclu le dirigeant du Bayern Munich. Une \"task force\" de la Fifa \u00e9tudie actuellement la faisabilit\u00e9 de d\u00e9placer la Coupe du monde pendant l'hiver, afin d'\u00e9viter les temp\u00e9ratures estivales tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9es dans les pays du Golfe.\r\n      \r\n        Rummenigge avait pr\u00e9venu lors d'un sommet sur l'\u00e9conomie du sport le 8 octobre \u00e0 Londres que les clubs europ\u00e9ens ne \"paieront pas la facture\" d'un d\u00e9placement de la Coupe du monde 2022 en hiver. \"Si il y a un changement en passant de l'\u00e9t\u00e9 aux mois de novembre \u00e0 janvier, cela aura un impact sur notre business et notre calendrier. Et la facture \u00e0 la fin ne peut pas \u00eatre pay\u00e9e par les clubs. Nous ne sommes pas pr\u00eats \u00e0 \u00e7a\", avait-il insist\u00e9, d\u00e9fendant les int\u00e9r\u00eats des 204 clubs membres de l'ECA.\r\n      ",
        "44": "\r\n        Jaleshwar Prasad, 48 ans, s'est senti mal mercredi alors qu'il travaillait sur le chantier du stade Al Bayt, au nord de Doha. Il a re\u00e7u les premiers secours sur place avant de d\u00e9c\u00e9der plus tard \u00e0 l'h\u00f4pital, selon un communiqu\u00e9 du comit\u00e9 diffus\u00e9 tard samedi. Le Qatar est sous les critiques pour les conditions des travailleurs \u00e9trangers employ\u00e9s sur les chantiers de la Coupe du monde 2022.\r\n      \r\n        Ses d\u00e9tracteurs affirment que 1.200 travailleurs sont d\u00e9j\u00e0 morts sur ces chantiers, ce que d\u00e9mentent avec v\u00e9h\u00e9mence les autorit\u00e9s du Qatar. Dans un rapport publi\u00e9 en mars, Amnesty international a accus\u00e9 le pays du Golfe d'abus envers les travailleurs des chantiers du Mondial.\r\n      \r\n        Gianni Infantino, qui visitait le Qatar pour la premi\u00e8re fois dans ses nouvelles fonctions de patron de la FIFA, a une nouvelle fois \u00e9cart\u00e9 le 22 avril l'hypoth\u00e8se d'un retrait de la comp\u00e9tition \u00e0 cet \u00c9tat: \"\u00c9videmment, la Coupe du monde aura lieu au Qatar en 2022\", a-t-il d\u00e9clar\u00e9.\r\n      \r\n        Quelque 5.100 travailleurs \u00e9trangers sont employ\u00e9s actuellement sur les chantiers du Mondial, un chiffre qui doit atteindre les 36.000 d'ici 2018.\r\n      ",
        "45": "\nLE QATAR A MIS LE PAQUET\n\r\n        Le Qatar a une exp\u00e9rience dans les comp\u00e9titions sportives r\u00e9gionales et mondiales et est pr\u00eat \u00e0 consacrer beaucoup d'argent \u00e0 ce Mondial mais il est handicap\u00e9 par son climat, alors que la taille du pays semble poser probl\u00e8me \u00e0 la FIFA.\r\n      \n\nAUSTRALIE : LA CANDIDATURE DU BOUT DU MONDE\n\r\n        L'Australie a l'avantage de repr\u00e9senter une ouverture vers l'Oc\u00e9anie et l'Asie mais p\u00e2tit de sa situation g\u00e9ographique (horaires, temp\u00e9ratures). Le pays-continent n'a jamais organis\u00e9 de Coupe du monde.\r\n      \nLA COREE DU SUD VEUT VOLER DE SES PROPRES AILES\n\r\n        La candidature de la Cor\u00e9e du Sud b\u00e9n\u00e9ficie du soutien d'une population qui aime le football et de l'existence d'infrastructures de qualit\u00e9, mais, comme celle du Japon, elle arrive peut-\u00eatre trop t\u00f4t apr\u00e8s l'\u00e9dition co-organis\u00e9e par les deux pays en 2002.\r\n      \nLES ETATS-UNIS, PR\u00caTS AVANT L'HEURE\n\r\n        La candidature am\u00e9ricaine, forte d'infrastructures existantes et de la puissance financi\u00e8re du pays, semble solide, m\u00eame si un doute plane sur la s\u00e9curit\u00e9 et que le tour du continent am\u00e9ricain pourrait d\u00e9j\u00e0 \u00eatre pass\u00e9 en 2014. \r\n      \nLE JAPON, CHANTRE DU MODERNISME\n\r\n        La candidature du Japon, habitu\u00e9 \u00e0 organiser des grandes comp\u00e9titions, s'appuie sur des infrastructures performantes et des initiatives technologiques, mais le fait d'avoir d\u00e9j\u00e0 organis\u00e9 un Mondial en 2002 pourrait s'av\u00e9rer p\u00e9nalisant.\r\n      ",
        "46": "\r\n        C'est le grand flou du transfert de Neymar. On parle bien entendu du paiement de cette fameuse clause lib\u00e9ratoire de 222 millions d'euros. Diff\u00e9rentes rumeurs circulent sur le sujet. Et l'une des solutions qui revient r\u00e9guli\u00e8rement est la possibilit\u00e9 de faire un montage financier pour permettre \u00e0 Neymar de payer sa clause lui-m\u00eame. Le but est qu'il puisse se lib\u00e9rer de son contrat avec le Bar\u00e7a avant de s'engager avec Paris.\r\n      \r\n        Pour cela, la derni\u00e8re id\u00e9e qui a filtr\u00e9 serait de voir Neymar devenir ambassadeur du Qatar pour la Coupe du monde 2022. Impossible pour rentrer dans les crit\u00e8res du fair-play financier ? Peut-\u00eatre pas. Selon Simon Le Reste - avocat et docteur en Droit du Sport -, ce n'est pas \u00e0 exclure. \"La question qui se pose est de savoir si Neymar vaut 220 millions d'euros pour \u00eatre ambassadeur ? Y-a-t-il une r\u00e9alit\u00e9 \u00e9conomique ?\", interroge ma\u00eetre Le Reste avant de r\u00e9pondre par l'affirmative : \"Etant donn\u00e9 sa puissance marketing et son statut, Neymar repr\u00e9sente un ambassadeur de choix. Et \u00e0 ce prix-l\u00e0, ce contrat peut correspondre \u00e0 une r\u00e9alit\u00e9 \u00e9conomique pour le Qatar.\"\n\r\n        En clair, il serait possible de justifier ce montage d'un point de vue \u00e9conomique, ce qui est une des clefs de cette op\u00e9ration pour passer le filtre du fair play financier. Rien ne dit bien s\u00fbr \u00e0 l'heure actuelle que le PSG choisira cette option pour s'offrir Neymar tout en respectant les r\u00e8gles dict\u00e9es par le fair-play financier, qui impose comme principe \u00e0 un club de ne pas d\u00e9penser plus que ce qu'il gagne. Paris peut ainsi vendre plusieurs joueurs pour se donner les moyens d'attirer le Br\u00e9silien. Mais cette id\u00e9e du montage financier avec le Qatar n'est pas si ubuesque que cela.\r\n      \r\n        Il faut de toute mani\u00e8re faire confiance au PSG et de son armada de juristes. Le club parisien sait qu'il est dans le viseur de l'instance de contr\u00f4le financier des clubs mise en place par l'UEFA. Paris a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 sanctionn\u00e9 il y a trois ans. Et tout le monde a encore en t\u00eate le contrat de sponsoring avec l'office du tourisme du Qatar. A l'\u00e9poque, l'UEFA l'avait retoqu\u00e9. Le montant de 200 millions d'euros par an avait \u00e9t\u00e9 jug\u00e9 surestim\u00e9 par rapport au march\u00e9 par l'instance europ\u00e9enne, qui avait ramen\u00e9 le montant \u00e0 100 millions d'euros.\r\n      \r\n         Paris marche donc sur des \u0153ufs. Et si ce transfert se fait via un montage de ce style, le PSG devra se justifier. \"Le PSG devra d\u00e9fendre son cas devant les instances comp\u00e9tentes de l'UEFA, qui se montreront particuli\u00e8rement attentives sur ce point\", souligne Simon Le Reste. Quelle que soit la solution trouv\u00e9e, le club parisien va avoir du pain sur la planche pour s\u2019expliquer. Mais il est bien sur le point de r\u00e9aliser un coup de ma\u00eetre sur le march\u00e9.\r\n      ",
        "47": "\r\n        La pression pourrait augmenter sur le Qatar, qui organisera la Coupe du monde en 2002. Apr\u00e8s avoir d\u00e9j\u00e0 demand\u00e9 des \"explications\" sur les conditions d'attribution de l'\u00e9v\u00e8nement, le patron du football allemand (DFB) a appel\u00e9 dimanche la FIFA \u00e0 lancer un ultimatum \u00e0 l'\u00e9mirat. Pour Wolfgang Niersbach, la FIFA doit tout faire pour que les conditions de travail dans le pays soient am\u00e9lior\u00e9es. Quitte \u00e0 menacer le Qatar de perdre l'organisation du Mondial 2022.\r\n      \r\n        \"Du point de vue de la DFB, ce serait dans l'int\u00e9r\u00eat du Qatar de d\u00e9finir une p\u00e9riode au terme de laquelle une organisation ind\u00e9pendante telle Amnesty International ou la Conf\u00e9d\u00e9ration syndicale internationale pourrait \u00e9valuer les conditions de travail dans les stades de la Coupe du monde\", d\u00e9clare Niersbach dans une interview \u00e0 l'hebdomadaire Der Spiegel. Selon lui, le Qatar devrait avoir jusqu'\u00e0 la fin de l'ann\u00e9e 2015 pour faire des progr\u00e8s significatifs dans ce domaine au risque de perdre son droit d'accueillir le Mondial 2022.\r\n      \r\n        Depuis sa d\u00e9signation, le Qatar est sous pression en raison des all\u00e9gations de corruption dans l'attribution du Mondial 2022, des conditions de travail sur les chantiers du Mondial et des pi\u00e8tres r\u00e9sultats en mati\u00e8re de droits de l'Homme. Mi-novembre, le Qatar a promis d'annoncer une nouvelle l\u00e9gislation du travail d'ici quelques mois. En mai, le riche \u00e9mirat, qui h\u00e9berge 1,6 millions de travailleurs \u00e9trangers, avait d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9 son intention d'abolir le tr\u00e8s controvers\u00e9 syst\u00e8me de parrainage (\"kafala\"), qui met des travailleurs \u00e0 la merci de leurs employeurs, les emp\u00eachant potentiellement de quitter le pays ou de changer d'emploi.\r\n      \r\n        Depuis Manille, le pr\u00e9sident de la FIFA Sepp Blatter a, lui, de nouveau affirm\u00e9 dimanche que le Qatar ne risque pas de se voir retirer l'organisation du Mondial 2022 alors que des nouvelles interrogations sur les conditions d'attribution des comp\u00e9titions de 2018 et 2022 apparaissent.\r\n      Sepp BlatterAFP",
        "48": "\r\n        Les dates pour la tenue de ce Mondial dans l'\u00e9mirat, o\u00f9 les chaleurs sont extr\u00eames en \u00e9t\u00e9, font l'objet de d\u00e9bats intenses depuis le d\u00e9signation du Qatar fin 2010, parall\u00e8lement aux soup\u00e7ons de corruption autour de son attribution. A l'issue d'un rendez-vous de son comit\u00e9 ex\u00e9cutif \u00e0 Marrakech, au Maroc, la Fifa a indiqu\u00e9 vendredi qu'elle trancherait en mars prochain, dans la foul\u00e9e d'une r\u00e9union du groupe de travail charg\u00e9 de cette question le 23 f\u00e9vrier \u00e0 Doha.\r\n      \r\n        Le pr\u00e9sident de la Fifa, Joseph Blatter, et son homologue de l'UEFA, Michel Platini, se sont d\u00e9j\u00e0 dits favorables \u00e0 l'option hivernale. Mardi dernier, l'Association des clubs (ECA) et les Ligues professionnelles (EPFL) d'Europe ont pour leur part plaid\u00e9 pour un Mondial 2022 disput\u00e9 du 5 mai au 4 juin, assortissant cette proposition d'un calendrier pr\u00e9cis pour la saison 2021-2022. Les clubs et ligues europ\u00e9ens estiment que l'option du mois de mai \"est beaucoup moins g\u00eanante (dans la saison) que les propositions en hiver\" et offre \"des conditions climatiques acceptables\".\r\n      \r\n        En novembre, le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la Fifa J\u00e9r\u00f4me Valcke avait affirm\u00e9 que le groupe de travail en charge du calendrier s'approchait \"du resserrement des choix pour la Coupe du monde 2022\". Il avait mentionn\u00e9 \"deux options, janvier-f\u00e9vrier 2022 ou novembre-d\u00e9cembre 2022\", tout en pr\u00e9cisant qu'il avait aussi \u00e9t\u00e9 \"demand\u00e9 \u00e0 la Fifa d'examiner mai 2022\".\n\r\n        Dans son communiqu\u00e9 publi\u00e9 vendredi, la Fifa a par ailleurs abord\u00e9 une autre pol\u00e9mique li\u00e9e \u00e0 l'organisation de cette \u00e9preuve au Qatar, en exprimant le \"ferme soutien\" de son comit\u00e9 ex\u00e9cutif \u00e0 la cr\u00e9ation d'une instance ind\u00e9pendante charg\u00e9e de superviser les r\u00e9formes promises par Doha en mati\u00e8re de droits du travail. La Fifa va s'entretenir avec les autorit\u00e9s de l'\u00e9mirat pour s'assurer qu'elle y sera repr\u00e9sent\u00e9e, selon le texte.\r\n      \r\n        Des ONG et m\u00e9dias internationaux ont vivement critiqu\u00e9 le sort r\u00e9serv\u00e9 aux milliers de travailleurs \u00e9trangers sur les chantiers du Mondial 2022. En r\u00e9action, le Qatar a annonc\u00e9 en f\u00e9vrier une s\u00e9rie de mesures pour assurer leur \"protection\". Le mois suivant, la Fifa a reconnu \"une part de responsabilit\u00e9\" sur le sujet.\r\n      ",
        "49": "\n\"Tr\u00e8s d\u00e9\u00e7u, c'est le mot, je pense, de la part de tous les championnats europ\u00e9ens, et sp\u00e9cialement des clubs europ\u00e9ens qui fournissent la plupart des joueurs pour les Coupes du monde\", a d\u00e9clar\u00e9 M. Scudamore, pourtant membre lui m\u00eame de ce groupe de travail.\r\n      ",
        "50": "\r\n        Finalement, Sepp Blatter a chang\u00e9 d\u2019avis. Dans une interview exclusive accord\u00e9e \u00e0 la cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision suisse RTS, le pr\u00e9sident de la FIFA a reconnu, pour la premi\u00e8re fois, que l\u2019attribution au Qatar de la Coupe du monde 2022 a \u00e9t\u00e9 \"une erreur\".\r\n      \r\n        \"Bien s\u00fbr que c'\u00e9tait une erreur! Mais vous savez, on commet beaucoup d'erreurs dans la vie. Le rapport technique du Qatar indiquait bien que les temp\u00e9ratures en \u00e9t\u00e9 sont bien trop \u00e9lev\u00e9es, a expliqu\u00e9 Blatter. Pourtant, cet \u00e9l\u00e9ment n'a pas emp\u00each\u00e9 le comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la FIFA d'attribuer avec une majorit\u00e9 assez large le Mondial \u00e0 l'\u00e9mirat.\" Dans cet entretien, le Valaisan fait \u00e9galement allusion aux pressions politiques de la France et de l\u2019Allemagne. Et notamment un rendez-vous qui avait vu Nicolas Sarkozy convier l\u2019\u00e9mir du Qatar et Michel Platini \u00e0 un repas \u00e0 l\u2019Elys\u00e9e. \r\n      \r\n        Interrog\u00e9 \u00e9galement sur le d\u00e9placement de la comp\u00e9tition en hiver, en raison des fortes chaleurs estivales au Qatar, Blatter a estim\u00e9 que le changement \u00e9tait \"probable\". Enfin, au sujet de sa succession \u00e0 la t\u00eate de la FIFA en 2015, le pr\u00e9sident actuel de l\u2019instance mondiale, qui brigue un cinqui\u00e8me mandat, n\u2019envisage pas de voir Michel Platini se pr\u00e9senter contre lui : \"Il ne le fera pas (\u2026). Michel a fait une tr\u00e8s belle carri\u00e8re, mais il ne faut pas oublier que la sienne est tr\u00e8s li\u00e9e \u00e0 la mienne. Il \u00e9tait mon poulain et c'est lui qui m'a pouss\u00e9 \u00e0 me pr\u00e9senter \u00e0 la t\u00eate de la FIFA en 1998.\"\r\n      \n\"Il faut lui demander s'il veut r\u00e9ellement prendre ma place, mais je ne pense pas qu'il veuille r\u00e9ellement 'tuer le p\u00e8re'. (...), a conclu Blatter. Je ne pense donc pas qu'il se pr\u00e9senterait contre moi\". L\u2019actuel pr\u00e9sident de l\u2019UEFA doit se prononcer \u00e0 l\u2019issue du Mondial au Br\u00e9sil. \r\n      Michel Platini et Sepp Blatter, futurs adversaires pour diriger la FIFA ?AFP",
        "51": "\r\n        La FIFA a publi\u00e9 mardi les 400 pages du fameux \"rapport Garcia\", consacr\u00e9 \u00e0 l'attribution contest\u00e9e du Mondial 2022 au Qatar et dont des \u00e9l\u00e9ments avaient fuit\u00e9s lundi dans la presse allemande, trois ans apr\u00e8s sa r\u00e9daction.\r\n      \r\n        \"Etant donn\u00e9 que le document a \u00e9t\u00e9 ill\u00e9galement divulgu\u00e9 \u00e0 un journal allemand, les nouveaux pr\u00e9sidents\" de la justice interne de la FIFA \"ont demand\u00e9 la publication imm\u00e9diate du rapport dans son int\u00e9gralit\u00e9\", \"afin d'\u00e9viter la circulation de toute information mensong\u00e8re\", a expliqu\u00e9 l'instance mardi sur son site internet.\r\n      \r\n        \"Il est important de noter que les pr\u00e9c\u00e9dents pr\u00e9sidents des deux chambres (de la justice interne) de la FIFA, MM. Borb\u00e9ly et Eckert, ont toujours refus\u00e9 de le publier\", ajoute l'instance mondiale du foot.\r\n      \r\n        Le rapport Garcia est l'objet de toutes les convoitises depuis sa r\u00e9daction par cet ancien procureur am\u00e9ricain qui fut patron des enqu\u00eates internes \u00e0 la FIFA. Michael Garcia avait rendu son rapport le 5 septembre 2014, expliquant avoir identifi\u00e9 \"des probl\u00e8mes, s\u00e9rieux et de grande envergure, dans le processus de candidature et de s\u00e9lection\" des Coupes du monde 2018 et 2022, respectivement attribu\u00e9es \u00e0 la Russie et au Qatar. Il avait ensuite d\u00e9missionn\u00e9, d\u00e9non\u00e7ant une lecture biais\u00e9e de son travail par la FIFA.\r\n      Sepp Blatter lors de l'attribution de la Coupe du monde 2022 au Qatar.AFP\r\n        Lundi, le quotidien Bild avait notamment r\u00e9v\u00e9l\u00e9 que \"deux millions de dollars de provenance inconnue ont (...) atterri sur le livret d'\u00e9pargne de la fille de dix ans d'un membre de la FIFA\". Le rapport Garcia pr\u00e9cise toutefois qu'il s'agit de livres sterling, et surtout qu'\"aucune preuve\" ne \"lie Qatar 2022 au virement de 2 millions de livres (\u00e0 destination de) la fille de 10 ans d'un membre du comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la FIFA\".\r\n      \r\n        Concernant le d\u00eener organis\u00e9 le 23 novembre 2010 \u00e0 l'Elys\u00e9e par Nicolas Sarkozy, alors pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, auquel avaient notamment particip\u00e9 le pr\u00e9sident de l'UEFA de l'\u00e9poque Michel Platini et Tamim ben Hamad Al-Thani, futur \u00e9mir du Qatar, Garcia \u00e9crit qu'\"aucune preuve n'a \u00e9t\u00e9 d\u00e9couverte liant le vote de M. Platini\" en faveur du Qatar aux investissements effectu\u00e9s par la suite par le Qatar en France. En cons\u00e9quence de quoi la chambre d'investigation de la FIFA \"n'avait pas jug\u00e9 n\u00e9cessaire de prendre d'autres mesures\".\r\n      ",
        "52": "\r\n        L'attribution du Mondial 2022 au Qatar a \u00e9t\u00e9 une \"erreur\", a estim\u00e9 Eric Cantona dans un entretien \u00e0 l'AFP, ajoutant qu'il s'agissait l\u00e0 d'un \"pays tr\u00e8s riche qui s'est pay\u00e9 une Coupe du monde\". \"Quand on donne la Coupe du monde \u00e0 un pays, c'est pour d\u00e9velopper le football, a dit l'ancien joueur de l'\u00e9quipe de France. Quand on a donn\u00e9 la Coupe du monde aux Etats-Unis (en 1994), c'\u00e9tait un gros potentiel, avec l'immigration sud-am\u00e9ricaine, mexicaine, dans le but de d\u00e9velopper le foot. Mais au Qatar, qu'est-ce qu'il y a \u00e0 faire ? Ils sont combien d'habitants au Qatar ?\"\nLe pr\u00e9sident de la FIFA Sepp BlatterEurosport\r\n        L'\u00e9mirat compte quelque deux millions d'habitants, dont une majorit\u00e9 de travailleurs \u00e9trangers. \"A partir du moment o\u00f9 on est dans un tout petit pays, o\u00f9 on devra payer les gens pour aller au stade... pour moi, ce n'est pas fait dans ce but l\u00e0. C'est un pays tr\u00e8s riche qui s'est pay\u00e9 une Coupe du monde. Je pense que c'est une erreur\", a ajout\u00e9 l'idole de Manchester United.\r\n      \r\n        Interrog\u00e9 sur le pr\u00e9sident de la Fifa, Joseph Blatter, Eric Cantona a dit: \"J'ai toujours d\u00e9fendu les anciens footballeurs. M\u00eame si on est oblig\u00e9 de faire de la politique, j'aime bien que Platini soit pr\u00e9sident de l'UEFA. J'aurais pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 Platini en tant que pr\u00e9sident de la Fifa que Blatter. Platini ou un autre, d'ailleurs\".\r\n      ",
        "53": "\r\n        Des \"comportements douteux\" certes, mais pas de corruption, et pas plus au Qatar et en Russie qu'ailleurs: la Fifa a \u00e9cart\u00e9 jeudi toute id\u00e9e de r\u00e9attribuer les Coupes du monde 2022 et 2018, apr\u00e8s avoir \u00e9pluch\u00e9 le \"rapport Garcia\". C'est sur l'\u00e9mirat que se concentrent depuis le vote de 2010 l'essentiel des doutes et des interrogations. Mais l'enqu\u00eate Garcia n'apporte aucun \u00e9l\u00e9ment attestant une possible corruption ou d'\u00e9ventuelles violations graves des r\u00e8glements: c'est du moins l'avis rendu jeudi par le pr\u00e9sident de la chambre de jugement de la commission d'\u00e9thique de la Fifa, Hans-Joachim Eckert, dans son commentaire du rapport. Ce dernier, remis d\u00e9but septembre, a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 par Michael J. Garcia, avocat et ancien procureur f\u00e9d\u00e9ral am\u00e9ricain, \u00e0 la demande de la Fifa.\r\n      \n\nDossier clos\n\r\n        Du point de vue de M. Eckert, les faits r\u00e9pr\u00e9hensibles mis en \u00e9vidence dans l'enqu\u00eate \"ne sont que de port\u00e9e tr\u00e8s limit\u00e9e\" et \"loin d'atteindre un niveau qui impliquerait de se repencher sur le processus et encore moins de le rouvrir\". \"L'\u00e9valuation du processus d'attribution des Mondiaux 2018 et 2022 est donc termin\u00e9e\". Une conclusion dont s'est f\u00e9licit\u00e9e la Fifa dans la foul\u00e9e. Le \"Monsieur \u00e9thique\" de la Fifa souligne tout de m\u00eame que \"la Chambre d'enqu\u00eate du comit\u00e9 d'\u00e9thique (pr\u00e9sid\u00e9e par M. Garcia, ndlr) a fait part de son intention d'ouvrir des proc\u00e9dures d'enqu\u00eate contre certaines personnes\".\r\n      \r\n        Les enqu\u00eateurs ont en effet relev\u00e9 des cas de possibles violations du code d'\u00e9thique mais n'ont pas encore \u00e9tabli que ces violations avaient effectivement eu lieu. Au passage, M. Eckert accorde un franc satisfecit \u00e0 son propre patron, Joseph Blatter, le pr\u00e9sident de la Fifa: \"Il faut dire clairement que le pr\u00e9sident Blatter n'a pas viol\u00e9 le code d'\u00e9thique\" et \"a mis en oeuvre plusieurs r\u00e9formes importantes, dont celles qui ont rendu cette enqu\u00eate possible\".\r\n      \nLe Qatar blanchi\n\r\n        Controvers\u00e9e depuis le d\u00e9but, la candidature du Qatar ne peut \u00eatre remise en cause, selon M. Eckert. Les enqu\u00eateurs ont relev\u00e9 la \"conduite douteuse de deux personnes\" dans l'entourage de la candidature de l'\u00e9mirat. Mais ces \u00e9l\u00e9ments \"ne sont pas de nature \u00e0 compromettre l'int\u00e9grit\u00e9 du processus d'attribution\" du Mondial 2022.\r\n      \r\n        Les enqu\u00eateurs rappellent \u00e9galement que le Qatar a sponsoris\u00e9 le congr\u00e8s de la Conf\u00e9d\u00e9ration africaine de football (CAF) en Angola en janvier 2010 pour environ 1,8 million de dollars. Mais, selon eux, aucun r\u00e8glement n'interdisait ce genre d'accord. \"Nous \u00e9tions confiants dans le fait qu'une enqu\u00eate neutre allait montrer que notre dossier n'\u00e9tait entach\u00e9 d'aucune irr\u00e9gularit\u00e9\", a r\u00e9agi aupr\u00e8s de l'AFP Hassan al-Thawadi, pr\u00e9sident du comit\u00e9 d'organisation du Mondial 2022.\r\n      \nLe cas Bin Hammam\n\r\n        L'enqu\u00eate revient sur le cas du Qatariote Mohammed Bin Hammam, ancien membre du Comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la Fifa, suspendu \u00e0 vie en 2012.Selon les conclusions de l'enqu\u00eate, ses versements d'argent \u00e0 des hauts responsables de la CAF ne seraient pas li\u00e9s \u00e0 la course au Mondial, mais bien \u00e0 sa candidature au poste de pr\u00e9sident de la Fifa en juin 2011. Le rapport mentionne \u00e9galement ses paiements \u00e0 Reynald Temarii, repr\u00e9sentant de la Conf\u00e9d\u00e9ration oc\u00e9anienne au Comit\u00e9 ex\u00e9cutif. Les enqu\u00eateurs estiment qu'ils n'ont pas de lien avec le comit\u00e9 de candidature de Qatar-2022 et \"n'ont pas affect\u00e9 les r\u00e9sultats du processus d'attribution\" au vu des \u00e9carts lors du vote.\r\n      \nLa Russie et ses ordinateurs en location\n\r\n        \"Aucune irr\u00e9gularit\u00e9 majeure\" ne peut \u00eatre reproch\u00e9e \u00e0 la Russie. Les enqu\u00eateurs ont tout de m\u00eame relev\u00e9 un \u00e9l\u00e9ment cocasse: \"Le comit\u00e9 (de candidature) n'a soumis qu'une quantit\u00e9 limit\u00e9e de documents et l'a expliqu\u00e9 par le fait que les ordinateurs utilis\u00e9s \u00e0 l'\u00e9poque \u00e9taient en location et rendus depuis \u00e0 leur propri\u00e9taire. Celui-ci a fait savoir qu'ils avaient \u00e9t\u00e9 d\u00e9truits.\"\n\n\nCoup de griffe \u00e0 l'Angleterre\n\r\n        L'Angleterre a \u00e9t\u00e9 l'un des pays les plus critiques envers l'attribution du Mondial 2022 au Qatar. Mais le rapport n'\u00e9pargne pas sa propre candidature pour 2018. Il pointe les liens entre le comit\u00e9 de candidature anglais et Jack Warner, ancien vice-pr\u00e9sident d\u00e9missionnaire de la Fifa. Les enqu\u00eateurs \u00e9voquent un emploi trouv\u00e9 au Royaume-Uni pour un de ses proches et des aides pour son club \u00e0 Trinidad-et-Tobago. \"Les demandes de M. Warner et les r\u00e9ponses d'Angleterre 2018 ont alt\u00e9r\u00e9 l'int\u00e9grit\u00e9 du processus d'attribution, mais seulement de fa\u00e7on limit\u00e9e\", estime M. Eckert. \"Nous n'acceptons aucune critique sur l'int\u00e9grit\u00e9 de la candidature anglaise\", s'est \u00e9trangl\u00e9e la F\u00e9d\u00e9ration anglaise dans un communiqu\u00e9.\r\n      \n\nBelgique/Pays-Bas bons \u00e9l\u00e8ves\n\r\n        Les neuf candidatures pour les Mondiaux 2018 et 2022 sont pass\u00e9es en revue, \u00e0 la notable exception de celle, conjointe, de l'Espagne et du Portugal. Seul le dossier belgo-n\u00e9erlandais s'en tire sans le moindre commentaire n\u00e9gatif. Pour l'Australie, comme pour le Qatar, on note le \"comportement potentiellement probl\u00e9matique de certains individus\". La candidature des Etats-Unis n'a pas pos\u00e9 \"de probl\u00e8me majeur\" mais toutes les rencontres avec des membres du comit\u00e9 ex\u00e9cutif, qui votaient alors pour l'attribution des Mondiaux, n'ont pas \u00e9t\u00e9 signal\u00e9es. Les repr\u00e9sentants du Japon ont distribu\u00e9 \u00e0 des responsables de la Fifa, \u00e0 des membres du comit\u00e9 ex\u00e9cutif et \u00e0 leurs femmes des cadeaux d'une valeur allant de 700 \u00e0 2000 dollars. Pour la Cor\u00e9e du Sud, l'annonce de la cr\u00e9ation d'un fonds mondial pour le football est \u00e9pingl\u00e9e.\r\n      \n",
        "54": "\r\n        Apr\u00e8s les r\u00e9centes accusations de corruption qui p\u00e8sent sur le Qatar au sujet de l'attribution de la Coupe du monde 2022, la F\u00e9d\u00e9ration australienne a annonc\u00e9 lundi qu'elle \u00e9tudierait l'\u00e9ventualit\u00e9 d'une nouvelle candidature pour le Mondial.\r\n      \n\"Il y a un s\u00e9rieux d\u00e9veloppement, de s\u00e9rieuses all\u00e9gations, et nous attendons de voir quelles seront les r\u00e9ponses\", a d\u00e9clar\u00e9 le directeur ex\u00e9cutif de la FFA David Gallop \u00e0 une radio locale de Melbourne.\r\n      \r\n        M. Gallop faisait r\u00e9f\u00e9rence aux accusations parues dimanche dans le Sunday Times selon lesquelles un ancien haut responsable qatari aurait vers\u00e9 des pots-de-vin pour s'assurer de soutiens en vue de l'attribution par la FIFA du Mondial 2022.\r\n      \r\n        Le Comit\u00e9 de candidature du Qatar a r\u00e9fut\u00e9 \"avec v\u00e9h\u00e9mence toutes les all\u00e9gations de mauvaise conduite\". Mais la FFA s'est dite pr\u00eate \u00e0 \u00e9ventuellement pr\u00e9senter de nouveau son dossier si la FIFA d\u00e9cidait de relancer la proc\u00e9dure pour l'organisation de ce Mondial.\r\n      \n\"Il est trop t\u00f4t pour dire si ces faits rouvrent la porte de quelque chose qui s'est pass\u00e9 il y a plusieurs ann\u00e9es, en ce qui concerne l'Australie, mais \u00e0 ce stade nous observons avec int\u00e9r\u00eat comment les choses \u00e9voluent\", a d\u00e9clar\u00e9 David Gallop.\r\n      \r\n        La FFA est impliqu\u00e9e dans l'enqu\u00eate men\u00e9e par l\u2019instance mondiale sur les conditions d'attribution de la Coupe du monde 2022 au Qatar, a indiqu\u00e9 Gallop, en pr\u00e9cisant que la F\u00e9d\u00e9ration australienne avait notamment \u00e9t\u00e9 entendue par l'enqu\u00eateur de la FIFA Michael Garcia et lui avait fourni des documents.\r\n      \r\n        Le vice-pr\u00e9sident de la FIFA Jim Boyce a indiqu\u00e9 \u00eatre en faveur d'une nouvelle proc\u00e9dure d'attribution du Mondial si l'enqu\u00eate confirmait les accusations de corruption visant le Qatar.\r\n      \r\n        Le Qatar avait obtenu en d\u00e9cembre 2010 l'organisation du Mondial 2022 aux d\u00e9pens de la Cor\u00e9e du sud, des Etats-Unis, du Japon et de l'Australie.\r\n      ",
        "55": "\r\n        France football \u00e9voque en Une de son \u00e9dition de mardi un \"Qatargate\", m\u00ealant corruption et arrangements, concernant l'attribution par la Fifa du Mondial 2022 \u00e0 ce petit Etat du Golfe. En lettres blanches sur fond noir, le journal souligne que cette d\u00e9signation \"d\u00e9gage une odeur de scandale qui oblige \u00e0 se poser la seule question qui vaille: ce vote doit-il \u00eatre annul\u00e9 ?\". En d\u00e9cembre 2010, le choix du Qatar comme pays organisateur (14 voix sur 22 au quatri\u00e8me tour du scrutin face aux Etats-Unis) avait \u00e9t\u00e9 accueilli \u00e0 la surprise g\u00e9n\u00e9rale. Malgr\u00e9 des probl\u00e8mes li\u00e9s aux infrastructures et aux conditions m\u00e9t\u00e9orologiques, sa candidature l'avait emport\u00e9. Mais le d\u00e9bat n\u00e9 \u00e0 l'\u00e9poque n'est pas pr\u00eat de s'arr\u00eater. \r\n      \r\n        L'hebdomadaire, qui publie un dossier de plusieurs pages, \u00e9voque des \"actes de collusion et de corruption\".\u00a0 Le Qatar se serait ainsi appuy\u00e9 sur de puissants relais, comme le pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration asiatique Mohammed Bin Hammam, d\u00e9finitivement radi\u00e9 \u00e0 vie en d\u00e9cembre dernier, le pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration argentine et vice-pr\u00e9sident de la Fifa Julio Grondona ou l'ex-pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration br\u00e9silienne (CBF) Ricardo Texeira, qui a d\u00e9missionn\u00e9 en mars du comit\u00e9 de la Fifa et de la CBF sur fond d'accusations de corruption. Un rapport du Tribunal arbitral du sport souligne \u00e9galement qu\u2019un certain nombre d\u2019enveloppes contenant chacune 40\u00a0000 dollars (environ 29\u00a0700 euros) ont \u00e9t\u00e9 distribu\u00e9es aux d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de l\u2019union carib\u00e9enne de football lors d\u2019une r\u00e9union organis\u00e9e \u00e0 Trinit\u00e9-et-Tobago les 10 et 11 mai 2011.\u00a0\r\n      \nLa France aussi achet\u00e9e ?\nGetty Images\r\n        La France serait elle aussi au coeur du scandale. France Football \u00e9voque \"une r\u00e9union secr\u00e8te\" au Palais de l'Elys\u00e9e, le 23 novembre 2010, une dizaine de jours avant le vote de la Fifa, entre le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Nicolas Sarkozy, le prince du Qatar, Tamin bin Hamad al-Thani, Michel Platini, pr\u00e9sident de l'UEFA, et S\u00e9bastien Bazin, repr\u00e9sentant de Colony Capital, propri\u00e9taire du Paris SG, (alors) en proie \u00e0 de grosses difficult\u00e9s financi\u00e8res. \"Au cours de cette r\u00e9union, \u00e9crit le journal, il a tour \u00e0 tour \u00e9t\u00e9 question du rachat du PSG par les Qataris (ndlr: effectif en juin 2011), d'une mont\u00e9e de leur actionnariat au sein du groupe Lagard\u00e8re, de la cr\u00e9ation d'une cha\u00eene de sport (la future BeIn sport) pour concurrencer Canal + -que Sarkozy voulait fragiliser-, le tout en \u00e9change d'une promesse: que Platini (pr\u00e9sident de l'UEFA) ne donne pas sa voix aux Etats-Unis, comme il l'avait envisag\u00e9, mais au Qatar\".\n\n\n\"Une cr\u00e9dibilit\u00e9 \u00e0 toute all\u00e9gation de mauvaise conduite individuelle\"\n\n\r\n        De son c\u00f4t\u00e9, la Fifa, d\u00e9sireuse de poursuivre \"de v\u00e9ritables investigations\", a ouvert une enqu\u00eate en juillet 2012 confi\u00e9e \u00e0 un ancien procureur f\u00e9d\u00e9ral de New York, Michael Garcia, \u00e0 la t\u00eate de la commission d'\u00e9thique. Selon FF, cette commission, aid\u00e9e par des anciens du FBI et de la CIA, a pu mettre \u00e0 jour \"l'architecture mondiale de toutes les faveurs d'apr\u00e8s-scrutin\".\u00a0Dans un communiqu\u00e9, l'instance dirigeante du football mondial reconna\u00eet \"une cr\u00e9dibilit\u00e9 \u00e0 toute all\u00e9gation de mauvaise conduite individuelle\". Le Qatar assure pour sa part avoir  respect\u00e9\u00a0\"les plus hauts standards d'\u00e9thique et de morale tels qu'ils \u00e9taient d\u00e9finis dans les r\u00e8glements et le cahier des charges.\" Si les faits de corruption \u00e9taient toutefois av\u00e9r\u00e9s, resterait \u00e0 savoir si le Mondial 2022 serait r\u00e9attribu\u00e9 et selon quelles modalit\u00e9s.\r\n      ",
        "56": "\r\n        \"Accorder deux coupes du monde en m\u00eame temps (celles de 2018 \u00e0 la Russie et de 2022 au Qatar, ndlr) a \u00e9t\u00e9 une erreur\", a redit l'Italo-Suisse lors d'une conf\u00e9rence \u00e0 Duba\u00ef.  Tout en souhaitant que les \u00e9ditions 2018 et 2022 soient les plus r\u00e9ussies possibles, M. Infantino a estim\u00e9 que la Fifa devait maintenant, \"organiser le meilleur processus de candidature et la meilleure campagne possibles pour 2026. Nous sommes en train d'\u00e9tablir les r\u00e9gles et les directives dans ce but\", a-t-il poursuivi, \u00e9voquant les suspicions sur les conditions d'attribution de 2018 et 2022 qui avaient conduit la Fifa \u00e0 interrompre le processus d'attribution de 2026.\r\n      \r\n        \"Les candidatures conjointes sont assur\u00e9ment de bonnes choses et le fait que le Canada, les Etats-Unis et le Mexique s'unissent dans un projet commun est un message positif\", a-t-il poursuivi ajoutant que la Fifa n'avait \"pas le droit d'imposer de lourdes charges sur un seul pays si un \u00e9v\u00e9nement peut \u00eatre organis\u00e9 dans plusieurs.\" Les trois pays du continent nord-am\u00e9ricain sont, avec le Maroc, les seuls candidats en lice \u00e0 l'organisation du Mondial-2026, le premier \u00e0 rassembler avec 48 \u00e9quipes (contre 32 en 2018 et 2022). Le pays h\u00f4te doit \u00eatre d\u00e9sign\u00e9 en juin 2018, \u00e0 l'or\u00e9e du Mondial en Russie, pour la premi\u00e8re fois par l'ensemble des 211 f\u00e9d\u00e9rations composant la Fifa et non par un conseil restreint.\r\n      ",
        "57": "\r\n        La Grande-Bretagne a affirm\u00e9 jeudi \u00e9tudier des informations faisant \u00e9tat de l'arrestation par le Qatar de deux Britanniques qui enqu\u00eataient sur les conditions de travail des immigr\u00e9s travaillant sur les chantiers en vue du Mondial 2022. \"Nous avons entendu parler d'informations selon lesquelles deux ressortissants britanniques ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s au Qatar et nous enqu\u00eatons\", a d\u00e9clar\u00e9 \u00e0 l'AFP un porte-parole de l'ambassade britannique \u00e0 Doha.\r\n      \r\n        L'ONG Global Network for Rights and Development (GNRD), bas\u00e9e en Norv\u00e8ge, a annonc\u00e9 mercredi que deux de ses employ\u00e9s britanniques -- Krishna Upadhyaya et Ghimire Gundev -- avaient disparu \u00e0 Doha apr\u00e8s s'\u00eatre plaints d'\u00eatre suivis par la police. Les deux chercheurs enqu\u00eataient sur les conditions de travail des ouvriers immigr\u00e9s apr\u00e8s les promesses faites en f\u00e9vrier par les autorit\u00e9s de mener des r\u00e9formes pour r\u00e9pondre aux critiques internationales.\r\n      \r\n        M. Upadhyaya a envoy\u00e9 un texto \u00e0 ses employeurs disant que lui et son coll\u00e8gue \"\u00e9taient harcel\u00e9s et suivis par la police qatarie\", indique l'ONG. Celle-ci a demand\u00e9 \"une coop\u00e9ration imm\u00e9diate de la part des autorit\u00e9s qataries pour qu'elles r\u00e9v\u00e8lent le sort\" de ces deux personnes. \"Si ses employ\u00e9s devaient \u00eatre soumis \u00e0 toute sorte de (violences) physique ou psychologique, GNRD est pr\u00eat \u00e0 engager une proc\u00e9dure l\u00e9gale\", avertit l'ONG.\r\n      \r\n        Depuis l'attribution en 2010 du Mondial-2022, le riche \u00e9mirat gazier fait l'objet de vives critiques de la part des organisations des droits de l'Homme et syndicales qui d\u00e9noncent le sort r\u00e9serv\u00e9 aux travailleurs \u00e9trangers.\r\n      ",
        "58": "\r\n        Le Qatar \"travaille tr\u00e8s s\u00e9rieusement \u00e0 l'am\u00e9lioration\" de la situation des travailleurs \u00e9trangers, a affirm\u00e9 mercredi \u00e0 Berlin l'\u00e9mir du Qatar, cheikh Tamim Ben Hamad Al-Thani, r\u00e9pondant \u00e0 des critiques contre son pays, h\u00f4te du Mondial 2022. \"Concernant la situation des travailleurs \u00e9trangers, nous travaillons tr\u00e8s s\u00e9rieusement \u00e0 ce que la situation s'am\u00e9liore\", a dit le dirigeant qatari, au cours d'une conf\u00e9rence de presse commune \u00e0 Berlin avec la chanceli\u00e8re allemande Angela Merkel.\r\n      \r\n        Reconnaissant que le Qatar n'\u00e9tait pas un \"Etat parfait, qui ne faisait jamais d'erreurs\", il a soulign\u00e9 que \"des changements \u00e9taient en cours\". \"C'est la bonne nouvelle\", a-t-il estim\u00e9. De son c\u00f4t\u00e9, Mme Merkel a d\u00e9clar\u00e9 avoir \"clairement dit\" que Berlin souhaitait que \"les conditions de travail soient bonnes dans un pays parmi les plus riches de la terre\". \"L'Emir a clairement signifi\u00e9 que les choses \u00e9taient en train de changer et que l'on a en partie r\u00e9agi aux critiques\", a-t-elle poursuivi.\r\n      \r\n        Depuis l'attribution en 2010 du Mondial-2022, le riche \u00e9mirat gazier fait l'objet de vives critiques de la part d'organisations de d\u00e9fense des droits de l'Homme et de syndicats qui d\u00e9noncent des abus et de mauvaises conditions de travail pour les \u00e9trangers employ\u00e9s sur les chantiers de construction des stades.\r\n      ",
        "59": "\r\n        \"Une action urgente est n\u00e9cessaire pour ne pas aboutir \u00e0 une Coupe du monde b\u00e2tie sur le travail forc\u00e9 et l'exploitation\", a d\u00e9clar\u00e9, dans un communiqu\u00e9, le chef de la section des r\u00e9fugi\u00e9s et des migrants au sein d'Amnesty, Sherif Elsayed-Ali. Quatre ans apr\u00e8s l'octroi de la Coupe du monde au riche pays gazier, la r\u00e9ponse de Doha aux questions relatives aux abus des travailleurs migrants, \"n'a pas d\u00e9pass\u00e9 les promesses et des projets de loi\", a-t-il d\u00e9plor\u00e9.\r\n      \r\n        La situation des travailleurs migrants a suscit\u00e9 des critiques internationales apr\u00e8s des informations sur des accidents mortels sur les chantiers du Mondial 2022. En mai, le Qatar s'est engag\u00e9 \u00e0 am\u00e9liorer la s\u00e9curit\u00e9 au travail, le logement et les conditions salariales de cette main-d'oeuvre. La FIFA pour sa part a \u00e9t\u00e9 soumise \u00e0 d'\u00e9normes pressions de groupes de d\u00e9fense des droits de l'Homme et d'organisations syndicales.\r\n      \r\n        \"M\u00eame ces r\u00e9formes limit\u00e9es propos\u00e9es restent lettre morte\", a not\u00e9 M. Elsayed-Ali, ajoutant que \"seule une poign\u00e9e de ces mesures ont \u00e9t\u00e9 partiellement mises \u00e0 l'oeuvre\". Dans une interview \u00e0 CNN le 26 septembre, l'\u00e9mir du Qatar, Cheikh Tamim ben Hamas Al-Thani, a affirm\u00e9 que son pays avait beaucoup fait pour am\u00e9liorer les conditions de ces migrants.\r\n      \r\n        Mais Elsayed-Ali a accus\u00e9 le gouvernement du Qatar de \"tra\u00eener les pieds sur quelques unes des mesures les plus fondamentales comme la suppression du visa de sortie et la r\u00e9vision du syst\u00e8me abusif de parrainage\", appel\u00e9 Kafala. La Conf\u00e9d\u00e9ration syndicale internationale a averti en juin que pas moins de 4.000 travailleurs migrants pourraient mourir dans des accidents d'ici 2022.\r\n      \r\n        M. Elsayed-Ali a appel\u00e9 \u00e0 des mesures \"concr\u00e8tes\" comme l'abolition du visa de sortie et \"une enqu\u00eate ind\u00e9pendante sur les causes des d\u00e9c\u00e8s des travailleurs migrants\". Il a \u00e9galement exhort\u00e9 le Qatar \u00e0 annuler les frais prohibitifs pour les travailleurs voulant saisir la justice et \u00e0 publier les noms des mauvais employeurs. L'obtention par le Qatar de la Coupe du monde 2022 fait aussi l'objet de soup\u00e7ons de corruption et une pol\u00e9mique fait rage sur l'opportunit\u00e9 d'organiser le tournoi en \u00e9t\u00e9 sous des chaleurs torrides.\r\n      ",
        "60": "\r\n        Par ailleurs, Infantino, qui visitait le Qatar pour la premi\u00e8re fois dans ses nouvelles fonctions, a une nouvelle fois \u00e9cart\u00e9 l'hypoth\u00e8se d'un retrait de la comp\u00e9tition \u00e0 cet Etat: \"Evidemment, la Coupe du monde aura lieu au Qatar en 2022\".\r\n      ",
        "61": "\r\n        \"En fonction des r\u00e9sultats de l'enqu\u00eate, on peut y arriver\", a d\u00e9clar\u00e9 le candidat, en r\u00e9pondant \u00e0 la question de savoir si, s'il \u00e9tait \u00e9lu \u00e0 la t\u00eate de la Fifa, il fallait proc\u00e9der \u00e0 un nouveau vote.\r\n      \r\n        \"Il y a d'autres solutions que de proposer un nouveau vote. Il y a la jurisprudence du CIO, qui donne la m\u00e9daille d'or au m\u00e9daill\u00e9 d'argent en cas de fraude du premier\", a-t-il ajout\u00e9 au micro d'iT\u00e9l\u00e9, pr\u00e9cisant que les \"r\u00e9sultats de l'enqu\u00eate ne sont pas connus\".\r\n      \r\n        Il a \u00e9galement plaid\u00e9 pour la publication du rapport Garcia, sur les conditions d'attribution des Coupe du monde 2018 \u00e0 la Russie et 2022 au Qatar, tout en pr\u00e9servant les sources.\r\n      ",
        "62": "\r\n        En mars dernier, il se contentait de dire que la demande devait \u00e9maner du pays organisateur. En mai, il faisait observer dans L'Equipe qu'il n'\u00e9tait \"pas rationnel\" de disputer la Coupe du monde 2022 au Qatar selon le calendrier traditionnel, en juin. Deux mois plus tard, Sepp Blatter, pr\u00e9sident de la FIFA, est cat\u00e9gorique : il faut disputer cette Coupe du monde en hiver. \"Ni \u00e0 l'automne, ni en d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e, ni au d\u00e9but du printemps : seulement en fin d'ann\u00e9e\" nous a-t-il dit \u00e0 Al-Ram, o\u00f9 il \u00e9tait en visite pour aborder la question de la circulation des footballeurs palestiniens avec les autorit\u00e9s isra\u00e9liennes.\r\n      Eurosport\nQuelle est la meilleure p\u00e9riode pour jouer une Coupe du Monde au Qatar, o\u00f9 les temp\u00e9ratures estivales sont tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9es\u00a0?\n\r\n        S. B. : On ne peut pas jouer cette Coupe du monde en plein \u00e9t\u00e9 au Qatar. Il faut donc la disputer l\u2019hiver, quand les temp\u00e9ratures sont plus cl\u00e9mentes. C\u2019est une question de bon sens.\r\n      \nMais \u00e0 quelle p\u00e9riode de l\u2019hiver\u00a0?\n\r\n        S. B. : Ni \u00e0 l\u2019automne, ni en d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e, ni au d\u00e9but du printemps : seulement en fin d'ann\u00e9e.\r\n      \nVous savez qu\u2019une Coupe du monde en plein jou\u00e9e en fin d\u2019ann\u00e9e pourrait d\u00e9plaire \u00e0 certains pays europ\u00e9ens. L\u2018Espagne, et surtout Angleterre, par exemple, tr\u00e8s attach\u00e9e \u00e0 son Boxing day\u2026\n\r\n        S. B. : Peu de pays seront \u00e0 mon avis oppos\u00e9s \u00e0 une Coupe du monde en fin d\u2019ann\u00e9e. Car cela n\u2019entra\u00eenerait des changements au niveau du calendrier que pour une seule saison. Ce serait bien s\u00fbr au comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la FIFA de traiter de cette question, et de fixer les dates.\u00a0\r\n      \nPour que la Coupe du monde se dispute \u00e0 une autre date, il faudrait que le pays organisateur en fasse la demande. Et que la FIFA change ses statuts\u2026\n\r\n        S. B. : Oui. Il y a dix-sept r\u00e8gles \u00e0 la FIFA, et si on les respecte \u00e0 la lettre, on joue l\u2019\u00e9t\u00e9. Mais si on suit la r\u00e8gle num\u00e9ro dix-huit, celle du bon sens, on joue l\u2019hiver.\r\n      \nL\u2019organisation de la Coupe du Monde 2022 pourrait-elle \u00eatre retir\u00e9e au Qatar\u00a0?\n\r\n        S. B. : Pourquoi\u00a0?\r\n      \nA cause des soup\u00e7ons de corruption qui p\u00e8sent sur les conditions d\u2019attribution (Ndlr\u00a0: l\u2019Am\u00e9ricain Michael Garcia, pr\u00e9sident de la Chambre d\u2019instruction du nouveau comit\u00e9 d\u2019\u00e9thique de la FIFA, m\u00e8ne une enqu\u00eate)\u2026\n\r\n        S. B. : La Coupe du Monde 2022 a \u00e9t\u00e9 attribu\u00e9e au Qatar. Pourquoi le lui retirer\u00a0? Il n\u2019y a aucune raison de la faire. Pour en arriver l\u00e0, il faudrait vraiment une bonne raison\u2026\r\n      Other Agency",
        "63": "\n\"Pour le moment, cette affaire est gel\u00e9e. Nous avons sign\u00e9 ces derniers jours les documents finaux. La d\u00e9l\u00e9gation du Qatar \u00e9tait ici au si\u00e8ge de la FIFA. Tout est r\u00e9gl\u00e9 maintenant pour l'\u00e9t\u00e9 et l'ensemble des 64 matches sur le territoire du Qatar\", a d\u00e9clar\u00e9 Blatter dans une interview \u00e0 la BBC diffus\u00e9e lundi. Le patron de la FIFA avait d\u00e9clar\u00e9 le mois dernier qu'il \"s'attendait \u00e0 ce que la Coupe du monde ait lieu en hiver\" en raison des fortes chaleurs l'\u00e9t\u00e9 dans la r\u00e9gion.\r\n      \nMichel Platini, pr\u00e9sident de l'UEFA avait pour sa part \u00e9mis l'id\u00e9e que certains matches soient jou\u00e9s dans d'autres pays du Golfe. Blatter a expliqu\u00e9 qu'un \u00e9ventuel changement devait faire l'objet d'un accord entre la FIFA, la Conf\u00e9d\u00e9ration asiatique et la F\u00e9d\u00e9ration du Qatar et que l'initiative devait venir de cette derni\u00e8re.\"J'ai dit \u00e0 Doha \u00e0 l'occasion du congr\u00e8s de la Conf\u00e9d\u00e9ration asiatique que si ces trois entit\u00e9s disaient qu'il fallait jouer en hiver, alors le comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la FIFA le consid\u00e9rerait. Mais c'est la F\u00e9d\u00e9ration du Qatar qui doit le demander\", a-t-il dit.\r\n      \n\n\"Qui l'a dit en premier?\"\n\n\n\"Le Qatar a sign\u00e9 un document comme quoi ils doivent jouer sur leur territoire et en \u00e9t\u00e9. S'ils veulent changer quelque chose, ils doivent le demander eux-m\u00eames\", a ajout\u00e9 Blatter, affirmant qu'il n'\u00e9tait en faveur \"ni de l'une ni de l'autre\" des deux saisons.\"J'ai aussi dit que l'hiver ce n'est pas seulement janvier et f\u00e9vrier, ou il y aurait un conflit avec le CIO (NDLR, \u00e0 cause des Jeux d'hiver organis\u00e9s \u00e0 cette \u00e9poque), dont je suis membre, mais que \u00e7a pouvait \u00eatre novembre ou d\u00e9cembre\", a-t-il poursuivi. \r\n      \r\n        Le dirigeant a rejet\u00e9 la paternit\u00e9 de l'id\u00e9e du changement hivernal. \"Qui a dit en premier qu'on devrait jouer en hiver? C'est Franz Beckenbauer, en deuxi\u00e8me Michel Platini et en troisi\u00e8me le syndicat mondial des footballeurs (FIFpro)\", a affirm\u00e9 Blatter. Pri\u00e9 de dire si \u00e0 son avis les joueurs seraient en mesure de jouer par des temp\u00e9ratures extr\u00eames et si les spectateurs pourraient assister aux matches dans de bonnes conditions, le pr\u00e9sident de la FIFA a r\u00e9pondu: \"On ne sait pas comment sera le climat dans dix ans\". \"Pour le moment, ils (les organisateurs du Qatar) n'ont pas demand\u00e9 \u00e0 changer\", a-t-il r\u00e9p\u00e9t\u00e9.\r\n      ",
        "64": "\r\n        L'\u00e9pineuse question de la p\u00e9riode \u00e0 laquelle se disputera le Mondial 2022 au Qatar sera tranch\u00e9e en mars lors de la prochaine r\u00e9union de son comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la FIFA. Mais Sports Illustrated, qui \u00e9voque plusieurs sources, croit savoir que la comp\u00e9tition se d\u00e9roulera en hiver, plus exactement pendant les mois de novembre et d\u00e9cembre 2022. C\u2019est en tout cas ce que le groupe de travail mis en place par la FIFA sur cette question pr\u00e9conisera lors d\u2019une r\u00e9union pr\u00e9vue de longue date \u00e0 Doha la semaine prochaine. Un premier pas avant l\u2019ultime d\u00e9bat qui aura lieu \u00e0 Zurich au mois de mars. \r\n      \n\r\n        Si la question de l'organisation de la Coupe des Conf\u00e9d\u00e9rations l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente pose encore probl\u00e8me, l\u2019objectif \u00e9tant d\u2019impacter une seule saison europ\u00e9enne des clubs, le magazine am\u00e9ricain explique que l'option hivernale a \u00e9t\u00e9 retenue. Depuis la d\u00e9signation de l'\u00e9mirat en 2010, les dates pour l'organisation du Mondial 2022 au Qatar, o\u00f9 les chaleurs sont extr\u00eames en \u00e9t\u00e9, animent les d\u00e9bats sur la plan\u00e8te du football.\r\n      \r\n        En d\u00e9cembre, l'Association des clubs et les Ligues professionnelles d'Europe ont une nouvelle fois donn\u00e9 leur pr\u00e9f\u00e9rence\u00a0pour un Mondial 2022 disput\u00e9 du 5 mai au 4 juin. Pour eux, cette option \"est beaucoup moins g\u00eanante (dans la saison) que les propositions en hiver\" et offre \"des conditions climatiques acceptables\". Mais la FIFA ne devrait finalement pas aller dans leur sens. Voil\u00e0 qui devrait encore faire jaser, si \u00e7a se confirme.\r\n      ",
        "65": "\r\n        Le Qatar n'a rien \u00e0 cacher sur les conditions d'attribution du Mondial 2022, a expliqu\u00e9 mercredi la F\u00e9d\u00e9ration qatarie (QFA), r\u00e9pondant au pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration anglaise Greg Dyke, qui a mis la pression sur le Qatar, apr\u00e8s la d\u00e9mission du pr\u00e9sident de la FIFA Joseph Blatter.\r\n      \r\n        \"L'instinct de M. Dyke \u00e0 mettre imm\u00e9diatement l'attention sur le retrait du Mondial au Qatar, en dit long sur ses vues sur ce qui sera la premi\u00e8re Coupe du monde au Moyen-Orient\", a d\u00e9nonc\u00e9 la QFA dans un communiqu\u00e9. Le Qatar avait d\u00e9j\u00e0 r\u00e9agi au moment des secousses sur les diff\u00e9rents scandales de corruptions cette semaine. \r\n      \r\n        Lire pr\u00e9c\u00e9demment : Le Qatar assure avoir respect\u00e9 les \"plus hauts standards \u00e9thiques\" pour le Mondial\n\r\n        La QFA a rappel\u00e9 qu'elle avait coop\u00e9r\u00e9 avec Michael Garcia, ancien procureur de New York qui avait r\u00e9dig\u00e9 un rapport sur l'attribution des Coupes du monde 2018 et 2022 \u00e0 la Russie et au Qatar, proc\u00e9dures entach\u00e9es de soup\u00e7ons de corruption, et promet de collaborer avec les autorit\u00e9s suisses qui ont lanc\u00e9 leur propre enqu\u00eate.\r\n      \r\n        \"Nous demandons \u00e0 M. Dyke de laisser le processus l\u00e9gal suivre son cours, et de se concentrer sur sa promesse de construire une \u00e9quipe d'Angleterre capable de remporter la Coupe du monde 2022 au Qatar\", a ajout\u00e9 la QFA, un brin ironique.\r\n      \r\n        Suite \u00e0 la d\u00e9mission surprise de Joseph Blatter \u00e0 la t\u00eate de la Fifa, Greg Dyke avait lanc\u00e9 \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision britannique: \"Si j'\u00e9tais au Qatar, je ne serai pas tr\u00e8s confiant.\" Le Qatar a remport\u00e9 en d\u00e9cembre 2010 l'organisation du Mondial-2022. Les \u00c9tats-Unis, la Cor\u00e9e du Sud, le Japon et l'Australie \u00e9taient \u00e9galement candidates.\r\n      \r\n        De son c\u00f4t\u00e9, la Russie poursuit les pr\u00e9paratifs de la Coupe du monde de football qu'elle doit accueillir en 2018, malgr\u00e9 la d\u00e9mission du pr\u00e9sident de la FIFA Joseph Blatter, sur fond de scandale de corruption, a d\u00e9clar\u00e9 mercredi le porte-parole du Kremlin, Dmitri Peskov.\r\n      \r\n        \"La Russie poursuit les pr\u00e9paratifs du Mondial 2018\", a-t-il indiqu\u00e9, cit\u00e9 par les agences russes. \"Nous ne sommes toujours pas au courant des raisons de cette de cette d\u00e9mission (...), mais M. Blatter va exercer ses fonctions jusqu'\u00e0 la tenue du prochain congr\u00e8s, donc le travail continue et la coop\u00e9ration avec la FIFA aussi\". \r\n      ",
        "66": "\r\n        \"Il y a d'\u00e9normes pots-de-vin \u00e0 la Fifa et il faut demander des comptes \u00e0 ceux qui en sont responsables notamment en ce qui concerne le dossier du Mondial 2022 au Qatar\", a d\u00e9clar\u00e9 l'ancienne gloire du football argentin, bas\u00e9e aux Emirats arabes unis en tant qu'ambassadeur sportif. Dans une interview publi\u00e9e par le quotidien Al-Ittihad d'Abou Dhabi, il a affirm\u00e9 avoir d\u00e9nonc\u00e9 en vain \"depuis des ann\u00e9es, des cas de pots-de-vin \u00e0 la Fifa\".\r\n      \r\n        Maradona, qui sera pr\u00e9sent au Mondial du Br\u00e9sil \u00e0 partir de jeudi comme commentateur pour le compte d'une cha\u00eene du Venezuela, a \u00e9mis l'espoir que \"le football retrouve sa vocation originelle, un sport de plaisir, loin des pots-de-vin et de la corruption qui l'entachent actuellement\". Il a d\u00e9plor\u00e9 que d'anciennes stars du football mondial, comme le Fran\u00e7ais Michel Platini, \"ont baiss\u00e9 les bras\" face \u00e0 de telles irr\u00e9gularit\u00e9s, comme il s'est inscrit contre un nouveau mandat \u00e0 la t\u00eate de la Fifa pour le Suisse Joseph Blatter pour qui \"le football est un domaine d'affaires\".\r\n      ",
        "67": "\r\n        Le comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la FIFA, soit le gouvernement du foot mondial, n'est pas parvenu \u00e0 un accord formel d'\u00e9largissement du Mondial de 32 \u00e0 40 \u00e9quipes \u00e0 partir de 2026 et ce point a \u00e9t\u00e9 report\u00e9 \u00e0 une prochaine r\u00e9union, a indiqu\u00e9 jeudi Wolfgang Niersbach, membre de cette instance. \"Il n'y a pas eu de d\u00e9cision prise sur un \u00e9largissement de la Coupe du monde \u00e0 40 \u00e9quipes \u00e0 partir de 2026, a \u00e9crit M. Niersbach dans un communiqu\u00e9. Les repr\u00e9sentants asiatiques et africains du comit\u00e9 ex\u00e9cutif \u00e9taient favorables \u00e0 cela. Ce point a \u00e9t\u00e9 report\u00e9 \u00e0 une prochaine r\u00e9union.\"\n\r\n        La FIFA envisageait de passer de 32 \u00e9quipes actuellement \u00e0 40 \u00e9quipes qualifi\u00e9es pour la Coupe du monde 2026, selon une proposition discut\u00e9e jeudi lors du Comit\u00e9 ex\u00e9cutif, avait-on appris d'une source proche de la FIFA. Soutenu par certains candidats \u00e0 la succession du pr\u00e9sident d\u00e9missionnaire de la FIFA Joseph Blatter, ce passage \u00e0 40 \u00e9quipes devait r\u00e9pondre \u00e0 un souci de meilleur d\u00e9veloppement du football et devait s'inscrire \u00e9galement dans une perspective financi\u00e8re, selon cette source proche de la FIFA, sous couvert d'anonymat.\r\n      \nUn vaste projet de r\u00e9formes\n\r\n        Cette proposition faisait partie d'un vaste projet de r\u00e9formes qui ont \u00e9t\u00e9 discut\u00e9es par le gouvernement de la FIFA au moment m\u00eame o\u00f9 l'institution est secou\u00e9e par deux nouvelles arrestations de responsables intervenues \u00e0 l'aube \u00e0 Zurich. Le processus d'attribution du Mondial 2026 a d'ailleurs \u00e9t\u00e9 suspendu en juin dernier en raison des scandales \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition qui secouent la FIFA, sur fond de soup\u00e7ons de corruption g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e li\u00e9e notamment \u00e0 l'attribution des Mondiaux 2018 \u00e0 la Russie et 2022 au Qatar.\r\n      Andres Iniesta et la Coupe du mondeEurosport\r\n        Six mois apr\u00e8s un premier coup de filet pour des soup\u00e7ons de corruption, deux autres hauts responsables ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s jeudi \u00e0 l'aube \u00e0 Zurich \u00e0 la demande des Etats-Unis, nouvelle r\u00e9plique d'un s\u00e9isme qui n'en finit pas d'\u00e9branler l'instance supr\u00eame du football mondial. Selon un responsable de la FIFA interrog\u00e9 par l'AFP sous couvert d'anonymat, ces arrestations visaient deux vice-pr\u00e9sidents de l'instance, membres du Comit\u00e9 ex\u00e9cutif: le Paraguayen Juan Angel Napout et le Hondurien Alfredo Hawit Banegas.\r\n      ",
        "68": "\r\n        Cette fois, Michel Platini prend la parole directement. C\u2019\u00e9tait devenu n\u00e9cessaire, avec les diff\u00e9rents feux allum\u00e9s par la presse britannique depuis le week-end dernier, m\u00ealant le pr\u00e9sident de l\u2019UEFA aux affaires de corruption qui entourent l\u2019attribution au Qatar du Mondial 2022. Apr\u00e8s un communiqu\u00e9 envoy\u00e9 mercredi \u00e0 l\u2019AFP, \"Platoche\" r\u00e9pond donc aux questions de L\u2019Equipe. Un entretien t\u00e9l\u00e9phonique d\u2019une heure au cours duquel l\u2019ancien num\u00e9ro 10 des Bleus se retrouve sur la d\u00e9fensive, contraint de r\u00e9pondre point par point aux accusations qui l\u2019entourent. Pour Michel Platini, il s\u2019agit l\u00e0 d\u2019intrigues internes \u00e0 la Fifa, directement li\u00e9es \u00e0 l\u2019incertitude entourant son \u00e9ventuelle candidature \u00e0 la pr\u00e9sidence de l\u2019instance internationale.\r\n      \r\n        Sepp Blatter regrette l\u2019attribution de la Coupe du monde au Qatar, Michel Platini reste lui ferme sur son choix. S\u2019il\u00a0r\u00e9fute toute accusation de corruption, le patron de l\u2019UEFA revendique une nouvelle fois sa transparence, celle d\u2019un vice-pr\u00e9sident de la Fifa qui a d\u00e9clar\u00e9 publiquement avoir vot\u00e9 pour le Qatar. Platini assume. Et se d\u00e9clare favorable \u00e0 un nouveau vote si des irr\u00e9gularit\u00e9s \u00e9taient confirm\u00e9es.\r\n      \n\"Je ne regrette rien du tout. Je pense que c\u2019\u00e9tait le bon choix pour la FIFA et pour le football mondial. Mais si les affaires de corruptions sont prouv\u00e9es, il faudra un nouveau vote et des sanctions.\"\n\r\n        Platini n\u2019est pas le seul mis en cause dans cette affaire et la Fifa doit elle aussi r\u00e9agir. Le vice-pr\u00e9sident Jim Boyce s\u2019est \u00e9galement d\u00e9clar\u00e9 favorable \u00e0 un revote: \"En tant que membre du comit\u00e9 ex\u00e9cutif, je ne verrais aucun probl\u00e8me \u00e0 revoter si une telle recommandation \u00e9tait faite\". Les grands ordonnateurs du football mondial ont diligent\u00e9 une enqu\u00eate men\u00e9e par la Chambre d\u2019investigation de la commission d\u2019\u00e9thique. Son pr\u00e9sident rencontre ces jours-ci une d\u00e9l\u00e9gation du comit\u00e9 d\u2019organisation du Qatar afin de faire la lumi\u00e8re sur les accusations de corruption.\u00a0Pendant ce temps, la F\u00e9d\u00e9ration australienne se tient d\u00e9j\u00e0 pr\u00eate \u00e0 reprendre le flambeau. Le Japon, les Etats-Unis et la R\u00e9publique de Cor\u00e9e,\u00a0autres candidats malheureux, pourraient \u00e9galement rentrer \u00e0 nouveau dans la danse.\r\n      \r\n        Quand Michel Platini reconna\u00eet que, oui, quand m\u00eame, on a essay\u00e9 de lui faire passer des messages \u00e0 travers une sorte de blind date dont il n\u2019\u00e9tait pas au courant\u2026\r\n      \nL'Equipe\u00a0a publi\u00e9 sur\u00a0son site internet\u00a0un extrait de cette interview, \u00e0 retrouver en int\u00e9gralit\u00e9 en page 13 de l'\u00e9dition du jeudi 5 juin du quotidien sportif vendue en kiosque ou en ligne.\r\n      ",
        "69": "\r\n        Le nom de Michel Platini a \u00e9t\u00e9 m\u00eal\u00e9 \u00e0 l'affaire de corruption entourant l'attribution du Mondial 2022 au Qatar, le Daily Telegraph affirmant que le pr\u00e9sident de l'UEFA avait rencontr\u00e9 en secret l'homme fort de la candidature qatarienne avant le vote. Dans son \u00e9dition de mardi, le Telegraph affirme d\u00e9tenir des preuves que le pr\u00e9sident de l'UEFA avait rencontr\u00e9 en priv\u00e9 le Qatarien Mohamed Bin Hammam, alors membre du Comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la Fifa et radi\u00e9 \u00e0 vie en 2012 pour corruption.\r\n      \n\r\n        Selon le Sunday Times, Bin Hammam aurait d\u00e9pens\u00e9 plus de cinq millions de dollars pour que les responsables du football mondial votent pour le Qatar. Selon le site internet du Telegraph, le petit-d\u00e9jeuner entre Platini et Bin Hamman aurait eu lieu un mois avant le vote du comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la Fifa, le 2 d\u00e9cembre 2010, \u00e0 Zurich. Et quelques jours plus tard, mais toujours avant le vote, le pr\u00e9sident de l'UEFA se rendait \u00e0 un d\u00eener \u00e0 l'Elys\u00e9e \u00e0 l'invitation de Nicolas Sarkozy, alors pr\u00e9sident fran\u00e7ais, en pr\u00e9sence de l'\u00e9mir du Qatar et du Premier ministre de l'Emirat.\r\n      \r\n        Le pr\u00e9sident de l'UEFA avait insist\u00e9 dans un entretien au quotidien sportif espagnol As :\r\n      \r\n        La Fifa a annonc\u00e9 lundi que l'enqu\u00eate sur l'attribution controvers\u00e9e des Mondiaux 2018 \u00e0 la Russie et 2022 au Qatar devrait \u00eatre boucl\u00e9e d'ici le 9 juin. Pr\u00e9sents au Br\u00e9sil avant l'ouverture du Mondial le 12 juin, Joseph Blatter et J\u00e9r\u00f4me Valcke, respectivement pr\u00e9sident et secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la Fifa, ont refus\u00e9 de comment\u00e9 les accusations du Sunday Times.\r\n      ",
        "70": "\n\"Il faut qu'ils reviennent sur terre: devant la perspective d'une Coupe du monde en hiver, il reste six ans et demi pour s'organiser, ce n'est pas la fin du monde\", a conclu le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral sur cette question. \r\n      \n\"Tr\u00e8s d\u00e9\u00e7ue\" de la d\u00e9cision de la Fifa de faire jouer le Mondial qatari en novembre-d\u00e9cembre 2022, l'EPFL avait d\u00e9nonc\u00e9 samedi aupr\u00e8s de l'AFP, via son pr\u00e9sident Fr\u00e9d\u00e9ric Thiriez, un \"football mondial dirig\u00e9 par la Noblesse et le Clerg\u00e9\". \"Il est \u00e9vident que plusieurs ligues vont intenter des actions en justice contre la Fifa. Certains sont tr\u00e8s remont\u00e9s et \u00e7a va aller tr\u00e8s vite. Et l'EPFL soutiendra ces actions et s'y associera\", avait aussi assur\u00e9 Thiriez.\r\n      ",
        "71": "\r\n        Les 54 associations affili\u00e9es \u00e0 l'UEFA se sont r\u00e9unies ce jeudi en Croatie. L'ordre du jour, savoir quand faut-il faire jouer la coupe du monde au Qatar qui se d\u00e9roulera en 2022. Jim Boyce, le vice pr\u00e9sident de la FIFA a confirm\u00e9 au micro de la BBC que les 54 pr\u00e9sidents d'association ont \u00e0 majorit\u00e9 vot\u00e9 pour un d\u00e9roulement de la comp\u00e9tition en hiver. Le num\u00e9ro 2 de la FIFA a d\u00e9clar\u00e9 \"Il y a un peu de r\u00e9serve concernant la Coupe du Monde au Qatar mais tout le monde est d\u2019accord pour dire qu\u2019il est impossible de jouer sous des temp\u00e9ratures aussi \u00e9lev\u00e9es durant l\u2019\u00e9t\u00e9 dans ce pays\". Cependant, ils ne sont pas d'accord sur le mois. Les Britanniques ne veulent pas que l'on touche \u00e0 la p\u00e9riode de No\u00ebl, alors que les hautes sph\u00e8res de l'UEFA veulent prot\u00e9ger la Ligue des Champions. Une d\u00e9cision d\u00e9finitive est attendu le mois prochain \u00e0 Zurich, lors de la prochaine r\u00e9union des patrons de la FIFA.\r\n      \r\n        Retrouvez plus d\u2019articles sur Foot123\n",
        "72": "\r\n        \"Le mieux serait que la nouvelle direction de la Fifa retire le Mondial au Qatar\", a dit Zwanziger, renouant avec ses critiques envers le petit \u00e9mirat gazier qu'il avait d\u00e9j\u00e0 qualifi\u00e9 de \"cancer du football\" par le pass\u00e9. \"J'ai esp\u00e9r\u00e9 qu'ils (les organisateurs) se ressaisissent et changent quelque chose (...) mais ils ne veulent tout simplement pas. On ne peut qu'\u00eatre d\u00e9\u00e7u et r\u00e9sign\u00e9 de constater que nos standards ne s'appliquent pas au Qatar\", a regrett\u00e9 l'ancien membre du Comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la Fifa. Il ne croit pas \u00e0 la volont\u00e9 du Qatar de r\u00e9former le droit du travail dans le pays, critiquant \"l'arrogance des Qataris\" qui veulent \"poursuivre leurs id\u00e9es sans morale ni \u00e9thique\".\r\n      \r\n        Zwanziger encourage les fans \u00e0 boycotter le tournoi. \"En tant que fan, je n'irai pas au Mondial au Qatar. Sur le plan de l'\u00e9thique, une telle visite ne se justifie pas\", a soulign\u00e9 le juriste \u00e2g\u00e9 de 70 ans.\r\n      \r\n        Dans un communiqu\u00e9, le chef du Comit\u00e9 d'organisation du Mondial-2022, Hassan Al-Thawadi, a rejet\u00e9 les propos de M. Zwanziger, qu'il a qualifi\u00e9s de \"trompeurs\" et qui, selon lui, \"ne sont pas fond\u00e9s sur une connaissance directe du Qatar\". \"Nous l'avons invit\u00e9 personnellement au Qatar pour qu'il puisse mesurer les efforts que nous faisons pour am\u00e9liorer les conditions de travail dans le pays. Contrairement \u00e0 certains experts allemands qui sont venus se forger leur propre opinion de nos sites de construction, il n'a jamais daign\u00e9 visiter le Qatar\", a ajout\u00e9 M. Thawadi. Le Qatar fait l'objet de critiques de la part d'organisations de d\u00e9fense des droits de l'Homme sur les conditions de travail des migrants \u00e9trangers.\r\n      \r\n        La Conf\u00e9d\u00e9ration internationale des syndicats (ITUC) a accus\u00e9 vendredi les compagnies \u00e9trang\u00e8res op\u00e9rant sur les chantiers du Mondial-2022 au Qatar d'exploiter les migrants, sous-pay\u00e9s et r\u00e9duits selon elle \u00e0 \"des esclaves des temps modernes\". Ce rapport soutient que jusqu'\u00e0 \"7.000 travailleurs\" pourraient mourir au Qatar \"avant le coup d'envoi du Mondial en 2022\", sans dire comment ou pourquoi ces d\u00e9c\u00e8s pourraient se produire. \"Nous n'avons d\u00e9plor\u00e9 aucun d\u00e9c\u00e8s sur nos sites de construction et nous ferons tout ce qu'il est possible pour s'assurer que cela reste le cas\", a affirm\u00e9 vendredi dans son communiqu\u00e9 le patron du Comit\u00e9 d'organisation Hassan Al-Thawadi.\r\n      \r\n        D\u00e9but d\u00e9cembre, le Qatar a annonc\u00e9 la construction de logements plus modernes, apr\u00e8s des critiques incessantes d'ONG concernant des logements surpeupl\u00e9s dans lesquels s'entassent des ouvriers. Le chef du comit\u00e9 d'organisation a estim\u00e9 mi-d\u00e9cembre que le Qatar ne craignait \"absolument pas\" de perdre l'organisation de la Coupe du monde 2022, malgr\u00e9 les suspicions de corruption qui entourent son attribution fin 2010.\r\n      ",
        "73": "\r\n        Les p\u00e9riodes de janvier-f\u00e9vrier 2022 et novembre-d\u00e9cembre 2022 repr\u00e9sentent les alternatives \u00e9ventuelles \u00e0 l'\u00e9t\u00e9 pour la Coupe du monde au Qatar, a annonc\u00e9 lundi la Fifa. \"Le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la Fifa J\u00e9r\u00f4me Valcke a expliqu\u00e9 que, conform\u00e9ment au choix de l'organisateur, la Coupe du monde devait se tenir en 2022. Les options de janvier-f\u00e9vrier 2022 et novembre-d\u00e9cembre 2022 ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9es comme des alternatives \u00e0 juin-juillet 2022, et des commentaires ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 formul\u00e9es\", \u00e9crit la Fifa dans un communiqu\u00e9 \u00e0 l'issue de la premi\u00e8re r\u00e9union du groupe de travail sur le calendrier international 2018-2024.\r\n      \r\n        La d\u00e9signation du Qatar pour organiser le Mondial-2022 a fait pol\u00e9mique concernant ses conditions d'attribution, conduisant la Fifa \u00e0 ouvrir une enqu\u00eate. Mais la programmation du tournoi en plein \u00e9t\u00e9, avec des temp\u00e9ratures tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9es, a \u00e9galement amen\u00e9 la Fifa \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 une alternative. En mai, le pr\u00e9sident de la Fifa Joseph Blatter, en route vers un cinqui\u00e8me mandat, avait estim\u00e9 que confier le Mondial-2022 en \u00e9t\u00e9 au Qatar avait \u00e9t\u00e9 une \"erreur\" et jug\u00e9 \"plus que probable\" que la comp\u00e9tition se jouerait en hiver. Le pr\u00e9sident de l'UEFA, Michel Platini, a depuis le d\u00e9but fait savoir sa pr\u00e9f\u00e9rence pour des matches en hiver.\r\n      \r\n        La r\u00e9union du groupe de travail \u00e9tait dirig\u00e9e par le pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration asiatique (AFC), Sheikh Salman Bin Ebrahim Al Khalifa, et rassemblait des repr\u00e9sentants \"de la famille du football\" \u00e0 tous les niveaux (conf\u00e9d\u00e9ration, f\u00e9d\u00e9ration, championnat, club) et des repr\u00e9sentants des joueurs professionnels (FifPro), des clubs et ligues europ\u00e9ens (ECA et EPFL), ainsi que le pr\u00e9sident du Comit\u00e9 d'organisation du Mondial-2022, Hassan Al Thawadi. Lors de la prochaine r\u00e9union, pr\u00e9vue en novembre 2014, les participants seront invit\u00e9s \u00e0 d\u00e9tailler l'impact qu'auraient les nouvelles dates propos\u00e9es sur leurs comp\u00e9titions et activit\u00e9s. Le groupe de travail se r\u00e9unira ensuite en f\u00e9vrier 2015.\r\n      ",
        "74": "\r\n        Interrog\u00e9 sur une \u00e9ventuelle prise de contact du procureur g\u00e9n\u00e9ral suisse Michael Lauber depuis l'ouverture de l'enqu\u00eate en mai, presque cinq mois auparavant, Nasser al-Khater, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral assistant du comit\u00e9 d'organisation, a r\u00e9pondu \"non\".  Khater, qui s'adressait \u00e0 des journalistes \u00e0 Doha, n'a pas voulu faire d'autre commentaire, ajoutant que le pays poursuivait sa pr\u00e9paration \u00e0 sept ans de l'\u00e9ch\u00e9ance. \r\n      \r\n        La justice suisse enqu\u00eate sur les conditions d'attribution du Mondial-2018 \u00e0 la Russie et du Mondial-2022 au Qatar, qu'elle soup\u00e7onne entach\u00e9es d'irr\u00e9gularit\u00e9s. Lors d'un point sur l'enqu\u00eate helv\u00e8te, le 14 septembre \u00e0 Zurich, Michael Lauber avait estim\u00e9 que celle-ci \"\u00e9tait encore loin de la mi-temps\". Ces investigations se d\u00e9roulent en parall\u00e8le \u00e0 l'enqu\u00eate de la justice am\u00e9ricaine qui elle s'int\u00e9resse \u00e0 l'ensemble des faits de corruption pr\u00e9sum\u00e9e au sein de la Fifa. Selon l'acte d'accusation, pr\u00e8s de 150 millions de dollars de pots-de-vin et de r\u00e9trocommissions auraient circul\u00e9 dans les hautes sph\u00e8res du football depuis 25 ans.\r\n      \r\n        Le scandale a connu un coup de th\u00e9\u00e2tre le 27 mai avec l'interpellation \u00e0 Zurich, \u00e0 la demande de la justice am\u00e9ricaine, de sept hauts responsables du football, deux jours avant la r\u00e9\u00e9lection de Sepp Blatter pour un 5e mandat \u00e0 la t\u00eate de la Fifa. Interrog\u00e9 sur les r\u00e9formes n\u00e9cessaires au sein de l'organe g\u00e9rant du football mondial, Khater a r\u00e9pondu que le Qatar souhaitait une Fifa \"forte et transparente\".\r\n      ",
        "75": "\r\n        La Fifa entrouvre la porte mais ne changera rien. R\u00e9uni \u00e0 Marrakech vendredi, le comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la Fifa a accept\u00e9 de publier le rapport Garcia \"sous une forme appropri\u00e9\" et ne compte pas retirer la Coupe du monde 2022 au Qatar. \"Il faudrait vraiment qu'il y ait un s\u00e9isme, de nouveaux \u00e9l\u00e9ments extr\u00eamement importants\" pour retirer l'organisation du Mondial 2022 au Qatar, a pr\u00e9venu le pr\u00e9sident de la Fifa, Joseph Blatter.\r\n      \r\n        R\u00e9dig\u00e9e par l'ancien procureur f\u00e9d\u00e9ral am\u00e9ricain Michael J. Garcia, l'enqu\u00eate sur l'attribution des Mondiaux 2018 et 2022 \u00e0 la Russie et au Qatar a fait trembler l'instance. Le pr\u00e9sident de la chambre de jugement de la commission d'\u00e9thique de la Fifa, l'Allemand Hans-Joachim Eckert, n'y a pourtant rien vu qui justifierait de revenir sur la d\u00e9signation de la Russie et du Qatar comme pays-h\u00f4tes. Et la Fifa a toujours dit qu'il n'\u00e9tait pas question de la publier. Furieux de ce qu'il estime \u00eatre un manque de transparence, Garcia, qui a toujours plaid\u00e9 pour la publication de son texte, a fini par d\u00e9missionner avec fracas mercredi.\r\n      Sepp Blatter lors de l'attribution de la Coupe du monde 2022 au Qatar.AFP\r\n        Dans la foul\u00e9e, le comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la Fifa a semble-t-il fait un effort de transparence vendredi. \"J'ai demand\u00e9 au comit\u00e9 ex\u00e9cutif de voter en faveur de la publication du rapport de la chambre d'enqu\u00eate\", a d\u00e9clar\u00e9 Blatter dans un communiqu\u00e9. \"Il est clair que m\u00eame si un r\u00e9sum\u00e9 de cette enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 fourni, la question de la publication de ce rapport est devenue un obstacle au retour de la confiance du public envers la Fifa\", a-t-il reconnu. B\u00e9mol cependant, c'est \"sous une forme appropri\u00e9e\" que sera publi\u00e9e l'enqu\u00eate Garcia. \"Oui \u00e0 la publication du rapport, mais sous certaines conditions\", a r\u00e9sum\u00e9 Blatter.\r\n      \r\n        La Fifa ne donne pas plus de pr\u00e9cision mais se garde bien en tout cas d'annoncer que le texte sera livr\u00e9 en int\u00e9gralit\u00e9. Ce qui ressemble \u00e0 un petit pas en avant s'accompagne en outre d'une autre r\u00e9serve, cette fois-ci temporelle. \"Nous allons demander \u00e0 la commission d'\u00e9thique de publier ce rapport, mais elle ne le pourra se faire que lorsque toutes les proc\u00e9dures d'enqu\u00eate seront termin\u00e9es\", a expliqu\u00e9 Blatter en conf\u00e9rence de presse. Des enqu\u00eates internes \u00e0 la Fifa sont en cours contre plusieurs personnes soup\u00e7onn\u00e9es de comportement douteux dans le cadre de l'attribution de ces Mondiaux. Selon plusieurs m\u00e9dias britanniques et allemands, elles concerneraient notamment l'Espagnol Angel Maria Villar, membre du comit\u00e9 ex\u00e9cutif, ou la l\u00e9gende du football allemand Franz Beckenbauer. \r\n      \r\n        Si la Fifa a fini par c\u00e9der, au moins en partie, sur la question du rapport Garcia, il ne semble pas pour autant que les Coupes du monde 2018 et 2022 soient sur le point de changer d'organisateurs. \"La d\u00e9cision qui a \u00e9t\u00e9 prise le 2 d\u00e9cembre 2010 est maintenue et ne sera pas annul\u00e9e\", a pr\u00e9venu Sepp Blatter devant la presse. Et pour appuyer l'affirmation de son pr\u00e9sident, la Fifa a publi\u00e9 les conclusions d'un nouveau \"rapport d'experts juridiques ind\u00e9pendants\" mandat\u00e9s par Domenico Scala, pr\u00e9sident de sa commission d'audit et de conformit\u00e9. Selon ces experts, et \"sur la base des preuves et des conclusions du rapport Garcia, la 'causalit\u00e9' n\u00e9cessaire pour que les membres du Comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la Fifa se trouvent dans l'obligation de r\u00e9voquer les d\u00e9cisions du 2 d\u00e9cembre 2010 fait clairement d\u00e9faut.\"  Pas s\u00fbr que le d\u00e9bat soit termin\u00e9 pour autant.\r\n      Sepp Blatter (Fifa)AFP",
        "76": "\r\n        Pas de regrets pour Michel Platini. Le pr\u00e9sident de l'UEFA s'est exprim\u00e9 une nouvelle fois sur son choix de voter pour l'organisation de la Coupe du monde 2022 au Qatar dans les colonnes du quotidien allemand Bild. Droit dans ses bottes, il assume pleinement son choix malgr\u00e9 les critiques :\r\n      \r\n        L'ancien num\u00e9ro 10 des Bleus a \u00e9galement assur\u00e9 que son vote n'avait aucun rapport avec son fils qui travaille actuellement au service du Qatar. \"Mon fils a \u00e9t\u00e9 approch\u00e9 pour travailler pour les Qatariens, non pas parce qu'il est mon fils mais parce qu'il est un bon avocat, s'est-il d\u00e9fendu. Quel p\u00e8re serais-je si j'interdisais le travail \u00e0 mon fils parce que je vais \u00eatre critiqu\u00e9 ?\"\n\r\n        Le pr\u00e9sident de l'UEFA s'est quand m\u00eame d\u00e9clar\u00e9 satisfait que le Qatar \"soit maintenant sous la pression internationale\" en raison des probl\u00e8mes de traitement des ouvriers. Il a r\u00e9p\u00e9t\u00e9 son souhait que la comp\u00e9tition soit organis\u00e9e en hiver.\r\n      \r\n        Retrouvez plus d\u2019articles sur Foot123\n",
        "77": "\nL'EPFL s'est dite \"tr\u00e8s d\u00e9\u00e7ue\" du choix des dates du Mondial 2022 au Qatar. Pourquoi ?\n\r\n        Fr\u00e9d\u00e9ric THIRIEZ : Nous avons tout de m\u00eame quelques raisons d'\u00eatre amers. Je rappelle que nous n'avons jamais remis en cause le choix du Qatar. Mais c'est le d\u00e9placement de la comp\u00e9tition en hiver, ce changement brutal et inhabituel de dates, qui nous pose un probl\u00e8me majeur. Et nous constatons que comme d'habitude, la Fifa, l'UEFA et les f\u00e9d\u00e9rations nationales prennent les d\u00e9cisions seules, dans leur coin, sans consulter les Ligues.\r\n      \r\n        La r\u00e9solution qui a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9e par l'EPFL en assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale est l\u00e0 pour dire que \u00e7a ne peut pas continuer comme \u00e7a. Les affaires du football ne peuvent pas \u00eatre g\u00e9r\u00e9es sans les Ligues car aujourd'hui personne ne d\u00e9fend les championnats nationaux. Le message principal, c'est qu'il faut revoir la gouvernance des instances internationales. Cela signifie faire ce qui a \u00e9t\u00e9 fait il y a d\u00e9j\u00e0 longtemps dans les f\u00e9d\u00e9rations nationales, c'est-\u00e0-dire donner des responsabilit\u00e9s \u00e9quitables dans les instances au monde professionnel.\r\n      \nVous souhaitez donc \u00eatre re\u00e7u par Joseph Blatter ?\n\r\n        F.T. : Je l'ai demand\u00e9 il y a tr\u00e8s longtemps et je suis s\u00fbr que Joseph Blatter va l'entendre. Il faut qu'il comprenne que la gouvernance par les f\u00e9d\u00e9rations ne permet plus d'atteindre l'objectif qui est de r\u00e9unir et satisfaire toutes les familles du football. Le football mondial est aujourd'hui dirig\u00e9 par la Noblesse et le Clerg\u00e9, c'est-\u00e0-dire la Fifa, l'UEFA et les f\u00e9d\u00e9rations nationales. Nous, nous sommes le Tiers-\u00c9tat. Nous passons pour quantit\u00e9 n\u00e9gligeable alors que nous sommes tout.\r\n      \nLes clubs europ\u00e9ens se sont pourtant f\u00e9licit\u00e9s vendredi via l'ECA d'un accord financier trouv\u00e9 avec la Fifa...\n\r\n        F.T. : Tant mieux pour l'ECA et pour les grands clubs. Mais c'est tr\u00e8s loin d'\u00e9puiser la question. Cet argent ne va qu'aux grands clubs qui mettent les joueurs \u00e0 disposition des \u00e9quipes nationales pendant le Mondial. Moi, je repr\u00e9sente 1000 clubs, ce n'est pas la m\u00eame chose que les 200 clubs de l'ECA. Les principales victimes, ce sont les clubs qui ne pourront pas jouer pendant ce Mondial. Qu'est-ce qu'on fait de nos clubs qui vont se retrouver l'arme au pied, sans jouer pendant deux mois ? Qu'est-ce qu'on fait avec les contrats TV ?\r\n      \nVous \u00e9voquez des championnats qui pourraient se poursuivre pendant le Mondial. Est-ce une menace ?\n\r\n        F.T. : Ce n'est pas du tout une menace. On essaie d'\u00eatre constructif et on veut discuter s\u00e9rieusement. Il faut parler du calendrier pr\u00e9cis de cette saison 2022, voir en fonction des pays et des divisions si certains ne peuvent pas continuer. Par exemple la Ligue 2, est-il n\u00e9cessaire qu'elle s'arr\u00eate ?\r\n      \nFaut-il s'attendre \u00e0 des actions en justice ?\n\r\n        F.T. : Il est \u00e9vident que plusieurs ligues vont intenter des actions en justice contre la Fifa. Certains sont tr\u00e8s remont\u00e9s et \u00e7a va aller tr\u00e8s vite. Et l'EPFL soutiendra ces actions et s'y associera.\r\n      \nPropos recueillis par Stanislas TOUCHOT\n",
        "78": "\r\n        \"Le Mondial 2022 ne durera pas jusqu'au 23 d\u00e9cembre, c'est un non d\u00e9finitif\", a affirm\u00e9 le patron de la FIFA. Sepp Blatter, qui s'exprimait en marge d'une r\u00e9union de l'International Board (IFAB) \u00e0 Belfast, a ensuite pr\u00e9cis\u00e9 sa pens\u00e9e.\r\n      \r\n        Cette annonce intervient alors que les Ligues europ\u00e9ennes sont vent debout contre les recommandations du groupe de travail de la FIFA. Celui-ci a pr\u00e9conis\u00e9 d'organiser le tournoi de fin novembre \u00e0 fin d\u00e9cembre pour \u00e9viter les chaleurs \u00e9touffantes de l'\u00e9t\u00e9 et ne pas co\u00efncider avec les JO d'hiver, avec un match d'ouverture le 26 novembre et une finale le 23 d\u00e9cembre.\r\n      \nA lire : \nEn 2022, les premi\u00e8res victimes pourraient \u00eatre les joueurs et le jeu... \n\r\n        La d\u00e9cision finale sera prise lors du Comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la FIFA, les 19 et 20 mars \u00e0 Zurich.\r\n      \r\n        La tenue de la finale du Mondial-2022 au plus tard le 18 d\u00e9cembre permettrait de ne pas empi\u00e9ter sur le Boxing Day (26 d\u00e9cembre), date phare du calendrier de la Premier League en Angleterre. \r\n      \r\n        Interrog\u00e9 sur l'opposition des clubs europ\u00e9ens et la demande de \"d\u00e9dommagements\" financiers formul\u00e9e par Karl-Heinz Rummenigge, patron de l'Association europ\u00e9enne des clubs (ECA), Blatter a r\u00e9pondu: \"Je ne vois pas pourquoi ils devraient\" toucher des compensations.\r\n      \r\n        \"C'est un probl\u00e8me dont nous n'avons pas encore discut\u00e9 en profondeur, a-t-il poursuivi. Mais j'ai \u00e9t\u00e9 personnellement en contact avec Karl-Heinz Rummenigge avant cette d\u00e9cision pour voir comment une solution pouvait \u00eatre trouv\u00e9e\".\n\r\n        \"Ils ne sont pas contents, mais en ce moment c'est bien de faire du bruit autour de la FIFA et de la Coupe du monde au Qatar. Il y a plus de six ans pour se pr\u00e9parer. Il y aura une solution et tout le monde sera content\", a-t-il conclu. \r\n      ",
        "79": "\r\n        Sepp Blatter avait annonc\u00e9 qu'il se rendrait au Qatar pour \"une visite de courtoisie\", \u00e0 l'issue du dernier comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la FIFA d\u00e9but octobre, qui avait confirm\u00e9 que le Mondial-2022 se jouerait bien dans l'\u00e9mirat, en d\u00e9pit des diff\u00e9rentes pol\u00e9miques.\r\n      \r\n        Le pr\u00e9sident de la FIFA a promis d'aborder la question des conditions de travail dans ce pays, alors que plusieurs organisations syndicales ont compar\u00e9 les ouvriers engag\u00e9s sur les chantiers \u00e0 des esclaves des temps modernes. Sepp Blatter s'\u00e9tait dit touch\u00e9 par le sort de ces ouvriers originaires pour la plupart du sud-ouest asiatique mais avait insist\u00e9 sur le fait que c'\u00e9tait le pays lui-m\u00eame et les entreprises qui en \u00e9taient responsables et non sa F\u00e9d\u00e9ration.\r\n      \r\n        Le choix de la p\u00e9riode durant laquelle doit se jouer ce Mondial est aussi remis en question compte tenu des risques li\u00e9s \u00e0 la chaleur de l'\u00e9t\u00e9 dans le Golfe. La FIFA va consulter les diff\u00e9rentes composantes de la famille du football pour voir si cette Coupe du monde peut \u00eatre d\u00e9cal\u00e9e \u00e0 un autre moment. Une d\u00e9cision sera prise apr\u00e8s le Mondial 2014 au Br\u00e9sil.\r\n      ",
        "80": "\r\n        \"La Fifa, aux c\u00f4t\u00e9s des syndicats et des organisations des droits de l'Homme, continuera d'exhorter les autorit\u00e9s qataries \u00e0 accomplir les r\u00e9formes et abolir le syst\u00e8me de la Kafala\", a d\u00e9clar\u00e9 dans un communiqu\u00e9 la F\u00e9d\u00e9ration internationale de football, \u00e0 qui Amnesty demande \"d'accorder la priorit\u00e9\" \u00e0 ce dossier.\r\n      \r\n        La Fifa se d\u00e9fend en affirmant avoir, \"de mani\u00e8re r\u00e9p\u00e9t\u00e9e, alert\u00e9 publiquement et jusqu'aux plus hautes autorit\u00e9s du Qatar sur le fait que des conditions de travail d\u00e9centes \u00e9taient imp\u00e9ratives pour tous les travailleurs au Qatar\".  R\u00e9agissant au rapport qui fait \u00e9tat \"de s\u00e9rieux doutes sur l'engagement du Qatar \u00e0 lutter contre les abus sur les migrants\", la Fifa se f\u00e9licite que sa Coupe du monde \"serve de catalyseur \u00e0 un changement significatif\".\r\n      \r\n        \"Aucun des incidents mentionn\u00e9s dans le rapport ne s'est d\u00e9roul\u00e9 sur les sites des stades\", souligne l'organisme dirigeant du football mondial, qui esp\u00e8re que les \"standards\" impos\u00e9s aux entreprises collaborant \u00e0 ces chantiers \"soient \u00e9tendus pour servir de r\u00e9f\u00e9rence dans le pays entier\". Selon l'organisation de d\u00e9fense des droits de l'Homme, qui se base sur des statistiques obtenues aupr\u00e8s des gouvernements de l'Inde et du N\u00e9pal, les deux plus grands pourvoyeurs de migrants, 441 travailleurs originaires de ces deux pays sont morts au Qatar en 2014. Amnesty ne pr\u00e9cise pas les causes des d\u00e9c\u00e8s.\r\n      ",
        "81": "\r\n        \"Il n'y a aura pas de compensation financi\u00e8re, il y a sept ans pour s'organiser\", a d\u00e9clar\u00e9 le N.2 de la Fifa lors d'une conf\u00e9rence de presse \u00e0 Doha, en r\u00e9ponse aux critiques exprim\u00e9es mardi en Angleterre, en France et en Allemagne notamment, apr\u00e8s la recommandation du groupe de travail de la Fifa d'un Mondial 2022 en novembre et d\u00e9cembre.\r\n      ",
        "82": "\r\n        Apr\u00e8s l'Euro \u00e0 24, la Coupe du monde \u00e0 48 ? L'id\u00e9e trotte dans la t\u00eate de Gianni Infantino. On pourrait \"d\u00e9cider que les 16 meilleurs \u00e9quipes sont qualifi\u00e9es pour la phase de groupes du Mondial et que les 32 autres jouent au pr\u00e9alable un match de barrages trois jours avant le d\u00e9but le Mondial pour d\u00e9terminer les 16 autres \u00e9quipes\", a d\u00e9clar\u00e9 le pr\u00e9sident de la FIFA qui a remplac\u00e9 son compatriote Sepp Blatter en f\u00e9vrier.\r\n      \r\n        \"Ce sont des id\u00e9es pour trouver la meilleure solution pour le Mondial 2026 et on va en d\u00e9battre ce mois avant de prendre une d\u00e9cision en 2017\", a-t-il ajout\u00e9. \"Comme \u00e7a, on aurait 16 \u00e9quipes de plus qualifi\u00e9es en phase finale. Elles joueraient leur pr\u00e9sence sur un match, ce qui serait absolument incroyable du point de vue de l'intensit\u00e9\", a encore estim\u00e9 Infantino, qui s'exprimait depuis l'universit\u00e9 Sergio Arboleda, dans la capitale colombienne.\r\n      Gianni Infantino, lors du deuxi\u00e8me jour du 66e congr\u00e8s de la fifa \u00e0 Mexico, le 13 mai 2016.AFP\r\n        Dans son programme de candidat pour prendre les r\u00eanes de l'instance mondiale du football, l'ex-secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'UEFA et N.2 de Michel Platini avait d\u00e9clar\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises souhaiter que la vitrine mondiale du sport roi passe de 32 \u00e9quipes qualifi\u00e9es, comme c'est le cas actuellement, \u00e0 40 \u00e0 partir du Mondial 2026.\r\n      \r\n        \"Je crois que pour la Coupe du monde 2026, nous devrions avoir 40 \u00e9quipes et parmi les huit formations suppl\u00e9mentaires, il devrait y avoir au moins deux nations africaines\", a-t-il encore r\u00e9p\u00e9t\u00e9 le 25 juillet, alors qu'il se trouvait au Nigeria. Apr\u00e8s des \u00e9ditions 2014, 2018 et 2022 respectivement au Br\u00e9sil, en Russie et au Qatar, le continent am\u00e9ricain pourrait de nouveau avoir des chances \u00e9lev\u00e9es d'obtenir l'organisation du Mondial en 2026.\r\n      ",
        "83": "\r\n        L'Alg\u00e9rie tient son nouveau s\u00e9lectionneur. La F\u00e9d\u00e9ration alg\u00e9rienne a annonc\u00e9 jeudi un accord avec Djamel Belmadi, qui va rapidement prendre place sur le banc des Fennecs.  \"Ancien capitaine d'\u00e9quipe des Verts (d'Alg\u00e9rie, ndlr), Djamel Belmadi qui succ\u00e8de \u00e0 Rabah Madjer, signera tr\u00e8s prochainement un contrat qui le liera \u00e0 la FAF jusqu'\u00e0 la Coupe du monde 2022 pr\u00e9vue au Qatar\", selon le communiqu\u00e9 de la FAF.\r\n      \r\n        L'accord entre Belmadi et le pr\u00e9sident de la FAF, Khireddine Zetchi e eu lieu mercredi \u00e0 Paris et a \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9 dans la nuit. Le successeur de Rabah Madjer, limog\u00e9 en juin apr\u00e8s seulement huit mois, a moins d'un mois avant la suite des matches de qualifications pour la Coupe d'Afrique des Nations (CAN 2019).\r\n      \r\n        La FAF avait contact\u00e9 l'entra\u00eeneur franco-bosnien Vahid Halilhodzic, qui avait emmen\u00e9 les Fennecs en 8e de finale du Mondial 2014, afin de reprendre la t\u00eate de la s\u00e9lection en grande difficult\u00e9 mais celui-ci a refus\u00e9. Khireddine Zetchi avait ensuite \u00e9voqu\u00e9 un autre \"mondialiste\" pour prendre la succession de Madjer, sans pr\u00e9ciser de nom.\r\n      \r\n        L'Alg\u00e9rie a us\u00e9 cinq s\u00e9lectionneurs en trois ans depuis le d\u00e9part de Vahid Halilhodzic \u00e0 l'issue de l'\u00e9limination des Fennecs en huiti\u00e8mes de finale du Mondial-2014, le meilleur parcours de leur histoire. Rabah Madjer, le dernier s\u00e9lectionneur en date, avait succ\u00e9d\u00e9 en octobre \u00e0 quatre entra\u00eeneurs \u00e9trangers - le Fran\u00e7ais Christian Gourcuff (rest\u00e9 moins de deux ans), le Serbe Milovan Rajevac (trois mois), le Belge George Leekens (trois mois) et l'Espagnol Lucas Alcaraz (six mois).\r\n      ",
        "84": "\r\n        La perspective d'une Coupe du monde en plein hiver n'en finit plus de prendre corps. Depuis l'attribution par la FIFA de l'\u00e9dition 2022 au Qatar, le mois dernier, cette hypoth\u00e8se a fait son chemin. Vendredi, Sepp Blatter, patron de la FIFA, lui a donn\u00e9 un peu plus de consistance encore. Tout est dans le choix des mots. Cette fois, Blatter a expliqu\u00e9 qu'il \"s'attendait\" \u00e0 ce que le mondial 2022 se tienne en hiver plut\u00f4t qu'ne \u00e9t\u00e9, comme le veut la tradition, en conformit\u00e9 avec le calendrier traditionnel d'une saison de football. \r\n      \r\n        \"Je m'attends \u00e0 ce qu'elle se d\u00e9roule en hiver parce que quand vous jouez au football vous devez prot\u00e9ger les principaux acteurs, les joueurs\", a confi\u00e9 Sepp Blatter \u00e0 l'occasion d'un d\u00e9placement \u00e0... Doha au Qatar o\u00f9 d\u00e9bute vendredi la Coupe d'Asie des nations, qui s'ach\u00e8vera le  29 janvier. La chaleur est l'une des principales interrogations qui entoure le choix controvers\u00e9 du Qatar pour l'accueil du Mondial-2022, les temp\u00e9ratures pouvant y d\u00e9passer les 40\u00b0 en \u00e9t\u00e9. \r\n      \r\n        \"Le comit\u00e9 ex\u00e9cutif libre de faire ce qu'il veut\"\n\r\n        Par le pass\u00e9, certaines \u00e9ditions du Mondial ont d\u00e9j\u00e0 d\u00fb composer avec la chaleur, comme en 1994 aux Etats-Unis, ou au Mexique, huit ans plus t\u00f4t, certains matches se disputant m\u00eame \u00e0 midi heure locale pour les besoins de la t\u00e9l\u00e9vision europ\u00e9enne. Le fameux France-Br\u00e9sil de Guadalajara, par exemple, avait d\u00e9but\u00e9 en tout d\u00e9but d'apr\u00e8s-midi. Mais au Qatar, le probl\u00e8me serait encore d'une autre ampleur, la temp\u00e9rature moyenne \u00e9tant beaucoup plus \u00e9lev\u00e9e \u00e0 cette \u00e9poque de la saison que dans n'importe quel autre pays ayant accueilli la Coupe du monde jusqu'ici.\r\n      \r\n        L'id\u00e9e d'un Mondial en plein hiver fait donc son chemin. \"Qui vous dit qu'il n'aura pas lieu au mois de janvier?\", avait confi\u00e9 Michel Platini \u00e0 T\u00e9l\u00e9foot r\u00e9cemment au sujet de ce Mondial 2022. Le s\u00e9lectionneur allemand Joachim L\u00f6w, son homologue pour l'Angleterre, l'Italien Fabio Capello, et Franz Beckenbauer, membre ex\u00e9cutif de la Fifa, s'\u00e9taient aussi d\u00e9clar\u00e9s favorables \u00e0 cette id\u00e9e. Les Qataris \"doivent d'abord mettre sur pied un comit\u00e9 d'organisation, puis s'ils ont des voeux \u00e0 formuler sur les conditions pr\u00e9vues lors du processus de candidature, ils doivent en faire la demande au CE\", a pr\u00e9cis\u00e9 Sepp Blatter, apr\u00e8s quoi  \"le Comit\u00e9 ex\u00e9cutif  sera libre de faire ce qu'il veut\".\r\n      ",
        "85": "\r\n        Michel Platini, pr\u00e9sident de l'UEFA, a estim\u00e9 vendredi que le 18 d\u00e9cembre \u00e9tait \"une bonne date pour la finale\" du Mondial-2022 au Qatar, insistant toutefois pour que la Fifa prot\u00e8ge dans sept ans \"les dates internationales\" des matches en s\u00e9lection autour du Mondial. \"Le 18 d\u00e9cembre est une bonne date pour la finale - peut-\u00eatre que le 23 d\u00e9cembre aurait \u00e9t\u00e9 trop tard pour que les fans puissent rentrer chez eux pour le 24 d\u00e9cembre\", a expliqu\u00e9 M. Platini dans des propos transmis \u00e0 l'AFP. \r\n      \r\n        \"Le 18 d\u00e9cembre est bien pour l'UEFA - nous pouvons nous accommoder des changements \u00e0 la Ligue des champions. Mais la Fifa doit prot\u00e9ger les dates internationales pour les associations nationales (f\u00e9d\u00e9rations) - il y a quatre dates de matches internationaux qui pourraient \u00eatre affect\u00e9es, et ces matches internationaux sont des \u00e9l\u00e9ments vitaux pour les associations nationales\", a poursuivi le patron du foot europ\u00e9en. \"La Fifa doit regarder le calendrier international et s'assurer que ces dates soient prot\u00e9g\u00e9es pour les associations nationales\", a-t-il conclu. \r\n      ",
        "86": "\r\n        On ne peut parler de d\u00e9menti puisque la parole n'\u00e9tait pas officielle. Mais lorsque J\u00e9r\u00f4me Valcke, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la FIFA, s'exprime sur un sujet aussi sensible que le calendrier de la Coupe du monde 2022 au Qatar, cela ne peut qu'avoir un \u00e9cho important. Mercredi matin, quand il a annonc\u00e9 sur Radio France, qu'il n'\u00e9tait pas question de disputer le Mondial 2022 en \u00e9t\u00e9, l'information a vite circul\u00e9. Elle aura lieu \"entre le 15 novembre et le 15 janvier au plus tard\", a-t-il expliqu\u00e9. Mais quelques heures plus tard, Jim Boyce, qui n'est autre que le vice-pr\u00e9sident de la FIFA, a recadr\u00e9 son coll\u00e8gue fran\u00e7ais, r\u00e9affirmant qu'aucune d\u00e9cision n'avait encore \u00e9t\u00e9 prise de fa\u00e7on officielle.\r\n      \r\n        A vrai dire, l'intervention de J\u00e9r\u00f4me Valcke a surpris. Pas sur le fond, car l'id\u00e9e d'un Mondial au Qatar en dehors des p\u00e9riodes traditionnelles a plus que fait son chemin. Mais sur la forme, jamais un membre aussi \u00e9minent de l'instance dirigeante du football mondial n'\u00e9tait all\u00e9 aussi loin et de fa\u00e7on aussi pr\u00e9cise. Or Sepp Blatter avait fait savoir qu'aucun d\u00e9cision ne serait annonc\u00e9e avant la Coupe du monde 2014. D'o\u00f9 l'\u00e9tonnement g\u00e9n\u00e9ral. J\u00e9r\u00f4me Valcke semble avoir pris tout le monde de court, jusqu'au sein m\u00eame de la FIFA. \"Pour \u00eatre honn\u00eate, je suis compl\u00e8tement, totalement choqu\u00e9, a d\u00e9clar\u00e9 Jim Boyce \u00e0 Sky Sports. La situation dont j'ai connaissance, c'est que le comit\u00e9 ex\u00e9cutif est en attente d'un rapport \u00e9tabli par tous les acteurs impliqu\u00e9s dans la Coupe du monde.\"\r\n      \r\n        Il d\u00e9coule de cette s\u00e9quence une impression de cacophonie au sommet du football mondial. Mais visiblement, les propos de J\u00e9r\u00f4me Valcke ne doivent pas \u00eatre tenus pour une position officielle. \"Je ne sais pas si J\u00e9r\u00f4me exprimait une opinion personnelle mais ce que je peux confirmer, c'est que ceci n'a pas \u00e9t\u00e9 discut\u00e9 par le comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la FIFA\", a poursuivi Jim Boyce. Contact\u00e9e par l'AFP, la FIFA a emboit\u00e9 le pas \u00e0 Jim Boyce en estimant que J\u00e9r\u00f4me Valcke avait exprim\u00e9 \"son point de vue\" et que la date de l'\u00e9preuve \"faisait toujours l'objet d'une consultation\" avec \"la communaut\u00e9 internationale du football\" et ses \"partenaires commerciaux\".   \r\n      \r\n        Il n'en reste pas moins que les paroles de J\u00e9r\u00f4me Valcke s'inscrivent dans une dynamique de plusieurs mois. Il parait aujourd'hui difficilement imaginable que la Coupe du monde au Qatar se tienne en juin et juillet. Entre la d\u00e9signation du Qatar et le milieu de l'ann\u00e9e 2013, Sepp Blatter avait pourtant d\u00e9fendu bec et ongles le maintien du Mondial en \u00e9t\u00e9. Il s'\u00e9tait ravis\u00e9 en juillet dernier lorsqu'il avait parl\u00e9 d'\"erreur\"\u00a0possible concernant l'attribution de la comp\u00e9tition au Qatar. Rien n'est encore act\u00e9, la mise au point de la FIFA vient le rappeler. Mais sur le principe, l'\u00e9t\u00e9 ne parait plus \u00eatre une option.\r\n      \r\n        Reste qu'une Coupe du monde en novembre ou d\u00e9cembre constituerait une r\u00e9volution et poserait quelques probl\u00e8mes, certains d'ordre juridique. L'Australie, qui comme les autres candidats \u00e0 l'organisation du Mondial 2022, avait pr\u00e9sent\u00e9 un dossier pour une comp\u00e9tition estivale, a ainsi d\u00e9j\u00e0 fait savoir qu'elle demanderait r\u00e9paration. L'impact serait en outre colossal sur le calendrier traditionnel des championnats europ\u00e9ens et des coupes europ\u00e9ennes. Certains diffuseurs majeurs, comme la Fox et NBC aux Etats-Unis, voient \u00e9galement d'un tr\u00e8s mauvais \u0153il ce d\u00e9calage de l'\u00e9t\u00e9 vers l'automne ou l'hiver. Voil\u00e0 sans doute pourquoi il est encore urgent d'attendre pour la FIFA, et tout aussi urgent de calmer le jeu apr\u00e8s les d\u00e9clarations de J\u00e9r\u00f4me Valcke, dont la port\u00e9e a peut-\u00eatre d\u00e9pass\u00e9 celui-ci.\r\n      Laut Valcke findet die WM 2022 nicht im Sommer stattSID",
        "87": "\r\n        Des doutes ont \u00e9t\u00e9 exprim\u00e9s par de nombreux responsables du football sur l'opportunit\u00e9 d'organiser la Coupe du monde 2022 au Qatar en \u00e9t\u00e9, o\u00f9 les temp\u00e9ratures seront tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9es, avec des pics entre 40 et 50 degr\u00e9s. \"En ce qui nous concerne au Qatar, nous n'avons pas d'int\u00e9r\u00eat particulier \u00e0 accueillir la Coupe du monde en hiver, assure M. Bin Hammam. Nous sommes tr\u00e8s contents avec la date actuelle et avons promis au monde d'organiser une Coupe du monde exceptionnelle en juin/juillet\".\n\r\n        \"Beaucoup d'avis ont \u00e9t\u00e9 exprim\u00e9s \u00e0 ce sujet par des responsables dans le monde du football mais franchement il ne revient pas \u00e0 deux ou trois membres du Comit\u00e9 ex\u00e9cutif (de la Fifa) de parler d'une modification de la date sans tenir compte de l'avis des instances de prise de d\u00e9cision\", expose le pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration asiatique.  \"Le football en Europe a une grande histoire, c'est toute une industrie comportant finances, m\u00e9dias et marketing et par cons\u00e9quent il serait injuste vis-\u00e0-vis des Europ\u00e9ens de parler d'un changement de date ou de modification de calendrier sans les consulter et obtenir leur plein accord\", poursuit-il. \r\n      \nMichel Platini, pr\u00e9sident de l'UEFA, avait d\u00e9clar\u00e9 le 20 mars \u00e0 l'AFP esp\u00e9rer que le Mondial-2022 au Qatar se joue en hiver, \"du 20 novembre au 20 d\u00e9cembre\". \"Juste avant No\u00ebl, ce serait super\", avait m\u00eame soulign\u00e9 M. Platini.\r\n      ",
        "88": "\r\n        Alors qu'un vent de contestation commen\u00e7ait \u00e0 souffler depuis mardi, la FIFA a tranch\u00e9 en la d\u00e9faveur des clubs et des f\u00e9d\u00e9rations. Les clubs europ\u00e9ens ne seront pas \"d\u00e9dommag\u00e9s financi\u00e8rement\" pour le d\u00e9roulement du Mondial 2022 en hiver au Qatar, a affirm\u00e9 mercredi le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la FIFA, J\u00e9r\u00f4me Valcke.\r\n      \r\n        \"Il n'y a aura pas de compensation financi\u00e8re, il y a sept ans pour s'organiser\", a d\u00e9clar\u00e9 le n\u00b02 de la FIFA lors d'une conf\u00e9rence de presse \u00e0 Doha, en r\u00e9ponse aux critiques exprim\u00e9es mardi en Angleterre, en France et en Allemagne notamment, apr\u00e8s la recommandation du groupe de travail de la FIFA d'un Mondial 2022 en novembre et d\u00e9cembre.\r\n      \r\n        Les clubs europ\u00e9ens devront accepter ce changement par rapport \u00e0 une Coupe du monde traditionnellement organis\u00e9e en \u00e9t\u00e9, m\u00eame \"si ce n'est pas parfait\", a insist\u00e9 Valcke. La recommandation du groupe de travail devra encore \u00eatre valid\u00e9e par le comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la FIFA lors de sa r\u00e9union des 19 et 20 mars \u00e0 Zurich: \"Cela arrive une fois, et nous ne faisons rien qui puisse d\u00e9truire le football.\"\n\r\n        D\u00e8s l'annonce mardi de cette recommandation d'un Mondial 2022 en hiver, entre les 26 novembre et 23 d\u00e9cembre, afin d'\u00e9viter les chaleurs \u00e9touffantes de l'\u00e9t\u00e9 dans le petit \u00e9mirat gazier du Qatar, les r\u00e9actions avaient \u00e9t\u00e9 vives du c\u00f4t\u00e9 des grands championnats europ\u00e9ens.\r\n      \nKarl-Heinz Rummenigge, le patron de l'Association europ\u00e9enne des clubs (ECA), avait ainsi estim\u00e9 que \"les clubs devraient \u00eatre d\u00e9dommag\u00e9s si une telle d\u00e9cision \u00e9tait finalis\u00e9e\" par la FIFA en mars.\r\n      Fr\u00e9d\u00e9ric ThiriezPanoramic \r\n        Sur le m\u00eame ton, Fr\u00e9d\u00e9ric Thiriez, le pr\u00e9sident fran\u00e7ais de l'Association des ligues europ\u00e9ennes de football professionnel (EPFL), avait lui reconnu mardi qu'il \u00e9tait encore \"un peu t\u00f4t pour agiter le chiffon rouge\", pr\u00e9f\u00e9rant attendre la r\u00e9union du 19 mars. \"Ensuite, s'il y a des actions \u00e0 prendre, on les prendra\", avait-il cependant menac\u00e9, qualifiant l'hypoth\u00e8se hivernale comme \"la pire solution\".\n\r\n        Richard Scudamore, le patron de la Premier League, s'\u00e9tait dit quant \u00e0 lui \"tr\u00e8s d\u00e9\u00e7u\" de la recommandation du groupe de travail. \r\n      ",
        "89": "\r\n        \"Il faudrait r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 une solution: en janvier et f\u00e9vrier, il r\u00e8gne (au Qatar) des temp\u00e9ratures agr\u00e9ables autour de 25\u00b0C\", a-t-il expliqu\u00e9 au quotidien Bild paru samedi.\r\n      \r\n        \"Pourquoi cela ne serait-il pas possible ? Les calendriers des grands championnats europ\u00e9ens doivent \u00eatre chang\u00e9s en 2012, cela n'aurait pas un impact trop important et cela repr\u00e9senterait une alternative aux d\u00e9penses \u00e9normes pour climatiser les stades et espaces pour supporteurs\", a-t-il ajout\u00e9.\r\n      ",
        "90": "\r\n        \"Ce ne serait pas facile pour les joueurs de rester toute la journ\u00e9e dans leur h\u00f4tel \u00e0 cause de la chaleur. C'est un gros probl\u00e8me et pas seulement pour s'entra\u00eener et jouer. Vous ne pouvez rien faire d'autre pour vous reposer ou changer d'air. Mais les joueurs en ont besoin. C'est pour cela que je pense que ce serait une bonne id\u00e9e de jouer ce tournoi en janvier ou en f\u00e9vrier\" a confi\u00e9 Capello au Daily Mirror lors d'une visite \u00e0 Duba\u00ef.\r\n      ",
        "91": "\r\n        C\u2019est une attaque bien organis\u00e9e qui a simultan\u00e9ment atteint lundi sur Twitter, les comptes officiels de Sepp Blatter et de la F\u00e9d\u00e9ration Internationale (FIFA), dont il est le pr\u00e9sident. Vu la teneur des propos, il s\u2019agit d\u2019un piratage \u00e0 moins que le Suisse et l\u2019instance ait chang\u00e9 leur mode de communication\u2026 Tout part d\u2019un premier tweet de Sepp Blatter. \"J\u2019ai pris l\u2019argent du Qatar et alors\u00a0? \" en r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l\u2019attribution de la Coupe du monde 2022 puis \"Son excellence l\u2019Emir du Qatar a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s g\u00e9n\u00e9reux \" et enfin \"Je ne m\u2019excuserai pas, j\u2019ai fait au mieux pour la FIFA \".\n\r\n        En parall\u00e8le, le compte Coupe du monde de la FIFA annonce une \"r\u00e9union\" puis dans la minute suivante que Sepp Blatter va se voir \"retirer ses fonctions suite \u00e0 des accusations de corruption\". Que des e-mails entre le pr\u00e9sident de la FIFA et le Ministre des Affaires \u00c9trang\u00e8res du Qatar ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s ainsi qu\u2019une somme importante sur un compte en Suisse. Les deux comptes affichent ensuite des r\u00e9f\u00e9rences \u00e0 la Syrian Electronic Army. Apr\u00e8s un peu plus d'une heure, les tweets ont \u00e9t\u00e9 effac\u00e9s et sur un autre compte, a confirm\u00e9 le piratage.\n",
        "92": "\r\n        Le Qatar avait remport\u00e9 le vote le 2 d\u00e9cembre 2010 aux d\u00e9pens de l'Australie, des Etats-Unis, du Japon et de la Cor\u00e9e du Sud. L'Australie, qui avait d\u00e9pens\u00e9 40 millions de dollars australiens (environ 27,5 millions d'euros) pour sa candidature, n'avait recueilli qu'une voix. Le pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration australienne de football, Frank Lowy, a estim\u00e9 mercredi que le processus de d\u00e9signation du pays organisateur n'avait \"pas \u00e9t\u00e9 propre\".\r\n      \r\n        Il a \u00e9galement accus\u00e9 le Trinidadien Jack Warner, ancien vice-pr\u00e9sident de la Fifa et ancien pr\u00e9sident de la Concacaf, la f\u00e9d\u00e9ration nord-am\u00e9ricaine de foot, d'avoir d\u00e9tourn\u00e9 une importante donation australienne. A l'en croire, la Concacaf avait demand\u00e9 4 millions de dollars australiens au profit d'un centre de formation \u00e0 Trinidad et Tobago, mais la f\u00e9d\u00e9ration australienne et le comit\u00e9 organisateur n'avaient consenti \u00e0 offrir que 500.000 dollars. Selon Frank Lowy, l'argent a bien \u00e9t\u00e9 vers\u00e9 \u00e0 la Concacaf mais Warner \"a d\u00e9tourn\u00e9 les fonds \u00e0 son profit\".\r\n      \r\n        La police f\u00e9d\u00e9rale australienne a indiqu\u00e9 dans un communiqu\u00e9 \"enqu\u00eater sur les all\u00e9gations de d\u00e9tournement de fonds transf\u00e9r\u00e9s par la F\u00e9d\u00e9ration australienne de football \u00e0 la Fifa\". Sans plus de pr\u00e9cisions. Un s\u00e9nateur australien, Nick Xenophon, a demand\u00e9 \u00e0 la justice am\u00e9ricaine de se saisir de l'affaire. \"Ces 500.000 dollars australiens \u00e9taient cens\u00e9s aller \u00e0 la modernisation d'\u00e9quipements sportifs \u00e0 Trinidad et Tobago, pas \u00e0 M. Warner. L'Australie est en droit de recouvrer ces sommes\", a-t-il estim\u00e9.\r\n      \r\n        La semaine derni\u00e8re, la justice am\u00e9ricaine avait indiqu\u00e9 qu'elle soup\u00e7onnait Jack Warner d'avoir empoch\u00e9 10 millions de dollars US (8,9 millions d'euros) en \u00e9change de trois voix en faveur de l'Afrique du Sud lors du vote pour l'attribution du Mondial-2010. L'Afrique du Sud, organisatrice de la premi\u00e8re Coupe du monde sur le continent africain, a depuis reconnu que 10 millions de dollars ont \u00e9t\u00e9 vers\u00e9s au football carib\u00e9en, par fraternit\u00e9 panafricaine, mais a balay\u00e9 toute id\u00e9e de corruption.\r\n      ",
        "93": "\r\n        \"La Coupe du monde est le moment le plus important pour notre sport tous les quatre ans, mais qui a dit qu'il fallait toujours la jouer en juin? Je ne vois pas le probl\u00e8me de jouer en d\u00e9cembre\", a dit le Fran\u00e7ais.\r\n      \r\n        Evoquant l'opposition probable des grands championnats europ\u00e9ens, Platini a d\u00e9clar\u00e9: \"Quel est le probl\u00e8me pour la Premier League de terminer \u00e0 la fin du mois de mai au lieu du d\u00e9but et de r\u00e9cup\u00e9rer ce temps-l\u00e0 en d\u00e9cembre? Il faut que la Coupe du monde et les supporteurs passent d'abord\".\r\n      ",
        "94": "\r\n        A chaque jour sa r\u00e9v\u00e9lation dans l'immense scandale qui secoue la Fifa: 53 cas suspects de blanchiment d'argent, dans le cadre de relations bancaires, sont pass\u00e9s \u00e0 la loupe par la justice suisse pour le volet sur l'attribution des Coupes du monde 2018 (Russie) et 2022 (Qatar). \"Quelque 104 relations d'affaires bancaires sont sous enqu\u00eate, et partiellement, en sus, les banques ont signal\u00e9 au bureau anti-blanchiment quelque 53 cas suspects\" a d\u00e9voil\u00e9 Michael Lauber, procureur g\u00e9n\u00e9ral de la Conf\u00e9d\u00e9ration helv\u00e9tique, au cours d'une conf\u00e9rence de presse \u00e0 Berne mercredi.\r\n      \r\n        Les banques \"ont fait leur devoir\" a expos\u00e9 le repr\u00e9sentant du Minist\u00e8re public, ajoutant que l'enqu\u00eate -- ouverte en mars dernier, contre X, \u00e0 la suite d'une plainte de la Fifa elle-m\u00eame en novembre 2014 -- sera \"longue\". Et de pr\u00e9ciser qu'il \"n'exclut pas\" d'auditionner le pr\u00e9sident d\u00e9missionnaire de l'instance supr\u00eame du foot, Joseph Blatter, de m\u00eame que le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral J\u00e9r\u00f4me Valcke. La Suisse a adopt\u00e9 il y a quelques ann\u00e9es un arsenal juridique pour lutter contre le blanchiment d'argent, dont \u00e9taient souvent accus\u00e9es ses banques.\r\n      \r\n        La loi anti-blanchiment en vigueur oblige d\u00e9sormais les banques \u00e0 signaler au MROS (Bureau de communication en mati\u00e8re de blanchiment d'argent) les comptes suspect\u00e9s de servir \u00e0 blanchir de l'argent. Ces cas sont ensuite examin\u00e9s par le MROS, et transmis ensuite au Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration (MPC).\r\n      Sepp Blatter lors de l'obtention de la Coupe du monde 2022 au QatarAFP\r\n        Le MPC a saisi quelque \"9 terabytes de donn\u00e9es dans l'enqu\u00eate sur l'attribution des Coupes du monde de football 2018 et 2022\", a encore indiqu\u00e9 le procureur g\u00e9n\u00e9ral, ton pos\u00e9, assis et bras crois\u00e9s devant le micro pos\u00e9 sur son pupitre. \"Des preuves ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9colt\u00e9es qui concernent 104 relations bancaires. Il faut \u00eatre conscient que chacune de ces relations implique plusieurs comptes bancaires\", a ajout\u00e9 M. Lauber, martelant que l'enqu\u00eate est \"tr\u00e8s complexe\". \"Le monde du football doit \u00eatre patient; de par sa nature, cette enqu\u00eate pendra plus de temps que les fameuses 90 minutes\" que dure un match de foot, a-t-il encore insist\u00e9. \r\n      \r\n        Le procureur g\u00e9n\u00e9ral s'exprimait mercredi pour la premi\u00e8re fois en public depuis que le MPC a saisi, le mois dernier, des donn\u00e9es et documents de la Fifa. Interrog\u00e9 si l'enqu\u00eate portait aussi sur l'attribution du Mondial \u00e0 l'Afrique du Sud en 2010, M. Lauber a refus\u00e9 de r\u00e9pondre, invoquant le secret de l'instruction.Il a toutefois pr\u00e9cis\u00e9 que devant l'\u00e9normit\u00e9 du dossier, une \"task force\" (cellule) sp\u00e9ciale, d\u00e9di\u00e9e \u00e0 cette affaire sans pr\u00e9c\u00e9dent, avait \u00e9t\u00e9 mise en place dans ses services.\r\n      \r\n        Interrog\u00e9 sur les documents remis la semaine derni\u00e8re par la Fifa au Minist\u00e8re public, M. Lauber a refus\u00e9 de dire s'il s'agissait de pi\u00e8ces saisies dans le bureau de Joseph Blatter. \"Tout ce que je peux dire, c'est que nous avons recueilli de nouvelles informations\".\r\n      \r\n        Le \"Fifagate\" a \u00e9clat\u00e9 il y a juste 3 semaines, le 27 mai dernier. Ce jour-l\u00e0, parall\u00e8lement au volet qui concerne la justice suisse, les autorit\u00e9s judiciaires am\u00e9ricaines avaient annonc\u00e9 avoir inculp\u00e9 14 responsables et partenaires de la Fifa. \"Racket, fraude et blanchiment\" sur une p\u00e9riode de 25 ans figurent parmi les 47 chefs d'inculpation retenus contre neuf responsables actuels ou pass\u00e9s de la Fifa, dont deux vice-pr\u00e9sidents, et contre cinq partenaires.\r\n      \r\n        Pendant ce quart de si\u00e8cle, ces responsables auraient \"sollicit\u00e9 et re\u00e7u plus de 150 millions de dollars en pots-de-vin et r\u00e9trocommissions\" en \u00e9change notamment des droits m\u00e9diatiques et marketing pour les tournois internationaux, selon les autorit\u00e9s am\u00e9ricaines. Sept hauts responsables de la Fifa avaient \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s le m\u00eame jour \u00e0 Zurich, dans un grand h\u00f4tel de luxe, en marge du congr\u00e8s annuel de l'organisation.\r\n      \r\n        Le m\u00eame jour le Minist\u00e8re public suisse annon\u00e7ait qu'il avait ouvert en mars une enqu\u00eate s\u00e9par\u00e9e sur l'attribution des Coupes du monde 2018 et 2022. En plein scandale, \"Sepp\" Blatter a quand m\u00eame \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lu le 29 mai pr\u00e9sident de la Fifa, avant d'annoncer quatre jours plus tard qu'il pr\u00e9f\u00e9rait remettre son mandat et organiser de nouvelles \u00e9lections lors d'un congr\u00e8s extraordinaire pr\u00e9vu entre fin 2015 et d\u00e9but 2016.\r\n      ",
        "95": "\r\n        \"D'un point de vue purement sportif et m\u00e9dical, je pense que cela aurait \u00e9t\u00e9 probablement un d\u00e9sastre de jouer l'\u00e9t\u00e9 par 40 degr\u00e9s, surtout avec l'intensit\u00e9 du jeu actuelle\", a estim\u00e9 L\u00f6w.\r\n      \r\n        De planifier la comp\u00e9tition aux mois de novembre et d\u00e9cembre \u00e9tait dans ce contexte \"la meilleure solution pour les joueurs, surtout si l'on s'attend \u00e0 des performances de haut niveau\", a ajout\u00e9 le s\u00e9lectionneur des champions du monde.\r\n      \r\n        Il n'a pas oubli\u00e9 le match amical de l'\u00e9quipe d'Allemagne en juin 2009 \u00e0 Doha contre les Emirats arabes unis: \"c'\u00e9tait un vrai hammam\".\r\n      \r\n        La FIFA a confirm\u00e9 jeudi que le Mondial 2022 se tiendrait pour la premi\u00e8re fois de l'histoire en hiver avec un coup d'envoi \"en principe\" le 21 novembre et une finale le 18 d\u00e9cembre, un calendrier qui m\u00e9contente les clubs et championnats europ\u00e9ens.\r\n      \r\n        S'il s'attend encore \u00e0 de longues discussions, L\u00f6w fait preuve de pragmatisme: \"Il faut faire avec la r\u00e9alit\u00e9 du moment, peu importe si \u00e7a plait ou pas. La d\u00e9cision a \u00e9t\u00e9 prise que le Mondial aurait lieu au Qatar\".\r\n      \r\n        Quant \u00e0 l'adaptation aux am\u00e9nagements du calendrier pour les ligues nationales, L\u00f6w reconnait \"que c'est un exercice difficile\" mais que \"des solutions pratiques seront trouv\u00e9es\".\r\n      ",
        "96": "\r\n        Et une nouvelle crise \u00e0 la Fifa ! Michael Garcia, surnomm\u00e9 \"l'incorruptible\", qui enqu\u00eatait sur l'attribution des Mondiaux 2018 \u00e0 la Russie et 2022 au Qatar, a d\u00e9missionn\u00e9 mercredi de la Fifa, d\u00e9non\u00e7ant des manques de transparence et d'envie de faire la lumi\u00e8re.\r\n      \r\n        Dans le texte de son communiqu\u00e9, envoy\u00e9 par le cabinet d'avocats am\u00e9ricain o\u00f9 il travaille, Garcia, ancien procureur f\u00e9d\u00e9ral am\u00e9ricain, a des mots tr\u00e8s durs vis \u00e0 vis de la Fifa. \"Pendant les deux premi\u00e8res ann\u00e9es apr\u00e8s mon recrutement en juillet 2012 comme pr\u00e9sident ind\u00e9pendant de la chambre d'enqu\u00eate de la commission d'\u00e9thique de la Fifa, je pensais que (cette derni\u00e8re instance) faisait de r\u00e9els progr\u00e8s. Ces derniers mois, cela a chang\u00e9\", commence-t-il. Et d\u00e9noncer ensuite \u00e9tape par \u00e9tape tout ce qui l'a h\u00e9riss\u00e9. Garcia rappelle qu'il a remis son rapport le 5 septembre, identifiant \"des probl\u00e8mes, s\u00e9rieux et de grande envergure, dans le processus de candidature et de s\u00e9lection\" de ces Coupes du monde d\u00e9cid\u00e9ment mal n\u00e9es. \r\n      \n\r\n        Celui qui \u00e9tait compar\u00e9 \u00e0 Eliot Ness par la presse tombe d\u00e8s lors en d\u00e9saccord avec le pr\u00e9sident de l'autre chambre de la commission d'\u00e9thique, celle de jugement, Hans-Joachim Eckert. L'Allemand est oppos\u00e9 \u00e0 une publication de ce rapport tandis que Garcia pense qu'une \"transparence insuffisante ne sert pas les int\u00e9r\u00eats de la Fifa\". Il n'\u00e9tait pas le seul, d'autres personnalit\u00e9s du foot, comme le pr\u00e9sident de l'UEFA Michel Platini, r\u00e9clamaient la publication de ce rapport.\r\n      \r\n        Garcia regrette que le comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la Fifa, gouvernement du foot mondial, n'ait pas pris position sur ce sujet en septembre, d\u00e9non\u00e7ant en outre, fait nouveau, que cet organe ait voulu le traduire devant la commission de discipline pour avoir, entre autres, enfreint les r\u00e8gles d'\u00e9thique par ses prises de position publique sur une meilleure transparence. Garcia r\u00e9v\u00e8le dans son texte que le pr\u00e9sident du corps disciplinaire de la Fifa, Claudio Sulser, n'a pas suivi cette requ\u00eate et ne l'a pas inqui\u00e9t\u00e9.\r\n      \r\n        Le pr\u00e9sident de la Fifa Joseph Blatter s'est dit \"surpris\" dans un communiqu\u00e9 par la d\u00e9mission de Garcia alors que le Fran\u00e7ais J\u00e9r\u00f4me Champagne, adversaire du Suisse pour la pr\u00e9sidence de l'instance, a estim\u00e9 que cette d\u00e9cision constituait \"un pas en arri\u00e8re\". \r\n      \n\r\n        Le 13 novembre, Eckert a r\u00e9dig\u00e9 une synth\u00e8se de l'enqu\u00eate de Garcia, concluant qu'il n'y avait pas mati\u00e8re \u00e0 remettre en cause l'attribution des Mondiaux 2018 et 2022. Des conclusions que l'Am\u00e9ricain a imm\u00e9diatement contest\u00e9, parlant d'\"omission de pi\u00e8ces\". Garcia a alors interjet\u00e9 appel le 24 novembre, rejet\u00e9 mardi par la commission de recours de la Fifa. \r\n      \r\n        \"Je ne suis pas d'accord avec la d\u00e9cision (de rejeter son appel) de la Commission de recours de la Fifa\", grince Garcia mercredi. L'Am\u00e9ricain n'a pas dig\u00e9r\u00e9 non plus les propos du pr\u00e9sident de la Fifa Joseph Blatter qui a d\u00e9clar\u00e9 r\u00e9cemment sur le site de la Fifa que \"l'enqu\u00eate sur la proc\u00e9dure de candidature \u00e0 l'organisation des Coupes du Monde de la 2018 et 2022 est close\".\r\n      Michael J Garcia et Hans-Joachim Eckert devant le si\u00e8ge de la FIFAAFP\r\n        Garcia en d\u00e9duit que la position d'Eckert est \"le point final\" sur ces dossiers. L'Am\u00e9ricain pense qu'un recours de sa part devant le Tribunal arbitral du sport (TAS) de Lausanne ne serait pas productif. Et de conclure s\u00e9v\u00e8rement: \"Aucune commission de gouvernance ind\u00e9pendante, aucun enqu\u00eateur (...) ne peut changer la culture d'une organisation. Et tandis que le 13 novembre, la d\u00e9cision d'Eckert m'a fait perdre confiance dans l'ind\u00e9pendance de la chambre de jugement, c'est maintenant le manque de leadership sur ces probl\u00e8mes qui me conduit \u00e0 mettre un terme \u00e0 ma fonction\".\r\n      \r\n        La balle est maintenant dans le camp de la Fifa. Le timing de Garcia est en ce sens parfait. Jeudi et vendredi, le comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la Fifa se r\u00e9unit \u00e0 Marrakech, en marge de la Coupe du monde des clubs au Maroc. Il y sera donc encore question, une nouvelle fois, du Qatar et de la Russie.\r\n      ",
        "97": "\r\n        Journ\u00e9e noire pour la FIFA. Quelques heures apr\u00e8s l'arrestation de six hauts dirigeants de l'instance du football mondial \u00e0 Zurich dans une affaire de corruption concernant le continent am\u00e9ricain, la justice suisse a prononc\u00e9 l'ouverture d'une \"proc\u00e9dure p\u00e9nale contre inconnu pour soup\u00e7on de gestion d\u00e9loyale et blanchiment d'argent entourant les attributions des Coupes du monde 2018 et 2022\".\u00a0 \r\n      \r\n        Une annonce qui fait suite \u00e0 la saisie mercredi des donn\u00e9es et des documents \u00e9lectroniques au si\u00e8ge de la FIFA \u00e0 Zurich. L\u2019enqu\u00eate elle-m\u00eame est ouverte depuis le 10 mars pour \"soup\u00e7on d\u2019irr\u00e9gularit\u00e9s commises\" dans les proc\u00e9dures d\u2019attributions des deux prochains Mondiaux.\r\n      \n\r\n        \u00c9voquant des \"enrichissements ill\u00e9gitimes\", le minist\u00e8re public suisse annonce en outre que dix \"membres du comit\u00e9 ex\u00e9cutif\" de l'instance, qui ont particip\u00e9 \u00e0 l'organisation du vote du 2 d\u00e9cembre 2010 ayant abouti \u00e0 la d\u00e9signation de la Russie et du Qatar pour 2018 et 2022, vont \u00eatre auditionn\u00e9s par la justice \"en tant que personnes appel\u00e9es \u00e0 donner des renseignements\". \r\n      \r\n        L'ensemble de la proc\u00e9dure est li\u00e9 \u00e0 la plainte p\u00e9nale contre X d\u00e9pos\u00e9e par la FIFA le 18 novembre 2014 \u00e0 la suite du rapport rendu par le juriste am\u00e9ricain Michael Garcia, qui avait r\u00e9v\u00e9l\u00e9 les irr\u00e9gularit\u00e9s commises en marge de l'attribution des deux prochaines Coupe du Monde. \r\n      ",
        "98": "\r\n        Josep Guardiola s\u00e9lectionneur du Qatar. Ce n'est pas la premi\u00e8re fois que cette hypoth\u00e8se est \u00e9voqu\u00e9e, mais la rumeur a pris de l'ampleur ce mercredi. Le magazine hebdomadaire allemand Sport Bild en a fait sa Une, affirmant que l'entra\u00eeneur du Bayern Munich pourrait faire l'objet d'une offre tr\u00e8s lucrative de la f\u00e9d\u00e9ration qatarienne.\u00a0 Elle souhaiterait ainsi s'attacher les services du technicien espagnol pour pr\u00e9parer la Coupe du monde qu'elle organisera en 2022.\r\n      \n\r\n        Si cette rumeur Guardiola r\u00e9apparait, c'est d'abord parce qu'il entretient des relations avec le Qatar. L'ancien entra\u00eeneur du Bar\u00e7a y a jou\u00e9 entre 2003 et 2005, \u00e0 Al-Ahli, et il a \u00e9t\u00e9 l'un des ambassadeurs de la candidature qatarienne pour l'organisation de la Coupe du monde 2022. Aussi parce que la situation contractuelle du Catalan \u00e0 Munich est un peu ind\u00e9cise. Guardiola est li\u00e9 au Bayern jusqu'en 2016, et les n\u00e9gociations avec les dirigeants bavarois pour prolonger ce bail n'ont toujours pas d\u00e9but\u00e9. Mais la rumeur d'un d\u00e9part pour prendre le poste de s\u00e9lectionneur du Qatar reste peu cr\u00e9dible. D'autant plus que Sport Bild, plut\u00f4t class\u00e9 parmi les tablo\u00efds en Allemagne, n'est pas r\u00e9put\u00e9 pour sa fiabilit\u00e9.\r\n      ",
        "99": "\r\n        La possibilit\u00e9 de faire jouer la Coupe du monde de football 2022 au Qatar, en pleine saison hivernale, irrite les sports de neige et de glace. Ils craignent d'\u00eatre \u00e9cras\u00e9s par la fi\u00e8vre du ballon rond, en pleine ann\u00e9e olympique. Et ils ont d\u00e9cid\u00e9 de monter au front face \u00e0 la Fifa. La F\u00e9d\u00e9ration internationale de ski (FIS) a pris dimanche la t\u00eate de la contestation, elle souhaite \"soumettre une proposition aux six autres f\u00e9d\u00e9rations internationales (de sports olympiques d'hiver) pour qu'elles signent toutes un texte contre l'organisation par la Fifa de la Coupe du monde 2022 durant l'hiver\".\r\n      \r\n        Une position largement soutenue par les autres f\u00e9d\u00e9rations de sport d'hiver qui n'ont gu\u00e8re envie de se faire marcher sur leurs plates-bandes. \"Je pense que l'on va faire partie de ce front uni. On doit travailler en famille\", a d\u00e9clar\u00e9 \u00e0 l'AFP le pr\u00e9sident de la f\u00e9d\u00e9ration international de hockey sur glace, Ren\u00e9 Fasel.  Le ton est encore plus ferme de la part du patron international du biathlon (IBU), le Norv\u00e9gien Anders Besseberg: \"La Fifa n'a pas besoin de nous consulter parce que c'est clair: nous ne voulons pas que la Coupe du monde finisse plus tard que la fin novembre.\" \r\n      \nLa Fifa, \"ce sont les rois du monde, ou du moins, ils le croient\"\n\r\n        Le football s'est donn\u00e9 au moins jusqu'\u00e0 la fin du prochain Mondial 2014 au Br\u00e9sil pour trancher. Le temps de pouvoir sonder ses partenaires, des clubs aux sponsors en passant par les ligues, qui devraient elles aussi adapter leurs propres calendriers nationaux en cas de d\u00e9placement du Mondial en hiver. Mais le patron de la FIS, le Suisse Gian Franco Kasper, ne cache pas son agacement face au comportement jug\u00e9 cavalier de la Fifa, pr\u00e9sid\u00e9e par son compatriote Joseph Blatter. \"Personnellement, je ne crois pas que quelqu'un au sein de la Fifa se soucie de nos int\u00e9r\u00eats\", a-t-il l\u00e2ch\u00e9 lors de l'ouverture de la saison de Coupe du monde de ski alpin en Autriche, fin octobre. \"Ce sont les rois du monde, ou du moins, ils le croient. Et ils font ce qu'ils veulent\".\r\n      \r\n        Le CIO lui-m\u00eame entend \u00eatre consult\u00e9 par la Fifa \"afin de coordonner et d'\u00e9viter tout effet sur les Jeux d'hiver\" de 2022, dont la ville-h\u00f4te sera d\u00e9sign\u00e9e fin juillet 2015. La bataille ne fait que commencer. Et le foot sera manifestement tiraill\u00e9 bien au del\u00e0 de ses propres stades. Ren\u00e9 Fasel, de la f\u00e9d\u00e9ration de hockey, souligne que bien des choses peuvent changer d'ici la d\u00e9cision d\u00e9finitive de la Fifa. Il juge qu'\"il faudra s'\u00e9nerver quand ce sera le moment\".  \r\n      ",
        "100": "\n\"Nous commen\u00e7ons les consultations pour d\u00e9placer le Mondial en hiver\", a d\u00e9clar\u00e9 le pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration internationale de football devant des journalistes, avant de pr\u00e9ciser aussit\u00f4t que, le cas \u00e9ch\u00e9ant, cette Coupe du monde \"ne pourra avoir lieu qu'en novembre-d\u00e9cembre, pas en janvier-f\u00e9vrier\".\n\r\n        Joseph Blatter a affich\u00e9 sa pr\u00e9f\u00e9rence pour un Mondial 2022 en p\u00e9riode hivernale d\u00e8s le mois de juillet dernier. \"Il est clair qu'on ne peut pas jouer par cette chaleur en plein \u00e9t\u00e9, il faut prendre en compte la sant\u00e9 des joueurs\", avait alors d\u00e9clar\u00e9 le patron du football mondial, en \u00e9voquant les chaleurs habituelles au Qatar en \u00e9t\u00e9.\r\n      \r\n        Apr\u00e8s son passage \u00e0 Abou Dhabi, M. Blatter doit se rendre ce week-end au Qatar, o\u00f9 il doit justement discuter de l'organisation de ce Mondial 2022 avec les responsables du pays.\r\n      \r\n        L'id\u00e9e d'organiser le Mondial 2022 \u00e0 une autre p\u00e9riode que les traditionnels mois de juin et juillet irrite les sports de neige et de glace, qui craignent d'\u00eatre \u00e9cras\u00e9s par la fi\u00e8vre du ballon rond.\r\n      \r\n        Elle divise \u00e9galement le monde du football, certains reprochant \u00e0 la Fifa d'avoir ignor\u00e9 le probl\u00e8me du climat au moment de l'attribution de la Coupe du monde.\r\n      \r\n        La Fifa a lanc\u00e9 une consultation des diff\u00e9rentes composantes de la famille du football pour voir si le Mondial peut \u00eatre d\u00e9cal\u00e9 \u00e0 un autre moment. Une d\u00e9cision sera prise apr\u00e8s la Coupe du monde 2014, organis\u00e9e du 12 juin au 13 juillet par le Br\u00e9sil.\r\n      ",
        "101": "\r\n        Une t\u00eate de Karim Boudiaf \u00e0 la 72e minute a donn\u00e9 une victoire de prestige au Qatar avant son match crucial de qualifications la semaine prochaine en Chine. Les Qatariens doivent aussi une fi\u00e8re chandelle \u00e0 leur gardien Saad Abdulla Alsheeb qui a repouss\u00e9 un penalty d'Alecander Korokin \u00e0 la 85e minute. Le Qatar a lui aussi rat\u00e9 un penalty en premi\u00e8re p\u00e9riode. C'est sa premi\u00e8re victoire face \u00e0 la Russie en quatre confrontations. La secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de la Fifa, Fatma Samoura, figurait parmi les 4.500 spectateurs  Le 15 novembre, le Qatar affrontera la Chine \u00e0 Kunming\r\n      \nButs\n\r\n        Qatar: Boualem Khouki (34e sur pen), Karim Boudiaf (72e)Russie: Samedov (4e, sur pen)\r\n      ",
        "102": "\r\n        \"La commission d'\u00e9thique de la Fifa avait \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e pour am\u00e9liorer la transparence de cette instance, ce que nous voulions, mais \u00e0 la fin cela a caus\u00e9 davantage de confusion. La d\u00e9mission de M. Garcia est un nouvel \u00e9chec pour la Fifa\", \u00e9crit Platini dans un communiqu\u00e9.\r\n      ",
        "103": "\r\n        Voil\u00e0 une d\u00e9claration qui risque de faire tiquer quelques personnes. Dans un entretien accord\u00e9 \u00e0 l\u2019agence de presse Associated Press (AP), Michel Platini a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 quelques d\u00e9tails dans l\u2019attribution de la Coupe du monde 2022 qui aura lieu au Qatar. L\u2019ancien international fran\u00e7ais, aujourd\u2019hui candidat \u00e0 la pr\u00e9sidence de la FIFA, avait publiquement reconnu avoir vot\u00e9 pour le petit \u00e9tat du Golfe. Pourtant, Michel Platini a avou\u00e9 qu\u2019il avait, \u00e0 l\u2019\u00e9poque, \"peut-\u00eatre dit\" \u00e0 des responsables am\u00e9ricains qu\u2019il accorderait son vote aux USA. \r\n      \r\n        Le 2 d\u00e9cembre 2010, le Qatar avait \u00e9t\u00e9 choisi \u00e0 14 voix contre 8 pour organiser le Mondial 2022. Une surprise de taille tant le dossier des Qataris ne semblait pas \u00eatre le meilleur. \r\n      ",
        "104": "\r\n        La FIFA et la justice suisse l'ont r\u00e9p\u00e9t\u00e9 plusieurs fois : les deux affaires qui ont connu des rebondissements mercredi n'ont aucun lien entre elles. \r\n      \r\n        La premi\u00e8re, qui a men\u00e9 \u00e0 l'arrestation de sept personnes \u00e0 l'h\u00f4tel Baur au Lac tr\u00e8s t\u00f4t dans la matin\u00e9e, concerne l'attribution de droits m\u00e9diatiques et commerciaux lors de la diffusion de tournois aux \u00c9tats-Unis. En tout, quatorze personnes ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9es \u00e0 la demande de la justice am\u00e9ricaine, dont certaines hors de Suisse. Elles sont soup\u00e7onn\u00e9es d'avoir profit\u00e9 d'un syst\u00e8me de corruption en place depuis 20 ans, comprenant des pots-de-vin dont le montant pourrait atteindre les 100 millions de dollars. Elles doivent toutes \u00eatre extrad\u00e9es vers les \u00c9tats-Unis \r\n      \r\n        La seconde, elle, concerne l'attribution des Coupes du monde 2018 et 2022 \u00e0 la Russie et au Qatar le 2 d\u00e9cembre 2010. Ce mercredi, la justice suisse a annonc\u00e9 avoir saisi des documents \u00e9lectroniques au si\u00e8ge de la FIFA \u00e0 Zurich et pr\u00e9voit l'audition de dix personnes qui ont particip\u00e9 au vote. Une op\u00e9ration men\u00e9e \u00e0 la suite de la plainte d\u00e9pos\u00e9e le 18 novembre dernier par l'instance du football mondial, quelques semaines apr\u00e8s la remise du rapport Garcia r\u00e9v\u00e9lant des irr\u00e9gularit\u00e9s dans le processus de d\u00e9signation des pays h\u00f4tes.\r\n      Michael J Garcia et Hans-Joachim Eckert devant le si\u00e8ge de la FIFAAFP\r\n        L'enqu\u00eate pour corruption men\u00e9e par la justice am\u00e9ricaine concerne des comp\u00e9titions diffus\u00e9es aux \u00c9tats-Unis et n'implique que des dirigeants des continents am\u00e9ricain et sud-am\u00e9ricain. \u00c0 ce titre, elle est men\u00e9e par le FBI et le procureur g\u00e9n\u00e9ral des \u00c9tats-Unis. C'est pour cette raison que les personnes interpell\u00e9es mercredi matin doivent \u00eatre extrad\u00e9es prochainement. \r\n      \r\n        L'affaire concernant l'attribution des Coupes du monde 2018 et 2022, elle, concerne uniquement la justice suisse. D'abord parce que le si\u00e8ge de la FIFA, au c\u0153ur de l'enqu\u00eate, est \u00e0 Zurich. Ensuite parce que la plainte d\u00e9pos\u00e9e par l'instance en novembre l'a \u00e9t\u00e9 devant le Minist\u00e8re public suisse et concerne des \"transferts internationaux de patrimoine avec comme point de contact la Suisse\". \r\n      \r\n        Le d\u00e9partement de la justice am\u00e9ricaine a publi\u00e9 la liste des quatorze personnes impliqu\u00e9es dans l'affaire qui a conduit aux arrestations \u00e0 Zurich mercredi matin. Parmi elles se trouvent neuf \u00e9lus de la FIFA, dont le pr\u00e9sident de la Concacaf (Conf\u00e9d\u00e9ration d'Am\u00e9rique du Nord, centrale et des Cara\u00efbes) et un ancien pr\u00e9sident de la Conmebol (Conf\u00e9d\u00e9ration sud-am\u00e9ricaine de football). \r\n      \r\n        Sept ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s \u00e0 Zurich : Jeffrey Webb, Costas Takkas, Eugenio Figueredo, Eduardo Li, Rafael Esquivel, Julio Rocha et Jos\u00e9 Maria Marin. Nicolas Leoz et Jack Warner n'\u00e9taient pas en Suisse. Les cinq autres personnes concern\u00e9es sont des responsables marketing de l'instance.\r\n      Jeffrey Webb, pr\u00e9sident de la Concacaf - 2015Panoramic \n\"Les autorit\u00e9s avaient tout le monde sous la main \u00e0 Zurich\". Le directeur de la communication et des affaires publiques de la FIFA Walter de Gregorio a bien r\u00e9sum\u00e9 la raison qui a men\u00e9 aux arrestations \u00e0 l'h\u00f4tel Baur au Lac mercredi matin. Les \u00c9tats-Unis, qui disposent d'un accord d'extradition avec la Suisse, ont pu profiter du congr\u00e8s annuel de la FIFA, qui se tient cette semaine, pour demander l'interpellation des dirigeants impliqu\u00e9s dans l'enqu\u00eate men\u00e9e par le FBI. \r\n      \r\n        La r\u00e9v\u00e9lation des perquisitions au si\u00e8ge de l'instance, elle, tient sans doute plus \u00e0 une volont\u00e9 de choisir un moment symbolique. Attendre cette semaine tr\u00e8s particuli\u00e8re pour la FIFA, celle o\u00f9 elle doit \u00e9lire son pr\u00e9sident,\u00a0 garantit une belle couverture m\u00e9diatique \u00e0 l'affaire en raison du nombre de m\u00e9dias pr\u00e9sents sur place. C'est aussi un moyen de prendre l'instance de cours et l'emp\u00eacher de se pr\u00e9parer en amont. Ce qu'a reconnu Walter de Gregorio :\r\n      \r\n        Officiellement, la FIFA se dit tr\u00e8s heureuse de ces rebondissements judiciaires. \"Pour la FIFA, c'est une tr\u00e8s bonne chose m\u00eame si \u00e7a l'est moins pour notre r\u00e9putation, a lanc\u00e9 De Gregorio. Pour l'am\u00e9lioration de la FIFA, cette enqu\u00eate est dans notre int\u00e9r\u00eat. Sinon nous n'aurions pas demand\u00e9 le rapport (le rapport Garcia, ndlr) qui a abouti \u00e0 la plainte du 18 novembre.\"\n\r\n        Le directeur de la communication de l'instance a tout de m\u00eame admis, que ces deux affaires n'arrivaient pas au bon moment pour la FIFA, y compris pour le pr\u00e9sident Sepp Blatter qui pr\u00e9pare sa r\u00e9\u00e9lection. \r\n      Walter de Gregorio, directeur de la communication de la FIFA - 2015Panoramic \r\n        En tant que pr\u00e9sident, Sepp Blatter a \u00e9t\u00e9 l'un des premiers noms cit\u00e9s apr\u00e8s les arrestations et la perquisition au si\u00e8ge de la FIFA. C'est d'ailleurs le seul point sur lequel l'instance a communiqu\u00e9 avant la conf\u00e9rence de presse organis\u00e9e en fin de matin\u00e9e. Walter de Gregorio a d\u00e9clar\u00e9 une premi\u00e8re fois que \"le pr\u00e9sident n'est pas du tout impliqu\u00e9\" dans ces affaires. Il l'a martel\u00e9 \u00e0 nouveau quelques heures plus tard devant les m\u00e9dias : \r\n      \r\n        \u00c0 l'issue de son congr\u00e8s annuel cette semaine, la FIFA doit proc\u00e9der \u00e0 l'\u00e9lection de son pr\u00e9sident. En poste depuis 1998, Sepp Blatter se pr\u00e9sente pour un cinqui\u00e8me mandat. Le dirigeant suisse de 79 ans n'aura qu'un seul opposant : le prince Ali de Jordanie, son vice-pr\u00e9sident depuis 2011.\r\n      \r\n        La r\u00e9v\u00e9lation des deux affaires \u00e0 deux jours du vote laissait planer l'incertitude sur la tenue de l'\u00e9lection. Un doute balay\u00e9 par De Gregorio :\r\n      \r\n        L'UEFA, elle s'est d'ores et d\u00e9j\u00e0 prononc\u00e9e pour un report, par la voie de son secr\u00e9tait g\u00e9n\u00e9ral Gianni Infantino. \"L'UEFA consid\u00e8re que le Congr\u00e8s de la Fifa devrait \u00eatre report\u00e9 et que l'\u00e9lection \u00e0 la pr\u00e9sidence (pr\u00e9vue vendredi, ndlr) devrait se d\u00e9rouler dans les six mois\", a expliqu\u00e9 M. Infantino \u00e0 l'issue d'une r\u00e9union du CE tenue \u00e0 Varsovie en marge de la finale de l'Europa League.  \r\n      Sepp Blatter, pr\u00e9sident de la FIFAAFP\r\n        Probablement pas. Ces deux affaires arrivent tr\u00e8s tard et trop pr\u00e8s de l'\u00e9lection pour changer r\u00e9ellement la donne. Blatter va pouvoir faire tra\u00eener jusqu'au jour de l'\u00e9lection. \r\n      \r\n        Si elles \u00e9taient intervenues plus t\u00f4t, quand Luis Figo ou Michael Van Praag \u00e9taient encore en course, elles auraient pu avoir un impact s\u00e9rieux. D'autant que les deux ex-candidats \u2013 ils ont renonc\u00e9 tous les deux jeudi dernier \u2013 d\u00e9non\u00e7ait la perte de cr\u00e9dibilit\u00e9 de la FIFA avec les diff\u00e9rentes accusations de corruption. \r\n      \r\n        Certains vont peut-\u00eatre r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 deux fois avant de voter vendredi, mais les forces en pr\u00e9sence ne proposent aucune alternative concr\u00e8te puisque l'\u00e9lection opposera le pr\u00e9sident en exercice et son vice-pr\u00e9sident. Sepp Blatter dispose, en plus, d'une base \u00e9lectorale imperm\u00e9able aux doutes g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par les affaires. Mercredi, la Conf\u00e9d\u00e9ration africaine a maintenu son soutien au Suisse. La rapidit\u00e9 avec laquelle cette annonce a \u00e9t\u00e9 faite apr\u00e8s le s\u00e9isme qui a secou\u00e9 la FIFA montre bien que rien ne changera vendredi.\r\n      \r\n        Officiellement non. \"Comme le pr\u00e9sident l'a d\u00e9j\u00e0 dit dans le pass\u00e9, les Coupes du monde 2018 et 2022 auront lieu comme pr\u00e9vu. C'est une certitude\", a expliqu\u00e9 le directeur de la communication de la FIFA. Reste \u00e0 savoir quelles seront les conclusions de la justice suisse dans cette affaire et si celles-ci seront de nature \u00e0 changer la donne.\r\n      Sepp Blatter lors de l'obtention de la Coupe du monde 2022 au QatarAFP",
        "105": "\r\n        Xavi n'est pas encore officiellement un joueur d'Al Sadd. Alors que le directeur g\u00e9n\u00e9ral du club qatarien, Abdulla Al-Berik, avait annonc\u00e9 \"la signature du capitaine Xavi\" en l'accompagnant d'une photo avec le directeur sportif Muhammed Ghoulam, Al Sadd, via un communiqu\u00e9 officiel, a d\u00e9menti avoir trouv\u00e9 un accord avec le milieu catalan. Cependant, les dirigeants qatariens ont reconnu qu'ils n\u00e9gociaient directement avec le joueur de 35 ans. Ce dernier pourrait rapidement signer un contrat de trois ans avec le 2e du championnat du Qatar. \r\n      \r\n        Pourquoi Xavi est-il alors en ce moment m\u00eame au Qatar ? L\u00e0 aussi, Al Sadd a directement r\u00e9pondu \u00e0 la question : \"Xavi est au Qatar avec sa famille. Il apprend \u00e0 mieux connaitre le pays\", peut-on lire dans le communiqu\u00e9. Le club \u00e9mirati a pr\u00e9cis\u00e9 qu'il donnerait \"plus d'informations officielles si les deux parties trouvent un accord d\u00e9finitif\".   \r\n      \r\n        Le FC Barcelone n'avait pas confirm\u00e9 officiellement samedi. La veille, son pr\u00e9sident, Josep Maria Bartomeu, avait d\u00e9clar\u00e9 que \"Xavi a gagn\u00e9 le droit de d\u00e9cider de son avenir\", laissant entendre que le club lui avait propos\u00e9 de continuer: \"Il a un contrat jusqu'\u00e0 la fin de la saison prochaine. S'il d\u00e9cide de s'en aller, il aura le soutien total de la direction et, je suppose, des supporters. Les deux options lui sont offertes, et il a le droit de d\u00e9cider\". Au Qatar, qui organisera la Coupe du monde 2022, Al Sadd est actuellement \u00e0 7 points du leader Lekhwiya, dont l'entra\u00eeneur est un ancien joueur du Bar\u00e7a, l'ex-international danois Michael Laudrup. Xavi, pourrait m\u00eame devenir entra\u00eeneur-joueur dans le futur selon des m\u00e9dias locaux.\r\n      \n\r\n        Il suivrait donc \u00e0 Al Sadd l'ancienne star du Real Madrid Raul, longtemps d\u00e9tenteur du record de buts en Ligue des champions et en Coupes europ\u00e9ennes avant d'\u00eatre d\u00e9pass\u00e9 par Cristiano Ronaldo et Lionel Messi. Xavi n'a connu que le Bar\u00e7a comme club depuis 1998, y jouant plus de 800 matches. Aucun joueur espagnol n'a remport\u00e9 autant de troph\u00e9es: 25 au total. Le Bar\u00e7a est actuellement en t\u00eate du championnat d'Espagne, 4 points devant le Real Madrid, et toujours en course en Coupe d'Espagne et en Ligue des champions, dont il disputera un quart de finale aller face au PSG au Parc des Princes le 15 avril.\r\n      ",
        "106": "\r\n        L'\u00e9quipe de France perd une place au classement FIFA du mois de juin. Les Bleus sont d\u00e9sormais 17e derri\u00e8re l'Ukraine. Juste avant le d\u00e9but de son Mondial, le Br\u00e9sil revient dans le trio de t\u00eate, toujours domin\u00e9 par l'Espagne mais dont sort le Portugal (4e). L'Argentine, qui gagne deux places, est 5e. L'Angleterre (10e) de son c\u00f4t\u00e9 int\u00e8gre le top 10, dont sort la Gr\u00e8ce (12e).\r\n      \r\n        Le classement Fifa au 5 juin:\r\n      \r\n        1. Espagne 2. Allemagne3. Br\u00e9sil (+1)4. Portugal (-1)5. Argentine (+2)6. Suisse (+2)7. Uruguay (-1)8. Colombie (-3)9. Italie10. Angleterre (+1)11. Belgique (+1)12. Gr\u00e8ce (-2)13. Etats-Unis (+1)14. Chili (-1)15. Pays-Bas16. Ukraine (+1)17. France (-1)18. Croatie (+2)19. Russie (-1)20. Mexique (-1)\r\n      ",
        "107": "\nAvant un France-Br\u00e9sil, Zinedine Zidane est forc\u00e9ment tr\u00e8s sollicit\u00e9. Apr\u00e8s s'\u00eatre confi\u00e9 \u00e0 Bixente Lizarazu dans T\u00e9l\u00e9foot,  l'ancien meneur de jeu des Bleus a accord\u00e9 une longue interview \u00e0 L'Equipe. Et il d\u00e9fend son soutien \u00e0 la candidature du Qatar pour la Coupe du monde 2022 en r\u00e9futant l'id\u00e9e qu'il avait fait \u00e7a uniquement par l'argent: \"On a parl\u00e9 de dix, onze, douze, treize millions d\u2019euros\u2026 Je vais le dire clairement: c\u2019est n\u2019importe quoi. Ce n\u2019est pas le quart de ces sommes\", s'agace-t-il avant de taper en touche \u00e0 la question du journaliste, qui se demande si c'est  le quart de treize millions ou celui d'un million ?  \"Pour des questions de confidentialit\u00e9, je ne peux pas vous le dire\".\n\r\n        En revanche, Zidane le dit clairement : il n'a pas fait \u00e7a pour l'argent. S'il annonce que \"cet argent l\u00e0 est redistribu\u00e9 \u00e0 la Fondation Zidane\", il avance aussi d'autres arguments pour contredire ceux qui le d\u00e9crivent comme une personne int\u00e9ress\u00e9e : \"Quand j\u2019ai arr\u00eat\u00e9 de jouer au foot, le Qatar avait fait appel \u00e0 moi pour jouer l\u00e0-bas. Avec un ch\u00e8que en blanc: je pouvais mettre la somme que je souhaitais. Moi, je ne voulais pas aller jouer au Qatar. Je voulais m'arr\u00eater avec le Real\", argumente-t-il avant de pr\u00e9ciser : \"En revanche, j\u2019avais dit \u00e0 ces gens: Un jour, je l\u2019esp\u00e8re, je pourrai vous aider dans un projet b\u00e9n\u00e9fique au futur du sport, du football particuli\u00e8rement. Voil\u00e0. Le Qatar est arriv\u00e9\"\n\r\n        S'il se d\u00e9fend sur le Qatar, il n'oublie pas non plus d'attaquer ses d\u00e9tracteurs. Et notamment Christophe Al\u00e9v\u00eaque, qui n'avait pas \u00e9pargn\u00e9 l'ancien meneur de jeu de l'\u00e9quipe de France dans une interview accord\u00e9e \u00e0 Sportmag. \"Le mec est un panneau publicitaire qui a trois neurones. Pour moi, c\u2019est une forme de prostitution. Ce mec est une pute !\", avait lanc\u00e9 Al\u00e9v\u00eaque. Zidane lui r\u00e9pond : \"Ce sont des choses inacceptables, s'emporte-t-il. Je me dis que c\u2019est d\u2019une hypocrisie incroyable. Des gens essaient de pourrir mon nom pour faire parler d\u2019eux. Cette hypocrisie m\u2019insupporte. C\u2019est pour \u00e7a que j\u2019ai attaqu\u00e9 cette personne en justice. Elle va payer pour ce qu\u2019elle a dit\". En revanche avec Yannick Noah, qui avait estim\u00e9 que son soutien au projet qatari \"pue du cul\", Zidane dit s'\u00eatre expliqu\u00e9 par t\u00e9l\u00e9phone avec lui. Et conclue : \"Je suis libre de faire ce que je veux dans ma vie. En droit de dire et faire ce que je veux\"\n",
        "108": "\r\n        Le Tribunal arbitral du sport a confirm\u00e9 lundi dernier la suspension pour six ans de Sepp Blatter, qui ne pourra pas exercer d'activit\u00e9 li\u00e9e au football pendant cette p\u00e9riode. Une sanction relative \u00e0 l'affaire du paiement de 2 millions de francs suisses en f\u00e9vrier 2011 \u00e0 Michel Platini. Contrairement \u00e0 ce qu'il avait un temps \u00e9nonc\u00e9, l'ex-pr\u00e9sident de la Fifa a d\u00e9cid\u00e9 de ne pas saisir le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral suisse.\r\n      \r\n        Interrog\u00e9 \u00e0 propos de Michel Platini, Sepp Blatter a confirm\u00e9 sans sourciller l'existence - selon lui - d'un complot am\u00e9ricain visant \u00e0 faire en sorte que le Fran\u00e7ais ne puisse pas se pr\u00e9senter \u00e0 l'\u00e9lection pour la pr\u00e9sidence de la Fifa. \r\n      Blatter et PlatiniEurosport\r\n        Le Monde est \u00e9videmment revenu sur l'attribution de la Coupe du monde 2022 au Qatar. A la question de savoir si le pays avait \"achet\u00e9\" la comp\u00e9tition, Sepp Blatter a balay\u00e9 ces accusations d'un revers de main. Avant d'expliquer qu'il n'avait jamais lu le rapport de l'Am\u00e9ricain Michael Garcia sur l'attribution du Mondial. Un rapport qui n'a jamais \u00e9t\u00e9 rendu public.\r\n      \r\n        Le Suisse a par ailleurs r\u00e9pondu au sujet des accusations d'enrichissement personnel dont il fait l'objet. A la suite d'une enqu\u00eate interne, la Fifa a notamment d\u00e9nonc\u00e9 des contrats et versements litigieux \u00e0 Sepp Blatter, J\u00e9r\u00f4me Valcke et Markus Kattnere. Les trois hommes sont accus\u00e9s d'avoir touch\u00e9 72 millions d'euros entre 2011 et 2015.\r\n      \r\n        S'il y a une personne qui fait sortir Sepp Blatter de ses gonds, c'est bien Gianni Infantino. L'ancien pr\u00e9sident de la Fifa ne retient pas ses mots lorsqu'il \u00e9voque son successeur, sa politique et les personnes qu'il a nomm\u00e9es. Au sujet de Fatma Samoura, la secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de la F\u00e9d\u00e9ration, le Suisse d\u00e9clare par exemple qu'\"elle ne conna\u00eet rien au football\".\r\n      Gianni InfantinoAFP",
        "109": "\r\n        Michael J. Garcia a quitt\u00e9 mercredi son poste d'enqu\u00eateur de la Fifa, convaincu qu'il ne pourrait pas, comme il l'a fait tout au long d'une carri\u00e8re pass\u00e9e dans l'antiterrorisme et la lutte contre la criminalit\u00e9 financi\u00e8re, faire \u00e9clater la v\u00e9rit\u00e9. Nomm\u00e9 en juillet 2012 par Sepp Blatter pour enqu\u00eater sur les soup\u00e7ons de corruption autour de l'attribution des Mondiaux 2018 et 2022 \u00e0 la Russie et au Qatar, Garcia a tir\u00e9 les cons\u00e9quences de ce qu'il nomme \"les manquements graves\" de la Fifa en terme de transparence.\r\n      \r\n        Il a quitt\u00e9 avec fracas son poste de pr\u00e9sident de la chambre d'enqu\u00eate de la commission d'\u00e9thique de la Fifa, mettant l'instance internationale une nouvelle fois dans l'embarras. Celui qui fut surnomm\u00e9 le \"sh\u00e9rif de Wall Street\" avait r\u00e9clam\u00e9 fin septembre la publication int\u00e9grale de son rapport de 400 pages, r\u00e9dig\u00e9 apr\u00e8s deux ans d'un travail de fourmis avec une \u00e9quipe de cinq enqu\u00eateurs voyageant \u00e0 travers le monde, parfois opaque, du football mondial.\r\n      Michael Garcia, dubitatifAFP\nLe \"sh\u00e9rif de Wall Street\"\n\r\n        Des dossiers complexes et retentissants, Garcia, 53 ans, en a instruit plus d'un, lorsqu'il occupait le poste respect\u00e9 de procureur f\u00e9d\u00e9ral, entre 2005 et 2008, et auparavant comme adjoint du procureur g\u00e9n\u00e9ral du prestigieux district sud de New York, de 1991 \u00e0 2002. L'un de ses premiers dossiers concernait le premier attentat contre le World Trade Center \u00e0 New York en 1993. \"Mon travail sur ce dossier a d\u00e9fini ma carri\u00e8re au sein de l'administration publique\", a-t-il expliqu\u00e9 lors de sa nomination au poste de secr\u00e9taire adjoint \u00e0 l'Immigration et aux Douanes, en 2003.\r\n      \r\n        Il a pourchass\u00e9 \u00e0 travers le monde les auteurs des attentats anti-am\u00e9ricains de 1993, contre le destroyer USS Cole \u00e0 Aden (Y\u00e9men), et de 1998 contre les ambassades au Kenya et en Tanzanie. L'autre grand volet de la carri\u00e8re de Garcia, dont la femme Liana est agent du FBI, concerne la criminalit\u00e9 financi\u00e8re dans les institutions de Wall Street.\r\n      \r\n        Ce R\u00e9publicain convaincu, auteur d'une th\u00e8se sur Mark Twain, a aussi fait tomber en 2008 Eliott Spitzer, alors gouverneur de New York et valeur montante du parti d\u00e9mocrate, convaincu d'\u00eatre client d'un r\u00e9seau de prostitution haut de gamme d\u00e9mantel\u00e9 par le FBI. Sa proximit\u00e9 avec l'administration Bush lui a sans doute co\u00fbt\u00e9 le poste de grand patron du FBI, en 2011. Apr\u00e8s seize ann\u00e9es de service public, en 2008, il rejoint le cabinet Kirkland &amp; Ellis, sp\u00e9cialis\u00e9 dans les dossiers de lutte contre la corruption. Alors qu'il ne conna\u00eet, de son propre aveu, rien au football, la Fifa, alors en pleine tourmente, lui confie \u00e0 la surprise g\u00e9n\u00e9rale le poste de pr\u00e9sident de la chambre d'instruction de son comit\u00e9 d'\u00e9thique. \"Il n'y a aucune restriction \u00e0 ce que nous allons examiner\", avait alors pr\u00e9venu Garcia.\r\n      ",
        "110": "\r\n        \"Le sport a perdu. Ces deux d\u00e9signations d\u00e9montrent que la FIFA n'a absolument pas tenu compte des crit\u00e8res sportifs, a-t-il regrett\u00e9. Je me souviens du Mondial aux Etats-Unis o\u00f9 l'on nous avait fait jouer \u00e0 Orlando \u00e0 midi par 42 degr\u00e9s \u00e0 l'ombre. C'\u00e9tait impossible de courir. Ce sera la m\u00eame chose au Qatar. On joue avec la sant\u00e9 des footballeurs et on ne tient pas compte de l'int\u00e9r\u00eat sportif. On me dit que les stades seront climatis\u00e9s. Du football dans des bulles r\u00e9frig\u00e9r\u00e9es...\"\r\n      ",
        "111": "\r\n        Canal+ a achet\u00e9 quatre lots et la cha\u00eene qatari Al-Jazira Sport un lot, pour un montant total de 510 millions d'euros par an. \"Le Qatar, je pense que c\u2019est un partenaire important aujourd\u2019hui d\u2019abord \u00e0 Paris (pour le PSG, o\u00f9 un actionnaire qatari a pris 70% du capital). Qu'il soit intervenu dans l'appel d\u2019offre de la Ligue 1 me convient parfaitement car il vaut mieux avoir deux ou trois acheteurs qu'un seul\", a-t-il expliqu\u00e9. \"C\u2019est un pays qui devrait apporter un peu plus au football\", a-t-il encore soulign\u00e9.\r\n      \r\n        Le Qatar organisera la Coupe du Monde 2022. Cette attribution a \u00e9t\u00e9 entach\u00e9e d'accusations de corruption lanc\u00e9es \u00e0 plusieurs reprises, sur la base notamment d'une enqu\u00eate de l'hebdomadaire britannique Sunday Times, et encore r\u00e9p\u00e9t\u00e9es en mai devant une commission d'enqu\u00eate parlementaire britannique.\r\n      ",
        "112": "\r\n        Son exp\u00e9rience de dirigeant \u00e0 l'UEFA, son bilan \u00e0 la t\u00eate de l'instance europ\u00e9enne, sa carri\u00e8re flamboyante de joueur, le pedigree des autres candidats : Michel Platini a un boulevard devant lui jusqu'\u00e0 l'\u00e9lection du prochain pr\u00e9sident de la FIFA en f\u00e9vrier prochain. En apparence, c'est un pl\u00e9biscite dans un fauteuil qui se dessine. En apparence seulement, car plus l'\u00e9ch\u00e9ance va s'approcher, plus les attaques vont se faire nombreuses.\r\n      \r\n        Le Prince Ali a d\u00e9but\u00e9 les hostilit\u00e9s quelques minutes seulement apr\u00e8s l'officialisation de la candidature de Platini. Son communiqu\u00e9 met le doigt sur un point sensible : la proximit\u00e9  de Platini avec le pouvoir en place. L'actuel pr\u00e9sident de l'UEFA est aussi le vice-pr\u00e9sident de la FIFA et membre de son comit\u00e9 ex\u00e9cutif depuis 2002. Voil\u00e0 ce que d\u00e9nonce le pr\u00e9sident de la f\u00e9d\u00e9ration jordanienne lorsqu'il \u00e9voque \"la culture des arrangements en coulisses, en sous-main\" ou lorsqu'il pr\u00e9conise \"un leadership ind\u00e9pendant, lav\u00e9 des pratiques du pass\u00e9.\"\n\r\n        Qu'il le veuille ou non, Platini n'incarne pas la rupture totale. Tr\u00e8s proche de Blatter dont il fut longtemps un alli\u00e9, il reste le pr\u00e9sident de la puissante UEFA et un Europ\u00e9en comme sept des huit pr\u00e9sidents de la FIFA jusqu'ici. \"Platini ne repr\u00e9sente pas le vrai changement, l\u00e2che dans les colonnes du Monde Musa Bility, pr\u00e9sident de la f\u00e9d\u00e9ration lib\u00e9rienne et candidat \u00e0 l'\u00e9lection. Nous avons besoin de dirigeants nouveaux avec des id\u00e9aux nouveaux pour nous extraire des temps troubles. La FIFA n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 dirig\u00e9e seulement par M. Blatter. Il n\u2019est pas responsable de tout ce qui a mal tourn\u00e9 \u00e0 la FIFA. M. Platini doit se pr\u00e9parer \u00e0 clarifier son r\u00f4le dans tout \u00e7a.\"\r\n      Michel Platini et Sepp Blatter, futurs adversaires pour diriger la FIFA ?AFP\r\n        Une insinuation tr\u00e8s claire sur le r\u00f4le pr\u00e9sum\u00e9 de Platini dans les scandales r\u00e9cents qui ont \u00e9clabouss\u00e9 la FIFA. Ses adversaires ne manqueront pas de l'attaquer sur son vote en faveur du Qatar lors de l'attribution controvers\u00e9e du Mondial 2022 et rappellerons son d\u00e9jeuner, quelques jours avant le vote final, avec Nicolas Sarkozy, alors pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, et l'\u00e9mir qatari. Voil\u00e0 le plus gros boulet de la candidature du Fran\u00e7ais m\u00eame s'il a assum\u00e9 ce vote : \"Ce n'\u00e9tait pas une erreur\", d\u00e9clarait-il dans les colonnes de Bild en septembre dernier. A ce jour, aucune preuve de corruption n'a \u00e9t\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9e le concernant. \r\n      \r\n        Ses opposants l'ont aussi attaqu\u00e9 sur l'emploi de son fils, Laurent, dans une filiale d'une soci\u00e9t\u00e9 de sports qatarie, un an apr\u00e8s l'attribution de la Coupe du monde 2022. \"Mon fils a \u00e9t\u00e9 approch\u00e9 pour travailler pour les Qataris non pas parce qu'il est mon fils, mais parce qu'il est un bon avocat\", s'\u00e9tait-il alors d\u00e9fendu. Nul doute que tout cela va ressurgir dans les mois qui viennent. Platini n'en reste pas moins l'immense favori. Mais il faudra qu'il encaisse les coups et sache comment y r\u00e9pondre.\r\n      ",
        "113": "\r\n        En grand week-end \u00e0 Doha depuis l'explosion de l'affaire, jeudi, et probablement jusqu'\u00e0 la rencontre de Ligue des champions des Parisiens, mardi \u00e0 Bruxelles contre Anderlecht, Nasser Al-Khela\u00effi n'a toujours pas r\u00e9agi publiquement, laissant ce jour le soin \u00e0 un porte-parole de BeIN Media d'expliquer sa d\u00e9fense \u00e0 l'AFP.\r\n      \r\n        \"Les conditions financi\u00e8res (du contrat pass\u00e9 par BeIN Media) \u00e9taient les plus avantageuses possibles pour la Fifa\", a affirm\u00e9 le porte-parole de BeIN au Qatar \u00e0 l'AFP, laissant entendre, sans donner de chiffres, que le montant acquitt\u00e9 par le groupe pour acheter les droits des Coupes du monde 2026 et 2030 pour le Moyen-Orient et l'Afrique du Nord (concern\u00e9s par l'enqu\u00eate suisse) \u00e9taient sup\u00e9rieurs aux pr\u00e9c\u00e9dents. \r\n      \r\n        \"Les all\u00e9gations de corruption sont totalement infond\u00e9es, car nous n'avions pas de concurrence pour l'attribution de ces droits\", a poursuivi cette m\u00eame source. Un argument d\u00e9j\u00e0 utilis\u00e9, vendredi, par un proche de Nasser Al-Khela\u00effi. Enfin, ce responsable du groupe BeIN a pr\u00e9cis\u00e9 que l'accord suspect\u00e9 par la justice suisse comme ayant pu \u00eatre le fruit d'une corruption du N.2 de la Fifa, J\u00e9r\u00f4me Valcke, avait \u00e9t\u00e9 \"valid\u00e9 dans les r\u00e8gles par le comit\u00e9 ex\u00e9cutif\" de l'instance.\r\n      \r\n        Pourtant, au lendemain de l'annonce par le Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration (MPC) helv\u00e8te de la mise en examen d'Al-Khela\u00effi et Valcke pour \"corruption priv\u00e9e\", la Fifa a annonc\u00e9 l'ouverture d'une enqu\u00eate interne concernant les faits reproch\u00e9s par la justice au patron de BeIN. Et la justice italienne a indiqu\u00e9 vendredi avoir perquisitionn\u00e9 une villa de luxe en Sardaigne mise \u00e0 la disposition du Fran\u00e7ais par le Qatari comme \"moyen de corruption\".\r\n      \r\n        La veille, les locaux de la cha\u00eene BeIN Sports en France -l'une des soixante cha\u00eene de BeIN Media- situ\u00e9s dans le m\u00eame immeuble que celui du PSG avaient \u00e9t\u00e9 perquisitionn\u00e9s par le Parquet national financier fran\u00e7ais (PNF). Une op\u00e9ration rendue difficile par l'opposition du personnel de la cha\u00eene. Une porte-parole du PNF a indiqu\u00e9 samedi \u00e0 l'AFP que beIN Media s'\u00e9tait oppos\u00e9 \u00e0 la demande des enqu\u00eateurs concernant le rapatriement des donn\u00e9es informatiques h\u00e9berg\u00e9es sur des serveurs \u00e0 Doha et que le parquet allait faire une demande d'entraide judiciaire internationale au Qatar pour tenter de r\u00e9cup\u00e9rer ces donn\u00e9es.\r\n      Nasser Al-Khela\u00effiGetty Images\r\n        Dans la foul\u00e9e, Me Francis Szpiner, avocat de Nasser Al-Khela\u00effi, s'\u00e9tait envol\u00e9 pour Doha afin de mettre au point la d\u00e9fense de son client. Cette affaire tombe mal pour le PSG, leader renforc\u00e9 de la Ligue 1 apr\u00e8s sa victoire 2-1 \u00e0 Dijon samedi, co\u00efncidant avec les accusations par de grands clubs europ\u00e9ens d'entorse au fair-play financier apr\u00e8s son recrutement faramineux cet \u00e9t\u00e9 (400 M EUR d'euros d\u00e9bours\u00e9s environ pour Neymar et Kylian Mbapp\u00e9) et l'enqu\u00eate ouverte \u00e0 ce sujet par l'UEFA.\r\n      \r\n        Elle est aussi une r\u00e9miniscence de l'ann\u00e9e 2015, quand de nombreux officiels de la Fifa avaient \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s pour corruption, en Suisse, provoquant le retrait du pr\u00e9sident Sepp Blatter. Une affaire en partie d\u00e9j\u00e0 li\u00e9e \u00e0 l'attribution de la Coupe du monde 2022 au Qatar. Mais l'investigation de la justice suisse ne s'arr\u00eate pas aux Coupes du monde 2026 et 2030, le MPC ayant indiqu\u00e9 \u00e9tendre ses recherches sur les droits des Mondiaux depuis 2018 et avoir dans le viseur une troisi\u00e8me personne, un homme d'affaires grec sp\u00e9cialiste de la n\u00e9gociation des droits m\u00e9dias. \r\n      \r\n        Selon plusieurs m\u00e9dias, il s'agirait de Konstantinos Nteris. En attendant et malgr\u00e9 la tourmente, Nasser Al-Khela\u00effi aurait affirm\u00e9 \u00e0 ses proches qu'il serait pr\u00e9sent pour le troisi\u00e8me match en Ligue des champions du PSG, mercredi \u00e0 Bruxelles contre Anderlecht. \r\n      ",
        "114": "\r\n        Le Lusail Multipurpose Hall, une structure ultra-moderne au co\u00fbt exorbitant (300 millions de dollars, 254 M EUR) surgie du d\u00e9sert en quelques mois, a accueilli ses premiers spectateurs. Le D\u00f4me de 15.300 places, reconnaissable \u00e0 son toit bleu et blanc parsem\u00e9 de touches dor\u00e9es, a \u00e9t\u00e9 assez largement rempli pour la c\u00e9r\u00e9monie, tout \u00e0 la fois originale et spectaculaire.\r\n      \r\n        Les diff\u00e9rentes s\u00e9lections avaient \u00e9t\u00e9 convi\u00e9es \u00e0 assister \u00e0 cet \u00e9v\u00e9nement, digne par son faste d'une c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture des JO ou d'un Mondial de football, \u00e0 une \u00e9chelle plus r\u00e9duite. Les tribunes se sont ensuite un peu d\u00e9garnies pour le premier match de ce tournoi, avec lequel le Qatar entend prouver au monde sa capacit\u00e9 \u00e0 organiser de grandes comp\u00e9titions internationales, dans la perspective de la Coupe du monde 2022 de football.\r\n      \r\n        Si le public local est rest\u00e9 tr\u00e8s sage, les Qatariens ont pu compter sur les encouragements d'un kop compos\u00e9 de supporteurs \u00e9trangers sp\u00e9cialement invit\u00e9s pour soutenir la s\u00e9lection nationale. Dirig\u00e9e par l'Espagnol Valero Rivera, sacr\u00e9 champion du monde en 2013 avec son pays, l'\u00e9quipe qatarienne r\u00e9unit \u00e9galement plusieurs joueurs d'origine \u00e9trang\u00e8re.\r\n      \r\n        Le gardien bosnien du FC Barcelone Danijel Saric, consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des tout meilleurs au monde \u00e0 son poste, a \u00e9t\u00e9 le premier \u00e0 se mettre en valeur. Ses parades ont permis au Qatar de tr\u00e8s vite creuser l'\u00e9cart (7-3), gr\u00e2ce aux contre-attaques conclues par le talentueux ailier gauche Mahmoud Hassab Alla. Le Qatar a continu\u00e9 sur le m\u00eame tempo, jusqu'\u00e0 compter 7 buts d'avance (13-6, 21e). Mais la na\u00efvet\u00e9 d\u00e9fensive de certains de ses joueurs form\u00e9s localement leur a valu d'\u00eatre plusieurs fois sanctionn\u00e9s de deux minutes.\r\n      \r\n        Le Br\u00e9sil, le vice-champion d'Am\u00e9rique, qui avait su faire preuve de patience, en a profit\u00e9 pour recoller \u00e0 la pause (15-12). Le score est ensuite rest\u00e9 assez serr\u00e9 pendant une dizaine de minutes (18-15, 38e), le Qatar continuant \u00e0 devoir beaucoup aux arr\u00eats de Saric. Les Qatariens ont cr\u00e9\u00e9 un nouvel \u00e9cart (21-16, 47e), mais un 4-0 en cinq minutes a remis le Br\u00e9sil dans le match (21-20, 52e). Sentant le danger, le Qatar a alors resserr\u00e9 les rangs en d\u00e9fense et retrouv\u00e9 de l'allant en attaque pour commencer id\u00e9alement sa comp\u00e9tition.\r\n      La c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture du Mondial 2015 de handballAFP",
        "115": "\r\n        Fin 2006, le directeur du marketing de la FIFA J\u00e9r\u00f4me Valcke est \u00e9cart\u00e9 apr\u00e8s une affaire de contrat litigieux concernant les rivales Mastercard et Visa. Six mois plus tard, il est pourtant rappel\u00e9 et nomm\u00e9 secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la FIFA. ISL \u00e9tait la soci\u00e9t\u00e9 qui g\u00e9rait les droits de diffusion et de marketing de la Coupe du monde jusqu'\u00e0 sa faillite en 2001. En 2010, la justice suisse d\u00e9montre que Joao Havelange, ex-pr\u00e9sident de la FIFA (1974-1998), et Ricardo Teixeira, patron de la puissante f\u00e9d\u00e9ration br\u00e9silienne (1989-2012), ont per\u00e7u des pots-de-vin en \u00e9change de contrats exclusifs de droits TV pour la Coupe du monde. Mais elle classe l'affaire en raison des lacunes du droit suisse en vigueur \u00e0 l'\u00e9poque.\r\n      \r\n        Une enqu\u00eate men\u00e9e par la commission d'\u00e9thique de la FIFA, qui inclut le Paraguayen Nicolas Leoz (pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration sud-am\u00e9ricaine entre 1986 et 2013), arrive aux m\u00eames conclusions, \u00e9tant donn\u00e9 que la FIFA n'avait aucun code d'\u00e9thique avant l'automne 2004, et d\u00e9douane ainsi Joseph Blatter. Ce m\u00eame Leoz qui lundi a \u00e9t\u00e9 assign\u00e9 \u00e0 r\u00e9sidence par la justice de son pays apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 mis en cause dans ce scandale de corruption de la FIFA.\r\n      Joseph Blatter - Joao HavelangePanoramic \r\n        L'homme d'affaires qatari Mohamed Bin Hammam, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration asiatique (AFC), se pose en rival de Blatter en se pr\u00e9sentant \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de mai 2011. La commission d'\u00e9thique de la FIFA, qui le soup\u00e7onne d'avoir achet\u00e9 des voix au sein de la Concacaf (conf\u00e9d\u00e9ration nord-am\u00e9ricaine), ouvre peu avant une proc\u00e9dure contre lui et Jack Warner, pr\u00e9sident de la Concacaf et \u00e0 ce titre vice-pr\u00e9sident de la FIFA. A l'approche de l'\u00e9lection, tout s'acc\u00e9l\u00e8re. Le 27 mai, sur demande de Bin Hammam, une proc\u00e9dure est \u00e9galement ouverte contre Blatter. Le 28 mai, \"MBH\" se retire de la pr\u00e9sidentielle. Le 29, le comit\u00e9 d'\u00e9thique de la Fifa tranche: Blatter est blanchi, Bin Hammam et Warner sont suspendus le temps de l'enqu\u00eate.\r\n      \r\n        Le 23 juillet, Bin Hammam, reconnu coupable, est banni \u00e0 vie de toute activit\u00e9 li\u00e9e au football. Mais en juillet 2012, le Tribunal arbitral du sport (TAS) annule la sanction faute de \"preuves directes\". Le Qatari sera finalement radi\u00e9 \u00e0 vie fin 2012, au nom de malversations au sein de la Conf\u00e9d\u00e9ration asiatique et comme membre du Comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la FIFA entre 2008 et 2011. Warner, par ailleurs accus\u00e9 dans d'autres dossiers d'avoir utilis\u00e9 sa position dans les instances du football \u00e0 des fins lucratives personnelles, pr\u00e9dit un \"tsunami\" s'il est mis en cause. Mais en juin 2011, il d\u00e9missionne de tous ses mandats li\u00e9s au football. \"Warner ayant lui-m\u00eame choisi de d\u00e9missionner, toutes les proc\u00e9dures men\u00e9es \u00e0 son encontre par la Commission d'\u00e9thique sont closes, et la pr\u00e9somption d'innocence demeure\", commente la FIFA.\r\n      Sepp Blatter et Mohamed Bin Hamman AFP\r\n        Le feuilleton d\u00e9bute d\u00e8s novembre 2010 : deux membres du comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la FIFA, le Tahitien Reynald Temarii et le Nig\u00e9rian Amos Adamu, sont suspendus respectivement un an et trois ans pour avoir contrevenu au code d'\u00e9thique sur des soup\u00e7ons de corruption dans la prochaine attribution des Mondiaux 2018 et 2022. Le 2 d\u00e9cembre 2010, \u00e0 la surprise g\u00e9n\u00e9rale, le Mondial 2022 est attribu\u00e9 au Qatar. Dans la foul\u00e9e, la presse britannique lance des accusations de corruption. La FIFA refuse dans un premier temps de se pencher sur le dossier, avant d'instituer une nouvelle commission d'\u00e9thique. En juillet 2012, celle-ci ouvre une enqu\u00eate sur les conditions d'attribution des Coupes du monde 2018 (\u00e0 la Russie) et 2022, sous la houlette de Michael Garcia, ancien procureur de New York.\r\n      \r\n        En novembre 2014, Hans-Joachim Eckert, pr\u00e9sident de la chambre de jugement de la commission d'\u00e9thique, rel\u00e8ve dans le rapport Garcia \"des comportements douteux\" mais pas de quoi remettre en cause le processus d'attribution. Garcia d\u00e9nonce une pr\u00e9sentation \"erron\u00e9e et incompl\u00e8te\" de son enqu\u00eate et demande une publication int\u00e9grale. Le 17 d\u00e9cembre, il d\u00e9missionne. Le 19, Blatter accepte une publication du rapport Garcia \u00e0 l'avenir, mais \"sous une forme appropri\u00e9e\".\r\n      \r\n        Dernier rebondissement le 27 mai: le parquet suisse saisit des documents \u00e9lectroniques au si\u00e8ge de la FIFA \u00e0 Zurich, dans le cadre d'une proc\u00e9dure p\u00e9nale contre X pour soup\u00e7on \"de blanchiment d'argent et gestion d\u00e9loyale\" entourant les attributions des deux Coupes du monde. Cette proc\u00e9dure, ouverte depuis le 10 mars, n'avait pas \u00e9t\u00e9 rendue publique depuis.\r\n      Sepp Blatter lors de l'attribution de la Coupe du monde 2022 au Qatar.AFP\r\n        Le 27 mai \u00e9galement, le D\u00e9partement de la Justice am\u00e9ricain entrait en sc\u00e8ne: il poursuit pour corruption neuf \u00e9lus actuels ou pass\u00e9s de la FIFA, dont Warner et Leoz, ainsi que cinq responsables de soci\u00e9t\u00e9s de marketing sportif. A sa demande, la justice suisse proc\u00e8de \u00e0 sept arrestations (cinq Sud-Am\u00e9ricains, deux Britanniques). Selon les autorit\u00e9s suisses, ces sept responsables sont soup\u00e7onn\u00e9s d'avoir accept\u00e9 des dessous de table faramineux des ann\u00e9es 1990 \u00e0 nos jours. Les accusations portent notamment sur des attributions de Coupes du monde, de droits de marketing et de t\u00e9l\u00e9vision, mais \u00e9galement des escroqueries par voie \u00e9lectronique, des faits de racket et de blanchiment d'argent.\r\n      \r\n        Malgr\u00e9 le scandale, Blatter maintient le cap et sa candidature \u00e0 un cinqui\u00e8me mandat, que le Suisse d\u00e9croche \u00e0 Zurich le 29 mai, vendredi. \"Le foot est un sport o\u00f9 il y a des adversaires, je serai le pr\u00e9sident de tous, m\u00eame de ceux qui n'ont pas vot\u00e9 pour moi\", d\u00e9clare alors Blatter, 79 ans, apr\u00e8s sa r\u00e9\u00e9lection obtenue apr\u00e8s le d\u00e9sistement au deuxi\u00e8me tour de son adversaire, le prince jordanien Ali bin Al Hussein, 39 ans, un de ses vice-pr\u00e9sidents.\r\n      Le si\u00e8ge de la FIFA \u00e0 Zurich - 2015AFP\r\n        Mardi 2 juin, quatre jours donc apr\u00e8s la r\u00e9\u00e9lection de Blatter, le quotidien am\u00e9ricain The New York Times met en cause le bras droit de Blatter, J\u00e9r\u00f4me Valcke, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la FIFA. Selon le quotidien qui cite plusieurs responsables f\u00e9d\u00e9raux am\u00e9ricains anonymes, Valcke a transf\u00e9r\u00e9 10 millions de dollars sur des comptes g\u00e9r\u00e9s par l'ancien vice-pr\u00e9sident de l'organisation Jack Warner. Le transfert - effectu\u00e9 en trois fois entre janvier et mars 2008 d'apr\u00e8s l'acte d'accusation - a \u00e9t\u00e9 \u00e9mis depuis un compte de la FIFA et serait \"un \u00e9l\u00e9ment central du scandale de corruption qui engloutit le football mondial\" et ses dirigeants, selon le quotidien am\u00e9ricain. Dans la foul\u00e9e, la FIFA reconna\u00eet ce virement de 10 millions de dollars, \"dans le cadre du d\u00e9veloppement du football dans les Cara\u00efbes\", mais assure que \"ni J\u00e9r\u00f4me Valcke ni aucun haut responsable de la FIFA n'\u00e9tait concern\u00e9\". Neuf heures plus tard, Blatter annonce sa d\u00e9mission.\r\n      Jerome Valcke et Sepp BlatterAFP",
        "116": "\r\n        Depuis le temps qu'on en parle, le PSG pourrait finalement changer de t\u00eate. Et ce, d\u00e8s la fin de saison. Selon L'Equipe, sauf surprise de derni\u00e8re minute comme en 2006, un nouvel actionnaire qatari devrait prendre la propri\u00e9t\u00e9 du club dans un d\u00e9lai d'un an. Apr\u00e8s des n\u00e9gociations entam\u00e9es en 2010 et r\u00e9activ\u00e9es en fin d'ann\u00e9e derni\u00e8re, Qatar Investment Authority (QIA) devrait racheter le club parisien \u00e0 Colony Capital (95,8% des parts) et Butler Capital Partners (4.2 %) moyennant environ 50 millions d'euros pour en devenir pleinement propri\u00e9taire en 2012.\u00a0Soit le double du prix obtenu lors du rachat aupr\u00e8s de Canal + en avril 2006. Mais aussi moiti\u00e9 moins que ce Colony Capital esp\u00e9rait r\u00e9cup\u00e9rer et moiti\u00e9 moins que le total des pertes que le fonds d'investissement am\u00e9ricain aura d\u00fb effacer depuis son arriv\u00e9e, note le quotidien.\r\n      \n150 millions de transferts ?\n\r\n        Concr\u00e8tement, que va changer l'arriv\u00e9e de ce nouvel actionnaire pour le PSG ? Dans un premier temps, pas grand chose. Suivant un principe de stabilit\u00e9, le pr\u00e9sident Robin Leproux devrait certainement \u00eatre maintenu en poste, tout comme Antoine Kombouar\u00e9. En revanche, l'arriv\u00e9e de QIA devrait booster consid\u00e9rablement la puissance financi\u00e8re du club sur le march\u00e9 des transferts. Les Qataris seraient ainsi pr\u00eats \u00e0 injecter pr\u00e8s de 150 millions d'euros sur trois ans afin de renforcer l'effectif. Soit 50 millions par an. De quoi b\u00e2tir un projet ambitieux, d'autant plus qu'ils ont l'intention d'investir \u00e0 Paris pour dix \u00e0 quinze ans minimum. Car l'objectif est de s'offrir une vitrine prestigieuse dans l'une des plus grandes capitales d'Europe avant la Coupe du monde 2022 au Qatar. S'il aboutit, le projet pourrait bien changer le visage du PSG.\r\n      ",
        "117": "\r\n        Vladimir Poutine, Angela Merkel ou Albert de Monaco font parie des vingt-et-un dirigeants mondiaux qui ont d\u00e9j\u00e0 confirm\u00e9 leur pr\u00e9sence au Br\u00e9sil pendant la Coupe du monde, a annonc\u00e9 jeudi soir la pr\u00e9sidence br\u00e9silienne. Le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU Ban Ki-Moon et 11 chefs d'Etats ou de gouvernement assisteront au match d'ouverture Br\u00e9sil-Croatie, le 12 juin \u00e0 Sao Paulo, parmi lesquels l'\u00e9mir du Qatar Tamin Bin Hamad al-Thani, le pr\u00e9sident gabonais Ali Bongo Ondimba et le Bolivien Evo Morales.\r\n      \r\n        Le pr\u00e9sident Russe Vladimir Poutine, dont le pays organisera la prochaine Coupe du monde en 2018, a d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9 qu'il assisterait \u00e0 la finale, le 13 juillet, au stade Maracana de Rio de Janeiro. D'autres assisteront \u00e0 une ou deux rencontres et auront des entretiens bilat\u00e9raux avec la pr\u00e9sidente br\u00e9silienne Dilma Rousseff, comme le chanceli\u00e8re allemande Angela Merkel, ou le vice-pr\u00e9sident des Etats-Unis Joe Biden.\r\n      ",
        "118": "\r\n        Depuis le temps qu'on en parle, le PSG pourrait finalement changer de t\u00eate. Et ce, d\u00e8s la fin de saison. Selon L'Equipe, sauf surprise de derni\u00e8re minute comme en 2006, un nouvel actionnaire qatari devrait prendre la propri\u00e9t\u00e9 du club dans un d\u00e9lai d'un an. Apr\u00e8s des n\u00e9gociations entam\u00e9es en 2010 et r\u00e9activ\u00e9es en fin d'ann\u00e9e derni\u00e8re, Qatar Investment Authority (QIA) devrait racheter le club parisien \u00e0 Colony Capital (95,8% des parts) et Butler Capital Partners (4.2 %) moyennant environ 50 millions d'euros pour en devenir pleinement propri\u00e9taire en 2012.\u00a0Soit le double du prix obtenu lors du rachat aupr\u00e8s de Canal + en avril 2006. Mais aussi moiti\u00e9 moins que ce Colony Capital esp\u00e9rait r\u00e9cup\u00e9rer et moiti\u00e9 moins que le total des pertes que le fonds d'investissement am\u00e9ricain aura d\u00fb effacer depuis son arriv\u00e9e, note le quotidien.\r\n      \n150 millions de transferts ?\n\r\n        Concr\u00e8tement, que va changer l'arriv\u00e9e de ce nouvel actionnaire pour le PSG ? Dans un premier temps, pas grand chose. Suivant un principe de stabilit\u00e9, le pr\u00e9sident Robin Leproux devrait certainement \u00eatre maintenu en poste, tout comme Antoine Kombouar\u00e9. En revanche, l'arriv\u00e9e de QIA devrait booster consid\u00e9rablement la puissance financi\u00e8re du club sur le march\u00e9 des transferts. Les Qataris seraient ainsi pr\u00eats \u00e0 injecter pr\u00e8s de 150 millions d'euros sur trois ans afin de renforcer l'effectif. Soit 50 millions par an. De quoi b\u00e2tir un projet ambitieux, d'autant plus qu'ils ont l'intention d'investir \u00e0 Paris pour dix \u00e0 quinze ans minimum. Car l'objectif est de s'offrir une vitrine prestigieuse dans l'une des plus grandes capitales d'Europe avant la Coupe du monde 2022 au Qatar. S'il aboutit, le projet pourrait bien changer le visage du PSG.\r\n      ",
        "119": "\n\r\n            Nabil Ennasri, chercheur \u00e0 l'IRIS et sp\u00e9cialiste du Qatar, nous \u00e9claire sur la politique sportive du pays du Moyen-Orient et sur ses ambitions grandissantes pour le PSG apr\u00e8s le changement de pouvoir au Qatar. Le cheikh Tamim Ben Hamad Al Thani a succ\u00e9d\u00e9 \u00e0 son p\u00e8re le cheikh Hamad Ben Khalifa Al Thani, mardi.\n\nPouvez-nous pr\u00e9senter en quelques mots le cheikh Tamim ?\n\nNabil Ennasri : Le cheikh Tamim a 33 ans, il a \u00e9t\u00e9 form\u00e9 \u00e0 la Royal Military Academy de Sandhurst \u00e0 Londres. Comme son p\u00e8re, il est passionn\u00e9 par la France. C'est un amoureux de la culture fran\u00e7aise, un amoureux de Paris. Il a un a priori positif sur la France. Pour lui, le Qatar est un partenaire strat\u00e9gique de la France. Il a connu une ascension graduelle dans la nomenclature de la vie politique au Qatar. Il a \u00e9t\u00e9 en charge de la politique sportive du pays. Depuis dix ans, il si\u00e8ge \u00e9galement au CIO. Le cheikh Tamim a pour ambition de faire du Qatar l'\u00e9picentre du sport mondial. Il est notamment en charge du Qatar National Vision 2030, qui balise les efforts que le Qatar doit fournir \u00e0 l'horizon 2030, notamment sur un plan sportif.\r\n      \nQuel est l'attachement du cheikh Tamim au PSG ?\n\nN.E : Son attachement pour le club coule de source. Le Cheikh Tamim a pens\u00e9 \u00e0 l'acquisition du PSG, pour qu'il soit la vitrine de la politique sportive qatarienne. Il souhaite que le club soit \u00e0 dimension mondiale. Le pays doit avoir une l\u00e9gitimit\u00e9 sportive, footballistique. Paris est clairement le fleuron de cette politique sportive souhait\u00e9e au Qatar. Le PSG rentre parfaitement dans le champ d'action du soft power (capacit\u00e9 de s\u00e9duction), si cher au Qatar. Maintenant que le cheikh Tamim est au pouvoir, le Paris Saint-Germain b\u00e9n\u00e9ficiera d'encore plus de moyens financiers pour devenir le meilleur club au monde. Dans l'optique de la Coupe du monde 2022, le Qatar se doit d'avoir une cr\u00e9dibilit\u00e9 footballistique. Pour cela, le championnat de France ne suffit plus, le club doit remporter la Ligue des champions dans les ann\u00e9es \u00e0 venir.\r\n      \r\n        Le Qatar cherche une l\u00e9gitimit\u00e9 pour deux raisons : la premi\u00e8re r\u00e9side dans les soup\u00e7ons de corruption qui p\u00e8sent sur la nomination du Qatar pour la coupe du monde 2022, qui \u00e0 mon sens, sont un proc\u00e8s facile, tant le fonctionnement d'attribution des coupes du monde par la FIFA est opaque. La deuxi\u00e8me raison est que le Qatar souhaite \u00eatre l'\u00e9picentre du foot mondial. Pour cela, les clubs qataris rel\u00e8vent le niveau de leur championnat en achetant des joueurs europ\u00e9ens et am\u00e8nent ainsi cette cr\u00e9dibilit\u00e9. Le PSG fait \u00e9galement partie de cette d\u00e9marche. Si la premi\u00e8re \u00e9tape, remporter la Ligue 1, a \u00e9t\u00e9 remplie, le cheikh Tamim souhaite acc\u00e9der \u00e0 la deuxi\u00e8me : gagner la Ligue des champions. L'effectif parisien est solide, mais pas suffisamment pour se frotter au FC Barcelone ou \u00e0 Manchester United. Des moyens vont \u00eatre mis en place pour atteindre cet objectif. Un joueur comme Cristiano Ronaldo colle parfaitement \u00e0 la strat\u00e9gie marketing et sportive de l'Etat du Qatar.\r\n      \nQuelles sont les relations entre le Cheikh Tamim et Nasser Al-Khela\u00effi ?\n\nN.E : Un lien d'amiti\u00e9 tr\u00e8s fort les unit. Nasser Al-Khelaifi est l'homme de confiance de l'\u00e9mir. C'est la personne comp\u00e9tente, la personne qui doit faire du PSG un top club mondial. Il existe une symbiose entre eux. Cette id\u00e9e que le PSG doit devenir une grande \u00e9quipe est partag\u00e9e par les deux hommes.\r\n      \nApr\u00e8s la Coupe du monde 2022, quel est l'objectif du Qatar ?\n\r\n        Son objectif, ce sont les Jeux Olympiques 2024. Toujours dans l'optique du soft power. Le Qatar veut se placer sur la carte du monde, et pour exister, l'Etat joue sur le vecteur sportif. Avec la volont\u00e9 accrue de faire du PSG une place forte du football mondial dans les ann\u00e9es \u00e0 venir, le pays va se faire un nom sur la sc\u00e8ne mondiale. En organisant la Coupe du monde 2022, le Qatar sera le centre de l'attention mondiale. Le cheikh Tamim veut faire de Paris un club solide et cr\u00e9dible tant sportivement qu'\u00e9conomiquement, comme le Real Madrid. La nomination du cheikh Tamim ne fait que renforcer la volont\u00e9 des Qataris de tout mettre en \u0153uvre pour que le PSG soit un grand club.\r\n      ",
        "120": "\r\n        Vladimir Poutine, Angela Merkel ou Albert de Monaco font parie des vingt-et-un dirigeants mondiaux qui ont d\u00e9j\u00e0 confirm\u00e9 leur pr\u00e9sence au Br\u00e9sil pendant la Coupe du monde, a annonc\u00e9 jeudi soir la pr\u00e9sidence br\u00e9silienne. Le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU Ban Ki-Moon et 11 chefs d'Etats ou de gouvernement assisteront au match d'ouverture Br\u00e9sil-Croatie, le 12 juin \u00e0 Sao Paulo, parmi lesquels l'\u00e9mir du Qatar Tamin Bin Hamad al-Thani, le pr\u00e9sident gabonais Ali Bongo Ondimba et le Bolivien Evo Morales.\r\n      \r\n        Le pr\u00e9sident Russe Vladimir Poutine, dont le pays organisera la prochaine Coupe du monde en 2018, a d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9 qu'il assisterait \u00e0 la finale, le 13 juillet, au stade Maracana de Rio de Janeiro. D'autres assisteront \u00e0 une ou deux rencontres et auront des entretiens bilat\u00e9raux avec la pr\u00e9sidente br\u00e9silienne Dilma Rousseff, comme le chanceli\u00e8re allemande Angela Merkel, ou le vice-pr\u00e9sident des Etats-Unis Joe Biden.\r\n      ",
        "121": "\r\n        Le d\u00e9sormais ex-Barcelonais Xavi Hernandez a \u00e9t\u00e9 officiellement pr\u00e9sent\u00e9 jeudi par Al-Sadd, qu'il s'est dit \"fier\" d'avoir rejoint au Qatar, moins d'une semaine apr\u00e8s avoir particip\u00e9 au triomphe du Bar\u00e7a en Ligue des champions.\r\n      \r\n        Cinq jours apr\u00e8s son dernier match avec son ex-club de toujours \u00e0 Berlin contre la Juventus Turin (3-1), qui a scell\u00e9 un second tripl\u00e9 pour le club catalan, et deux jours apr\u00e8s son arriv\u00e9e \u00e0 Doha, o\u00f9 il a \u00e9t\u00e9 accueilli \u00e0 l'a\u00e9roport par de nombreux admirateurs, Xavi a \u00e9voqu\u00e9 ses nouvelles couleurs lors d'une conf\u00e9rence de presse \u00e0 Doha.\r\n      \r\n        Le milieu de terrain a sign\u00e9 un contrat de deux ans qui pourrait \u00eatre prolong\u00e9 d'un an, et portera les casquettes de joueur et d'entra\u00eeneur, en plus de celle d'ambassadeur de la Coupe du monde 2022 dans l'\u00e9mirat. \"Je suis tr\u00e8s, tr\u00e8s fier de faire partie d'Al-Sadd\", a d\u00e9clar\u00e9 l'Espagnol de 35 ans. \"J'esp\u00e8re que je serai capable de soulever tous les titres avec ce tr\u00e8s grand club\", a-t-il ajout\u00e9 en remerciant \"tous les gens du Qatar\". \r\n      \r\n        Xavi a endoss\u00e9 le maillot blanc N.6 de son nouveau club apr\u00e8s plus de vingt ans pass\u00e9s sous la tunique blaugrana. Le Catalan est devenu au cours de sa longue carri\u00e8re le joueur de plus titr\u00e9 de l'histoire du Bar\u00e7a, ainsi que de la s\u00e9lection espagnole. L'ex-meneur de jeu embl\u00e9matique de l'Espagne championne du monde (2010) et double championne d'Europe (2008, 2012) a termin\u00e9 \u00e0 Berlin son parcours en beaut\u00e9: 25 troph\u00e9es glan\u00e9s depuis ses d\u00e9buts en \u00e9quipe premi\u00e8re en 1998.\r\n      \r\n        Recordman du nombre de matches officiels jou\u00e9s avec le Bar\u00e7a (767), Xavi a laiss\u00e9 l'image d'un chef d'orchestre du jeu catalan: le fameux \"tiki-taka\", bas\u00e9 sur la possession du ballon et les passes, qui a permis au club de dominer l'Europe au cours de la derni\u00e8re d\u00e9cennie. Xavi n'est pas la premi\u00e8re star espagnole \u00e0 \u00e9voluer au Qatar, ni au club: Raul, le prolifique attaquant du Real Madrid, a notamment jou\u00e9 39 rencontres avec Al-Sadd. Xavi a dit qu'il comptait terminer sa carri\u00e8re de joueur au Qatar avant de d\u00e9buter celle d'entra\u00eeneur \u00e0 part enti\u00e8re, n'excluant pas un retour en Espagne dans cette fonction. \"Je voudrais continuer en tant qu'entra\u00eeneur. Apr\u00e8s cela, je verrai ce qu'il se passera\", a-t-il d\u00e9clar\u00e9. \r\n      \n",
        "122": "\nVincent Labrune le r\u00e9p\u00e8te \u00e0 tort et \u00e0 travers : il ne veut pas entendre parler d'entra\u00eeneur fran\u00e7ais pour l'OM. Comme il semble d\u00e9sormais act\u00e9 que Michel ne sera plus aux commandes la saison prochaine, le pr\u00e9sident marseillais prospecte. Sergio Concei\u00e7ao fait partie des techniciens qui plaisent \u00e0 Vincent Labrune. L'actuel entra\u00eeneur de Guimaraes a d'ores et d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 contact\u00e9. L'Equipe nous apprend ce mardi que Jorge Sampaoli a \u00e9t\u00e9, lui aussi, approch\u00e9 ce week-end dans cette optique. Pourquoi Sampaoli ? \r\n      \r\n        Consid\u00e9r\u00e9 comme un disciple de Marcelo Bielsa, il sort d'une exp\u00e9rience brillante \u00e0 la t\u00eate du Chili qu'il a men\u00e9 en huiti\u00e8me de finale de la derni\u00e8re Coupe de monde face au Br\u00e9sil. Il a surtout permis \u00e0 la Roja de d\u00e9crocher son premier titre continental sur ses terres l'an pass\u00e9 en remportant la Copa America. D\u00e9sormais libre, il b\u00e9n\u00e9ficie d'une grosse cote sur le march\u00e9 des techniciens. Son parcours attire les courtisans. Toujours selon le quotidien, Sampaoli a entre ses mains une offre de la f\u00e9d\u00e9ration du Qatar en vue de la Coupe du monde 2022. Ce proche de Bielsa tentera-t-il le pari marseillais ? \"J'aimerais entra\u00eener un club comme l'OM ou Galatasaray, qui g\u00e9n\u00e8rent beaucoup de passion\", lan\u00e7ait-il le 11 mars dernier. Question passion, il n\u2019y a pas photo entre l\u2019OM et le Qatar.\r\n      ",
        "123": "\r\n        C'\u00e9tait dans les tuyaux depuis quelques semaines. C'est d\u00e9sormais officiel.  Une soci\u00e9t\u00e9 d'investissement du Qatar est devenue l'actionnaire majoritaire du Paris SG \u00e0 hauteur de 70% du capital. L'actionnaire am\u00e9ricain du club Colony Capital, qui conserve 30% des parts, l'a annonc\u00e9 mardi matin. \"Colony Capital et une soci\u00e9t\u00e9 d\u2019investissement du Qatar annoncent, ce jour, avoir finalis\u00e9 un projet d\u2019accord aux termes duquel ce nouvel associ\u00e9 deviendrait l\u2019actionnaire du Paris-Saint Germain \u00e0 hauteur de 70%, Colony Capital conservant 30% du club\", indique un communiqu\u00e9 de Colony Capital.  Une conf\u00e9rence de presse est pr\u00e9vue \u00e0 15h30 au Parc des Princes pour annoncer cet accord.  \r\n      \r\n        Colony Capital avait pris en 2006 les commandes du Paris SG, jusque-l\u00e0 d\u00e9tenu par le groupe Canal+.  \"Nous avons recherch\u00e9 le meilleur partenaire possible pour assurer au PSG une place dans l\u2019histoire. Nous l\u2019avons trouv\u00e9 avec notre nouvel associ\u00e9 qui partage cette ambition\", indique dans le communiqu\u00e9 S\u00e9bastien Bazin, pr\u00e9sident du conseil de surveillance du PSG et patron de la branche Europe de Colony Capital.  \"Il a pris la mesure de l\u2019importance du travail effectu\u00e9 par l\u2019ensemble du management actuel du club et souhaite collaborer avec lui afin de poursuivre les efforts entrepris par le PSG pour atteindre les plus hauts niveaux\", conclut S\u00e9bastien Bazin. Cette entr\u00e9e au capital pr\u00e9figure une prise de contr\u00f4le totale du club \u00e0 moyen terme par les investisseurs qataris avec qui les dirigeants de Colony Capital \u00e9taient en n\u00e9gociations avanc\u00e9es depuis plusieurs mois. Alors que Colony Capital souhaitait au d\u00e9part un partage plus \u00e9quilibr\u00e9 du capital, il s'est finalement r\u00e9solu \u00e0 c\u00e9der plus de la moiti\u00e9 du PSG. \r\n      \n\n\"A\n\n\nssurer au PSG une place dans l\u2019histoire\n\n\n\"\n\n\r\n        Selon des sources proches du dossier, le Paris SG a \u00e9t\u00e9 valoris\u00e9 entre 35 et 50 millions d'euros, le passif de la saison 2009-10 (plus de 20 millions d'euros) ayant \u00e9t\u00e9 inclus dans le prix de la transaction. En 2006 au moment de l'acquisition du PSG par trois actionnaires (Colony Capital, Walter Butler, Morgan Stanley), le club avait \u00e9t\u00e9 c\u00e9d\u00e9 par Canal+ pour environ 26 millions d'euros. En cinq ann\u00e9es de pr\u00e9sence \u00e0 la t\u00eate du club, Colony Capital n'a eu que rarement l'occasion de se r\u00e9jouir des r\u00e9sultats sportifs, le PSG ayant atteint cette saison son meilleur classement (4e) m\u00eame s'il a encore une fois \u00e9chou\u00e9 \u00e0 se qualifier pour la Ligue des champions. En revanche durant l'\u00e8re Colony Capital, le PSG a remport\u00e9 une Coupe de France (2010) et une Coupe de la Ligue (2008).\r\n      \r\n        Incapable de r\u00e9investir dans le club, Colony Capital n'avait plus d'autre choix que de vendre avait expliqu\u00e9 L'Equipe il y a quelques semaines. Si l'organigramme du club ne devrait pas \u00eatre boulevers\u00e9 par cette arriv\u00e9e - le pr\u00e9sident Robin Leproux et Antoine Kombouar\u00e9 devraient \u00eatre maintenus - cette entr\u00e9e dans le capital du fonds quatari pourrait changer la donne au PSG, notamment sur le march\u00e9 des transferts. Selon L'Equipe, les Qataris seraient ainsi pr\u00eats \u00e0 injecter pr\u00e8s de 150 millions d'euros sur trois ans afin de renforcer l'effectif. Soit 50 millions par an.  D\u00e9sireux de s'offrir une vitrine prestigieuse dans l'une des plus grandes capitales d'Europe avant la Coupe du monde 2022 au Qatar, ils pourraient donner une autre dimension au PSG.\r\n      ",
        "124": "\nNBA PLAYOFFS : \nOklahoma City a rejoint San Antonio en finale de conf\u00e9rence Ouest. Le Thunder a domin\u00e9 les LA Clippers sur leur parquet (98-104) lors du match N.6 en Californie, gr\u00e2ce \u00e0 un Kevin Durant exceptionnel (39 points, 16 rebonds et 5 passes d\u00e9cisives). Comme en 2012, OKC affrontera les Spurs pour tenter de rejouer la grande finale NBA.\r\n      \n\r\n        Des nouvelles de Tony Parker, sorti sur blessure mercredi contre Portland, ont \u00e9t\u00e9 donn\u00e9es par un communiqu\u00e9 des Spurs : le meneur fran\u00e7ais des San Antonio Spurs souffre d'une l\u00e9sion mineure au niveau de l'ischio-jambier gauche. \"Son statut sera r\u00e9vis\u00e9 jour apr\u00e8s jour\". Rien de grave a priori qui l'emp\u00eacherait de jouer la finale de conf\u00e9rence Ouest face \u00e0 OKC.\r\n      \n\r\n        Comme on se retrouve. Les Indiana Pacers se sont qualifi\u00e9s pour la finale de la conf\u00e9rence Est o\u00f9 ils affronteront, comme en 2013, le double tenant du titre NBA, Miami. Les Pacers se sont impos\u00e9s dans le match N.6 de leur duel du 2e tour chez les Washington Wizards (80-93).\r\n      \nMONDIAL 2022 - SEPP BLATTER REGRETTE : Dans une interview exclusive accord\u00e9e \u00e0 la cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision suisse RTS, le pr\u00e9sident de la FIFA a reconnu, pour la premi\u00e8re fois, que l\u2019attribution au Qatar de la Coupe du monde 2022 a \u00e9t\u00e9 \"une erreur\". \"Bien s\u00fbr que c'\u00e9tait une erreur! Mais vous savez, on commet beaucoup d'erreurs dans la vie. Le rapport technique du Qatar indiquait bien que les temp\u00e9ratures en \u00e9t\u00e9 sont bien trop \u00e9lev\u00e9es, a expliqu\u00e9 Blatter. Pourtant, cet \u00e9l\u00e9ment n'a pas emp\u00each\u00e9 le comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la FIFA d'attribuer avec une majorit\u00e9 assez large le Mondial \u00e0 l'\u00e9mirat.\" Cela sera-t-il suffisant pour \u00eatre r\u00e9\u00e9lu \u00e0 la pr\u00e9sidence de la FIFA l'an prochain ? Pendant ce temps-l\u00e0, au Br\u00e9sil, manifestations et gr\u00e8ves se multiplient dans le pays...\r\n      \nFOOT TRANSFERTS : Nicolas de Tavernost croit toujours en la venue de Zin\u00e9dine Zidane sur le banc de Bordeaux. Le pr\u00e9sident du directoire de M6, actionnaire majoritaire des Girondins, l'a reconnu dans le site de l'Express. \"Vous dire qu'on n'y a pas pens\u00e9, je serais un menteur. Vous dire que \u00e7a se fera, je serais un usurpateur. Apr\u00e8s, il y a des conditions pour que \u00e7a se fasse, on verra si elles se remplissent ou ne se remplissent pas. Le choix est ouvert, aujourd'hui. (...) Si vous avez le meilleur acteur qui vient diriger le spectacle, vous vous en portez mieux. Donc Zidane \u00e0 Bordeaux, pour nous, ce serait formidable\". Mais d'autres clubs ne seraient pas loin de penser le contraire.\r\n      Zinedine ZidanePanoramic \nCYCLISME - Tour de Californie : L'Am\u00e9ricain Taylor Phinney (BMC) a r\u00e9sist\u00e9, seul, aux \u00e9quipes de sprinteurs pour remporter \u00e0 Santa Barbara la cinqui\u00e8me \u00e9tape disput\u00e9e sous une chaleur accablante. Le Britannique Bradley Wiggins (Sky) a conserv\u00e9 son maillot jaune de leader endoss\u00e9 apr\u00e8s son succ\u00e8s dans la 2e \u00e9tape. Regardez cet \u00e9v\u00e9nement sur Eurosport Player\n\nNATATION - Michale Phelps poursuit sa r\u00e9acclimatation \u00e0 la comp\u00e9tition \u00e0 Charlotte \u00e0 la deuxi\u00e8me comp\u00e9tition de sa seconde carri\u00e8re. Vendredi, il s'alignera sur 100m papillon, \"sa\" distance de pr\u00e9dilection dont il d\u00e9tient encore le record du monde, et sur 200m nage libre o\u00f9 il retrouvera Yannick Agnel, double champion olympique 2012 qui est aussi l'un de ses partenaires d'entra\u00eenement \u00e0 Baltimore.\r\n      \nBASKET - PRO A : Dijon a cr\u00e9\u00e9 la sensation en \u00e9liminant en quarts de finale Le Mans apr\u00e8s sa victoire \u00e0 domicile (81-77) jeudi soir. Le Paris-Levallois s'est en revanche offert une belle en prenant sa revanche sur Nancy (97-75).\r\n      \nGOLF : Le Su\u00e9dois Peter Hanson est en t\u00eate de l'Open PGA d'Irving apr\u00e8s le premier tour o\u00f9 il a rendu une carte de 65, soit cinq coups sous le par, jeudi. Hanson devance d'un coup un groupe de trois joueurs, l'Australien Marc Leishman, le N\u00e9o-Z\u00e9landais Tim Wilkinson et l'Am\u00e9ricain David Duval.\r\n      \nRUGBY - TOP 14 : A Lille au stade Pierre-Mauroy, le Racing-M\u00e9tro affrontera Toulon en demi-finale du Top 14 \u00e0 partir de 20h45. Un rude combat en perspective pour les Franciliens face au finaliste l'an dernier.\r\n      Machenaud - Racing Toulon - 29 d\u00e9cembre 2013Icon Sport\nLIGUE 2 : C'est le grand soir pour Caen, Lens et Nancy qui se disputeront les deux derni\u00e8res places pour l'accession en Ligue 1. Pour les Normands, le billet est quasiment valid\u00e9 : ils ont trois points d'avance sur le quatri\u00e8me avec un ratio largement en leur faveur (+21 contre +10). Lensois et Nanc\u00e9iens seront donc les deux \u00e9quipes \u00e0 suivre : les Nordistes se rendent \u00e0 Bastia, tandis que les Lorrains vont \u00e0 Auxerre \u00e0 partir de 20h30.\r\n      \nTENNIS : D\u00e9but des quarts de finale du Masters 1000 de Rome o\u00f9 il ne reste qu'un seul Fran\u00e7ais : J\u00e9r\u00e9my Chardy. Le Palois, tombeur de Roger Federer mercredi, affronte Milos Raonic, lui-m\u00eame vainqueur de Tsonga jeudi en huiti\u00e8mes de finale. Pas une mince affaire pour le 47e mondial qui n'a encore jamais jou\u00e9 de demi-finales en Masters 1000. Les autres rencontres : Nadal/Murray, Dimitrov/Haas et Djokovic/Ferrer.\r\n      J\u00e9r\u00e9my Chardy n'a pas perdu du temps contre Ivan DodigAFP\nCYCLISME : Suite du Tour d'Italie avec la septi\u00e8me \u00e9tape entre Frosinone et Foligno sur 211 kilom\u00e8tres. Michael Matthews (Orica) est toujours leader du Giro devant Cadel Evans (BMC). Leader depuis la deuxi\u00e8me \u00e9tape, l'Australien a remport\u00e9 la sixi\u00e8me \u00e0 Montecassino.\r\n      \r\n        Aujourd'hui, deux Allemands prennent rendez-vous au Br\u00e9sil.\r\n      \n\r\n        Parce qu'elles sont aussi utiles que dr\u00f4les, les 90 secondes qui arrivent vous \u00e9claireront sans doute sur le Fair-Play financier aussi fameux que fumeux...\r\n      \r\n        L'adolescence est souvent une p\u00e9riode ingrate de la vie. Surtout quand des photos ressurgissent.\r\n      \n\r\n        J\u00e9r\u00e9mie Janot sait sans doute de quoi il parle\r\n      \n\r\n        Bourr\u00e9 de talent, mais pas r\u00e9compens\u00e9, le meneur de jeu des Los Angeles Clippers Chris Paul quitte encore les playoffs NBA avant les finales de conf\u00e9rence sans jamais les avoir atteintes. Une injustice qu'il arrivera sans doute \u00e0 combler un jour.\r\n      Chris Paul (LA CLippers) face \u00e0 Reggie Jackson (Oklahoma City) lors des playoffs 2014AFP",
        "125": "\r\n        \u00c9ric Cantona parle peu, mais lorsqu\u2019il s\u2019exprime, c\u2019est rarement pour d\u00e9verser de l\u2019eau ti\u00e8de. Dans le cadre de la projection du documentaire Looking for Rio lundi soir \u00e0 La Ciotat, l\u2019ancien attaquant tricolore a dress\u00e9 un bilan au vitriol des man\u0153uvres de Michel Platini \u00e0 la t\u00eate de l\u2019UEFA, comme nous le rapporte le Parisien.\r\n      \r\n        L\u2019ancien Mancunien n\u2019a pas h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 donner son point de vue et \u00e0 \u00e9mettre un jugement sur le caract\u00e8re d\u00e9mocratique de certain pays. \r\n      \r\n         L\u2019attribution de la Coupe du monde 2022 au Qatar reste en travers de la gorge de \"Canto\".\r\n      \r\n        Le mythique num\u00e9ro 7 de Manchester United est \u00e9galement revenu sur les d\u00e9clarations maladroites de Platini, qui avait demand\u00e9 aux manifestants br\u00e9siliens d\u2019attendre la fin de la comp\u00e9tition pour exprimer leur col\u00e8re. \r\n      \r\n        Engag\u00e9 depuis la fin de sa carri\u00e8re, \u00c9ric Cantona milite pour d\u00e9fendre ses valeurs. Il voit n\u00e9anmoins la Coupe du monde comme un projecteur pouvant mettre en lumi\u00e8re les revendications des Br\u00e9siliens.\r\n      \r\n        Cantona finit toutefois par une note (presque) positive...\r\n      \n\r\n        Retrouvez plus d\u2019articles sur But Football Club\n",
        "126": "\r\n        Le Malgache Ahmad Ahmad a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu jeudi, \u00e0 la surprise g\u00e9n\u00e9rale, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration africaine de football (CAF) lors d'une \u00e9lection l'opposant au Camerounais Issa Hayatou, qui dirigeait l'organisation depuis 1988, a constat\u00e9 un journaliste de l'AFP. A l'annonce des r\u00e9sultats officiels, les poings victorieux se sont lev\u00e9s et une clameur a \u00e9clat\u00e9 dans la salle rassemblant les repr\u00e9sentants des f\u00e9d\u00e9rations africaines votantes: 34 voix pour M. Ahmad, contre 20 pour M. Hayatou.\r\n      \r\n        Relativement m\u00e9connu par rapport \u00e0 son adversaire, M. Ahmad a d\u00e9jou\u00e9 la plupart des pronostics en obtenant un mandat de quatre ans \u00e0 la t\u00eate de la CAF. M. Hayatou, 70 ans, dernier dignitaire du foot mondial \u00e9pargn\u00e9 par les affaires qui ont emport\u00e9 Sepp Blatter et Michel Platini, en \u00e9tait le favori.\r\n      \r\n        \"Si je pensais que je ne pouvais pas y arriver, je ne me serais pas pr\u00e9sent\u00e9\", a d\u00e9clar\u00e9 \u00e0 la presse M. Ahmad, d\u00e8s apr\u00e8s le vote, alors que son rival \u00e9tait escort\u00e9 en dehors de l'auditorium, refusant de s'adresser aux journalistes. Le vice-pr\u00e9sident de la puissante f\u00e9d\u00e9ration ghan\u00e9enne, George Afriyie, a lui comment\u00e9 aupr\u00e8s de l'AFP que \"son excellence Issa Hayatou a fait beaucoup pour le football africain\", mais \"il \u00e9tait temps pour lui de se retirer\".\r\n      \r\n        M. Hayatou avait \u00e9voqu\u00e9 jeudi matin \"une exp\u00e9rience et une sagesse in\u00e9gal\u00e9es\", tandis que M. Ahmad, ancien joueur, entra\u00eeneur et ministre de la P\u00eache de son pays, avait men\u00e9 campagne en promettant \"une transparence dans la gestion\" de la CAF et la fin des \"pratiques obsol\u00e8tes\". Pourtant, aucun des deux hommes ne peut se targuer d'une r\u00e9putation sans failles. \r\n      Isaa HayatouEurosport\r\n        Le nom de M. Ahmad a ainsi \u00e9t\u00e9 cit\u00e9 par le Sunday Times dans l'affaire de corruption qui a entour\u00e9 l'attribution de la Coupe du monde 2022 au Qatar. Selon le journal britannique, il aurait per\u00e7u 30.000 \u00e0 100.000 dollars en \u00e9change de son vote pour le Qatar, ce que l'int\u00e9ress\u00e9 d\u00e9ment formellement.\r\n      \r\n        Personnage controvers\u00e9, soup\u00e7onn\u00e9 notamment d'avoir accept\u00e9 de l'argent en \u00e9change d'un soutien au Qatar pour l'obtention du Mondial-2022, M. Hayatou a toujours rejet\u00e9 ces accusations. Il n'a jamais \u00e9t\u00e9 suspendu par la Fifa, dont il avait assur\u00e9 la pr\u00e9sidence par int\u00e9rim quand Sepp Blatter a \u00e9t\u00e9 emport\u00e9 par les affaires et les scandales. \r\n      \r\n        Le pr\u00e9sident de la Fifa, Gianni Infantino, \u00e9tait pr\u00e9sent \u00e0 Addis Abeba pour assister au vote, et des rumeurs ont fait \u00e9tat de son soutien - non d\u00e9clar\u00e9 publiquement - \u00e0 M. Ahmad. Le patron du foot mondial, dont l'\u00e9ventuelle influence dans l'\u00e9lection reste \u00e0 \u00e9tablir, y aurait vu un moyen de prendre sa revanche contre Hayatou, qui avait soutenu Sheikh Salman bin Ebrahim Al Khalifa lors de l'\u00e9lection \u00e0 la pr\u00e9sidence de la Fifa en f\u00e9vrier 2016.\r\n      ",
        "127": "\r\n        Au lendemain des c\u00e9l\u00e9brations du 25e anniversaire de la chute du Mur, Berlin accueille lundi soir ses internationaux et l'entra\u00eeneur Joachim L\u00f6w pour une avant-premi\u00e8re en grande pompe de ce documentaire qui sortira deux jours plus tard en salles. Dans l'apr\u00e8s-midi, les champions du monde auront \u00e9t\u00e9 re\u00e7us par le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Joachim Gauck et d\u00e9cor\u00e9s du \"Silbernes Lorbeerblatt\" (la feuille de laurier d'argent), la plus haute distinction sportive d'Allemagne.\r\n      \r\n        \"Die Mannschaft\" (\"L'\u00e9quipe\"), raconte \u00e0 la mani\u00e8re du film \"Les Yeux dans les Bleus\" sur la victoire de l'\u00e9quipe de France lors de la Coupe du monde 1998, le parcours des Lahm, Schweinsteiger et autres M\u00fcller vers le sacre final au Maracana de Rio de Janeiro. Le film promet de faire entrer le public dans l'intimit\u00e9 des champions du monde. Depuis d\u00e9but octobre, une bande-annonce largement diffus\u00e9e en livre quelques extraits.\r\n      \n\r\n        Elle s'ouvre sur une phrase attribu\u00e9e au capitaine de l'\u00e9quipe d'Angleterre, Steven Gerrard, apr\u00e8s la racl\u00e9e inflig\u00e9e par les Allemands au Br\u00e9sil (7-1) en demi-finale: \"Le Br\u00e9sil a Neymar. L'Argentine a Messi. Le Portugal a Ronaldo. L'Allemagne a une \u00e9quipe.\" La citation explique le titre du film. \"A l'\u00e9tranger, tout le monde nous appelle la +Mannschaft+\", a \u00e9galement soulign\u00e9 Oliver Bierhoff, manager de l'\u00e9quipe d'Allemagne, lors de sa pr\u00e9sentation le 8 octobre. Ce choix de titre a d'ailleurs donn\u00e9 au quotidien Die Welt l'occasion de remercier les Fran\u00e7ais pour avoir \u00e9t\u00e9 les premiers \u00e0 trouver ce surnom. \"Depuis des ann\u00e9es, il manquait quelque chose \u00e0 l'Allemagne et personne n'avait remarqu\u00e9. Merci pour +la Mannschaft+\", a \u00e9crit r\u00e9cemment le journal.\r\n      L'Allemagne remporte la Coupe du monde 2014Panoramic \r\n        Causeries d'avant-match, s\u00e9ances de motivation dans le vestiaire, extraits de matches, agr\u00e9ment\u00e9s des fac\u00e9ties de tel ou tel (Thomas M\u00fcller en robe traditionnelle bavaroise, etc.) constituent la trame de ce documentaire. \"Dans le film d\u00e9bordent toutes les \u00e9motions qui nous ont travers\u00e9s pendant cette Coupe du monde\", a expliqu\u00e9 Bierhoff. \"Nous esp\u00e9rons que nos supporteurs pourront ainsi appr\u00e9cier un autre regard et comment l'\u00e9quipe l'a v\u00e9cue\" de l'int\u00e9rieur, a-t-il ajout\u00e9. Bierhoff a confi\u00e9 avoir demand\u00e9 aux vid\u00e9astes de la F\u00e9d\u00e9ration allemande de football (DFB) de tourner les images \"comme si nous allions devenir champions du monde\". L'histoire lui a donn\u00e9 raison.\r\n      \r\n        D\u00e9j\u00e0 en 2006, lors de la Coupe du monde organis\u00e9e dans le pays, un film avait \u00e9t\u00e9 tir\u00e9 du parcours jusqu'\u00e0 la troisi\u00e8me place de la bande emmen\u00e9e par l'entra\u00eeneur J\u00fcrgen Klinsmann.\"Allemagne. Un conte d'\u00e9t\u00e9\" -un titre inspir\u00e9 du po\u00e8me d'Heinrich Heine \"Allemagne. Un conte d'hiver\"- rendait hommage \u00e0 ce groupe jeune au style de jeu attrayant, c\u00e9l\u00e9br\u00e9 par un pays passionn\u00e9 de foot, qui pour la premi\u00e8re fois depuis longtemps n'avait plus honte de soutenir son \u00e9quipe nationale. Le film avait connu un immense succ\u00e8s. Plus de 4 millions de spectateurs s'\u00e9taient d\u00e9plac\u00e9s en salle et 10,4 millions l'avaient regard\u00e9 \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision.\r\n      \r\n        \"Die Mannschaft\" dont une diffusion t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e est \u00e9galement annonc\u00e9e, devrait logiquement susciter le m\u00eame enthousiasme, et le DVD du film devenir un cadeau de choix pour les F\u00eates de fin d'ann\u00e9e.\r\n      Sami Khedira avec la s\u00e9lection de l'Allemagne \u00e0 la Coupe du monde 2014 au Br\u00e9silAFP",
        "128": "\r\n        Michel Platini n\u2019a pas fait durer le suspense plus longtemps. Avant m\u00eame sa conf\u00e9rence de presse, pr\u00e9vue \u00e0 onze heures, le boss de l\u2019UEFA (59 ans) a indiqu\u00e9 jeudi \u00e0 Monaco, devant les associations membres de l\u2019instance europ\u00e9enne, qu\u2019il ne se pr\u00e9senterait pas \u00e0 la pr\u00e9sidence de la FIFA en mai 2015. \"J'ai d\u00e9cid\u00e9 de me pr\u00e9senter \u00e0 la pr\u00e9sidence de l'UEFA, lanc\u00e9 Platini dans un sourire. C'est le choix du coeur, du football de la passion. Ce n'est pas mon heure, pas encore.\"\n\r\n        L\u2019ancien milieu de la Juventus a fait aussi part de son envie de se consacrer pleinement \u00e0 sa mission au sein de l\u2019UEFA. Malgr\u00e9 des piques envoy\u00e9es par presse interpos\u00e9e ces derniers mois, le champion d\u2019Europe 1984 refuse le combat face \u00e0 Sepp Blatter, qui a annonc\u00e9 son intention de briguer un cinqui\u00e8me mandat cons\u00e9cutif. Le Suisse a d\u00e9sormais le champ libre pour atteindre les vingt ans de pr\u00e9sidence \u00e0 la t\u00eate de la FIFA. En marge du tirage au sort de la Ligue des champions et du gala de l\u2019UEFA \u00e0 Monaco, Platini a partag\u00e9 sa d\u00e9cision avec ceux qui devraient lui maintenir leur confiance en 2017. \r\n      \n\r\n        Le Lorrain de naissance se pr\u00e9serve ainsi d\u2019une d\u00e9faite quasiment assur\u00e9e face \u00e0 un Blatter aux r\u00e9seaux sans faille au sein de la FIFA qu\u2019il dirige d\u2019une main de fer depuis 1998 et sa prise de pouvoir au relais du Br\u00e9silien Joao Havelange. A 78 ans, le Valaisien se trouve g\u00ean\u00e9 aux entournures par les affaires \u00e0 r\u00e9p\u00e9titions qui ont secou\u00e9 son institution ces derni\u00e8res ann\u00e9es, mais reste quasiment intouchable. Il se rapproche n\u00e9anmoins de la fin de sa carri\u00e8re politique et pourrait prochainement laisser le champ libre \u00e0 Platini, qui n\u2019a jamais cach\u00e9 son int\u00e9r\u00eat pour la pr\u00e9sidence de la F\u00e9d\u00e9ration internationale. ''Nous voulons tous une FIFA qui fonctionne mieux, qui soit plus solidaire, plus respect\u00e9e par les amoureux du foot'', a-t-il souffl\u00e9.\r\n      \n\r\n        En attendant, l\u2019ex-Nanc\u00e9ien et St\u00e9phanois va pouvoir se focaliser sur ses dossiers \u00e0 l\u2019UEFA. Il a d\u00e9j\u00e0 mis en \u0153uvre de grandes r\u00e9formes depuis son \u00e9lection en 2007, comme la refonte des comp\u00e9titions europ\u00e9ennes ou le fair-play financier. Il devrait y poursuivre sa mission sans perdre en cr\u00e9dit dans un combat quasi perdu d\u2019avance. D\u2019autant qu\u2019un scandale a r\u00e9cemment \u00e9clabouss\u00e9 l\u2019ancien meneur de jeu des Bleus. Accus\u00e9 par la presse anglaise d\u2019avoir touch\u00e9 des pots de vin dans le cadre de la d\u00e9signation du Qatar pour la Coupe du monde 2022, il s\u2019est imm\u00e9diatement d\u00e9fendu dans ce dossier et a tent\u00e9 de d\u00e9samorcer la bombe. Mais le mal \u00e9tait fait et Platini s\u2019est certainement dit qu\u2019il \u00e9tait urgent d\u2019attendre. Voil\u00e0 qui est fait.\r\n      ",
        "129": "\r\n        Six mois et puis s\u2019en va ? David Beckham, arriv\u00e9 \u00e0 Paris au mercato d\u2019hiver pourrait quitter le PSG \u00e0 la fin de la saison, selon l\u2019Equipe. Pourtant, le 1er Avril dernier, Nasser El Khela\u00effi avait fait part de la volont\u00e9 de QSI d\u2019\u00e9tendre sa collaboration avec Becks la saison prochaine, tout en laissant planer le doute : \"Quelle que soit sa d\u00e9cision on soutiendra David, assurait le pr\u00e9sident parisien. Il ne m\u00e9rite que des bonnes choses\".\r\n      \r\n        Mais voil\u00e0, l\u2019Anglais, dont le contrat s'ach\u00e8ve au mois de juin, a f\u00eat\u00e9 ses 38 ans d\u00e9but mai et il n\u2019est plus aussi d\u00e9cisif que par le pass\u00e9. Si l\u2019ex-Mancunien a donn\u00e9 un autre rayonnement plan\u00e9taire au club de la capitale, il n'en est qu'un rempla\u00e7ant de luxe. Le d\u00e9part probable de Carlo Ancelotti pourrait \u00e9galement motiver sa d\u00e9cision de mettre fin \u00e0 sa relation avec le PSG tant Beckham est tr\u00e8s attach\u00e9 au technicien italien. \r\n      \nProlongation d'un an propos\u00e9 par le PSG ?\n\r\n        Selon la BBC, l'ancien Mancunien \u00e9tudierait actuellement une prolongation de contrat d'un an que lui aurait propos\u00e9 le PSG. S'il travaille plus de six mois avec le PSG, il deviendrait imposable sur l'ensemble de ses revenus 2013. Un volet financier qui pourrait lui aussi avoir un poids non n\u00e9gligeable dans la d\u00e9cision du milieu de terrain. Si David Beckham raccroche les crampons en cette fin de saison, il pourrait continuer d\u2019une certaine fa\u00e7on sa collaboration avec QSI en devenant l\u2019ambassadeur du Qatar pour la Coupe du monde 2022.\r\n      \n",
        "130": "\r\n        C'est une illusion \u00e0 laquelle il est facile de s'abandonner. QSI a rachet\u00e9 le PSG, alors club moyen de L1 qui naviguait entre la 15e et la 4e place de L1, en 2011 pour en faire un membre permanent du top 8 europ\u00e9en. Frank McCourt rach\u00e8te l'OM cinq ans plus tard avec des ambitions plus \u00e9lev\u00e9es encore. Faut-il se fier aux annonces du nouveau propri\u00e9taire marseillais ? McCourt va-t-il se glisser dans les pas de QSI en terme d'investissement et de r\u00e9ussite sportive ? Si les deux propri\u00e9taires partagent une ambition d\u00e9vorante, voil\u00e0 bien leur seul point commun. Un monde s\u00e9pare les deux strat\u00e9gies et l'affrontement de ce dimanche ne doit pas nourrir un parall\u00e8le factice.\r\n      \r\n        McCourt a les reins solides avec une fortune personnelle estim\u00e9e \u00e0 1,3 milliards d'euros. Mais ce n'est en rien comparable avec QSI. La puissance financi\u00e8re des propri\u00e9taires du PSG n'est pas quantifiable pour la simple et bonne raison qu'elle ne semble pas avoir de limite. A travers son fonds souverain, c'est l'\u00e9tat qatari qui investit dans le PSG. McCourt ne fait pas le poids face \u00e0 l'Etat du Moyen-Orient.\r\n      \r\n        D'entr\u00e9e, Frank McCourt a plac\u00e9 la barre tr\u00e8s haute : \"gagner le championnat plus souvent qu'il ne le perd\" puis la Ligue des champions. Avec des moyens bien plus pharaoniques, les Qataris s'\u00e9taient montr\u00e9s beaucoup plus prudents \u00e0 leur arriv\u00e9e. Pour sa premi\u00e8re interview dans L'Equipe, Nasser Al-Khelaifi s'\u00e9tait bien gard\u00e9 d'afficher de telles ambitions conc\u00e9dant simplement vouloir \"participer chaque ann\u00e9e \u00e0 la Ligue des champions\" et d\u00e9nicher \"le nouveau Messi\" sans \"jeter de l'argent par les fen\u00eatres\". Deux strat\u00e9gies de communication diam\u00e9tralement oppos\u00e9es.\r\n      Frank McCourtPanoramic \r\n        La strat\u00e9gie de QSI est simple : offrir au Qatar, qui organisera la Coupe du monde 2022, une visibilit\u00e9 et un rayonnement \u00e0 l'\u00e9chelle mondiale gr\u00e2ce au sport. C'est avant tout une strat\u00e9gie d'image. L'\u00e9mirat ne vise pas la rentabilit\u00e9 et investit, en tout cas jusqu'ici, \u00e0 fonds perdus. Le but est de b\u00e2tir la meilleure \u00e9quipe possible, pas de faire de l'argent ou m\u00eame d'attendre un retour sur investissement. Le PSG a d\u00e9pens\u00e9 vite et beaucoup. Il s'est constitu\u00e9 un capital joueur, a attir\u00e9 quelques juteux contrats  qui, \u00e0 terme, lui permettent d'\u00eatre \u00e0 l'\u00e9quilibre. \r\n      \r\n        Jacques-Henri Eyraud, le nouveau pr\u00e9sident de l'OM, a d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9venu qu'une diff\u00e9rence majeure opposait les deux projets : \"D\u2019un c\u00f4t\u00e9, vous avez un club financ\u00e9 par un \u00c9tat souverain, avec un investissement dans le foot qui r\u00e9pond \u00e0 une politique de rayonnement \u00e9tatique. De l\u2019autre, un entrepreneur individuel exp\u00e9riment\u00e9 et qui investit dans un club de mani\u00e8re tr\u00e8s rationnelle\u2026\" Tout tient dans ce mot : rationalit\u00e9. McCourt n'est pas venu \u00e0 Marseille pour d\u00e9penser \u00e0 tout-va. Son objectif est limpide : valoriser au mieux l'OM. Cela passe sans doute par une premi\u00e8re p\u00e9riode d'investissements massifs. Mais quand McCourt annonce un investissement de 200 millions d'euros sur quatre ans, sans pr\u00e9ciser s'il s'agit uniquement de fonds d\u00e9di\u00e9s aux transferts ou contrats, le PSG a d\u00e9j\u00e0 investi 526 millions d'euros depuis 2012 rien qu'en indemnit\u00e9s de transferts.\r\n      2013 PSG, Nasser Al-Khelaifi, Zlatan Ibrahimovic (AFP)AFP\r\n        C'est encore un peu t\u00f4t pour faire un parall\u00e8le entre les deux clubs m\u00eame si, en une semaine, McCourt a d\u00e9j\u00e0 pos\u00e9 son empreinte sur son nouveau club. Rudi Garcia a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 intronis\u00e9. Une arriv\u00e9e qui place d\u00e9j\u00e0 l'OM dans une nouvelle dimension. Fort de ses exp\u00e9riences r\u00e9ussies \u00e0 Rome et Lille, Garcia donne un peu plus d'\u00e9clat \u00e0 un club qui v\u00e9g\u00e9tait tranquillement en milieu de classement. Six mois apr\u00e8s l\u2019arriv\u00e9e des Qataris, le PSG a mis la main sur Carlo Ancelotti, d\u00e9j\u00e0 double vainqueur de la Ligue des champions avec l'AC Milan. Deux arriv\u00e9es qui permettent de mesurer l'\u00e9cart entre les strat\u00e9gies et les ambitions des deux investisseurs. \r\n      Carlo Ancelotti, Nasser al-Khela\u00effi, 2013AFP",
        "131": "\nDes \u00e9crits sur le football, il en a fait de nombreux, \u00e0 France Football, France Soir, Le Journal du Dimanche, ou dans les quelques biographies qu\u2019il a publi\u00e9es (Laurent Blanc pour la derni\u00e8re, Mourad Boudjellal pour la prochaine). Mais le journaliste Arnaud Ramsay n\u2019avait jamais eu la libert\u00e9 d\u2019imaginer ce que pourrait \u00eatre le futur d\u2019un club et de le coucher sur papier. Avec le dessinateur Phlippe Bercovici, il a con\u00e7u la BD \"Paris vaut bien un cheikh\" (\u00e9ditions 12bis) qui, sur un fond r\u00e9aliste, avec des personnages bien r\u00e9els (Nasser Al-Khela\u00effi, Leonardo, Zlatan, Hatem Ben Arfa\u2026), nous fait plonger dans les coulisses du club et du foot de haut niveau. Arnaud Ramsay a accept\u00e9 de se pr\u00eater au jeu suivant\u00a0: pour chacun des \u00e9l\u00e9ments non factuels (\u00e0 ce jour)  qui figurent dans le BD, il a r\u00e9pondu \u00e0 la question \"\u00a0fantasme ou r\u00e9alit\u00e9\u00a0?\"\u00bb. Toute ressemblance avec des \u00e9v\u00e9nements dessin\u00e9s dans la BD ne sont en aucun cas fortuites.\nEurosport\r\n        Arnaud RAMSAY : Ben Arfa est un personnage romanesque, un joueur g\u00e9nial par intermittence, au destin souvent contrari\u00e9, au caract\u00e8re imp\u00e9tueux. Cela faisait de lui le h\u00e9ros id\u00e9al de cette bande dessin\u00e9e qui se veut r\u00e9aliste, nourrie de mes ann\u00e9es \u00e0 France Football, au Journal du Dimanche, \u00e0 M6, \u00e0 France Soir ou encore des biographies que j'ai publi\u00e9 avec des footballeurs. J'ignore si Ben Arfa \u00e9voluera au PSG mais il s'agit d'une \u00e9ventualit\u00e9, d'une alternative cr\u00e9dible. C'est un enfant de la r\u00e9gion parisienne: n\u00e9 \u00e0 Clamart, grandi \u00e0 Ch\u00e2tenay-Malabry; form\u00e9 \u00e0 l'INF Clairefontaine. Il a jou\u00e9 \u00e0 Lyon et \u00e0 l'OM mais il est moins \"\u00e9tiquett\u00e9\" OL que Benzema ou OM que Nasri. Cela m'a fait sourire quand en janvier dans Le Parisien Ben Arfa a maladroitement - une constance chez lui - clam\u00e9 son amour pour le PSG, assurant qu'y jouer serait un r\u00eave d'enfant. Je l'ai pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 dans mon sc\u00e9nario... Et puis le Parc des Princes\u00a0a toujours aim\u00e9 vibrer devant les artistes, de Susic \u00e0 Rai en passant par\u00a0Mustapha Dahleb.\u00a0L'Alg\u00e9rien a \u00e9t\u00e9\u00a0la premi\u00e8re star maghr\u00e9bine du club.\u00a0Or on sait que les Qataris\u00a0aimeraient faire signer un\u00a0joueur du\u00a0Maghreb, pour s'ouvrir de nouveaux march\u00e9s. Leonardo garde la main sur\u00a0les transferts, principalement d'inspiration Serie A (Ibra, Lavezzi, Sirigu, Thiago Silva, Thiago Motta, etc)\u00a0mais un contre-pouvoir existe \u00e0 Doha. Des approches dans le pass\u00e9 ont \u00e9t\u00e9 tent\u00e9es pour signer\u00a0deux joueurs Marocains: Adel Taarabt, de QPR, et Youn\u00e8s Belhanda, de Montpellier, qui avait fait forte impression au prince du Qatar l'an dernier lors d'un match au Parc. Ben Arfa a cette m\u00eame \u00e9l\u00e9gance et il ne serait pas incongru de le voir d\u00e9barquer un jour \u00e0 Paris.\r\n      \n\r\n            Ars\u00e8ne Wenger entra\u00eeneur du PSG. Fantasme ou r\u00e9alit\u00e9 ?\n\r\n        A. R. : Encore une fois, cette BD, dessin\u00e9e par Philippe Bercovici, est une fiction.\u00a0Mais le football autorise tous les fantasmes, surtout depuis que le Qatar a pos\u00e9 son empreinte sur le PSG. J\u2019ai imagin\u00e9 le sc\u00e9nario il y a un an. Entre temps, en effet, petit clin d\u2019\u0153il, et ils ont \u00e9t\u00e9 nombreux, l\u2019hypoth\u00e8se Wenger a circul\u00e9 lors de la traditionnelle crise d\u2019automne, quand Carlo Ancelotti paraissait menac\u00e9. M\u00eame si les Gunners poursuivent leurs ann\u00e9es de disette, Wenger est fid\u00e8le \u00e0 Arsenal depuis 1996 et, en d\u00e9pit de propositions flatteuses, du Real Madrid au Bayern Munich, il n\u2019a jamais quitt\u00e9 Londres. Il est sous contrat jusqu\u2019en 2014 et le technicien n\u2019est pas du genre \u00e0 se d\u00e9sengager. Mais Wenger n\u2019a jamais cach\u00e9 son attrait pour Paris. Avant que les Qataris ne d\u00e9barquent, il avait dit qu\u2019il pourrait aller \u00e0 Paris, mais pas dans la peau d\u2019un entra\u00eeneur. L\u2019Alsacien enrageait du potentiel inexploit\u00e9 du club de la capitale. Consultant depuis cinq ans pour Al Jazira Sport, il est tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9 de la famille royale\u00a0\u00e0 Doha. Le poste lui a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 propos\u00e9, notamment pour remplacer Antoine Kombouar\u00e9 fin 2011. Je l\u2019imagine bien terminer sa carri\u00e8re \u00e0 Paris.\r\n      \nLa France championne du monde 2014. Fantasme ou r\u00e9alit\u00e9 ?\n\r\n        A. R. : C\u2019est sans doute l\u2019hypoth\u00e8se la plus improbable, d\u2019autant plus gr\u00e2ce \u00e0 Ben Arfa, comme dans mon histoire. Mais l\u2019id\u00e9e \u00e9tait de g\u00e9n\u00e9rer un flash-back apr\u00e8s ce sacre inattendu au Maracana et de revivre la saison disons folklorique de Ben Arfa au PSG, couv\u00e9 par le si discret et influent Nasser Al-Khelaifi. Non, je n\u2019imagine pas la France remporter le Mondial. Il faut d\u2019abord s\u2019y qualifier, ce qui ne sera pas \u00e9vident. Mais tout va tr\u00e8s vite dans le football. Apr\u00e8s la victoire contre la Georgie et le nul de l\u2019Espagne \u00e0 domicile contre la Finlande, supporters et m\u00e9dias exp\u00e9diaient d\u00e9j\u00e0 les champions du monde en titre \u00e0 la casse. Tout juste si le pays n\u2019entamait pas un air de samba\u2026 La m\u00eame erreur que la presse espagnole envoyant Zidane \u00e0 la retraite avant le 8e de finale au Mondial 2006. Sans trop forcer, Xavi, Iniesta et les autres ont remis les choses en place\u00a0au Stade de France. Malgr\u00e9, sur ce match, des choix \u00e9tonnants, sur lesquels il ne s\u2019est pas encore expliqu\u00e9, Deschamps est l\u2019homme de la situation. Sa mission est de qualifier la France. S\u2019il y parvient, tout est possible\u00a0: il est habit\u00e9 par la culture de la gagne et la g\u00e9n\u00e9ration \u00e9mergente, incarn\u00e9e par Varane et Pogba, a un talent hors-norme. \r\n      \nLe Qatar qui dicte les choix de Deschamps et les r\u00e8gles de la FIFA. Fantasme ou r\u00e9alit\u00e9 ?\n\r\n        A R. : Sur l\u2019\u00e9quipe de France, clairement non. Cette BD ne vise pas \u00e0 d\u00e9noncer mais \u00e0 d\u00e9crypter, \u00e0 \u00e9clairer l\u2019envers du d\u00e9cor et \u00e0 manier aussi l\u2019humour, par exemple quand j\u2019imagine le Qatar faire en sorte que Ben Arfa renoue avec les Bleus ou faire changer le r\u00e8glement de la FIFA afin que Ben Arfa, encore lui, puisse plus tard \u00e9voluer avec la s\u00e9lection qatarie. Mais le Qatar a une telle puissance et un tel app\u00e9tit que tout est cr\u00e9dible. Rappelez-vous\u00a0: en 2004, certains pays ont naturalis\u00e9 des footballeurs \u00e9trangers, attir\u00e9s par les sommes propos\u00e9es, dans le but de renforcer leur \u00e9quipe nationale. Parmi eux, le Qatar, dirig\u00e9 par Philippe Troussier. Le Kenyan Dennis Oliech avait refus\u00e9, \u00e0 la diff\u00e9rence de certains de ses compatriotes. Troussier avait aussi cibl\u00e9 des joueurs fran\u00e7ais et br\u00e9siliens. En athl\u00e9tisme, par exemple, le Kenyan Stephen Cherono \u00e9tait devenu Qatari peu avant les Mondiaux de 2003 en \u00e9change d'une rente \u00e0 vie. En janvier, l\u2019enqu\u00eate exemplaire de France Football relative aux conditions d\u2019attribution de la Coupe du monde 2022 \u00e9tait accablant, \u00e0 mes yeux davantage pour la FIFA, \u00ab\u00a0une instance pourrie de l'int\u00e9rieur par des ann\u00e9es de tripatouillages\u00a0\u00bb, que pour le Qatar, qui n\u2019a fait qu\u2019appliquer les m\u00e9thodes du milieu, \u00e0 base d\u2019argent et de r\u00e9seaux d\u2019influence. M\u00eame s\u2019il a admis qu\u2019il s\u2019agissait d\u2019humour, le mail interne du secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la FIFA d\u00e9clarant \u00ab\u00a0Ils ont achet\u00e9 le Mondial 2022\u00a0\u00bb ne pouvait qu\u2019alimenter encore\u00a0davantage la machine \u00e0 rumeurs. Les ambigu\u00eft\u00e9s sont nombreuses \u00e0 tous les \u00e9tages, du r\u00f4le de Nicolas Sarkozy \u00e0 celui de Michel Platini, qui a vot\u00e9 pour le Qatar et dont le fils dirige l\u2019\u00e9quipementier Burrda Sport, qui appartient \u00e0 QSI\u00a0! \r\n      \nMonaco champion de France. Fantasme ou r\u00e9alit\u00e9 ?\n\r\n        A. R. : Le club de la Principaut\u00e9 va probablement rejoindre l\u2019\u00e9lite et sera tr\u00e8s vite, je pense, un v\u00e9ritable\u00a0rival (le seul?) pour le PSG. D\u2019un c\u00f4t\u00e9, le Qatar, de l\u2019autre la Russie, puisque le milliardaire Dmitry Rybolovlev est propri\u00e9taire de l\u2019AS Monaco. En 2012, le magazine Forbes l\u2019a class\u00e9 100e fortune mondiale, il \u00e9tait 79e deux ans plus t\u00f4t, gr\u00e2ce au potassium. Monaco est en plus avantag\u00e9 par son r\u00e9gime fiscal, les \u00e9trangers n\u2019\u00e9tant pas assujettis \u00e0 l\u2019imp\u00f4t sur le revenu. Par exemple, pour r\u00e9gler les 14 millions d\u2019euros net de salaire annuel de Zlatan Ibrahimovic il en co\u00fbterait au total 93 millions au PSG et seulement 14 \u00e0 Monaco\u00a0! D\u2019o\u00f9 l\u2019imbroglio du moment, avec le conseil d'administration de la Ligue qui oblige le club\u00a0\u00e0 installer son si\u00e8ge sur le territoire fran\u00e7ais \u00e0 partir du 1er juin 2014, lui faisant perdre ainsi\u00a0ses avantages fiscaux et sociaux. L\u2019ASM ne se laisse pas faire et a d\u00e9pos\u00e9 un recours. Le rappel de Jean-Louis Campora comme vice-pr\u00e9sident s\u2019inscrit notamment dans cette logique. Campora est le gardien du temple. D\u2019ailleurs, autre rappel\u00a0: il venait d\u2019arriver \u00e0 la pr\u00e9sidence du club quand, en 1978, Monaco a \u00e9t\u00e9 champion de France, gr\u00e2ce \u00e0 Onnis, Courbis, Ettori ou Dalger. Or l\u2019ASM \u00e9tait tout juste promu\u00a0!\r\n      \nAgents, journalistes et joueurs qui se croisent dans le milieu de la nuit. Fantasme ou r\u00e9alit\u00e9 ?\n\r\n        A. R. : Les footballeurs adorent les endroits branch\u00e9s et restent en g\u00e9n\u00e9ral d\u00eener et s\u2019\u00e9clater dans le quartier des Champs-Elys\u00e9es, qu\u2019il s\u2019agisse de La Cantine du Faubourg, du Milliardaire, du Costes, du Montana (lui \u00e0 Saint-Germain-des-Pr\u00e9s), du Pink ou du Crystal Lounge, l\u00e0 o\u00f9 Yann M\u2019Vila et ses copains ont effectu\u00e9 leur vir\u00e9e entre deux matches de l\u2019\u00e9quipe de France Espoirs. Le mot d\u2019ordre sur le site du rendez-vous chic et branch\u00e9\u00a0: \u00ab\u00a0Ce\u00a0qui se passe au Crystal reste au Crystal\u2026\u00a0\u00bb Dans cette vir\u00e9e, M\u2019Vila \u00e9tait notamment en compagnie de son agent, qui a\u00a0pour moi commis l\u00e0 une faute professionnelle. Les joueurs, souvent des gamins capricieux, \u00e0 la fois aga\u00e7ants et attachants,\u00a0n\u2019ont jamais \u00e9t\u00e9 aussi entour\u00e9s mais, paradoxe, jamais ils n\u2019ont \u00e9t\u00e9 aussi seuls. La nuit, ils croisent une faune disparate, o\u00f9 les tentations sont nombreuses. Et, pour faire court, c\u2019est ainsi que cela d\u00e9bouche sur l\u2019affaire Zahia. Une poign\u00e9e de  journalistes influents, notamment de t\u00e9l\u00e9vision, fr\u00e9quente aussi les m\u00eames boites de nuit que les joueurs, ce qui n\u2019est pas interdit. Le m\u00e9lange des genres est fr\u00e9quent dans le football, un univers clos qui continue de fasciner.\r\n      \n",
        "132": "\r\n        Le successeur de R\u00e9gis Brouard sur le banc de Clermont la saison prochaine sera donc une successeuse. Le club auvergnat a annonc\u00e9 Helena Costa au poste d\u2019entra\u00eeneur de son \u00e9quipe premi\u00e8re\u2026 masculine. Une premi\u00e8re dans l\u2019histoire du foot professionnel fran\u00e7ais. Une premi\u00e8re aussi en Europe depuis Carolina Morace en Italie. C'\u00e9tait en 2009. La destin\u00e9e de l\u2019actuel 14e de Ligue 2 se voit confi\u00e9e \u00e0 cette Portugaise de 36 ans qui s\u2019est surtout fait connaitre en tant que s\u00e9lectionneuse des f\u00e9minines de l\u2019Iran et du Qatar. Un contrat de deux ans qui suscite une \u00e9norme curiosit\u00e9.\r\n      \r\n        L\u2019info avait filtr\u00e9 mardi soir au Portugal. Elle fut officialis\u00e9e le lendemain par le Clermont Foot 63. La nomination de Helena Costa est all\u00e9e vite. \"Tout s\u2019est fait en peu de temps\", confie le conseiller de l\u2019int\u00e9ress\u00e9e, Patrick Esteves, Directeur foot au sein de la soci\u00e9t\u00e9 Essentially France, dont l\u2019agent FIFA est une femme\u00a0: Sonia Souid. Le dossier a \u00e9t\u00e9 men\u00e9 par le pr\u00e9sident Michy en personne. Son conseiller technique, Olivier Chavanon, n\u2019a \u00e9t\u00e9 mis au parfum qu\u2019une fois les n\u00e9gociations ent\u00e9rin\u00e9es. Et sa premi\u00e8re r\u00e9action fut l\u2019\u00e9tonnement. Idem chez les joueurs. \"Mercredi matin ma femme m\u2019a montr\u00e9 un article en portugais annon\u00e7ant Helena Costa \u00e0 Clermont, glisse Manu Imorou, qui est \u00e9galement pass\u00e9 par le Portugal (Braga). J\u2019ai d\u2019abord cru que c\u2019\u00e9tait une rumeur mais quand je suis arriv\u00e9 \u00e0 l\u2019entra\u00eenement, les dirigeants nous ont dit que c\u2019\u00e9tait vrai. L\u2019info avait fuit\u00e9 et ils ont d\u00e9cid\u00e9 de le d\u00e9clarer publiquement.\"\n\n\r\n        Le communiqu\u00e9 de Clermont a vite fait le tour des r\u00e9dacs. Ce choix in\u00e9dit fait d\u00e9j\u00e0 buzzer. Un ph\u00e9nom\u00e8ne forc\u00e9ment calcul\u00e9 par les dirigeants clermontois. Helena Costa va attirer de nombreux curieux \u00e0 Gabriel-Montpied qui, avec 3806 spectateurs de moyenne (16e affluence de L2), en a bien besoin. Michy esp\u00e8re s\u00e9duire les nombreux Portugais de la r\u00e9gion (plus de 16\u00a0000 en Auvergne, soit la nationalit\u00e9 \u00e9trang\u00e8re la plus repr\u00e9sent\u00e9e). Patrick Esteves embraye\u00a0: \"Helena va permettre de rapprocher le Portugal \u00e0 la France gr\u00e2ce au football\". \"Il y a certainement une intention de faire du buzz mais elle ne serait pas l\u00e0 si elle n\u2019avait pas de r\u00e9elles qualit\u00e9s\", juge Imorou.\u00a0Costa n\u2019en est pas \u00e0 son premier coup m\u00e9diatique. Lorsqu\u2019elle \u00e9tait en Iran, elle s\u2019\u00e9tait rendue c\u00e9l\u00e8bre apr\u00e8s une embrassade avec son compatriote et s\u00e9lectionneur de l\u2019\u00e9quipe masculine Carlos Queiroz. C\u2019\u00e9tait lors d\u2019un match de qualif' pour le Mondial 2014\u00a0: \"Il \u00e9tait suspendu et nous \u00e9tions c\u00f4te \u00e0 c\u00f4te dans les tribunes. L\u2019Iran s\u2019est impos\u00e9 1-0 et au coup de sifflet final, nous sommes tomb\u00e9s dans les bras l\u2019un de l\u2019autre. Nous \u00e9tions film\u00e9s par une \u00e9quipe de t\u00e9l\u00e9vision portugaise. Les images ont fait le tour des r\u00e9dactions dans le Golfe, y compris en Iran. D\u00e8s que je sortais, que je prenais un taxi on me reconnaissait.\"\n\r\n        Aussi bien tax\u00e9 de raciste, que de conservateur ou de corporatiste, le football cultive aussi la misogynie. Sa f\u00e9minit\u00e9 en g\u00eane d\u00e9j\u00e0 plus d\u2019un. Helena Costa ne d\u00e9barque pourtant pas de nulle part. Premi\u00e8re de sa promo d\u2019entra\u00eeneurs (sur 120 candidats), elle a d\u00e9but\u00e9 en coachant les jeunes pousses du Benfica, avant de prendre en main le Cheleirense avec qui elle remportera le Championnat r\u00e9gional de Lisbonne (masculin). Elle enquille en prenant en main les f\u00e9minines du 1\u00b0 de Dezembro et du Odivelas. Elle continue de collectionner les troph\u00e9es\u00a0: deux championnats de D1, un autre de D2 et deux Coupes du Portugal, le tout en trois ans. C\u2019est alors que surgit la possibilit\u00e9 de rejoindre le Qatar. Les discussions sont longues mais finissent par aboutir en 2010\u00a0: \"Il s\u2019est \u00e9coul\u00e9 un an entre la prise de contact et mon premier voyage l\u00e0-bas. Les Qataris cherchaient \u00e0 d\u00e9velopper le football f\u00e9minin. Le pays \u00e9tait alors candidat \u00e0 l\u2019organisation de la Coupe du monde 2022 et l\u2019existence d\u2019une \u00e9quipe f\u00e9minine faisait partie des conditions \u00e9tablies par la FIFA. Il y avait tout \u00e0 faire. Apprendre au kin\u00e9 \u00e0 quel moment il pouvait entrer sur la pelouse, aider les joueuses \u00e0 choisir leurs chaussures de foot\u2026 Tout \u00e9tait nouveau.\" \nHelena Costa va entra\u00eener Clermont la saison prochaineDR\r\n        Deux ans plus tard, elle signe en Iran mais la \"saudade\" et l\u2019\u00e9tat de sant\u00e9 de sa maman la rappelleront au Portugal, fin 2013. Helena a aussi \u00e9t\u00e9 scout pour le Celtic et le Leix\u00f5es. Une touche-\u00e0-tout, polyglotte qui parle aussi fran\u00e7ais. \"On a regard\u00e9 son parcours dans le vestiaire, confie Imorou. Si \u00e0 son \u00e2ge elle en est d\u00e9j\u00e0 l\u00e0, c\u2019est qu\u2019elle poss\u00e8de de r\u00e9elles capacit\u00e9s\". \"Elle a les comp\u00e9tences pour ce poste, mart\u00e8le son conseiller Patrick Esteves. Quelle autre femme aurait pu le faire\u00a0?\" \n\nLes fausses questions\u00a0\n\r\n        Les conservateurs r\u00e9pondront qu\u2019il aurait mieux valu un homme. Parce qu\u2019elle peinera \u00e0 se faire respecter. \"\u00c7a peut \u00eatre tout le contraire\u00a0!, r\u00e9torque Imorou. Certains joueurs seront plus respectueux encore, plus rigoureux. En fait, tout d\u00e9pend de la personne, du feeling\u2026\" Et comment fera-t-elle dans un vestiaire d\u2019hommes\u00a0? Imorou\u00a0: \"Ce n\u2019est pas un probl\u00e8me. Le bureau du coach est isol\u00e9 et, une fois le match termin\u00e9, il ne vient pas nous parler sous les douches. En plus \u00e0 Clermont, ce n\u2019est pas vraiment une nouveaut\u00e9, on a d\u00e9j\u00e0 une femme kin\u00e9\". Et puis, ne voit-on pas des hommes entra\u00eener des femmes\u00a0? \r\n      \n\n\r\n            Domenech\u00a0: \"Je dis bravo\u00a0!\"\n\r\n        Le tr\u00e9sorier du syndicat des entra\u00eeneurs fran\u00e7ais (UNECATE) salue l\u2019initiative de Claude Michy\u00a0: \"Les femmes savent jouer au football et entra\u00eener. Elles ont les comp\u00e9tences pour. Pourquoi ne pourraient-elles pas entra\u00eener des hommes\u00a0? L\u2019inverse n\u2019est-il pas r\u00e9el\u00a0? Et \u00e7a ne pose de probl\u00e8me \u00e0 personne\u2026 C\u2019est un choix naturel, \u00e0 l\u2019image de notre soci\u00e9t\u00e9 dans laquelle les femmes sont l\u2019\u00e9gales des hommes. Je dis bravo au pr\u00e9sident Michy. Je m\u2019\u00e9tais dit que si je reprenais un club, je prendrais une femme comme adjoint. Il m\u2019a devanc\u00e9\u00a0!\"\n",
        "133": "\nPensez-vous que le Bar\u00e7a continuera de dominer le monde du football dans les prochaines ann\u00e9es? Ou est-ce la fin du Grand Bar\u00e7a? (Question de Djoker\u00a0)\n\r\n        Fran\u00e7ois DAVID :\u00a0Si le Bar\u00e7a se remet en question, tout ira bien. Mais il doit absolument se r\u00e9g\u00e9n\u00e9rer, trouver d\u00b4autres joueurs et d\u00b4autres options. On a vu que le jeu \u00e9tait un peu st\u00e9r\u00e9otyp\u00e9 ces derni\u00e8res semaines.\r\n      \nEst-ce que vous pensez que le style de jeu du Barca changera apr\u00e8s le d\u00e9part de Guardiola? Ou \u00eates-vous plut\u00f4t optimiste ? (Question de Shad)\n\r\n        F.D. : A priori, rien ne changera dans les grandes lignes. La mission de Tito Villanova sera de faire \u00e9voluer le Bar\u00e7a, lui apporter autre chose. Pep avait appris de Rijkaard, Villanova devra apprendre de Guardiola.\r\n      \nEst-ce que le Barca peut \u00eatre meilleur sans Pep Guardiola?\n\r\n        F.D. : Meilleur, cela parait impossible. Faire aussi bien serait d\u00e9j\u00e0 une immense r\u00e9ussite pour Villanova. N\u00b4oublions pas que Pep a profit\u00e9 aussi d\u00b4une g\u00e9n\u00e9ration exceptionnelle, g\u00e9n\u00e9ration qu\u00b4il a su sublimer.\r\n      \nPensez-vous qu'il s'agissait de \nl'\napog\u00e9e moderne\n du Bar\u00e7a \n? Je pense que leur p\u00e9riode faste touche \u00e0 sa fin, qu'en pensez-vous? Je ne vois pas non plus le Real dominer l'Europe dans les ann\u00e9es \u00e0 venir. Quels clubs en seront capables d'apr\u00e8s vous? (Question de Maslo)\n\r\n        F.D. : \u00a0Il est certain que l\u00b4on a vu le meilleur Bar\u00e7a de tous les temps. Le d\u00e9part de Guardiola entraine une fin de cycle. Mais il y a des garants \u00e0 la philosophie du club (Villanova, Xavi..). La nouvelle g\u00e9n\u00e9ration est fantastique. Pas de raisons que le Bar\u00e7a ne soit pas candidat chaque ann\u00e9e \u00e0 la Champions.\r\n      \nNe pensez vous pas que Pep a d\u00e9moraliser les joueurs pendant toute la saison en annoncant la poosibilit\u00e9 de son d\u00e9bart du bar\u00e7a en Octobre... ?\n (Question de Rayane)\n\r\n        F.D. : Non, car il disait \u00e7a chaque ann\u00e9e. Apr\u00e8s, il a d\u00fb sentir que quelque chose s\u00b4\u00e9tait cass\u00e9, soit chez lui, soit dans son groupe. Pour le prot\u00e9ger, il a dit qu\u00b4il \u00e9tait un peu lass\u00e9.\r\n      \nParler de fin de cycle pour le FC Barcelone, n'est-ce pas pr\u00e9matur\u00e9 ? Ils r\u00e9alisent une saisons similaire \u00e0 celle du Real de l'an pass\u00e9...  (Question de Guy)\n\r\n        F.D. : A partir du moment o\u00f9 l\u00b4entra\u00eeneur embl\u00e9matique s\u00b4en va, une page se tourne. D\u00b4o\u00f9 le terme.\r\n      \nPensez vous que les Clasico seront aussi intenses que ces deux dernieres ann\u00e9es ? (Question de David)\n\r\n        F.D. : Je pense que l\u00b4on a atteint le summum ces deux derni\u00e8res ann\u00e9es. Mourinho voulait prouver qu\u00b4il pouvait battre le Bar\u00e7a de Guardiola. Il y est parvenu. Donc, \u00e7a devrait baisser d\u00b4intensit\u00e9.\r\n      \nY a-t-il des joueurs qui souhaitent partir du fait du d\u00e9part de Pep ? (Question de Guest)\n\r\n        F.D. : Du fait de Pep non. En revanche, Villanova (donc Guardiola, un peu) ne veut plus de certains, comme Dani Alves. Seydou Keita partira pour jouer plus, lui.\r\n      \n\r\n            Didier Drogba au Bar\u00e7a, est-ce r\u00e9aliste selon vous? (Question de DLS)\n\r\n        F.D. : Drogba est un grand joueur et a une super mentalit\u00e9 club. Il a toujours \u00e9cart\u00e9 la concurrence (Shevchenko, Torres, etc..). S\u00b4il vient, il sait qu\u00b4il jouera moins. Est ce que cela peut le satisfaire ? Pas s\u00fbr pour le moment. Pour le moment...\r\n      \n\r\n            G\u00e9rard Piqu\u00e9 va t il partir de Barcelone ? (Question de MU)\n\r\n        F.D. : On en parle. Il a eu des semaines compliqu\u00e9es. Mais retourner \u00e0 Manchester me parait compliqu\u00e9, ne serait ce que pour Shakira, qui vit avec lui dans le centre de Barcelone.\r\n      \nPensez-vous qu'avec le d\u00e9part de Guardiola, Lionel Messi serait tent\u00e9 de voir ailleurs? \nS\ni oui, ou? (Question de Benmansour)\n\r\n        F.D. : Non, jamais. Il faudrait une \"catastrophe\" pour qu\u00b4il parte. Guardiola va prendre une ann\u00e9e sabbatique. Apr\u00e8s, tout peut arriver. Le Br\u00e9sil veut le voir \u00e0 la t\u00eate de l'\u00e9quipe nationale pour 2014.\r\n      \nQuels joueurs rejoindront s\u00fbrement le Barca cet \u00e9t\u00e9 ? (Question de Elias)\n\r\n        F.D. : On parle beaucoup de Thiago Silva. C\u00b4est LA priorit\u00e9. Sur le c\u00f4t\u00e9 gauche, Jordi Alba ou Gareth Bale. Et un attaquant - n\u00b4oublions pas que David Villa va revenir -. Villa, c\u00b4est au moins 25 buts par saison. Il a beaucoup manqu\u00e9 cette ann\u00e9e.\r\n      \nConcr\u00e8tement, comment le Bar\u00e7a peut-il diversifier son jeu? (Question de Pierre)\n\r\n        F.D. : En revenant aux bases, aux fondements de Rinus Michels et Cruyff. On \u00e9carte sur le c\u00f4t\u00e9 et on centre. A la fin, le jeu de Barcelone \u00e9tait beaucoup trop axial. Drogba me l\u00b4avait confi\u00e9 apr\u00e8s le match au Camp Nou. Les Barcelonais \u00e9taient pr\u00e9visibles.\r\n      \nQuels joueurs, selon vous pourrait remplacer Xavi au Braca? Mata serait il une bonne id\u00e9e? Avez-vous d'autres noms en tete? (Question de Xavi)\n\r\n        F.D. : Le rempla\u00e7ant de Xavi est connu : Cesc Fabregas. Et au Bar\u00e7a B, le tr\u00e8s prometteur Sergi Roberto. Celui qui remplacera \"le cerveau\" sera un joueur issu de la Masia. C'est un joueur magnifique, d\"une classe folle. Un nom \u00e0 retenir. Il y a aussi Gerard Deulofeu, un dribbleur style CR7, mais tres jeune encore.\r\n      \nLes autres clubs espagnols, comme Bilbao, Valence ou l'Atl\u00e9tico (Malaga peut aussi en faire parti) ont-ils, selon vous, une chance de d\u00e9tr\u00f4ner le \nB\nar\u00e7a ou le \nRe\nal dans les ann\u00e9es \u00e0 venir ?\n\r\n        F.D. : Il faudra attendre le fair play financier et la nouvelle redistribution des droits TV (en 2014) pour voir un syst\u00e8me plus \u00e9galitaire. Et donc la possibilit\u00e9 d\u00b4enr\u00f4ler de nouveaux joueurs... Pour Bilbao, le club tient sur une g\u00e9n\u00e9ration en or et sur la personnalit\u00e9 de Bielsa. Le jour o\u00f9 l\u00b4un des deux facteurs ne sera plus l\u00e0, le club retrouvera un certain anonymat. Dommage.\r\n      \nJe vois bien Pep Guardiola faire une ann\u00e9e 'sabbatique' et revenir apr\u00e8s, qu'en pensez vous ? (Question d'Alex)\n\r\n        F.D. : Une ann\u00e9e de repos, sans aucun doute. Je ne le revois pas revenir au Bar\u00e7a dans un an. Plus une s\u00e9lection nationale. \r\n      \nEst ce que Pep Guardiola aurait une id\u00e9e derri\u00e8re la t\u00eate d'entrainer un jour l'Argentine ? (Question de Guest)\n\r\n        F.D. : Tr\u00e8s bonne id\u00e9e. Le Br\u00e9sil est aussi int\u00e9ress\u00e9. Ici, la presse dit qu\u00b4il va pr\u00e9parer la s\u00e9lection du Qatar pour la coupe du monde 2022\r\n      ",
        "134": "\r\n        C'est un s\u00e9isme. Le plus fort jamais enregistr\u00e9 sur la plan\u00e8te mercato. En ce jeudi 3 ao\u00fbt 2017, le PSG a frapp\u00e9 un coup monumental en annon\u00e7ant la signature de Neymar, qui s'est engag\u00e9 pour cinq ans avec le club de la capitale. Paris a litt\u00e9ralement fait exploser le record du transfert le plus cher de l'histoire en r\u00e9glant les 222 millions d'euros correspondant \u00e0 la clause lib\u00e9ratoire de la m\u00e9ga-star br\u00e9silienne au FC Barcelone. Soit plus du double de la somme investie par Manchester United pour s'offrir Paul Pogba l'\u00e9t\u00e9 dernier (105 millions d'euros). Neymar sera pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 la presse vendredi lors d'une conf\u00e9rence organis\u00e9e \u00e0 13h30 au Parc des Princes puis au public samedi \u00e0 partir de 15h45, toujours au Parc, avant le match face \u00e0 Amiens (17h00).\r\n      \r\n        Un transfert comme \u00e7a ne pouvait \u00eatre que rocambolesque. Il l'a \u00e9t\u00e9 avec un feuilleton aux multiples rebondissements qui a agit\u00e9 la plan\u00e8te durant un mois. Il l'est surtout par les montants d\u00e9mesur\u00e9s de cette transaction. Il y a la clause lib\u00e9ratoire, pay\u00e9e en personne par Neymar et ses avocats jeudi soir selon un communiqu\u00e9 du FC Barcelone. Il y a le salaire du Br\u00e9silien (30 millions d'euros nets par an), qui fait de lui le joueur le mieux pay\u00e9 d'Europe derri\u00e8re Cristiano Ronaldo et Lionel Messi. Il y a aussi les 35 millions d'euros de commission vers\u00e9s au p\u00e8re du joueur. \r\n      \r\n        Des sommes qui donnent le vertige et font l\u00e9gitimement grincer pas mal de dents par rapport au fair-play financier. Le montage qui a permis au PSG de r\u00e9aliser ce transfert n'est d'ailleurs pas tr\u00e8s clair pour l'instant. Il a notamment \u00e9t\u00e9 question du r\u00f4le d\u00e9cisif jou\u00e9 par le Qatar, qui aurait fait signer un contrat de 300 millions d'euros \u00e0 Neymar pour qu'il devienne son ambassadeur pour la Coupe du monde 2022. Ce qui aurait notamment permis au joueur de payer sa clause. Mais cela n'a pas \u00e9t\u00e9 confirm\u00e9 jusqu'ici. \r\n      \r\n        Quelle que soit la mani\u00e8re, le PSG s'est offert un joueur hors-norme. Arriv\u00e9 au FC Barcelone en 2013 pour 88,2 millions d'euros, le Br\u00e9silien a sign\u00e9 105 buts et 80 passes d\u00e9cisives au sein du trio qu'il formait avec Lionel Messi et Luis Suarez dans l'attaque catalane. Neymar est aussi le fer de lance de la Sele\u00e7ao, pour laquelle il a inscrit 52 buts en 77 s\u00e9lections. Tout cela \u00e0 seulement 25 ans. S'il reste encore un peu \u00e9clips\u00e9 par Messi et Cristiano Ronaldo, Neymar est d\u00e9j\u00e0 la star du pr\u00e9sent et celle du futur.\r\n      Vid\u00e9o - 109, 431, 73,5%... Les (folles) stats de Neymar au Bar\u00e7a\r\n        Le PSG est bien plac\u00e9 pour le savoir. Le Br\u00e9silien a r\u00e9guli\u00e8rement fait du mal au club de la capitale en Ligue des champions. Il avait notamment \u00e9t\u00e9 le grand artisan de l'exploit du Bar\u00e7a face au club de la capitale en 8e de finale retour de la derni\u00e8re \u00e9dition (6-1). Une humiliation qui avait laiss\u00e9 une trace ind\u00e9l\u00e9bile dans les rangs parisiens et g\u00e2ch\u00e9 en grande partie sa fin de saison. Mais cela n'a pas emp\u00each\u00e9 les dirigeants parisiens de convaincre leur bourreau de rejoindre la capitale.\r\n      \r\n        Et la Ligue 1. Le PSG n'a pas seulement boulevers\u00e9 le march\u00e9 des transferts qui devrait encore davantage s'enflammer apr\u00e8s cette transaction, et l'\u00e9chiquier europ\u00e9en du football en s'offrant l'un des meilleurs joueurs du monde. Le club de la capitale a aussi braqu\u00e9 les projecteurs sur un championnat de France plus sexy que jamais. Oui, Paris a mis Neymar en France. Il n'a pas encore remport\u00e9 la Ligue des champions, mais il a r\u00e9ussi cet exploit. Et c'est d\u00e9j\u00e0 monstrueux.  \r\n      Vid\u00e9o - 880 voyages dans l'espace... :  Que s'offrir avec 1 Neymar ?",
        "135": "\nMonfils trop court\n\r\n        C'\u00e9tait tr\u00e8s mal parti, \u00e7a s'est tr\u00e8s mal fini. Pourtant, Ga\u00ebl Monfils a donn\u00e9 le sentiment de pouvoir une nouvelle fois renverser des montagnes et surtout le grand \u00c9cossais Andy Murray. Mais apr\u00e8s \u00eatre revenu \u00e0 deux sets partout, la t\u00eate de s\u00e9rie num\u00e9ro 23 a c\u00e9d\u00e9 au cinqui\u00e8me contre le 7e joueur mondial (6-4, 6-1, 4-6, 1-6, 6-0). Murray affrontera vendredi en demies le num\u00e9ro 1 mondial Rafael Nadal, exp\u00e9ditif pour boucler un match dont David Ferrer avait remport\u00e9 la premi\u00e8re manche (4-6, 6-4, 6-0, 6-1). Chez les Dames, Andrea Petkovic (N.28) continue sur son nuage, en dominant Sara Errani (6-2, 6-2) pour aller d\u00e9fier Simona Halep (N.4), exp\u00e9ditive face \u00e0 Svletlana Kuznetsova (6-2, 6-2).\r\n      \nL'Am\u00e9rique du Sud monte en puissance, les Europ\u00e9ens peinent\nEdinson Cavani c\u00e9l\u00e8bre l'ouverture du score contre la Slov\u00e9nieReuters\nEt aussi\n\nQuatre femmes pour une finale\n\r\n        Deux matches au programme aujourd'hui sur le court Philippe-Chatrier : Maria Sharapova (t\u00eate de s\u00e9rie N.7) est la premi\u00e8re en lice, face \u00e0 Eugenie Bouchard (N.18), \u00e0 partir de 14h ; Simona Halep (N.4) affrontera elle Andrea Petkovic (N.28).\r\n      \nRegardez cet \u00e9v\u00e9nement sur Eurosport Player : Suivez l\u2019int\u00e9gralit\u00e9 de Roland-Garros sur votre PC et vos appareils mobiles, jusqu\u2019\u00e0 7 courts en Live.\r\n      Maria Sharapova lors de son quart de finale de Roland-Garros 2014, face \u00e0 Garbine Muguruza.AFP\nEt aussi\n\n\n\n\r\n        \u2026 Ou pas.\r\n      \nCristiano Ronaldo lanc\u00e9 dans sa course contre-la-montre pour r\u00e9cup\u00e9rer de sa tendinite rotulienne avant le MondialAFP",
        "136": "\n1. Basketball \u2013 NBA : Les Spurs surpris, les Warriors de justesse, LeBron monstrueux\n\r\n        Plus personne n'arr\u00eate les Hornets. Cette nuit, la franchise de Charlotte a pris le dessus sur les Spurs (91-88) gr\u00e2ce \u00e0 un shoot au buzzer de Jeremy Lin, auteur de 29 points par ailleurs. Dans le duel des Frenchies, Tony Parker (19 points, 5 rebonds, 7 passes) a bien r\u00e9sist\u00e9 \u00e0 Nicolas Batum (15 points,6 rebonds, 3 passes). En vain. Gr\u00e2ce \u00e0 un LeBron James monstrueux (33 points, 11 rebonds, 11 passes), les Cavs ont d\u00e9vor\u00e9 Denver (124-91) alors que les Warriors de Curry (19 points, 11 passes) s'en sont sortis de justesse \u00e0 Minnesota (104-109).\r\n      \n2. Football \u2013 Ligue 1 : L'OM pense \u00e0 Sampaoli\n\r\n        Selon L'Equipe, l'OM est entr\u00e9 en contact ce week-end avec Jorge Sampaoli, l'ancien s\u00e9lectionneur du Chili, en vue de la saison prochaine. Vincent Labrune est int\u00e9ress\u00e9 par le profil de ce disciple de Bielsa. S'il va \u00e9tudier la situation, Sampaoli a \u00e9galement re\u00e7u une offre de la f\u00e9d\u00e9ration du Qatar en vue de la Coupe du monde 2022.\r\n      Jorge SampaoliAFP\n3. Tennis \u2013 Indian Wells : Raymond Moore d\u00e9missionne\n\r\n        Raymond Moore, le directeur d'Indian Wells, a d\u00e9missionn\u00e9 cette nuit. Il avait d\u00e9clench\u00e9 une vive pol\u00e9mique en d\u00e9clarant que les membres de la WTA \"ne font que profiter du succ\u00e8s des hommes\" : \"Si j'\u00e9tais une joueuse, je me mettrais \u00e0 genoux chaque soir pour remercier Dieu pour avoir donn\u00e9 naissance \u00e0 Roger Federer et \"Rafa\" Nadal.\"\nViktoria Azaranka (L) of Belraus speaks as Serena Williams (C) of USA and Raymond Moore (R), CEO of the Indian Wells Tennis GardenAFPVid\u00e9o - Clermont - Red Star : Les temps forts\r\n        Cristiano Ronaldo est d\u00e9sormais \u00e0 hauteur de Telmo Zarra au classement des buteurs en Liga et il ne va plus tarder \u00e0 le d\u00e9passer. Devant lui, il reste Messi.\r\n      \n1. Cyclisme \u2013 Tour de Catalogne : Bouhanni, bis repetita ? \n\nRegardez cet \u00e9v\u00e9nement sur Eurosport Player\n\r\n        Au lendemain de sa victoire dans les rues de Calella, Nacer Bouhanni (Cofidis) a toutes les cartes en main pour remettre \u00e7a ce mardi. Les 178 kilom\u00e8tres parcourus entre Mataro et Olot devraient s'achever sur un sprint massif. Le Fran\u00e7ais est en pleine bourre. Ne manquez le final sous aucun pr\u00e9texte ! \r\n      Vid\u00e9o - La victoire de Bouhanni\n2. Tennis \u2013 WTA Miami : Du beau monde sur le pont\n\r\n        Le tournoi de Miami d\u00e9marre ce mardi pour les filles avec un plateau de reines. Toutes les principales t\u00eates d'affiche sont l\u00e0, \u00e0 commencer par Serena Williams. Ce mardi, le premier tour n'offrira pas d'affiche incontournable. A suivre tout de m\u00eame, l'entr\u00e9e en lice de la  Fran\u00e7aise Caroline Garcia (face \u00e0 Lucic-Baroni). \r\n      Caroline GarciaAFP",
        "137": "\r\n        Rarement l\u2019expression \"choc au sommet\" aura aussi bien port\u00e9 son nom que ce dimanche. Le vainqueur de cet OL-PSG qui cl\u00f4turera la 24e journ\u00e9e de Ligue 1 (21h00) virera en t\u00eate du classement et marquera psychologiquement ses adversaires directs. Des duels de cette envergure, les deux clubs n\u2019en ont pas disput\u00e9 si souvent dans leur histoire commune. Depuis la remont\u00e9e de Lyon en Premi\u00e8re Division, lors de la saison 1989-1990, les Gones et les Parisiens ont rarement \u00e9volu\u00e9 dans les m\u00eames sph\u00e8res aux m\u00eames moments. Tout \u00e7a, c\u2019\u00e9tait avant cette ann\u00e9e et leur retour au premier plan. Une courbe ascendante, qui rejoint celle d\u2019un PSG dop\u00e9 aux millions qataris. De quoi donner tous les ingr\u00e9dients d\u2019une belle rivalit\u00e9 \u00e0 venir dans les prochaines ann\u00e9es.\r\n      \r\n        La confrontation programm\u00e9e dimanche sera la dixi\u00e8me entre Lyon et Paris dans l\u2019\u00e8re QSI. Ce qui place l\u2019OL sur le podium des formations que le PSG a le plus affront\u00e9es sur cette p\u00e9riode (derri\u00e8re Saint-Etienne et Bordeaux). Ces matches ont souvent compt\u00e9 dans l\u2019histoire r\u00e9cente des Franciliens. Ils ont remport\u00e9 \u00e0 Gerland le tout premier troph\u00e9e sous pavillon qatari, en s\u2019y imposant le 12 mai 2013 (0-1) et en assurant ainsi la conqu\u00eate du titre de champion de France.\r\n      \r\n        Les Parisiens ont aussi d\u00e9croch\u00e9 la Coupe de la Ligue face aux Gones la saison pass\u00e9e (2-1). D\u2019autres duels avec Lyon ont marqu\u00e9 ce PSG version QSI, que ce soit de par un exploit individuel sign\u00e9 Javier Pastore (2-0, 2 octobre 2011) ou un sc\u00e9nario hitchcockien (4-4, 25 f\u00e9vrier 2012). Autre exemple significatif, ce match de d\u00e9cembre 2012, o\u00f9 un OL leader se d\u00e9pla\u00e7ait au Parc des Princes pour y d\u00e9fier son dauphin. Paris avait gagn\u00e9 (1-0) et avait fil\u00e9 vers le titre en fin de saison. \u00c7a ne vous rappelle rien\u00a0?\r\n      Remy Vercoutre, Blaise Matuidi, 2012\r\n        Quasiment tout oppose les deux clubs actuellement. Club fran\u00e7ais aux moyens les plus importants au c\u0153ur des ann\u00e9es 2000, l\u2019OL planchait d\u00e9j\u00e0 sur son futur. Les dirigeants ont notamment travaill\u00e9 \u00e0 leur projet d\u2019OL Land, long \u00e0 se d\u00e9canter et qui finira par voir le jour la saison prochaine. Des erreurs de gestion commises dans la fuite en avant pour conqu\u00e9rir la Ligue des champions et une conjoncture \u00e9conomique compliqu\u00e9e ont contraint Jean-Michel Aulas \u00e0 revoir sa strat\u00e9gie encore plus vite, \u00e0 acc\u00e9l\u00e9rer le mouvement pour revenir au plus haut niveau. Un mal pour un bien finalement.\r\n      \r\n        R\u00e9sultat, ils vendent pour \u00e9quilibrer leur compte (balance des transferts exc\u00e9dentaire de 67 millions d\u2019euros depuis 2011, d\u00e9ficitaire de 474 millions pour le PSG sur la m\u00eame p\u00e9riode) et se servent dans un centre de formation fort producteur. Hubert Fournier a r\u00e9guli\u00e8rement align\u00e9 huit titulaires issus du cru durant la s\u00e9rie de sept victoires cons\u00e9cutives des Lyonnais. Loin des probl\u00e8mes du PSG, en difficult\u00e9 pour coucher cinq joueurs form\u00e9s au club sur sa liste pour la Ligue des champions, comme l\u2019exige le r\u00e8glement de l\u2019UEFA. Et encore, ils sont l\u00e0 pour faire le nombre, Adrien Rabiot et Jean-Christophe Bahebeck \u00e9tant les seuls \u00e9l\u00e9ments \u00e9lev\u00e9s au Camp des Loges \u00e0 gratter du temps de jeu cette saison. \r\n      Jean-Christophe Bahebeck, PSG en 2014AFP\r\n        Hubert Fournier a lanc\u00e9 le match d\u00e8s vendredi. D\u2019une petite phrase l\u00e2ch\u00e9e en conf\u00e9rence de presse, l\u2019entra\u00eeneur lyonnais a d\u00e9clench\u00e9 les hostilit\u00e9s, s\u2019en prenant vertement \u00e0 Zlatan Ibrahimovic. \"Tous les arbitres du championnat se font insulter par ce personnage\".\n\r\n        Une pol\u00e9mique parmi tant d\u2019autres, les derniers duels entre l\u2019OL et le PSG ayant provoqu\u00e9 maints remous. Du coup de crampon d\u2019Ibrahimovic sur le visage de Dejan Lovren \u00e0 la saillie de R\u00e9mi Garde \u00e0 l\u2019encontre de Thiago Motta, en passant par le penalty litigieux accord\u00e9 aux Parisiens en finale de la Coupe de la Ligue, les faits tendancieux sont l\u00e9gion. Jamais avare de petites provocations, Jean-Michel Aulas s\u2019est engouffr\u00e9 cette semaine dans la br\u00e8che ouverte par Laurent Blanc sur le cas Marco Verratti. Ces diff\u00e9rents \u00e9pisodes entretiennent une rivalit\u00e9 et un antagonisme qui ne demandent qu\u2019\u00e0 s\u2019amplifier si les deux clubs viennent \u00e0 s\u2019affronter pour la supr\u00e9matie nationale dans les ann\u00e9es \u00e0 venir.\r\n      \n\r\n        Le pr\u00e9sident lyonnais est certes plus prudent dans ses d\u00e9clarations, la faute \u00e0 trois saisons cons\u00e9cutives sans participer \u00e0 la C1. Mais les deux hommes ont une m\u00eame envie en t\u00eate\u00a0: jouer les premiers r\u00f4les au niveau europ\u00e9en, sur le long terme si possible. Pour ce faire, ils empruntent deux chemins diam\u00e9tralement oppos\u00e9s. Le PSG a explos\u00e9 les compteurs sur le march\u00e9 des transferts et s\u2019est offert des stars \u00e0 coups de millions, pour composer un effectif \u00e0 m\u00eame de l\u2019emmener sur les cimes. Maintenant frein\u00e9s dans leur expansion par le fair-play financier, les Parisiens se doivent de revoir leur copie. Ils cherchent un moyen de poursuivre leur d\u00e9veloppement, tout en r\u00e9pondant au cahier des charges impos\u00e9 par l\u2019UEFA.\r\n      \r\n        Au contraire, Lyon a construit un mod\u00e8le \"fair-play financier friendly\". En janvier 2016, le club investira son Stade des Lumi\u00e8res, qui multipliera \u00e0 terme ses revenus propres, tout comme l\u2019augmentation des droits t\u00e9l\u00e9 en 2016. Tout est pens\u00e9 pour donner aux Rhodaniens les moyens de rivaliser avec les meilleurs. \"Pour avoir une strat\u00e9gie gagnante, il nous faut un stade \u00e0 la pointe en Europe, expliquait Aulas dans un entretien au Parisien fin septembre. Mais ce n'est pas la peine d'avoir ce stade 2.0 de 60 000 places si on n'a pas l'\u00e9quipe qui va bien avec.\"\n\r\n        En cas de transfert, les jeunes pousses lyonnaises pourraient rapporter gros \u00e0 leur club formateur, d\u2019apr\u00e8s les estimations du site de r\u00e9f\u00e9rence Transfermarkt. Alexandre Lacazette (23 ans, 20 millions d\u2019euros), Maxime Gonalons (25 ans, 15 millions d\u2019euros), Cl\u00e9ment Grenier (24 ans, 10 millions d\u2019euros) ou Samuel Umtiti (21 ans, 10 millions d\u2019euros) ont tous une belle cote en Europe. Celles de Nabil Fekir (21 ans), Anthony Lopes (24 ans) et Jordan Ferri (22 ans) ne demandent qu\u2019\u00e0 exploser. Toutes ces sources de revenus potentielles donnent \u00e0 l\u2019OL un mod\u00e8le p\u00e9renne pour de longues ann\u00e9es. \r\n      Nabil Fekir (Lyon) et Alexandre Lacazette (Lyon) apr\u00e8s un but face \u00e0 Reims en Ligue 1 - 04/12/2014AFP\r\n        Si le PSG et Lyon ont une chance de truster le sommet de la L1, c\u2019est que leurs projets respectifs s\u2019inscrivent dans la dur\u00e9e. Chacun avec leurs armes, les deux clubs se donnent les moyens pour se maintenir au top. \"Paris s'inscrit sur le long terme, avec la Coupe du monde 2022 au Qatar. On est au moins dans une d\u00e9cennie sans risque\", conc\u00e9dait Jean-Michel Aulas au Parisien. Derri\u00e8re ces deux locomotives au profil si diff\u00e9rent, l\u2019avenir de la concurrence est flou.\r\n      \nMonaco a chang\u00e9 radicalement de politique l\u2019\u00e9t\u00e9 dernier et n\u2019a pas d\u00e9fini clairement un cap pour l\u2019avenir, m\u00eame si le club de la principaut\u00e9 tend \u00e0 se rapprocher d\u2019un mod\u00e8le \"\u00e0 la lyonnaise\", en surveillant ses d\u00e9penses et en misant sur des jeunes \u00e0 fort potentiel. Sauf que l\u2019ASM ne pourra jamais remplir un stade de plus de 40 000 places, certainement la limite la plus grande \u00e0 sa croissance. Autre point d\u2019interrogation, l\u2019engagement \u00e0 moyen terme de Dmitry Rybolovlev pose question.\r\n      Vadim Vasilyev et Dmitry Rybolovlev dans les tribunes de Louis-IIAFP\r\n        Chez les autres \"gros\" de la Ligue 1, le futur n\u2019est pas beaucoup plus clair. La politique de l\u2019OM, faisant l\u00e0 aussi la part belle aux jeunes et aux investissements calcul\u00e9s, porte ses fruits cette saison, apr\u00e8s une ann\u00e9e de transition. Le nouveau V\u00e9lodrome est un superbe outil de travail et donne de la cr\u00e9dibilit\u00e9 au projet marseillais. Mais les doutes sur l\u2019investissement de Margarita Louis-Dreyfus, les d\u00e9parts de cadres l\u2019\u00e9t\u00e9 prochain (Gignac, A.Ayew), un centre de formation tr\u00e8s en retrait et les rumeurs envoyant Marcelo Bielsa vers d\u2019autres cieux d\u00e8s le mois de juin envoient des signaux n\u00e9gatifs.\r\n      \r\n        Pour ce qui est de Lille, Saint-Etienne ou Bordeaux, r\u00e9guli\u00e8rement dans le Top 5 ces derni\u00e8res saisons, ils ont profit\u00e9 de l\u2019Euro 2016 pour disposer d\u2019un stade \u00e0 la hauteur. Mais ils ont des moyens inf\u00e9rieurs aux quatre clubs pr\u00e9cit\u00e9s et l\u2019irr\u00e9gularit\u00e9 de leurs r\u00e9sultats les p\u00e9nalise dans leur d\u00e9veloppement. Bref, Lyon et Paris ont de beaux jours devant eux. Et dimanche pourrait bien \u00eatre le premier d\u2019une longue s\u00e9rie de \"chocs au sommet\" entre les deux clubs.\r\n      Le Parisien Yohan Cabaye \u00e0 la lutte avec le Lyonnais Nabil Fekir, lors de PSG-OL.AFP",
        "138": "\nNBA : San Antonio solide face aux Warriors\n\r\n        C'\u00e9tait le choc de la nuit en NBA et il s'est termin\u00e9 juste avant 7 heures, heures fran\u00e7aise. Les Spurs, champions en titre, se d\u00e9pla\u00e7aient en Californie pour affronter Golden State. Un vrai duel de cadors \u00e0 l'Ouest et San Antonio, apr\u00e8s un d\u00e9but de saison balbutiant, a affich\u00e9 sa capacit\u00e9 de r\u00e9action en s'imposant sur le parquet des Warriors (100-113). Tony Parker a pes\u00e9 sur les d\u00e9bats en terminant avec 28 points (11 sur 17 aux tirs, 2 sur 2 \u00e0 trois points, 4 sur 4 aux lancers), 5 rebonds et 4 passes. Face \u00e0 lui, Stephen Curry a beaucoup vendang\u00e9, notamment \u00e0 trois points (0 sur 7). Les Spurs avaient perdu trois de leurs six premiers matches, mais ils ont prouv\u00e9 qu'il fallait encore compter avec eux.\r\n      \nLes r\u00e9sultats de la nuit\nGolden State \u2013 San Antonio : 100-113Memphis \u2013 LA Lakers: 107-102Toronto \u2013 Orlando : 104-100Dallas \u2013 Sacramento : 106-98Milwaukee - Oklahoma : 85-78Portland \u2013 Charlotte: 102-100\r\n      \n\nNowitzki d\u00e9passe Olajuwon et \u00e9crit l'histoire\n\r\n        La star allemande des Dallas Mavericks Dirk Nowitzki est devenu mardi le 9e meilleur marqueur de l'histoire de la NBA et le meilleur \u00e9tranger. Nowitzki a inscrit 23 points lors de la victoire de Dallas face \u00e0 Sacramento (106-98), ce qui lui permet de totaliser 26.953 points depuis ses d\u00e9buts en NBA en 1998. Il a d\u00e9pass\u00e9 Hakeem Olajuwon qui a inscrit 29.946 points NBA entre 1984 et 2002 sous les maillots de Houston et Toronto. \r\n      \n\nMurray entretient l'espoir\n\r\n        Apr\u00e8s sa d\u00e9faite en deux sets face \u00e0 Kei Nishikori dimanche, Andy Murray s'est relanc\u00e9 mardi soir en dominant Milos Raonic, 6-3, 7-5. Le Britannique peut toujours esp\u00e9rer se qualifier pour les demi-finales. Il affrontera Roger Federer jeudi. Un Federer d\u00e9sormais seul en t\u00eate du groupe B apr\u00e8s son succ\u00e8s sur Nishikori (6-3, 6-2). Murray, qui a gagn\u00e9 trois tournois lors des six derni\u00e8res semaines de comp\u00e9tition avant le Masters (Shenzhen, Vienne et Valence) devra am\u00e9liorer nettement son tennis pour avoir une chance de battre Federer.\r\n      Andy Murray a battu en deux sets Milos Raonic au Masters de LondresAFP\nCAN 2015 : Qui pour remplacer le Maroc ?\n\r\n        La Conf\u00e9d\u00e9ration africaine de football a annonc\u00e9 mardi que le Maroc n'organiserait pas la Coupe d'Afrique des nations 2015, et qu'il en \u00e9tait disqualifi\u00e9. Le Maroc avait demand\u00e9 un report de la comp\u00e9tition \u00e0 cause de l'\u00e9pid\u00e9mie d'Ebola. A deux mois de l'\u00e9ch\u00e9ance, la CAF doit maintenant trouver une solution de repli. Et (tr\u00e8s) vite. L'Afrique du Sud et le Ghana ont d\u00e9clin\u00e9 l'offre. \"La d\u00e9cision sera finalis\u00e9e dans les prochains jours\", a assur\u00e9 la CAF. On parle de l'Egypte. A moins que le Qatar...\r\n      \n\nEt aussi\n\r\n        Basket - Pro A : Mardi soir, Gravelines a arrach\u00e9 la victoire sur son parquet face \u00e0 Pau Orthez apr\u00e8s deux prolongations (95-86), dans le dernier match de la 7e journ\u00e9e. Le BCM rejoint Nanterre \u00e0 la 3e place. Pape Sy a termin\u00e9 avec 30 points.\r\n      \r\n        Basket - Eurocoupe : Paris-Levallois a battu le leader du groupe A Strasbourg 76 \u00e0 61, lors de la 5e journ\u00e9e d'Eurocoupe. Strasbourg reste en t\u00eate du classement du groupe A avec 9 points, soit deux de plus que Paris-Levallois, 2e, en attendant les autres matches qui auront lieu mercredi. Villeurbanne a de son c\u00f4t\u00e9 \u00e9t\u00e9 battu 92 \u00e0 75 par les Espagnols de Las Palmas dans le groupe B.\r\n      \r\n        Le Qatar toujours sous le feu des critiques : Amnesty International a jug\u00e9 \"insuffisantes\" les mesures prises par le Qatar pour limiter les abus contre les travailleurs migrants employ\u00e9s sur les chantiers de la Coupe du monde 2022. Quatre ans apr\u00e8s l'octroi de la Coupe du monde au riche pays gazier, la r\u00e9ponse de Doha aux questions relatives aux abus des travailleurs migrants, \"n'a pas d\u00e9pass\u00e9 les promesses et des projets de loi\", a d\u00e9plor\u00e9 le chef de la section des r\u00e9fugi\u00e9s et des migrants au sein d'Amnesty, Sherif Elsayed-Ali.\r\n      \nMatches amicaux : Pays-Bas et Br\u00e9sil au programme\n\r\n        La grande semaine internationale de novembre d\u00e9bute ce mercredi. On retrouvera notamment au programme les deux malheureux des demi-finales de la derni\u00e8re Coupe du monde. Les Pays-Bas re\u00e7oivent le Mexique dans un remake du huiti\u00e8me de finale de ce m\u00eame Mondial 2014 (20h30), alors que le Br\u00e9sil, de son c\u00f4t\u00e9, affronte la Turquie \u00e0 Istanbul (coup d'envoi \u00e0 19h30). David Luiz d\u00e9butera en d\u00e9fense centrale, mais pas Thiago Silva, laiss\u00e9 sur le banc par Dunga.\r\n      \r\n        Le 11 de d\u00e9part br\u00e9silien : Diego Alves - Danilo, David Luiz, Miranda, Filipe Luis - Fernandinho, Luiz Gustavo, Willian, Oscar - Luiz Adriano, Neymar.\r\n      NeymarReuters\nMasters : Djokovic-Wawrinka, choc au programme\n\r\n        Novak Djokovic et Stan Wawrinka, vainqueurs exp\u00e9ditifs de leur premier match, s'affrontent mercredi soir (21h) lors de la 4e journ\u00e9e du Masters \u00e0 Londres, avec la possibilit\u00e9 pour le Serbe d'effectuer un pas suppl\u00e9mentaire vers un double objectif. Djokovic, double tenant du titre et \u00e9crasant de sup\u00e9riorit\u00e9 devant le Croate Marin Cilic (6-1, 6-1), sera assur\u00e9 de conserver la place de N.1 en fin de saison s'il remporte ses deux prochains matches. Et en cas de succ\u00e8s devant le Suisse, il obtiendra son ticket pour les demi-finales. Dans l'autre match du jour, Tomas Berdych affronte Marin Cilic.\r\n      \nLigue des champions dames: Lyon-PSG, acte II\n\r\n        Huiti\u00e8me de finale retour de la Ligue des champions f\u00e9minine \u00e0 suivre ce mercredi. L'Olympique Lyonnais re\u00e7oit \u00e0 18h45 le Paris Saint-Germain. A l'aller, ce week-end, les Lyonnaises ont obtenu un bon match nul (1-1) \u00e0 Charl\u00e9ty et abordent donc cette seconde manche en position de force.\r\n      \r\n        Josuha Guilavogui est de retour en \u00e9quipe de France. A Clairefontaine, il n'a pas cach\u00e9 son plaisir mardi devant la presse. Le milieu de terrain de Wolfsburg a aussi racont\u00e9 comment il avait v\u00e9cu sa longue absence.\r\n      \r\n        Des records, en NBA, Kobe Bryant en a cumul\u00e9 quelques-uns. Mais celui-ci, il s'en serait peut-\u00eatre pass\u00e9. Personne n'a d\u00e9sormais rat\u00e9 plus de tirs que lui dans l'histoire de la NBA. Un moment largement immortalis\u00e9 par les m\u00e9dias am\u00e9ricains sur Twitter.\r\n      \n\r\n        Savoir r\u00e9ussir ses adieux, c'est un signe de grandeur. Le v\u00e9n\u00e9rable circuit d'Ad\u00e9la\u00efde a dit d\u00e9finitivement au revoir \u00e0 la Formule 1 le 12 novembre 1995, avant de filer \u00e0 Melbourne la saison suivante. Pour sa der, \"Ad\u00e9\" va vivre la course la plus folle de son histoire. C'est l'ultime course du Championnat 1995. Michael Schumacher est d'ores et d\u00e9j\u00e0 champion du monde. Il flotte un parfum de vacances et de nostalgie. Bient\u00f4t, un parfum de folie. Une incroyable h\u00e9catombe frappe la course. L'abandon le plus cocasse est pour David Coulthard, qui sort dans\u2026 la voie de d\u00e9c\u00e9l\u00e9ration des stands avant d'heurter un mur. Au total, ils ne sont que huit (sur 24 !) \u00e0 boucler la course. R\u00e9sultat, Damon Hill s'impose avec plus de deux tours d'avance, une marge abyssale et rarissime. Derri\u00e8re l'Anglais de chez Williams, Olivier Panis et Gianni Morbidelli signent leur tout premier podium. Un podium bien improbable...\r\n      Panis, Hill, Morbidelli... l'improbable podium du Grand Prix d'Australie 1995.Imago\r\n        Eug\u00e9nie Bouchard, nouvelle star du tennis canadien, a assist\u00e9 au match NBA entre Toronto et Orlando mardi soir. M\u00eame en talons haut, elle reste \u00e0 l'aise raquette en main...\r\n      ",
        "139": "\r\n        L'objectif de \"qualification europ\u00e9enne\" annonc\u00e9 par l'OL en d\u00e9but de saison a \u00e9t\u00e9 officiellement revu \u00e0 la hausse aujourd'hui par Jean-Michel Aulas\u00a0: \"Je ne veux pas faire de langue de bois\u00a0: aujourd'hui, notre objectif est de finir dans les trois premiers et de retrouver la Ligue des Champions. Si on avait une chance sur mille en d\u00e9but de saison de d\u00e9crocher le titre, nous en avons aujourd'hui trente sur cent. Toute la famille OL r\u00eave toutes les nuits d'\u00eatre champion.\" \n\r\n        M\u00eame s'ils sont toujours dans le rouge (-7,4M\u20ac sur le premier semestre de la saison 2014-2015), les comptes d'OL Groupe ont apport\u00e9 des motifs d'espoir \u00e0 Jean-Michel Aulas\u00a0: \"Le contexte est particulier car nous n'avons pas de ressource li\u00e9e \u00e0 la coupe d'Europe cette saison. Or, notre r\u00e9duction de perte est sensible (-14M\u20ac l'an pass\u00e9 \u00e0 la m\u00eame \u00e9poque), c'est une tr\u00e8s bonne performance. Nous sommes en ligne avec nos pr\u00e9visions ce qui signifie que nous avons la capacit\u00e9 d\u00e8s l'ann\u00e9e prochaine de revenir \u00e0 l'\u00e9quilibre sans transfert de joueur.\" Clairement, d'un point de vue \u00e9conomique, JMA a rajout\u00e9 que l'OL \u00e9tait en mesure de ne pas c\u00e9der ses meilleurs joueurs\u00a0: \"Je ne dis pas qu'il n'y aura aucune vente car on ne sait pas de quoi l'avenir sera fait. Mais, strat\u00e9giquement, nous sommes pr\u00eats \u00e0 garder l'effectif actuel pour renforcer nos chances d'avoir une forte comp\u00e9titivit\u00e9 sportive\". \nNasser Al Khelaifi (pr\u00e9sident du PSG), Jean-Michel Aulas (pr\u00e9sident de l'Olympique Lyonnais) et Fr\u00e9d\u00e9ric Thiriez (pr\u00e9sdient de la LFP), avant la finale de la Coupe de la Ligue 2014.AFP\r\n        Face \u00e0 la puissance financi\u00e8re de plus en plus incomparable des clubs anglais, Jean-Michel Aulas ne cache pas qu'il lui sera difficile de refuser une offre \"au-dessus du march\u00e9\" pour un de ses joueurs\u00a0: \"J'ai lu que Manchester United s'appr\u00eatait \u00e0 formuler au Real Madrid une offre de 145M\u20ac pour Gareth Bale. Je pense que le pr\u00e9sident du Real aura la m\u00eame r\u00e9action que les pr\u00e9sidents de clubs fran\u00e7ais en cas d'offre au-dessus du march\u00e9. Il faut d'un c\u00f4t\u00e9 dire que nous allons garder nos meilleurs talents mais il faut aussi savoir en former suffisamment pour en remplacer en cas d'offre d\u00e9mesur\u00e9e.\" Ce qui n'indique pas qu'une telle proposition serait forc\u00e9ment synonyme d'un d\u00e9part d'Alexandre Lacazette ou de Nabil F\u00e9kir\u00a0: \"Comme je l'ai montr\u00e9 par le pass\u00e9 avec Maxime Gonalons, je marche aussi \u00e0 l'affectif et je suis parfois compl\u00e8tement d\u00e9raisonnable. Une offre d\u00e9mesur\u00e9e serait une condition indispensable mais non suffisante.\"\n\r\n        Concernant Cl\u00e9ment Grenier, en fin de contrat en 2016, Jean-Michel Aulas a annonc\u00e9 sa \"conviction\" de le revoir rapidement sur les terrains puis de lui proposer dans la foul\u00e9e une prolongation de contrat. Au sujet de Yoann Gourcuff, dont le contrat expire fin juin, rien de neuf\u00a0: \"Nous avons convenu avec son avocat de ne pas \u00e9voquer ce sujet avec la fin mars.\" Enfin, la r\u00e9\u00e9valuation du contrat de Nabil Fekir (qui court jusqu'en 2019) reste d'actualit\u00e9 mais est retard\u00e9e par l'\u00e9ventuel changement d'agent de la part du joueur. \r\n      \n\r\n        Alors qu'il lui \u00e9tait demand\u00e9 s'il suivait la position de Fr\u00e9d\u00e9ric Thiriez, le pr\u00e9sident de la Ligue, qui est oppos\u00e9 \u00e0 l'organisation de la coupe du Monde 2022 en hiver, Jean-Michel Aulas a d'abord r\u00e9pondu s\u00e8chement\u00a0: \"Thiriez n'a pas invent\u00e9 \u00e7a. C'est la position de l'ECA (l'Association des clubs europ\u00e9ens), il l'a suivie.\" Avant de poursuivre son raisonnement\u00a0: \"Changer l'organisation des championnats et ne pas d\u00e9dommager les clubs pendant deux mois poserait un probl\u00e8me \u00e9conomique compl\u00e8tement d\u00e9raisonnable.\"\nJean-Michel Aulas - OL LyonPanoramic \r\n        Aucune question n'a beau lui avoir \u00e9t\u00e9 pos\u00e9e sur le sujet, Jean-Michel Aulas a r\u00e9agi aux r\u00e9cents buzz provoqu\u00e9s par ses derniers gazouillis\u00a0: \"Je ne suis jamais insultant sur Twitter. J'ai beaucoup d'humour, je suis quelquefois ironique au second degr\u00e9 en tournant en d\u00e9rision certaines insultes.\" Du coup, le communiqu\u00e9 de l'ASSE s'inqui\u00e9tant des \"\u00a0tweets d\u00e9plac\u00e9s et insultants de Jean-Michel Aulas\", lui est rest\u00e9 en travers de la gorge\u00a0: \"Ceux qui ont fait ce communiqu\u00e9 ne doivent pas savoir utiliser Twitter.Je ne regrette absolument pas mes tweets, je me regarde dans la glace tous les matins sans aucun probl\u00e8me\". \n\n",
        "140": "\r\n        La Coupe du monde de retour sur les rives m\u00e9diterran\u00e9ennes, et \u00e0 cheval sur deux continents ? Le chef du gouvernement espagnol Pedro Sanchez a propos\u00e9 lundi au Maroc une candidature commune Maroc/Espagne/Portugal pour organiser le Mondial 2030 de football. Pour le \"Mondial du centenaire\", cette candidature se frottera notamment \u00e0 celle de l'Uruguay, organisateur de la premi\u00e8re Coupe du monde en 1930, et qui associe pour sa part son projet pour 2030 \u00e0 l'Argentine et au Paraguay.\r\n      \r\n        \"Cela sera la premi\u00e8re fois qu'il y aura une candidature entre deux continents, entre l'Europe et l'Afrique (...) Le roi Mohammed VI a tr\u00e8s bien accueilli cette proposition\", a dit lundi \u00e0 Rabat le chef du gouvernement espagnol, \u00e0 l'issue d'une audience avec le roi du Maroc. \"Nous allons travailler avec le Portugal \u00e0 la pr\u00e9sentation de cette candidature hypoth\u00e9tique qui, je pense, sera tr\u00e8s comp\u00e9titive et nous r\u00e9jouit beaucoup\", a soulign\u00e9 encore le chef de l'ex\u00e9cutif espagnol, selon des images diffus\u00e9es en direct par des t\u00e9l\u00e9s espagnoles.\r\n      \r\n        Cinq fois candidat malheureux \u00e0 l'organisation de la comp\u00e9tition (en 1994, 1998, 2006, 2010 et 2026), le Maroc esp\u00e8re devenir le second pays du continent, apr\u00e8s l'Afrique du Sud en 2010, \u00e0 accueillir une Coupe du monde. En juin dernier, au lendemain de sa d\u00e9faite face au trio Etats-Unis/Canada/Mexique pour l'organisation du Mondial 2026, le Maroc avait annonc\u00e9 concourir pour l'\u00e9dition 2030, sans \u00e9voquer la possibilit\u00e9 d'une candidature commune. Le royaume voit en l'organisation d'une Coupe de monde un catalyseur de d\u00e9veloppement. \r\n      \r\n        La Gr\u00e8ce, la Bulgarie, la Roumanie et la Serbie envisagent \u00e9galement une candidature commune pour organiser la comp\u00e9tition, au m\u00eame titre que le Royaume-Uni et l'Irlande.  Fin septembre, l'Union nord-africaine de football (UNAF) avait \u00e9voqu\u00e9 l'id\u00e9e d'une candidature conjointe nord-africaine.\r\n      "
    },
    "abo": {
        "0": "non",
        "1": "non",
        "2": "non",
        "3": "non",
        "4": "non",
        "5": "non",
        "6": "non",
        "7": "non",
        "8": "non",
        "9": "non",
        "10": "non",
        "11": "non",
        "12": "non",
        "13": "non",
        "14": "non",
        "15": "non",
        "16": "non",
        "17": "non",
        "18": "non",
        "19": "non",
        "20": "non",
        "21": "non",
        "22": "non",
        "23": "non",
        "24": "non",
        "25": "non",
        "26": "non",
        "27": "non",
        "28": "non",
        "29": "non",
        "30": "non",
        "31": "non",
        "32": "non",
        "33": "non",
        "34": "non",
        "35": "non",
        "36": "non",
        "37": "non",
        "38": "non",
        "39": "non",
        "40": "non",
        "41": "non",
        "42": "non",
        "43": "non",
        "44": "non",
        "45": "non",
        "46": "non",
        "47": "non",
        "48": "non",
        "49": "non",
        "50": "non",
        "51": "non",
        "52": "non",
        "53": "non",
        "54": "non",
        "55": "non",
        "56": "non",
        "57": "non",
        "58": "non",
        "59": "non",
        "60": "non",
        "61": "non",
        "62": "non",
        "63": "non",
        "64": "non",
        "65": "non",
        "66": "non",
        "67": "non",
        "68": "non",
        "69": "non",
        "70": "non",
        "71": "non",
        "72": "non",
        "73": "non",
        "74": "non",
        "75": "non",
        "76": "non",
        "77": "non",
        "78": "non",
        "79": "non",
        "80": "non",
        "81": "non",
        "82": "non",
        "83": "non",
        "84": "non",
        "85": "non",
        "86": "non",
        "87": "non",
        "88": "non",
        "89": "non",
        "90": "non",
        "91": "non",
        "92": "non",
        "93": "non",
        "94": "non",
        "95": "non",
        "96": "non",
        "97": "non",
        "98": "non",
        "99": "non",
        "100": "non",
        "101": "non",
        "102": "non",
        "103": "non",
        "104": "non",
        "105": "non",
        "106": "non",
        "107": "non",
        "108": "non",
        "109": "non",
        "110": "non",
        "111": "non",
        "112": "non",
        "113": "non",
        "114": "non",
        "115": "non",
        "116": "non",
        "117": "non",
        "118": "non",
        "119": "non",
        "120": "non",
        "121": "non",
        "122": "non",
        "123": "non",
        "124": "non",
        "125": "non",
        "126": "non",
        "127": "non",
        "128": "non",
        "129": "non",
        "130": "non",
        "131": "non",
        "132": "non",
        "133": "non",
        "134": "non",
        "135": "non",
        "136": "non",
        "137": "non",
        "138": "non",
        "139": "non",
        "140": "non"
    },
    "content_type": {
        "0": "article",
        "1": "article",
        "2": "article",
        "3": "article",
        "4": "article",
        "5": "article",
        "6": "article",
        "7": "article",
        "8": "article",
        "9": "article",
        "10": "article",
        "11": "article",
        "12": "article",
        "13": "article",
        "14": "article",
        "15": "article",
        "16": "article",
        "17": "article",
        "18": "article",
        "19": "article",
        "20": "article",
        "21": "article",
        "22": "article",
        "23": "article",
        "24": "article",
        "25": "article",
        "26": "article",
        "27": "article",
        "28": "article",
        "29": "article",
        "30": "article",
        "31": "article",
        "32": "article",
        "33": "article",
        "34": "article",
        "35": "article",
        "36": "article",
        "37": "article",
        "38": "article",
        "39": "article",
        "40": "article",
        "41": "article",
        "42": "article",
        "43": "article",
        "44": "article",
        "45": "article",
        "46": "article",
        "47": "article",
        "48": "article",
        "49": "article",
        "50": "article",
        "51": "article",
        "52": "article",
        "53": "article",
        "54": "article",
        "55": "article",
        "56": "article",
        "57": "article",
        "58": "article",
        "59": "article",
        "60": "article",
        "61": "article",
        "62": "article",
        "63": "article",
        "64": "article",
        "65": "article",
        "66": "article",
        "67": "article",
        "68": "article",
        "69": "article",
        "70": "article",
        "71": "article",
        "72": "article",
        "73": "article",
        "74": "article",
        "75": "article",
        "76": "article",
        "77": "article",
        "78": "article",
        "79": "article",
        "80": "article",
        "81": "article",
        "82": "article",
        "83": "article",
        "84": "article",
        "85": "article",
        "86": "article",
        "87": "article",
        "88": "article",
        "89": "article",
        "90": "article",
        "91": "article",
        "92": "article",
        "93": "article",
        "94": "article",
        "95": "article",
        "96": "article",
        "97": "article",
        "98": "article",
        "99": "article",
        "100": "article",
        "101": "article",
        "102": "article",
        "103": "article",
        "104": "article",
        "105": "article",
        "106": "article",
        "107": "article",
        "108": "article",
        "109": "article",
        "110": "article",
        "111": "article",
        "112": "article",
        "113": "article",
        "114": "article",
        "115": "article",
        "116": "article",
        "117": "article",
        "118": "article",
        "119": "article",
        "120": "article",
        "121": "article",
        "122": "article",
        "123": "article",
        "124": "article",
        "125": "article",
        "126": "article",
        "127": "article",
        "128": "article",
        "129": "article",
        "130": "article",
        "131": "article",
        "132": "article",
        "133": "article",
        "134": "article",
        "135": "article",
        "136": "article",
        "137": "article",
        "138": "article",
        "139": "article",
        "140": "article"
    }
}