{
    "source": {
        "0": "France Football",
        "1": "France Football",
        "2": "France Football",
        "3": "France Football",
        "4": "France Football",
        "5": "France Football",
        "6": "France Football",
        "7": "France Football",
        "8": "France Football",
        "9": "France Football",
        "10": "France Football",
        "11": "France Football",
        "12": "France Football",
        "13": "France Football",
        "14": "France Football",
        "15": "France Football",
        "16": "France Football",
        "17": "France Football",
        "18": "France Football",
        "19": "France Football",
        "20": "France Football",
        "21": "France Football",
        "22": "France Football",
        "23": "France Football",
        "24": "France Football",
        "25": "France Football",
        "26": "France Football",
        "27": "France Football",
        "28": "France Football",
        "29": "France Football",
        "30": "France Football",
        "31": "France Football",
        "32": "France Football",
        "33": "France Football",
        "34": "France Football",
        "35": "France Football",
        "36": "France Football",
        "37": "France Football",
        "38": "France Football",
        "39": "France Football",
        "40": "France Football",
        "41": "France Football",
        "42": "France Football",
        "43": "France Football",
        "44": "France Football",
        "45": "France Football",
        "46": "France Football",
        "47": "France Football",
        "48": "France Football",
        "49": "France Football",
        "50": "France Football",
        "51": "France Football",
        "52": "France Football",
        "53": "France Football",
        "54": "France Football",
        "55": "France Football",
        "56": "France Football",
        "57": "France Football",
        "58": "France Football",
        "59": "France Football",
        "60": "France Football",
        "61": "France Football",
        "62": "France Football",
        "63": "France Football",
        "64": "France Football",
        "65": "France Football",
        "66": "France Football",
        "67": "France Football",
        "68": "France Football",
        "69": "France Football",
        "70": "France Football",
        "71": "France Football",
        "72": "France Football",
        "73": "France Football",
        "74": "France Football",
        "75": "France Football",
        "76": "France Football",
        "77": "France Football",
        "78": "France Football",
        "79": "France Football",
        "80": "France Football",
        "81": "France Football",
        "82": "France Football",
        "83": "France Football",
        "84": "France Football",
        "85": "France Football",
        "86": "France Football",
        "87": "France Football",
        "88": "France Football",
        "89": "France Football",
        "90": "France Football",
        "91": "France Football",
        "92": "France Football",
        "93": "France Football",
        "94": "France Football",
        "95": "France Football",
        "96": "France Football",
        "97": "France Football",
        "98": "France Football",
        "99": "France Football",
        "100": "France Football",
        "101": "France Football",
        "102": "France Football",
        "103": "France Football",
        "104": "France Football",
        "105": "France Football",
        "106": "France Football",
        "107": "France Football",
        "108": "France Football",
        "109": "France Football",
        "110": "France Football",
        "111": "France Football",
        "112": "France Football",
        "113": "France Football",
        "114": "France Football",
        "115": "France Football",
        "116": "France Football",
        "117": "France Football",
        "118": "France Football",
        "119": "France Football",
        "120": "France Football",
        "121": "France Football",
        "122": "France Football",
        "123": "France Football",
        "124": "France Football",
        "125": "France Football",
        "126": "France Football",
        "127": "France Football",
        "128": "France Football",
        "129": "France Football",
        "130": "France Football",
        "131": "France Football",
        "132": "France Football",
        "133": "France Football",
        "134": "France Football",
        "135": "France Football",
        "136": "France Football",
        "137": "France Football",
        "138": "France Football",
        "139": "France Football",
        "140": "France Football",
        "141": "France Football",
        "142": "France Football",
        "143": "France Football"
    },
    "url": {
        "0": "https://www.francefootball.fr/news/Coupe-du-monde-2022-le-qatar-devoile-le-design-du-stade-de-la-finale/969102",
        "1": "https://www.francefootball.fr/news/Coupe-du-monde-2022-reponse-en-mars-pour-un-mondial-a-48-pays/966725",
        "2": "https://www.francefootball.fr/news/Coupe-du-monde-2022-des-matches-lances-des-11h00-du-matin/965255",
        "3": "https://www.francefootball.fr/news/Le-qatar-attend-l-expertise-de-la-fifa-pour-etendre-le-nombre-de-pays-a-48-pour-la-coupe-du-monde-2022/969666",
        "4": "https://www.francefootball.fr/news/Coupe-du-monde-2022-au-qatar-premier-episode-consacre-a-l-etat-des-lieux-du-football-et-le-tournant-de-l-abandon-des-naturalisations-massives/960250",
        "5": "https://www.francefootball.fr/news/Une-coupe-du-monde-a-48-des-2022-un-defi-difficile/956890",
        "6": "https://www.francefootball.fr/news/Coupe-du-monde-2022-nouvelle-plainte-contre-vinci-pour-travail-forc-au-qatar/961635",
        "7": "https://www.francefootball.fr/news/Coupe-du-monde-2022-le-qatar-pret-pour-le-transport-des-32-equipes/981529",
        "8": "https://www.francefootball.fr/news/Le-qatar-taxe-a-100-les-boissons-alcoolisees-a-partir-du-1er-janvier/973180",
        "9": "https://www.francefootball.fr/news/Qatar-les-salaries-non-payes-pas-lies-a-la-coupe-du-monde-2022/944080",
        "10": "https://www.francefootball.fr/news/Arsene-wenger-esperons-que-ce-soit-une-vraie-coupe-du-monde/961272",
        "11": "https://www.francefootball.fr/news/Gianni-infantino-le-mondial-2022-au-qatar-sera-le-meilleur-de-l-histoire/953166",
        "12": "https://www.francefootball.fr/news/Mondial-2022-le-qatar-repond-a-amnesty-international/985841",
        "13": "https://www.francefootball.fr/news/Coupe-du-monde-2022-au-qatar-troisieme-episode-consacre-aux-liens-entre-aspire-ses-partenaires-internationaux-et-la-selection-nationale/960846",
        "14": "https://www.francefootball.fr/news/Coupe-du-monde-2022-au-qatar-quatrieme-episode-consacre-aux-influences-internationales-d-aspire-academy-et-au-futur-de-la-selection-nationale/961219",
        "15": "https://www.francefootball.fr/news/Coupe-du-monde-2022-au-qatar-deuxieme-episode-consacre-a-aspire-academy-le-modele-du-mastodonte-de-la-formation-de-jeunes-joueurs/960609",
        "16": "https://www.francefootball.fr/news/La-coupe-du-monde-2022-au-qatar-aura-bien-lieu-en-hiver/922354",
        "17": "https://www.francefootball.fr/news/Mondial-2022-au-qatar-des-employes-sans-salaires/943710",
        "18": "https://www.francefootball.fr/news/Coupe-du-monde-2022-au-qatar-des-delegations-pourraient-etre-hebergees-en-iran/958679",
        "19": "https://www.francefootball.fr/news/Coupe-du-monde-2022-la-finale-se-jouera-le-18-decembre-2022/544451",
        "20": "https://www.francefootball.fr/news/Mondial-2022-les-conditions-des-travailleurs-immigres-au-qatar-restent-difficiles-selon-amnesty/985482",
        "21": "https://www.francefootball.fr/news/Gianni-infantino-assure-avoir-le-soutien-des-federations-pour-un-mondial-2022-a-48-equipes/968269",
        "22": "https://www.francefootball.fr/news/Le-qatar-dement-avoir-mene-des-operations-noires-pour-obtenir-la-coupe-du-monde-2022/926630",
        "23": "https://www.francefootball.fr/news/Coupe-du-monde-qatar-2022-22-millions-pour-acheter-des-votes/854142",
        "24": "https://www.francefootball.fr/news/Gianni-infantino-se-dit-optimiste-pour-un-mondial-a-48-des-2022/989275",
        "25": "https://www.francefootball.fr/news/Le-qatar-aurait-mene-des-operations-noires-pour-saper-ses-concurrents-dans-la-course-a-la-coupe-du-monde-2022/926580",
        "26": "https://www.francefootball.fr/news/Coupe-du-monde-2022-au-qatar-le-premier-stade-livre-en-2016/586978",
        "27": "https://www.francefootball.fr/news/Mercato-le-qatar-tente-arsene-wenger/974998",
        "28": "https://www.francefootball.fr/news/Coupe-d-asie-le-qatar-elimine-la-coree-du-sud-et-atteint-le-dernier-carre/981497",
        "29": "https://www.francefootball.fr/news/Mondial-2022-des-policiers-etrangers-deployes-au-qatar-contre-le-hooliganisme/848276",
        "30": "https://www.francefootball.fr/news/Qatar-16-000-arbres-pour-le-mondial-2022/878289",
        "31": "https://www.francefootball.fr/news/Coupe-du-monde-un-rapport-remet-en-cause-l-organisation-du-mondial-2022-au-qatar/840414",
        "32": "https://www.francefootball.fr/news/Mondial-2022-le-qatar-s-attend-a-accueillir-plus-d-un-million-de-supporters/802444",
        "33": "https://www.francefootball.fr/news/Premiere-repetition-pour-le-qatar/975529",
        "34": "https://www.francefootball.fr/news/La-nouvelle-agence-de-controles-internationale-ita-propose-ses-services-a-la-fifa-pour-le-mondial-2022/931073",
        "35": "https://www.francefootball.fr/news/Corruption-qatar-2022-les-noms-de-trois-dirigeants-africains-reveles/558838",
        "36": "https://www.francefootball.fr/news/L-amerique-du-sud-reclame-un-mondial-a-48-equipes-des-2022/892201",
        "37": "https://www.francefootball.fr/news/Un-groupe-indien-va-construire-un-des-stades/690930",
        "38": "https://www.francefootball.fr/news/Mondial-2022-le-patron-de-la-conmebol-recu-par-l-emir-du-qatar/896497",
        "39": "https://www.francefootball.fr/news/Coupe-du-monde-2022-un-deuxieme-stade-bientot-termine/818966",
        "40": "https://www.francefootball.fr/news/Mondial-2022-l-alcool-interdit-aussi-dans-les-stades/747460",
        "41": "https://www.francefootball.fr/news/Jusqu-a-14-heures-par-jour-pres-de-cinq-mois-sans-repos-une-nouvelle-etude-alarmiste-sur-les-conditions-de-travail-des-ouvriers-immigres-au-qatar/882438",
        "42": "https://www.francefootball.fr/news/Mondial-2022-au-qatar-le-chantier-du-stade-khalifa-etait-dangereux-selon-une-enquete-britannique/879938",
        "43": "https://www.francefootball.fr/news/Coupe-d-asie-le-qatar-qualifie-pour-les-quarts-de-finale/980424",
        "44": "https://www.francefootball.fr/news/Le-bresil-entre-petits-nouveaux-et-continuite/939011",
        "45": "https://www.francefootball.fr/news/Mondial-2022-le-qatar-n-a-presque-rien-fait-pour-ameliorer-les-conditions-de-travail-des-migrants/612420",
        "46": "https://www.francefootball.fr/news/Coupe-du-monde-2022-le-stade-al-wakrah-sera-livre-en-2018/873526",
        "47": "https://www.francefootball.fr/news/Football-leaks-la-fifa-a-enquete-sur-les-transferts-entre-l-academie-qatarie-aspire-et-eupen/958452",
        "48": "https://www.francefootball.fr/news/Mondial-2022-qui-pour-remplacer-le-qatar/567327",
        "49": "https://www.francefootball.fr/news/Qatar-2022-l-inspection-des-syndicats-internationaux-autorisee/749591",
        "50": "https://www.francefootball.fr/news/Riku-riski-refuse-de-de-se-rendre-au-qatar-avec-la-finlande-en-evoquant-ses-valeurs/975586",
        "51": "https://www.francefootball.fr/news/Les-stades-de-la-coupe-du-monde-2022-au-qatar-connus-d-ici-fin-2015/581128",
        "52": "https://www.francefootball.fr/news/Sepp-blatter-charge-encore-michel-platini-et-nicolas-sarkozy/926725",
        "53": "https://www.francefootball.fr/news/Fifa-le-parquet-financier-pourrait-enqueter-sur-l-attribution-du-mondial-2022-au-qatar/684824",
        "54": "https://www.francefootball.fr/news/Coupe-d-asie-premiere-finale-pour-le-qatar-large-vainqueur-des-emirats-arabes-unis-en-demie/983060",
        "55": "https://www.francefootball.fr/news/Coupe-du-monde-2022-au-qatar-des-contractants-accuses-d-exploiter-les-migrants/617626",
        "56": "https://www.francefootball.fr/news/Xavi-nomme-ambassadeur-de-la-coupe-du-monde-2022-au-qatar/887248",
        "57": "https://www.francefootball.fr/news/Les-sponsors-de-la-fifa-inquiets/560083",
        "58": "https://www.francefootball.fr/news/Coupe-du-monde-2022-michel-platini-concede-qu-il-avait-peut-etre-promis-son-vote-aux-etats-unis/593218",
        "59": "https://www.francefootball.fr/news/Mondial-2022-les-chantiers-avancent-dans-les-temps-malgre-la-crise-assure-le-patron-de-l-organisation/827063",
        "60": "https://www.francefootball.fr/news/-pas-d-impact-sur-le-mondial-2022-au-qatar/563885",
        "61": "https://www.francefootball.fr/news/Mondial-2022-footix-la-mascotte-de-france-98-conseille-le-qatar/620681",
        "62": "https://www.francefootball.fr/news/Accusations-de-travail-force-au-qatar-une-enquete-contre-vinci-classee-sans-suite/873570",
        "63": "https://www.francefootball.fr/news/Coupe-du-monde-2022-six-blesses-sur-les-chantiers-au-qatar-en-2015/633444",
        "64": "https://www.francefootball.fr/news/Mondial-2022-le-qatar-prevoit-un-respect-a-100-d-une-reforme-sur-les-salaires/744571",
        "65": "https://www.francefootball.fr/news/Une-nouvelle-formule-les-favoris-et-les-outsiders-ce-qu-il-faut-savoir-sur-la-coupe-d-asie-2019/973674",
        "66": "https://www.francefootball.fr/news/Le-qatar-ne-se-qualifie-pas-pour-la-coupe-du-monde-2018/830327",
        "67": "https://www.francefootball.fr/news/Un-ouvrier-britannique-trouve-la-mort-sur-le-site-d-un-chantier-du-mondial-2022-au-qatar/770503",
        "68": "https://www.francefootball.fr/news/Mondial-2022-amnesty-pointe-les-promesses-non-tenues-par-le-qatar/560154",
        "69": "https://www.francefootball.fr/news/Qatar-les-salaries-non-payes-pas-lies-a-la-coupe-du-monde-2022/944080",
        "70": "https://www.francefootball.fr/news/Le-qatar-attend-l-expertise-de-la-fifa-pour-etendre-le-nombre-de-pays-a-48-pour-la-coupe-du-monde-2022/969666",
        "71": "https://www.francefootball.fr/news/Coupe-du-monde-2022-le-qatar-devoile-le-design-du-stade-de-la-finale/969102",
        "72": "https://www.francefootball.fr/news/Xavi-selectionneur-du-qatar-pour-la-coupe-du-monde-2022/840936",
        "73": "https://www.francefootball.fr/news/Champagne-changerait-la-date-pour-la-coupe-du-monde-2022-au-qatar-s-il-etait-elu-president-de-la-fifa/628676",
        "74": "https://www.francefootball.fr/news/Pour-blatter-le-qatar-doit-en-faire-plus/543318",
        "75": "https://www.francefootball.fr/news/Le-qatar-va-faire-pousser-16-000-arbres-pour-le-mondial-2022/744314",
        "76": "https://www.francefootball.fr/news/Le-qatar-plaide-coupable-pour-les-conditions-de-travail-des-migrants/570260",
        "77": "https://www.francefootball.fr/news/Zwanziger-le-qatar-une-erreur/541984",
        "78": "https://www.francefootball.fr/news/Mauritanie-corentin-martins-va-prolonger/961059",
        "79": "https://www.francefootball.fr/news/L-uefa-au-soutien/538678",
        "80": "https://www.francefootball.fr/news/Juan-carlos-osorio-nouveau-selectionneur-du-paraguay/936924",
        "81": "https://www.francefootball.fr/news/La-fifa-discute-avec-le-qatar-apres-la-rupture-des-relations-diplomatiques-de-plusieurs-pays/807742",
        "82": "https://www.francefootball.fr/news/Qatar-la-reforme-de-la-kafala-attendra-fin-2016/619356",
        "83": "https://www.francefootball.fr/news/Coupe-du-monde-2026-et-si-c-etait-la-bonne-pour-le-maroc/876612",
        "84": "https://www.francefootball.fr/news/un-journaliste-de-la-bbc-arrete-au-qatar/559574",
        "85": "https://www.francefootball.fr/news/Le-qatar-est-satisfait-de-la-decision-de-la-fifa/544693",
        "86": "https://www.francefootball.fr/news/Crise-diplomatique-dans-le-golfe-le-president-de-la-fifa-se-dit-confiant-pour-la-coupe-du-monde-2022/809459",
        "87": "https://www.francefootball.fr/news/Coupe-du-monde-2022-en-depit-de-l-isolement-du-qatar-les-preparatifs-se-poursuivent-normalement/809914",
        "88": "https://www.francefootball.fr/news/La-federation-anglaise-veut-prolonger-gareth-southgate/927494",
        "89": "https://www.francefootball.fr/news/Mondial-2022-la-decision-sur-le-nombre-de-stade-repoussee/614955",
        "90": "https://www.francefootball.fr/news/Le-qatar-a-la-recherche-d-une-pelouse-pour-son-mondial/666988",
        "91": "https://www.francefootball.fr/news/Le-mondial-qatari-confirme-en-hiver-du-21-novembre-au-18-decembre-2022-fifa/593476",
        "92": "https://www.francefootball.fr/news/Le-mondial-en-fin-d-annee/537411",
        "93": "https://www.francefootball.fr/news/Djamel-belmadi-nomme-selectionneur-de-l-algerie/927457",
        "94": "https://www.francefootball.fr/news/Debut-de-la-construction-du-stade-de-la-finale-de-la-coupe-du-monde-au-qatar/590931",
        "95": "https://www.francefootball.fr/news/Nouveau-deces-sur-un-chantier/665432",
        "96": "https://www.francefootball.fr/news/Pas-d-alcool-pour-les-supporters-lors-de-la-coupe-du-monde-2022-au-qatar/747834",
        "97": "https://www.francefootball.fr/news/Mandanda-mendy-umtiti-entre-blessures-et-meformes-certains-champions-du-monde-sont-en-danger-pour-la-nouvelle-liste-de-didier-deschamps/945843",
        "98": "https://www.francefootball.fr/news/Le-18-decembre-2022-une-bonne-date-pour-la-finale-selon-michel-platini/544683",
        "99": "https://www.francefootball.fr/news/L-ong-human-rights-watch-exige-une-meilleure-protection-des-ouvriers-du-mondial-qatari/837706",
        "100": "https://www.francefootball.fr/news/Les-clubs-reclament-compensation/538716",
        "101": "https://www.francefootball.fr/news/La-finale-au-plus-tard-le-18-decembre/539430",
        "102": "https://www.francefootball.fr/news/Thiriez-parmi-les-pleurnichards/539222",
        "103": "https://www.francefootball.fr/news/Christian-gourcuff-nouvel-entraineur-d-al-gharrafa/902554",
        "104": "https://www.francefootball.fr/news/Plainte-pour-diffamation-de-vinci-contre-sherpa/545668",
        "105": "https://www.francefootball.fr/news/Les-15-grands-formats-de-france-football-qu-il-ne-fallait-pas-rater-en-2018/972696",
        "106": "https://www.francefootball.fr/news/Une-plainte-pour-travail-force-contre-vinci/545626",
        "107": "https://www.francefootball.fr/news/Les-15-grands-formats-de-france-football-qu-il-ne-fallait-pas-rater-en-2018/972696",
        "108": "https://www.francefootball.fr/news/Le-qatar-repond-a-greg-dyke-le-president-de-la-fa/563722",
        "109": "https://www.francefootball.fr/news/Le-vice-president-suspendu-du-qatar-et-de-la-confederation-asiatique-suspendu-un-an-par-la-fifa/749981",
        "110": "https://www.francefootball.fr/news/Paulo-bento-nomme-selectionneur-de-la-coree-du-sud-officiel/931330",
        "111": "https://www.francefootball.fr/news/L-angleterre-croit-tres-fort-a-un-nouveau-vote-pour-les-mondiaux-2018-et-2022/564049",
        "112": "https://www.francefootball.fr/news/L-asie-soutient-toujours-le-qatar/564104",
        "113": "https://www.francefootball.fr/news/Infantino-explique-le-mondial-a-48-equipes-qu-il-souhaite-mettre-en-place/750497",
        "114": "https://www.francefootball.fr/news/Stephane-morello-raconte-l-envers-du-decor/545630",
        "115": "https://www.francefootball.fr/news/-la-meilleure-chose-pour-l-angleterre/538728",
        "116": "https://www.francefootball.fr/news/Fifa-blatter-precise-son-accusation-contre-platini-et-sarkozy/603328",
        "117": "https://www.francefootball.fr/news/Le-conseil-consultatif-du-qatar-rejette-la-reforme-sur-les-travailleurs-immigres/568720",
        "118": "https://www.francefootball.fr/news/Forest-green-rovers-le-club-le-plus-ecolo-du-monde/808566",
        "119": "https://www.francefootball.fr/news/Le-suisse-fritz-schmid-nomme-selectionneur-de-la-nouvelle-zelande/878485",
        "120": "https://www.francefootball.fr/news/La-sortie-de-route-du-bulldozer-valcke/591625",
        "121": "https://www.francefootball.fr/news/Edf-reste-avec-les-bleus/894595",
        "122": "https://www.francefootball.fr/news/Warner-s-en-prend-encore-aux-usa/563151",
        "123": "https://www.francefootball.fr/news/Une-plainte-rejetee-par-le-tribunal-de-zurich/766217",
        "124": "https://www.francefootball.fr/news/Qui-sont-les-candidats-admis-a-l-election-a-la-presidence-de-la-fifa/607128",
        "125": "https://www.francefootball.fr/news/France-football-a-l-honneur/551720",
        "126": "https://www.francefootball.fr/news/Les-quatre-boulets-d-hayatou/598858",
        "127": "https://www.francefootball.fr/news/Qui-sont-les-remplacants-de-sepp-blatter-et-michel-platini/597228",
        "128": "https://www.francefootball.fr/news/Sepp-blatter-contre-attaque-et-parle-de-julien-lepers/617129",
        "129": "https://www.francefootball.fr/news/Blatter-et-platini-vraiment-victimes-d-un-complot/618842",
        "130": "https://www.francefootball.fr/news/Les-gros-coups-marketing-du-psg/939892",
        "131": "https://www.francefootball.fr/news/Blatter-hayatou-ces-bons-vieux-presidents/562095",
        "132": "https://www.francefootball.fr/news/Sepp-blatter-droit-dans-ses-bottes/758689",
        "133": "https://www.francefootball.fr/news/Fifa-pour-presque-tout-comprendre-sur-le-vote/637761",
        "134": "https://www.francefootball.fr/news/Huit-candidats-au-banc-d-essai/602403",
        "135": "https://www.francefootball.fr/news/Le-top-10-des-fausses-blagues/547626",
        "136": "https://www.francefootball.fr/news/Pourquoi-platini-doit-se-presenter-ou-pas/563726",
        "137": "https://www.francefootball.fr/news/Michel-platini-je-suis-comme-un-chevalier-du-moyen-ge-devant-une-forteresse/603041",
        "138": "https://www.francefootball.fr/news/Issa-hayatou-fifa-je-n-ai-rien-fait/567358",
        "139": "https://www.francefootball.fr/news/Espagne-le-syndicat-des-joueurs-veut-que-les-matches-d-ete-se-jouent-la-nuit/804827",
        "140": "https://www.francefootball.fr/news/Arsene-wenger-possible-selectionneur-de-l-angleterre-selon-la-presse-britannique/700668",
        "141": "https://www.francefootball.fr/news/Sepp-blatter-michel-platini-les-raisons-d-un-divorce/544137",
        "142": "https://www.francefootball.fr/news/Les-controles-desorientes-de-platini/593689",
        "143": "https://www.francefootball.fr/news/5-conseils-a-zoumana-camara/571851"
    },
    "date": {
        "0": "2018/12/15",
        "1": "2018/12/09",
        "2": "2018/12/04",
        "3": "2018/12/17",
        "4": "2018/11/19",
        "5": "2018/11/07",
        "6": "2018/11/23",
        "7": "2019/01/25",
        "8": "2019/01/01",
        "9": "2018/09/27",
        "10": "2018/11/21",
        "11": "2018/10/26",
        "12": "2019/02/06",
        "13": "2018/11/21",
        "14": "2018/11/22",
        "15": "2018/11/20",
        "16": "2018/07/13",
        "17": "2018/09/26",
        "18": "2018/11/12",
        "19": "2015/03/19",
        "20": "2019/02/05",
        "21": "2018/12/13",
        "22": "2018/07/29",
        "23": "2017/11/26",
        "24": "2019/02/15",
        "25": "2018/07/29",
        "26": "2015/09/01",
        "27": "2019/01/07",
        "28": "2019/01/25",
        "29": "2017/11/05",
        "30": "2018/02/22",
        "31": "2017/10/07",
        "32": "2017/05/18",
        "33": "2019/01/09",
        "34": "2018/08/16",
        "35": "2015/05/15",
        "36": "2018/04/12",
        "37": "2016/06/06",
        "38": "2018/04/27",
        "39": "2017/07/17",
        "40": "2016/11/09",
        "41": "2018/03/08",
        "42": "2018/02/27",
        "43": "2019/01/22",
        "44": "2018/09/11",
        "45": "2015/12/01",
        "46": "2018/02/06",
        "47": "2018/11/12",
        "48": "2015/06/17",
        "49": "2016/11/15",
        "50": "2019/01/09",
        "51": "2015/08/11",
        "52": "2018/07/29",
        "53": "2016/05/29",
        "54": "2019/01/29",
        "55": "2015/12/18",
        "56": "2018/03/25",
        "57": "2015/05/20",
        "58": "2015/09/24",
        "59": "2017/08/20",
        "60": "2015/06/03",
        "61": "2016/01/01",
        "62": "2018/02/06",
        "63": "2016/02/10",
        "64": "2016/11/02",
        "65": "2019/01/04",
        "66": "2017/08/31",
        "67": "2017/01/20",
        "68": "2015/05/21",
        "69": "2018/09/27",
        "70": "2018/12/17",
        "71": "2018/12/15",
        "72": "2017/10/09",
        "73": "2016/01/27",
        "74": "2015/03/15",
        "75": "2016/11/01",
        "76": "2015/06/29",
        "77": "2015/03/10",
        "78": "2018/11/21",
        "79": "2015/02/24",
        "80": "2018/09/03",
        "81": "2017/06/05",
        "82": "2015/12/25",
        "83": "2018/02/16",
        "84": "2015/05/18",
        "85": "2015/03/20",
        "86": "2017/06/11",
        "87": "2017/06/12",
        "88": "2018/08/02",
        "89": "2015/12/09",
        "90": "2016/05/03",
        "91": "2015/09/25",
        "92": "2015/02/19",
        "93": "2018/08/02",
        "94": "2015/09/16",
        "95": "2016/05/01",
        "96": "2016/11/10",
        "97": "2018/10/03",
        "98": "2015/03/20",
        "99": "2017/09/27",
        "100": "2015/02/24",
        "101": "2015/02/27",
        "102": "2015/02/26",
        "103": "2018/05/18",
        "104": "2015/03/24",
        "105": "2018/12/29",
        "106": "2015/03/24",
        "107": "2018/12/29",
        "108": "2015/06/03",
        "109": "2016/11/16",
        "110": "2018/08/17",
        "111": "2015/06/04",
        "112": "2015/06/04",
        "113": "2016/11/18",
        "114": "2015/03/24",
        "115": "2015/02/24",
        "116": "2015/10/30",
        "117": "2015/06/23",
        "118": "2017/06/08",
        "119": "2018/02/23",
        "120": "2015/09/18",
        "121": "2018/04/20",
        "122": "2015/05/31",
        "123": "2017/01/06",
        "124": "2015/11/12",
        "125": "2015/04/17",
        "126": "2015/10/15",
        "127": "2015/10/08",
        "128": "2015/12/16",
        "129": "2015/12/22",
        "130": "2018/09/14",
        "131": "2015/05/28",
        "132": "2016/12/10",
        "133": "2016/02/26",
        "134": "2015/10/27",
        "135": "2015/04/01",
        "136": "2015/06/03",
        "137": "2015/10/29",
        "138": "2015/06/17",
        "139": "2017/05/26",
        "140": "2016/06/29",
        "141": "2015/03/19",
        "142": "2015/09/26",
        "143": "2015/07/05"
    },
    "theme": {
        "0": "Coupe du Monde 2022",
        "1": "Coupe du Monde 2022",
        "2": "Coupe du Monde 2022",
        "3": "Coupe du Monde 2022",
        "4": "Qatar 2022",
        "5": "Coupe du Monde 2022",
        "6": "Coupe du Monde 2022",
        "7": "Coupe du Monde 2022",
        "8": "Coupe du Monde 2022",
        "9": "Coupe du Monde 2022",
        "10": "Coupe du Monde 2022",
        "11": "Coupe du Monde 2022",
        "12": "Coupe du Monde 2022",
        "13": "Qatar 2022",
        "14": "Qatar 2022",
        "15": "Qatar 2022",
        "16": "CDM",
        "17": "Coupe du Monde 2022",
        "18": "Coupe du Monde 2022",
        "19": "Coupe du Monde 2022",
        "20": "Coupe du Monde 2022",
        "21": "Coupe du Monde",
        "22": "Coupe du Monde 2022",
        "23": "Coupe du Monde 2022",
        "24": "Coupe du Monde 2022",
        "25": "Coupe du Monde 2022",
        "26": "Coupe du Monde 2022",
        "27": "Info FF",
        "28": "C. Asie",
        "29": "Coupe du Monde 2022",
        "30": "Coupe du Monde 2022 - QAT",
        "31": "Coupe du Monde 2022",
        "32": "Coupe du Monde 2022",
        "33": "Coupe d'Asie",
        "34": "Coupe du Monde 2022",
        "35": "Coupe du Monde 2022",
        "36": "Coupe du Monde 2022",
        "37": "Coupe du Monde 2022",
        "38": "Coupe du Monde 2022",
        "39": "Coupe du Monde 2022",
        "40": "Coupe du Monde 2022",
        "41": "Coupe du Monde 2022",
        "42": "Coupe du Monde 2022",
        "43": "C. Asie",
        "44": "Amical",
        "45": "Coupe du Monde 2022",
        "46": "Coupe du Monde 2022",
        "47": "Football Leaks",
        "48": "Coupe du Monde 2022",
        "49": "Coupe du Monde 2022",
        "50": "FIN",
        "51": "Coupe du Monde 2022",
        "52": "Fifa",
        "53": "Coupe du Monde 2022",
        "54": "Coupe d'Asie",
        "55": "Coupe du Monde 2022",
        "56": "Coupe du Monde 2022",
        "57": "Coupe du Monde 2022",
        "58": "FIFA",
        "59": "Coupe du Monde 2022",
        "60": "Corruption",
        "61": "WTF",
        "62": "Coupe du Monde 2022",
        "63": "Coupe du Monde 2022",
        "64": "Coupe du Monde 2022",
        "65": "Coupe d'Asie",
        "66": "Coupe du Monde 2018",
        "67": "Coupe du Monde 2022",
        "68": "Coupe du Monde 2022",
        "69": "Coupe du Monde 2022",
        "70": "Coupe du Monde 2022",
        "71": "Coupe du Monde 2022",
        "72": "Coupe du Monde 2022",
        "73": "FIFA",
        "74": "Coupe du Monde 2022",
        "75": "Coupe du Monde 2022",
        "76": "Coupe du Monde 2022",
        "77": "Coupe du Monde 2022",
        "78": "Mauritanie",
        "79": "Coupe du Monde 2022",
        "80": "PAR",
        "81": "Coupe du Monde 2022",
        "82": "Coupe du Monde 2022",
        "83": "Maghreb Football Club",
        "84": "Coupe du Monde 2022",
        "85": "Coupe du Monde 2022",
        "86": "Fifa",
        "87": "Coupe du Monde 2022",
        "88": "Angleterre",
        "89": "Coupe du Monde 2022",
        "90": "CM2022",
        "91": "Coupe du Monde 2022",
        "92": "Coupe du Monde 2022",
        "93": "ALG",
        "94": "Coupe du Monde 2022",
        "95": "Coupe du Monde - Qatar",
        "96": "WTF",
        "97": "Bleus",
        "98": "Coupe du Monde 2022",
        "99": "Coupe du Monde 2022",
        "100": "Coupe du Monde 2022",
        "101": "Coupe du Monde 2022",
        "102": "Coupe du Monde 2022",
        "103": "QAT",
        "104": "Coupe du Monde 2022",
        "105": "R\u00c3\u00a9tro 2018",
        "106": "Coupe du Monde 2022",
        "107": "R\u00c3\u00a9tro 2018",
        "108": "Corruption",
        "109": "QAT",
        "110": "CDS",
        "111": "Coupe du Monde",
        "112": "Corruption",
        "113": "Fifa",
        "114": "QAT",
        "115": "Coupe du Monde 2022",
        "116": "FIFA",
        "117": "QAT",
        "118": "Angleterre",
        "119": "NZL",
        "120": "FIFA",
        "121": "Eco",
        "122": "FIFA",
        "123": "CdM 2022",
        "124": "FIFA",
        "125": "R\u00c3\u00a9compense",
        "126": "FIFA",
        "127": "FIFA/UEFA",
        "128": "FIFA",
        "129": "FIFA",
        "130": "Foot",
        "131": "FIFA",
        "132": "Foot",
        "133": "Elections FIFA",
        "134": "FIFA",
        "135": "1er avril",
        "136": "FIFA",
        "137": "FIFA",
        "138": "Corruption",
        "139": "Espagne",
        "140": "Angleterre",
        "141": "A lire dans FF",
        "142": "FIFA",
        "143": "Ligue 1 - PSG"
    },
    "title": {
        "0": "Coupe du monde 2022 : le Qatar d\u00c3\u00a9voile le design du stade de la finale",
        "1": "Coupe du monde 2022 : r\u00c3\u00a9ponse en mars pour un Mondial \u00c3\u00a0 48 pays",
        "2": "Coupe du monde 2022\u00c2\u00a0: Des matches lanc\u00c3\u00a9s d\u00c3\u00a8s 11h00 du matin\u00c2\u00a0?",
        "3": "Le Qatar attend l'expertise de la FIFA pour \u00c3\u00a9tendre le nombre de pays \u00c3\u00a0 48 pour la Coupe du monde 2022",
        "4": "Coupe du monde 2022 au Qatar : premier \u00c3\u00a9pisode consacr\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 l'\u00c3\u00a9tat des lieux du football et le tournant de l'abandon des naturalisations massives",
        "5": "Une Coupe du monde \u00c3\u00a0 48 d\u00c3\u00a8s 2022 au Qatar ? \u00c2\u00abUn d\u00c3\u00a9fi difficile\u00c2\u00bb, reconna\u00c3\u00aet Infantino",
        "6": "Coupe du monde 2022\u00c2\u00a0: Nouvelle plainte contre Vinci pour \u00c2\u00ab\u00c2\u00a0travail forc? au Qatar",
        "7": "Coupe du monde 2022 : le Qatar pr\u00c3\u00aat pour le transport des 32 \u00c3\u00a9quipes",
        "8": "Le Qatar taxe \u00c3\u00a0 100 % les boissons alcoolis\u00c3\u00a9es \u00c3\u00a0 partir du 1er janvier",
        "9": "Qatar : les salari\u00c3\u00a9s non pay\u00c3\u00a9s pas li\u00c3\u00a9s \u00c3\u00a0 la Coupe du monde 2022",
        "10": "Ars\u00c3\u00a8ne Wenger : \u00c2\u00abEsp\u00c3\u00a9rons que ce soit une vraie Coupe du monde\u00c2\u00bb",
        "11": "Gianni Infantino : \u00c2\u00abLe Mondial 2022 au Qatar sera le meilleur de l'histoire\u00c2\u00bb",
        "12": "Mondial 2022\u00c2\u00a0: le Qatar r\u00c3\u00a9pond \u00c3\u00a0 Amnesty International",
        "13": "Coupe du monde 2022 au Qatar : troisi\u00c3\u00a8me \u00c3\u00a9pisode consacr\u00c3\u00a9 aux liens entre Aspire, ses partenaires internationaux et la s\u00c3\u00a9lection nationale",
        "14": "Coupe du monde 2022 au Qatar : quatri\u00c3\u00a8me \u00c3\u00a9pisode consacr\u00c3\u00a9 aux influences internationales d'Aspire Academy et au futur de la s\u00c3\u00a9lection nationale",
        "15": "Coupe du monde 2022 au Qatar : deuxi\u00c3\u00a8me \u00c3\u00a9pisode consacr\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 Aspire Academy, le mod\u00c3\u00a8le du mastodonte de la formation de jeunes joueurs",
        "16": "La Coupe du monde 2022 au Qatar aura bien lieu en hiver",
        "17": "Mondial 2022 au Qatar : des employ\u00c3\u00a9s sans salaires?",
        "18": "Coupe du monde 2022 au Qatar\u00c2\u00a0: des d\u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9gations pourraient \u00c3\u00aatre h\u00c3\u00a9berg\u00c3\u00a9es en Iran",
        "19": "Coupe du monde 2022 : la finale se jouera le 18 d\u00c3\u00a9cembre 2022",
        "20": "Mondial 2022\u00c2\u00a0: les conditions des travailleurs immigr\u00c3\u00a9s au Qatar restent \u00c2\u00ab\u00c2\u00a0difficiles\u00c2\u00a0\u00c2\u00bb, selon Amnesty",
        "21": "Gianni Infantino assure avoir le soutien des f\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9rations pour un Mondial 2022 \u00c3\u00a0 48 \u00c3\u00a9quipes",
        "22": "Le Qatar d\u00c3\u00a9ment avoir\u00c2\u00a0men\u00c3\u00a9 des \u00c2\u00abop\u00c3\u00a9rations noires\u00c2\u00bb pour obtenir la Coupe du monde 2022",
        "23": "Coupe du monde Qatar 2022 : 22 millions pour acheter des votes?",
        "24": "Gianni Infantino se dit \u00c2\u00ab optimiste \u00c2\u00bb pour un Mondial \u00c3\u00a0 48 d\u00c3\u00a8s 2022",
        "25": "Le Qatar aurait men\u00c3\u00a9 des \u00c2\u00abop\u00c3\u00a9rations noires\u00c2\u00bb pour saper ses concurrents dans la course \u00c3\u00a0 la Coupe du monde 2022",
        "26": "Coupe du monde 2022 au Qatar : le premier stade livr\u00c3\u00a9 en 2016",
        "27": "Mercato : le Qatar tente Ars\u00c3\u00a8ne Wenger",
        "28": "Coupe d'Asie : le Qatar \u00c3\u00a9limine la Cor\u00c3\u00a9e du Sud et atteint le dernier carr\u00c3\u00a9",
        "29": "Mondial 2022 : des policiers \u00c3\u00a9trangers d\u00c3\u00a9ploy\u00c3\u00a9s au Qatar contre le hooliganisme",
        "30": "Qatar : 16 000 arbres pour le Mondial 2022",
        "31": "Coupe du monde : un rapport remet en cause l'organisation du  Mondial 2022 au Qatar",
        "32": "Mondial 2022 : le Qatar s'attend \u00c3\u00a0 accueillir plus d'un million de supporters",
        "33": "Premi\u00c3\u00a8re r\u00c3\u00a9p\u00c3\u00a9tition pour le Qatar",
        "34": "La nouvelle Agence de contr\u00c3\u00b4les internationale (ITA) propose ses services \u00c3\u00a0 la FIFA pour le Mondial 2022",
        "35": "Corruption (Qatar 2022): Les noms de trois dirigeants africains r\u00c3\u00a9v\u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9s",
        "36": "L'Am\u00c3\u00a9rique du Sud r\u00c3\u00a9clame un mondial \u00c3\u00a0 48 \u00c3\u00a9quipes d\u00c3\u00a8s 2022",
        "37": "Un groupe indien va construire un des stades",
        "38": "Mondial 2022 : le patron de la Conmebol re\u00c3\u00a7u par l'\u00c3\u00a9mir du Qatar",
        "39": "Coupe du monde 2022 : Un deuxi\u00c3\u00a8me stade bient\u00c3\u00b4t termin\u00c3\u00a9",
        "40": "Mondial 2022 : l'alcool interdit aussi dans les stades ?",
        "41": "Jusqu'\u00c3\u00a0 14 heures par jour, pr\u00c3\u00a8s de cinq mois sans repos... une nouvelle \u00c3\u00a9tude alarmiste sur les conditions de travail des ouvriers immigr\u00c3\u00a9s au Qatar",
        "42": "Mondial 2022 au Qatar : le chantier du stade Khalifa \u00c3\u00a9tait \u00c2\u00abdangereux\u00c2\u00bb selon une enqu\u00c3\u00aate britannique",
        "43": "Coupe d'Asie : le Qatar qualifi\u00c3\u00a9 pour les quarts de finale",
        "44": "Le Br\u00c3\u00a9sil, entre petits nouveaux et continuit\u00c3\u00a9",
        "45": "Mondial 2022\u00c2\u00a0: le Qatar n'a \u00c2\u00abpresque rien fait\u00c2\u00bb pour am\u00c3\u00a9liorer les conditions de travail des migrants",
        "46": "Coupe du monde 2022 : le stade Al-Wakrah sera livr\u00c3\u00a9 en 2018",
        "47": "Football Leaks : la Fifa a enqu\u00c3\u00aat\u00c3\u00a9 sur les transferts entre l'acad\u00c3\u00a9mie qatarie Aspire et Eupen",
        "48": "Mondial 2022 : qui pour remplacer le Qatar ?",
        "49": "Qatar 2022 : L'inspection des syndicats internationaux autoris\u00c3\u00a9e",
        "50": "Riku Riski refuse de de se rendre au Qatar avec la Finlande, en \u00c3\u00a9voquant ses \u00c2\u00abvaleurs\u00c2\u00bb",
        "51": "Les stades de la Coupe du monde 2022 au Qatar connus d'ici fin 2015",
        "52": "Sepp Blatter charge (encore) Michel Platini et Nicolas Sarkozy",
        "53": "FIFA : le parquet financier pourrait enqu\u00c3\u00aater sur l'attribution du Mondial 2022 au Qatar",
        "54": "Coupe d'Asie : premi\u00c3\u00a8re finale pour le Qatar, large vainqueur des \u00c3\u0089mirats arabes unis en demie",
        "55": "Coupe du Monde 2022 au Qatar\u00c2\u00a0: des contractants accus\u00c3\u00a9s d'exploiter les migrants",
        "56": "Xavi nomm\u00c3\u00a9 ambassadeur de la Coupe du monde 2022 au Qatar",
        "57": "Les sponsors de la FIFA inquiets",
        "58": "Coupe du Monde 2022: Michel Platini conc\u00c3\u00a8de qu'il avait \u00c2\u00abpeut-\u00c3\u00aatre\u00c2\u00bb promis son vote aux Etats-Unis",
        "59": "Mondial 2022: les chantiers avancent \u00c2\u00abdans les temps\u00c2\u00bb malgr\u00c3\u00a9 la crise, assure le patron de l'organisation",
        "60": "\u00c2\u00abPas d'impact\u00c2\u00bb sur le Mondial 2022 au Qatar",
        "61": "Mondial 2022\u00c2\u00a0: Footix, la mascotte de France 98,  conseille le Qatar\u00c2\u00a0!",
        "62": "Accusations de travail forc\u00c3\u00a9 au Qatar : une enqu\u00c3\u00aate contre Vinci class\u00c3\u00a9e sans suite",
        "63": "Coupe du monde 2022\u00c2\u00a0: six bless\u00c3\u00a9s sur les chantiers au Qatar en 2015",
        "64": "Mondial 2022 : Le Qatar pr\u00c3\u00a9voit \u00c2\u00abun respect \u00c3\u00a0 100%\u00c2\u00bb d'une r\u00c3\u00a9forme sur les salaires",
        "65": "Une nouvelle formule, les favoris et les outsiders... Ce qu'il faut savoir sur la Coupe d'Asie 2019",
        "66": "Le Qatar ne se qualifie pas pour la Coupe du monde 2018",
        "67": "Un ouvrier britannique trouve la mort sur le site d'un chantier du Mondial 2022 au Qatar",
        "68": "Mondial 2022:  Amnesty pointe les promesses non-tenues par le Qatar",
        "69": "Qatar : les salari\u00c3\u00a9s non pay\u00c3\u00a9s pas li\u00c3\u00a9s \u00c3\u00a0 la Coupe du monde 2022",
        "70": "Le Qatar attend l'expertise de la FIFA pour \u00c3\u00a9tendre le nombre de pays \u00c3\u00a0 48 pour la Coupe du monde 2022",
        "71": "Coupe du monde 2022 : le Qatar d\u00c3\u00a9voile le design du stade de la finale",
        "72": "Xavi s\u00c3\u00a9lectionneur du Qatar pour la Coupe du monde 2022 ?",
        "73": "Champagne changerait la date pour la Coupe du monde 2022 au Qatar s'il \u00c3\u00a9tait \u00c3\u00a9lu pr\u00c3\u00a9sident de la FIFA",
        "74": "Pour Blatter, le Qatar doit en faire plus pour prot\u00c3\u00a9ger les travailleurs",
        "75": "Le Qatar va faire pousser 16 000 arbres pour le Mondial 2022",
        "76": "Le Qatar plaide coupable pour les conditions de travail des migrants",
        "77": "Zwanziger : Le Qatar, une erreur",
        "78": "Mauritanie\u00c2\u00a0: Corentin Martins va prolonger",
        "79": "Coupe du monde 2022 : l'UEFA soutient la FIFA pour l'option novembre-d\u00c3\u00a9cembre",
        "80": "Juan-Carlos Osorio nouveau s\u00c3\u00a9lectionneur du Paraguay",
        "81": "La Fifa discute avec le Qatar apr\u00c3\u00a8s la rupture des relations diplomatiques de plusieurs pays",
        "82": "Qatar\u00c2\u00a0: la r\u00c3\u00a9forme de \"la Kafala\" attendra fin 2016",
        "83": "Coupe du monde 2026 : et si c'\u00c3\u00a9tait la bonne pour le Maroc ?",
        "84": "Un journaliste de la BBC arr\u00c3\u00aat\u00c3\u00a9 au Qatar",
        "85": "Le Qatar est satisfait de la d\u00c3\u00a9cision de la Fifa",
        "86": "Crise diplomatique dans le Golfe : le pr\u00c3\u00a9sident de la Fifa se dit \u00c2\u00abconfiant\u00c2\u00bb pour la Coupe du monde 2022",
        "87": "Coupe du monde 2022 : en d\u00c3\u00a9pit de l'isolement du Qatar, les pr\u00c3\u00a9paratifs se poursuivent \u00c2\u00abnormalement\u00c2\u00bb",
        "88": "La F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration anglaise veut prolonger Gareth\u00c2\u00a0Southgate",
        "89": "Mondial 2022\u00c2\u00a0: La d\u00c3\u00a9cision sur le nombre de stade repouss\u00c3\u00a9e",
        "90": "Le Qatar \u00c3\u00a0 la recherche d'une pelouse pour son Mondial",
        "91": "Le Mondial qatari confirm\u00c3\u00a9 en hiver, du 21 novembre au 18 d\u00c3\u00a9cembre 2022 (FIFA)",
        "92": "Le Mondial en fin d'ann\u00c3\u00a9e ?",
        "93": "Djamel Belmadi nomm\u00c3\u00a9 s\u00c3\u00a9lectionneur de l'Alg\u00c3\u00a9rie",
        "94": "D\u00c3\u00a9but de la construction du stade de la finale de la Coupe du monde au Qatar",
        "95": "Nouveau d\u00c3\u00a9c\u00c3\u00a8s sur un chantier",
        "96": "Pas d'alcool pour les supporters lors de la Coupe du monde 2022 au Qatar",
        "97": "Mandanda, Mendy, Umtiti... Entre blessures et m\u00c3\u00a9formes, certains champions du monde sont en danger pour la nouvelle liste de Didier Deschamps",
        "98": "Le 18 d\u00c3\u00a9cembre 2022, \u00c2\u00abune bonne date\u00c2\u00bb pour la finale selon Michel Platini",
        "99": "L'ONG Human Rights Watch exige une meilleure protection des ouvriers du Mondial qatari",
        "100": "Coupe du monde 2022 en novembre-d\u00c3\u00a9cembre: les clubs europ\u00c3\u00a9ens veulent \u00c3\u00aatre indemnis\u00c3\u00a9s",
        "101": "La finale au plus tard le 18 d\u00c3\u00a9cembre?",
        "102": "Thiriez parmi \u00c2\u00ables pleurnichards\u00c2\u00bb selon Philippe Piat",
        "103": "Christian Gourcuff nouvel entra\u00c3\u00aeneur d'Al Gharafa",
        "104": "Plainte pour diffamation de Vinci contre Sherpa ?",
        "105": "Les 15 Grands Formats de France Football qu'il ne fallait pas rater en 2018",
        "106": "Une plainte pour \u00c2\u00abtravail forc\u00c3\u00a9\u00c2\u00bb contre Vinci ?",
        "107": "Les 15 Grands Formats de France Football qu'il ne fallait pas rater en 2018",
        "108": "Le Qatar r\u00c3\u00a9pond \u00c3\u00a0 Greg Dyke, le pr\u00c3\u00a9sident de la FA",
        "109": "Le vice-pr\u00c3\u00a9sident suspendu du Qatar et de la Conf\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration asiatique suspendu un an par la Fifa",
        "110": "Paulo Bento nomm\u00c3\u00a9 s\u00c3\u00a9lectionneur de la Cor\u00c3\u00a9e du Sud (officiel)",
        "111": "L'Angleterre croit \u00c2\u00abtr\u00c3\u00a8s fort\u00c2\u00bb \u00c3\u00a0 un nouveau vote pour les Mondiaux 2018 et 2022",
        "112": "L'Asie soutient toujours le Qatar",
        "113": "Infantino explique le Mondial \u00c3\u00a0 48 \u00c3\u00a9quipes qu'il souhaite mettre en place",
        "114": "St\u00c3\u00a9phane Morello raconte \u00c2\u00abl'envers du d\u00c3\u00a9cor\u00c2\u00bb",
        "115": "Coupe du monde 2022 en novembre-d\u00c3\u00a9cembre: \u00c2\u00abLa meilleure nouvelle pour l'Angleterre\u00c2\u00bb",
        "116": "FIFA\u00c2\u00a0: Blatter pr\u00c3\u00a9cise son accusation contre Platini et Sarkozy",
        "117": "Le Conseil consultatif du Qatar rejette la r\u00c3\u00a9forme sur les travailleurs immigr\u00c3\u00a9s",
        "118": "Forest Green Rovers, le club le plus \u00c3\u00a9colo du monde",
        "119": "Le Suisse Fritz Schmid nomm\u00c3\u00a9 s\u00c3\u00a9lectionneur de la Nouvelle-Z\u00c3\u00a9lande",
        "120": "La sortie de route du bulldozer Valcke",
        "121": "EDF reste avec les Bleus",
        "122": "Warner s'en prend (encore) aux USA",
        "123": "Une plainte rejet\u00c3\u00a9e par le tribunal de Zurich",
        "124": "Qui sont les candidats admis \u00c3\u00a0 l'\u00c3\u00a9lection \u00c3\u00a0 la pr\u00c3\u00a9sidence de la FIFA\u00c2\u00a0?",
        "125": "France Football \u00c3\u00a0 l'honneur",
        "126": "Les quatre boulets d'Hayatou",
        "127": "Qui sont les rempla\u00c3\u00a7ants de Sepp Blatter et Michel Platini ?",
        "128": "Sepp Blatter contre-attaque... et parle de Julien Lepers",
        "129": "Blatter et Platini, vraiment victimes d'un complot ?",
        "130": "Les gros coups marketing du PSG",
        "131": "Blatter, Hayatou... ces \u00c2\u00abbons vieux\u00c2\u00bb pr\u00c3\u00a9sidents",
        "132": "Sepp Blatter droit dans ses bottes",
        "133": "FIFA : Pour (presque) tout comprendre sur le vote",
        "134": "Huit candidats au banc d'essai",
        "135": "Le Top 10 des fausses blagues",
        "136": "Pourquoi Platini doit se pr\u00c3\u00a9senter... ou pas",
        "137": "Michel Platini\u00c2\u00a0: \u00c2\u00abJe suis comme un chevalier du Moyen-'ge devant une forteresse\u00c2\u00bb",
        "138": "Issa Hayatou (FIFA) : \u00c2\u00abJe n'ai rien fait\u00c2\u00bb",
        "139": "Espagne : le syndicat des joueurs veut que les matches d'\u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 se jouent la nuit",
        "140": "Ars\u00c3\u00a8ne Wenger possible s\u00c3\u00a9lectionneur de l'Angleterre selon la presse britannique",
        "141": "Sepp Blatter - Michel Platini : Les raisons d'un divorce",
        "142": "Les contr\u00c3\u00b4les d\u00c3\u00a9sorient\u00c3\u00a9s de Platini",
        "143": "5 conseils \u00c3\u00a0 Zoumana Camara"
    },
    "subtitle": {
        "0": "Les organisateurs de la Coupe du monde 2022, qui aura lieu au Qatar, ont d\u00c3\u00a9voil\u00c3\u00a9 ce samedi le stade o\u00c3\u00b9 se d\u00c3\u00a9roulera la finale\u00a0: le Lusail Stadium.",
        "1": "Gianni Infantino, le pr\u00c3\u00a9sident de la FIFA, a affirm\u00c3\u00a9 qu'une d\u00c3\u00a9cision serait prise en mars prochain sur le nombre de pays qui pourront prendre part \u00c3\u00a0 la Coupe du monde 2022.",
        "2": "Les organisateurs qataris du Mondial 2022 envisagent de faire jouer quatre matches par jour dont un qui d\u00c3\u00a9buterait d\u00c3\u00a8s 11h00 du matin, heure fran\u00c3\u00a7aise.",
        "3": "Le Qatar ne d\u00c3\u00a9cidera pas d'\u00c3\u00a9tendre le nombre d'\u00c3\u00a9quipes \u00c3\u00a0 48 pour la Coupe du monde 2022 avant d'avoir re\u00c3\u00a7u une \u00c3\u00a9tude de faisabilit\u00c3\u00a9 de la FIFA.",
        "4": "A quatre ans du d\u00c3\u00a9but du Mondial 2022, FF.fr vous propose de faire un point sur la situation footballistique au Qatar. L'Emirat a mis en oeuvre un processus ambitieux pour d\u00c3\u00a9velopper son football avec l'objectif d'\u00c3\u00aatre pr\u00c3\u00aat pour \"sa\" Coupe du monde. Premier \u00c3\u00a9pisode avec un \u00c3\u00a9tat des lieux du football local et des mutations orchestr\u00c3\u00a9es.",
        "5": "Le pr\u00c3\u00a9sident de la Fifa Gianni Infantino a jug\u00c3\u00a9 mercredi \u00c2\u00abpetites\u00c2\u00bb les chances d'\u00c3\u00a9largir la Coupe du monde \u00c3\u00a0 48 \u00c3\u00a9quipes d\u00c3\u00a8s l'\u00c3\u00a9dition 2022 au Qatar.",
        "6": "L'ONG Sherpa, le Comit\u00c3\u00a9 contre l'esclavage moderne (CCEM) et six anciens employ\u00c3\u00a9s indiens et n\u00c3\u00a9palais de Vinci au Qatar portent plainte \u00c3\u00a0 Paris contre le groupe fran\u00c3\u00a7ais de BTP et sa filiale qatarie.",
        "7": "Les infrastructures de transport n\u00c3\u00a9cessaires pour les 32 \u00c3\u00a9quipes du Mondial 2022 seront pr\u00c3\u00aates d\u00c3\u00a8s 2020, selon le gouvernement qatarien.",
        "8": "Au pays organisateur du Mondial 2022, le prix des alcools a doubl\u00c3\u00a9 dans la nuit du 31 d\u00c3\u00a9cembre 2018 au 1er janvier 2019. \u00c3\u0087a s'arrose\u00a0?",
        "9": "Les salari\u00c3\u00a9s non pay\u00c3\u00a9s actuellement au Qatar, comme d\u00c3\u00a9nonc\u00c3\u00a9 par Amnesty International, ne sont pas li\u00c3\u00a9s aux travaux se r\u00c3\u00a9f\u00c3\u00a9rant \u00c3\u00a0 la Coupe du monde 2022.",
        "10": "Alors que la Coupe du monde de football au Qatar en 2022 d\u00c3\u00a9butera dans quatre ans jour pour jour, Ars\u00c3\u00a8ne Wenger esp\u00c3\u00a8re que cette prochaine \u00c3\u00a9dition sera plus \u00c3\u00a9quilibr\u00c3\u00a9e entre des nations issues de continents diff\u00c3\u00a9rents.",
        "11": "La pleine r\u00c3\u00a9ussite du prochain Mondial, au Qatar, en 2022 ne fait aucun doute pour le pr\u00c3\u00a9sident de la FIFA, Gianni Infantino.",
        "12": "Le Qatar s'est engag\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 parachever une r\u00c3\u00a9forme du code du travail destin\u00c3\u00a9e \u00c3\u00a0 am\u00c3\u00a9liorer les conditions des travailleurs migrants, en r\u00c3\u00a9ponse aux doutes exprim\u00c3\u00a9es par l'ONG.",
        "13": "A quatre ans du d\u00c3\u00a9but du Mondial 2022, FF.fr vous propose de faire un point sur la situation footballistique au Qatar. L'Emirat a mis en oeuvre un processus ambitieux pour d\u00c3\u00a9velopper son football avec l'objectif d'\u00c3\u00aatre pr\u00c3\u00aat pour \"sa\" Coupe du Monde. Troisi\u00c3\u00a8me \u00c3\u00a9pisode consacr\u00c3\u00a9 aux liens entre Aspire, ses partenaires internationaux et la s\u00c3\u00a9lection nationale.",
        "14": "\u00c3\u0080 quatre ans du d\u00c3\u00a9but du Mondial 2022, FF.fr vous propose de faire un point sur la situation footballistique qatarie. Le Qatar a mis en oeuvre un processus ambitieux pour d\u00c3\u00a9velopper son football en vue d'\u00c3\u00aatre pr\u00c3\u00aat pour \u00c2\u00absa\u00c2\u00bb Coupe du Monde. Quatri\u00c3\u00a8me \u00c3\u00a9pisode avec un regard sur les influences internationales d'Aspire et le futur de la s\u00c3\u00a9lection nationale.",
        "15": "A quatre ans du d\u00c3\u00a9but du Mondial 2022, FF.fr vous propose de faire un point sur la situation footballistique au Qatar. L'Emirat a mis en oeuvre un processus ambitieux pour d\u00c3\u00a9velopper son football avec l'objectif d'\u00c3\u00aatre pr\u00c3\u00aat pour \"sa\" Coupe du monde. Deuxi\u00c3\u00a8me \u00c3\u00a9pisode consacr\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 Aspire Academy et \u00c3\u00a0 la formation de jeunes joueurs.",
        "16": "Lors d'une conf\u00c3\u00a9rence de presse \u00c3\u00a0 Moscou, ce vendredi, Gianni Infantino, le pr\u00c3\u00a9sident de la FIFA, a confirm\u00c3\u00a9 que la Coupe du monde 2022 se jouerait bien en hiver.",
        "17": "Des dizaines d'\u00c3\u00a9trangers qui travailleraient sur l'un des chantiers du Mondial 2022 au Qatar n'ont pas \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 pay\u00c3\u00a9s depuis des mois.",
        "18": "Le Qatar pourrait accepter la proposition de l'Iran d'h\u00c3\u00a9berger des d\u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9gations lors de la Coupe du monde 2022.",
        "19": "",
        "20": "Un rapport de l'organisation non gouvernementale estime que \u00c2\u00ab\u00c2\u00a0le temps presse\u00c2\u00a0\u00c2\u00bb pour am\u00c3\u00a9liorer les conditions des travailleurs immigr\u00c3\u00a9s dans l'\u00c3\u00a9mirat gazier.",
        "21": "Le pr\u00c3\u00a9sident de la FIFA Gianni Infantino assure avoir le soutien d'une \u00c2\u00ab majorit\u00c3\u00a9 \u00c2\u00bb de f\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9rations pour une Coupe du monde 2022 avec 48 \u00c3\u00a9quipes participantes.",
        "22": "Le Sunday Times r\u00c3\u00a9v\u00c3\u00a9lait ce dimanche que le Qatar avait men\u00c3\u00a9\u00c2\u00a0une campagne secr\u00c3\u00a8te de propagande \u00c3\u00a0 base d'\u00c2\u00abop\u00c3\u00a9rations noires\u00c2\u00bb afin de saper les autres candidatures.",
        "23": "Une enqu\u00c3\u00aate du FBI et de la justice br\u00c3\u00a9silienne r\u00c3\u00a9v\u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9e par Mediapart, met en \u00c3\u00a9vidence des circuits financiers dans le cadre du scandale de corruption sur l'attribution de la Coupe du monde 2022 au Qatar.",
        "24": "Gianni Infantino, le pr\u00c3\u00a9sident de la FIFA, s'est dit optimiste au sujet de l'organisation de la Coupe du Monde 2022 \u00c3\u00a0 48 \u00c3\u00a9quipes, alors que le Qatar s'est pr\u00c3\u00a9par\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 accueillir 32 \u00c3\u00a9quipes.",
        "25": "Le\u00c2\u00a0Sunday Times a r\u00c3\u00a9v\u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9 ce dimanche que le Qatar\u00c2\u00a0",
        "26": "",
        "27": "En vue de la Coupe du monde 2022, qu'il organisera, le Qatar souhaiterait avoir un grand nom sur le banc de son \u00c3\u00a9quipe nationale. Il a notamment contact\u00c3\u00a9 Ars\u00c3\u00a8ne Wenger.",
        "28": "Le Qatar s'est offert le scalp du dernier finaliste de la Coupe d'Asie en s'imposant (1-0) vendredi en quarts de finale. Une qualification historique pour le petit \u00c3\u0089mirat.",
        "29": "Pour lutter contre le hooliganisme lors de la Coupe du monde 2022, un dirigeant du comit\u00c3\u00a9 d'organisation a pr\u00c3\u00a9cis\u00c3\u00a9 que des policiers de diff\u00c3\u00a9rents pays seront d\u00c3\u00a9ploy\u00c3\u00a9s au Qatar.",
        "30": "Le Qatar plantera 16 000 arbres autour des huit stades pr\u00c3\u00a9vus pour le Mondial 2022.",
        "31": "La crise diplomatique que traverse le Qatar avec ses voisins est de nature \u00c3\u00a0 compromettre la tenue de la Coupe du monde en 2022 dans le pays, selon un rapport... contest\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 Doha.",
        "32": "Alors que le Qatar va d\u00c3\u00a9voiler le premier stade construit pour la Coupe du monde 2022, l'un des organisateurs a d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9 attendre plus d'un million de supporters pour l'\u00c3\u00a9v\u00c3\u00a9nement.",
        "33": "A quatre ans de la prochaine Coupe du monde organis\u00c3\u00a9e sur son sol, chaque \u00c3\u00a9tape de la pr\u00c3\u00a9paration du Qatar sera scrut\u00c3\u00a9e. A commencer par la Coupe d'Asie. Retour sur notre grand format sur le football au Qatar.",
        "34": "La nouvelle agence internationale charg\u00c3\u00a9e des contr\u00c3\u00b4les antidopage esp\u00c3\u00a8re \u00c3\u00aatre choisie pour le Mondial 2022.",
        "35": "",
        "36": "Le pr\u00c3\u00a9sident de la Conf\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration sud-am\u00c3\u00a9ricaine de football a \u00c3\u00a9crit une lettre au pr\u00c3\u00a9sident de la FIFA pour lui demander d'organiser un mondial \u00c3\u00a0 48 \u00c3\u00a9quipes d\u00c3\u00a8s 2022 \u00c3\u00a0 l'occasion de la Coupe du monde au Qatar.",
        "37": "Un groupe indien a remport\u00c3\u00a9 le contrat pour la construction du stade Al-Rayyan, qui accueillera des rencontres du Mondial 2022.",
        "38": "Un rendez-vous s'est tenu entre le pr\u00c3\u00a9sident de la Conf\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration sud-am\u00c3\u00a9ricaine et les plus hautes autorit\u00c3\u00a9s du Qatar \u00c3\u00a0 Doha.",
        "39": "Le stade Al-Wakrah pour le Mondial 2022 au Qatar devrait \u00c3\u00aatre termin\u00c3\u00a9 l'an prochain.",
        "40": "L'alcool sera interdit dans les rues et les espaces publics du Qatar lors du Mondial 2022, a pr\u00c3\u00a9venu mardi le Comit\u00c3\u00a9 d'organisation du tournoi, \u00c3\u00a9galement oppos\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 sa consommation \u00c3\u00a0 l'int\u00c3\u00a9rieur des stades. La Fifa va-t-elle trinquer\u00a0?",
        "41": "Les longues heures de travail impos\u00c3\u00a9es aux quelque 18 500 ouvriers immigr\u00c3\u00a9s employ\u00c3\u00a9s sur les chantiers de la Coupe du monde au Qatar ont de nouveau \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 d\u00c3\u00a9nonc\u00c3\u00a9es dans un rapport publi\u00c3\u00a9 par une agence de conseil britannique mercredi.",
        "42": "Les conditions de travail sur le chantier du stade Khalifa construit au Qatar en vue de la coupe du monde de football en 2022, o\u00c3\u00b9 un ouvrier britannique a trouv\u00c3\u00a9 la mort l'an dernier, \u00c3\u00a9taient \u00c2\u00abvraiment dangereuses\u00c2\u00bb, selon une enqu\u00c3\u00aate britannique d\u00c3\u00a9voil\u00c3\u00a9e ce mardi.",
        "43": "Le Qatar s'est qualifi\u00c3\u00a9 pour les quarts de finale de la Coupe d'Asie en battant l'Irak (1-0) mardi.",
        "44": "Apr\u00c3\u00a8s une \u00c3\u00a9limination pr\u00c3\u00a9matur\u00c3\u00a9e en quart de finale de la Coupe du monde face \u00c3\u00a0 la Belgique (2-1), le Br\u00c3\u00a9sil, pourtant grand favori du Mondial, veut repartir sur de bons rails. Avec beaucoup de continuit\u00c3\u00a9, et du sang neuf.",
        "45": "Cinq ans jour apr\u00c3\u00a8s l'attribution de l'organisation de la Coupe du monde 2022 au Qatar, Amnesty International a encore d\u00c3\u00a9nonc\u00c3\u00a9 les conditions de travail d\u00c3\u00a9plorables des migrants, en d\u00c3\u00a9pit des annonces de l'\u00c3\u00a9mirat pour les am\u00c3\u00a9liorer.",
        "46": "Le stade Al-Wakrah sera termin\u00c3\u00a9 avant la fin de l'ann\u00c3\u00a9e 2018.",
        "47": "La Fifa a enqu\u00c3\u00aat\u00c3\u00a9 sur les acad\u00c3\u00a9mies qataries Aspire et le club belge d'Eupen, soup\u00c3\u00a7onn\u00c3\u00a9es d'avoir enfreint les r\u00c3\u00a8glements sur les transferts internationaux de joueurs mineurs. C'est la derni\u00c3\u00a8re r\u00c3\u00a9v\u00c3\u00a9lation de Mediapart issue des documents Football Leaks.",
        "48": "Suite au scandale de corruption \u00c3\u00a0 la FIFA, la Russie et le Qatar font l'objet d'une enqu\u00c3\u00aate du FBI pour savoir si les attributions des Coupes du monde 2018 et 2022 ont fait l'objet d'irr\u00c3\u00a9gularit\u00c3\u00a9s. Si tel est le cas, les deux pays pourraient \u00c3\u00aatre destitu\u00c3\u00a9s. Voici le deuxi\u00c3\u00a8me volet de nos candidats pour les remplacer.",
        "49": "L'inspection des syndicats internationaux sur les chantiers du Mondial 2022 vient d'autoris\u00c3\u00a9e par le Qatar.",
        "50": "International finlandais, Riku Riski n'a pas pris part au stage de sa s\u00c3\u00a9lection. Il ne veut pas se rendre au Qatar.",
        "51": "",
        "52": "R\u00c3\u00a9agissant \u00c3\u00a0 l'enqu\u00c3\u00aate du Sunday Times qui affirme que le Qatar a men\u00c3\u00a9 des \u00c2\u00abop\u00c3\u00a9rations noires\u00c2\u00bb pour saper ses concurrents dans la course \u00c3\u00a0 la Coupe du monde 2022, l'ex-pr\u00c3\u00a9sident de la Fifa\u00c2\u00a0Sepp Blatter a une nouvelle fois mis en cause\u00c2\u00a0Michel Platini et Nicolas Sarkozy.",
        "53": "Le procureur national financier n'a pas exclu dimanche l'ouverture d'une enqu\u00c3\u00aate en France sur les conditions d'attribution du Mondial 2022 au Qatar. \u00c2\u00abSi enqu\u00c3\u00aate il y a (...), probablement le r\u00c3\u00b4le de M. Platini sera essentiel.\u00c2\u00bb",
        "54": "Tombeur de la Cor\u00c3\u00a9e du Sud (1-0) en quarts de finale de la Coupe d'Asie des nations, le Qatar a humili\u00c3\u00a9 l'h\u00c3\u00b4te \u00c3\u00a9mirati (4-0) en demies mardi, \u00c3\u00a0 Abou Dhabi. Il d\u00c3\u00a9fiera le Japon, vendredi, pour la premi\u00c3\u00a8re finale de son histoire.",
        "55": "",
        "56": "L'Espagnol Xavi a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 nomm\u00c3\u00a9 ambassadeur de la Coupe du monde 2022 au Qatar.",
        "57": "",
        "58": "Michel Platini a reconnu avoir \u00c2\u00abpeut-\u00c3\u00aatre\u00c2\u00bb d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 des responsables am\u00c3\u00a9ricains qu'il allait voter pour la candidature de leur pays \u00c3\u00a0 l'organisation de la Coupe du Monde 2022. Il a finalement vot\u00c3\u00a9 pour le Qatar.",
        "59": "La crise diplomatique qui isole le Qatar de ses voisins du Golfe a eu un \u00c2\u00abimpact minimal\u00c2\u00bb et les pr\u00c3\u00a9paratifs se poursuivent \u00c2\u00abdans les temps\u00c2\u00bb dans le pays organisateur du Mondial 2022 en d\u00c3\u00a9pit des \u00c2\u00abd\u00c3\u00a9sagr\u00c3\u00a9ments\u00c2\u00bb, assure le patron du comit\u00c3\u00a9 d'organisation.",
        "60": "Le Qatar a assur\u00c3\u00a9 ce mercredi que les scandales qui secouent actuellement la FIFA n'auraient pas d'incidence sur l'organisation de la Coupe du monde 2022.",
        "61": "",
        "62": "Une enqu\u00c3\u00aate contre Vinci, concernant les conditions de travail sur les chantiers du Mondial 2022, a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 class\u00c3\u00a9e sans suite.",
        "63": "",
        "64": "Le Qatar, pays organisateur du Mondial 2022, a d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9 s'attendre d'ici la fin de l'ann\u00c3\u00a9e au \u00c2\u00abrespect \u00c3\u00a0 100%\u00c2\u00bb d'une r\u00c3\u00a9forme du syst\u00c3\u00a8me de paye visant \u00c3\u00a0 s'assurer que les travailleurs migrants re\u00c3\u00a7oivent leurs salaires \u00c3\u00a0 la date pr\u00c3\u00a9vue.",
        "65": "Victorieuse en 2015, l'Australie remet son titre en jeu lors de cette 17e \u00c3\u00a9dition de la Coupe d'Asie de football qui d\u00c3\u00a9butera samedi. \u00c3\u0080 l'occasion, FF.fr vous propose de d\u00c3\u00a9couvrir cette comp\u00c3\u00a9tition souvent m\u00c3\u00a9connue du grand public.",
        "66": "H\u00c3\u00b4te de la Coupe du monde 2022, le Qatar s'est inclin\u00c3\u00a9 face \u00c3\u00a0 la Syrie (3-1), jeudi. Il ne participera pas \u00c3\u00a0 l'\u00c3\u00a9dition 2018.",
        "67": "Un Britannique a trouv\u00c3\u00a9 la mort au Qatar sur le chantier d'un stade devant accueillir le Mondial 2022, ont annonc\u00c3\u00a9 vendredi les organisateurs de la Coupe du monde.",
        "68": "",
        "69": "Les salari\u00c3\u00a9s non pay\u00c3\u00a9s actuellement au Qatar, comme d\u00c3\u00a9nonc\u00c3\u00a9 par Amnesty International, ne sont pas li\u00c3\u00a9s aux travaux se r\u00c3\u00a9f\u00c3\u00a9rant \u00c3\u00a0 la Coupe du monde 2022.",
        "70": "Le Qatar ne d\u00c3\u00a9cidera pas d'\u00c3\u00a9tendre le nombre d'\u00c3\u00a9quipes \u00c3\u00a0 48 pour la Coupe du monde 2022 avant d'avoir re\u00c3\u00a7u une \u00c3\u00a9tude de faisabilit\u00c3\u00a9 de la FIFA.",
        "71": "Les organisateurs de la Coupe du monde 2022, qui aura lieu au Qatar, ont d\u00c3\u00a9voil\u00c3\u00a9 ce samedi le stade o\u00c3\u00b9 se d\u00c3\u00a9roulera la finale\u00a0: le Lusail Stadium.",
        "72": "Xavi, ancien milieu du FC Barcelone, joue d\u00c3\u00a9sormais au Qatar. Il pourrait prendre en main la s\u00c3\u00a9lection nationale pour le Mondial 2022.",
        "73": "",
        "74": "Le pr\u00c3\u00a9sident de la Fifa a d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9 que le Qatar avait encore des efforts \u00c3\u00a0 faire pour la protection des travailleurs en vue de la Coupe du monde qui se tiendra dans le pays en 2022.",
        "75": "Le Qatar a annonc\u00c3\u00a9 mardi qu'il allait faire pousser 16 000 arbres pour les planter sur les sites du Mondial 2022.",
        "76": "",
        "77": "",
        "78": "Corentin Martins va prolonger son contrat avec la Mauritanie jusqu'\u00c3\u00a0 la fin des qualifications \u00c3\u00a0 la Coupe du monde 2022.",
        "79": "",
        "80": "S\u00c3\u00a9lectionneur du Mexique lors du Mondial, le Colombien Juan-Carlos Osorio va diriger le Paraguay en vue de la Coupe du monde 2022.",
        "81": "L'organisation du Mondial 2022 pose question apr\u00c3\u00a8s que plusieurs pays ont rompu leurs relations diplomatiques avec le Qatar, futur pays h\u00c3\u00b4te.",
        "82": "D\u00c3\u00a9cri\u00c3\u00a9e par les ONG depuis l'attribution du Mondial 2022 au Qatar, le syst\u00c3\u00a8me de \"parrainage\" (\"La Kafala\") qui restreint fortement les droits des travailleurs immigr\u00c3\u00a9s, sera r\u00c3\u00a9form\u00c3\u00a9 mais pas avant la fin de l'ann\u00c3\u00a9e prochaine.",
        "83": "Le 13 juin prochain, le nom du, ou des, pays organisateur(s) du Mondial 2026 sera d\u00c3\u00a9voil\u00c3\u00a9 par la FIFA. \u00c3\u0080 ce petit jeu, le Maroc compte bien avoir son mot \u00c3\u00a0 dire.",
        "84": "",
        "85": "",
        "86": "Dans un entretien \u00c3\u00a0 la presse suisse, dimanche, le pr\u00c3\u00a9sident de la Fifa, Gianni Infantino, se dit \u00c2\u00abconfiant dans le fait que la r\u00c3\u00a9gion va revenir \u00c3\u00a0 une situation normalis\u00c3\u00a9e\u00c2\u00bb, apr\u00c3\u00a8s l'isolement diplomatique du Qatar o\u00c3\u00b9 doit se tenir la Coupe du monde 2022.",
        "87": "La rupture des liens diplomatiques entre le Qatar, l'Arabie saoudite et ses alli\u00c3\u00a9s n'inqui\u00c3\u00a8te pas l'organisation de la Coupe du monde 2022.",
        "88": "Satisfait de la prestation de l'Angleterre \u00c3\u00a0 la Coupe du monde 2018 (quatri\u00c3\u00a8me), la FA aimerait prolonger le contrat de\u00c2\u00a0Gareth\u00c2\u00a0Southgate jusqu'en 2022.",
        "89": "",
        "90": "Face aux d\u00c3\u00a9tracteurs qui d\u00c3\u00a9noncent le climat inadapt\u00c3\u00a9 du Qatar pour jouer une Coupe du monde, le pays du Golfe a lanc\u00c3\u00a9 un programme de recherche pour d\u00c3\u00a9velopper une pelouse capable de r\u00c3\u00a9sister aux fortes chaleurs.",
        "91": "",
        "92": "Selon le site am\u00c3\u00a9ricain Sports Illustrated, La Coupe du monde 2022, pr\u00c3\u00a9vue au Qatar, devrait \u00c3\u00aatre organis\u00c3\u00a9e en novembre et d\u00c3\u00a9cembre.",
        "93": "La F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration alg\u00c3\u00a9rienne a officialis\u00c3\u00a9 ce jeudi la nomination de Djamel Belmadi (42 ans) au poste de s\u00c3\u00a9lectionneur.",
        "94": "",
        "95": "Un travailleur est d\u00c3\u00a9c\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9 d'une crise cardiaque sur le chantier d'un stade qui accueillera la Coupe du monde 2022.",
        "96": "La Coupe du monde 2022 au Qatar s'annonce d\u00c3\u00a9cid\u00c3\u00a9ment peu festive...",
        "97": "Pour les deux prochains matches de l'\u00c3\u00a9quipe de France (l'Islande en amical et l'Allemagne en Ligue des Nations), Didier Deschamps va devoir modifier sa liste. Avec plusieurs blessures, dont celles de Tolisso et Umtiti, et quelques m\u00c3\u00a9formes. FF fait le point sur les champions du monde en danger.",
        "98": "",
        "99": "Selon l'ONG, Human Rights Watch, les ouvriers travaillant sur les chantiers de la Coupe du monde 2022 ne sont pas assez prot\u00c3\u00a9g\u00c3\u00a9s.",
        "100": "",
        "101": "",
        "102": "",
        "103": "Christian Gourcuff va retourner au Qatar pour diriger Al Gharafa.",
        "104": "",
        "105": "Avant de conclure l'ann\u00c3\u00a9e 2018, FF.fr vous propose une r\u00c3\u00a9trospective sur plusieurs Grands Formats publi\u00c3\u00a9s sur ce site. Entre portraits, d\u00c3\u00a9couvertes et exploits.",
        "106": "Une plainte pour \u00c2\u00abtravail forc\u00c3\u00a9\u00c2\u00bb notamment aurait \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 d\u00c3\u00a9pos\u00c3\u00a9e ce mardi par l'association Sherpa contre Vinci Construction, en charge des chantiers pour la Coupe du monde 2022. Mais le groupe fran\u00c3\u00a7ais d\u00c3\u00a9ment formellement.",
        "107": "Avant de conclure l'ann\u00c3\u00a9e 2018, FF.fr vous propose une r\u00c3\u00a9trospective sur plusieurs Grands Formats publi\u00c3\u00a9s sur ce site. Entre portraits, d\u00c3\u00a9couvertes et exploits.",
        "108": "",
        "109": "Saoud Al-Mohannadi, vice-pr\u00c3\u00a9sident suspendu du Qatar et de la Conf\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration asiatique, a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 suspendu un an par la Fifa.",
        "110": "Le Portugais Paulo Bento prend la t\u00c3\u00aate de la s\u00c3\u00a9lection sud-cor\u00c3\u00a9enne.",
        "111": "",
        "112": "",
        "113": "Il s'agirait en r\u00c3\u00a9alit\u00c3\u00a9 d'un Mondial \u00c3\u00a0 32 \u00c3\u00a9quipes dont la moiti\u00c3\u00a9 seraient issues d'un tour pr\u00c3\u00a9liminaire \u00c3\u00a0 match unique.",
        "114": "",
        "115": "",
        "116": "Sepp Blatter r\u00c3\u00a9affirme dans un entretien au Financial Times que Michel Platini a fait basculer le vote en faveur du Qatar pour l'organisation du Mondial 2022. Il assure que le Fran\u00c3\u00a7ais l'a m\u00c3\u00aame appel\u00c3\u00a9 pour lui dire que c'\u00c3\u00a9tait le souhait de Nicolas Sarkozy, alors pr\u00c3\u00a9sident de la France.",
        "117": "Le Conseil consultatif du Qatar a rejet\u00c3\u00a9 la r\u00c3\u00a9forme engag\u00c3\u00a9e par le gouvernement pour garantir plus de droits aux travailleurs \u00c3\u00a9trangers.",
        "118": "Panneaux solaires, bouse de vache pour la pelouse, stade en bois, menu vegan\u00a0: le club de Forest Green Rovers d\u00c3\u00a9tonne en Angleterre, au point d'\u00c3\u00aatre pr\u00c3\u00a9sent\u00c3\u00a9 comme le club le plus vert de la plan\u00c3\u00a8te.",
        "119": "Le Suisse Fritz Schmid (58 ans) a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 nomm\u00c3\u00a9 vendredi s\u00c3\u00a9lectionneur de la Nouvelle-Z\u00c3\u00a9lande. Son objectif est de qualifier le pays pour le Mondial 2022 au Qatar.",
        "120": "Mis \u00c3\u00a0 l'\u00c3\u00a9cart par Seppe Blatter, l'ancien n\u00c2\u00b02 dfe la FIFA est un homme qui a d\u00c3\u00a9j\u00c3\u00a0 commis plusieurs maladresses par le pass\u00c3\u00a9.",
        "121": "Le groupe EDF a confirm\u00c3\u00a9 ce vendredi midi qu'il prolongeait son contrat avec la F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration fran\u00c3\u00a7aise de football jusqu'en juin 2023.",
        "122": "",
        "123": "Le tribunal de Zurich a rejet\u00c3\u00a9 une plainte \u00c3\u00a0 l'encontre de la Fifa pour \u00c2\u00abne pas avoir mis fin aux violations des droits des travailleurs\u00c2\u00bb dans le cadre du Mondial 2022.",
        "124": "Cinq candidatures ont \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 admises \u00c3\u00a0 l'\u00c3\u00a9lection \u00c3\u00a0 la pr\u00c3\u00a9sidence de la FIFA, pr\u00c3\u00a9vue le 26 f\u00c3\u00a9vrier prochain. Qui sont J\u00c3\u00a9r\u00c3\u00b4me Champagne, Tokyo Sexwale, le Prince Ali, le Cheikh Salman et le Suisse Gianni Infantino, et quelles sont leurs chances\u00c2\u00a0?",
        "125": "Jeudi en fin d'apr\u00c3\u00a8s-midi, dans le grand auditorium de l'Eurosites Georges V \u00c3\u00a0 Paris, France Football a re\u00c3\u00a7u le prix du \"coup\" \u00c3\u00a9ditorial de l'ann\u00c3\u00a9e 2014, d\u00c3\u00a9cern\u00c3\u00a9 par le syndicat des \u00c3\u00a9diteurs de la presse magazine (SEPM). La r\u00c3\u00a9daction de FF \u00c3\u00a9tait repr\u00c3\u00a9sent\u00c3\u00a9e par Fabrice Jouhaud, directeur de l'information du groupe l'Equipe, G\u00c3\u00a9rard Ejn\u00c3\u00a8s, directeur adjoint de la r\u00c3\u00a9daction, et R\u00c3\u00a9my Lacombe, r\u00c3\u00a9dacteur en chef de France Football.",
        "126": "Promu \u00c3\u00a0 la t\u00c3\u00aate de la FIFA \u00c3\u00a0 la place de son ami Sepp Blatter, suspendu pour 90 jours, Issa Hayatou tra\u00c3\u00aene quelques casseroles.",
        "127": "Selon les statuts de la FIFA et de l'UEFA, Sepp Blatter et Michel Platini devraient \u00c3\u00aatre th\u00c3\u00a9oriquement \u00c3\u00aatre remplac\u00c3\u00a9s par le Camerounais Issa Hayatou et l'Espagnol Angel Maria Villar, deux hommes \u00c3\u00a9galement vis\u00c3\u00a9s par des enqu\u00c3\u00aates.",
        "128": "Dans un long entretien \u00c3\u00a0 Lib\u00c3\u00a9ration, Sepp Blatter, le pr\u00c3\u00a9sident suspendu de la FIFA, revient sur son actualit\u00c3\u00a9 des mois pass\u00c3\u00a9s. Et semble se comparer \u00c3\u00a0... Julien Lepers.",
        "129": "C'est \u00c3\u00a0 ne plus rien y comprendre, ou presque. Apr\u00c3\u00a8s le verdict rendu par la chambre de jugement de la commission d'\u00c3\u00a9thique de la FIFA, FF vous r\u00c3\u00a9sume \"l'affaire\" Platini et d\u00c3\u00a9taille ici ce qui pourrait arriver au Fran\u00c3\u00a7ais dans les prochaines semaines.",
        "130": "Depuis le rachat du Paris-Saint-Germain par le fonds d'investissement Qatar Sports Investments en 2011, le club de la capitale s'est consid\u00c3\u00a9rablement d\u00c3\u00a9velopp\u00c3\u00a9. Retour en quelques dates et en vid\u00c3\u00a9o sur les principaux coups marketing du PSG.",
        "131": "Sepp Blatter est candidat vendredi \u00c3\u00a0 un 5e mandat \u00c3\u00a0 la t\u00c3\u00aate de la FIFA. A 79 ans, le Suisse se place dans le peloton de t\u00c3\u00aate des dirigeants les plus... exp\u00c3\u00a9riment\u00c3\u00a9s. Petit tour de ces grands anciens qui dirigent ou ont dirig\u00c3\u00a9 le sport pendant une (tr\u00c3\u00a8s) longue p\u00c3\u00a9riode.",
        "132": "L'ancien pr\u00c3\u00a9sident de la Fifa, dont la suspension de six ans vient d'\u00c3\u00aatre confirm\u00c3\u00a9e par le Tribunal arbitral du sport (TAS), assure dans Le Monde qu'aucun des reproches qui lui sont adress\u00c3\u00a9s ne sont justifi\u00c3\u00a9s.",
        "133": "C'est le jour J pour l'\u00c3\u00a9lection du pr\u00c3\u00a9sident de la FIFA \u00c3\u00a0 Zurich. Qui remplacera Sepp Blatter\u00a0? D\u00c3\u00a9but du vote \u00c3\u00a0 14h30. Strat\u00c3\u00a9gies, alliances, voici les clefs de ce scrutin.",
        "134": "Les candidatures \u00c3\u00a0 la pr\u00c3\u00a9sidence de la FIFA se sont multipli\u00c3\u00a9es avant la cl\u00c3\u00b4ture des inscriptions, lundi soir \u00c3\u00a0 minuit. De Tokyo Sexwale \u00c3\u00a0 Michel Platini (qui n'est pas certain d'\u00c3\u00aatre autoris\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 briguer le poste), ils sont potentiellement huit \u00c3\u00a0 tenter leur chance.  Quelles sont leurs forces et leurs faiblesses\u00c2\u00a0?",
        "135": "Pour rire, Francefootball.fr a \u00c3\u00a9tabli une liste, loin d'\u00c3\u00aatre exhaustive, des \u00c3\u00a9v\u00c3\u00a9nements et informations qui auraient pu \u00c3\u00aatre des poissons d'avril... mais qui n'en \u00c3\u00a9taient pas du tout.",
        "136": "S'il n'a pas (encore\u00a0?) annonc\u00c3\u00a9 son intention de briguer le mandat de pr\u00c3\u00a9sident de la FIFA, et ainsi succ\u00c3\u00a9der \u00c3\u00a0 Sepp Blatter, Michel Platini repr\u00c3\u00a9sente aux yeux d'une partie des acteurs du football un candidat id\u00c3\u00a9al. Mais l'est-il vraiment\u00a0?",
        "137": "Dans une interview publi\u00c3\u00a9e ce matin, Michel Platini \u00c3\u00a9voque les conditions du paiement re\u00c3\u00a7u de la FIFA en 2011 et conteste sa suspension \u00c2\u00abdisproportionn\u00c3\u00a9e\u00c2\u00bb.",
        "138": "",
        "139": "Le syndicat des joueurs de football espagnol AFE a d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9 vendredi qu'il avait demand\u00c3\u00a9 une r\u00c3\u00a9union urgente avec la Ligue pour demander que les matches pendant les mois d'\u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 aient lieu la nuit pour \u00c3\u00a9viter de jouer lorsque les temp\u00c3\u00a9ratures sont les plus chaudes.",
        "140": "Depuis la d\u00c3\u00a9mission de Roy Hodgson lundi suite \u00c3\u00a0 l'\u00c3\u00a9limination de l'Angleterre \u00c3\u00a0 l'Euro contre l'Islande, Ars\u00c3\u00a8ne Wenger fait partie des favoris \u00c3\u00a0 sa succession.",
        "141": "",
        "142": "Le dernier \u00c3\u00a9pisode du Fifagate pourrait remettre en question la candidature de Michel Platini \u00c3\u00a0 la pr\u00c3\u00a9sidence de la FIFA. Il pose en tout cas des questions d\u00c3\u00a9rangeantes autour de l'ancien num\u00c3\u00a9ro 10 des Bleus...",
        "143": "L'ancien d\u00c3\u00a9fenseur international du Paris-SG laisse tomber les crampons pour le surv\u00c3\u00aatement et une place encore \u00c3\u00a0 d\u00c3\u00a9finir dans le staff du club de la capitale. Francefootball.fr s'est amus\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 lui dresser quelques pistes \u00c3\u00a0 suivre pour briller devant ses patrons."
    },
    "content": {
        "0": "Futuriste, avec des touches de tradition arabe\u00a0: le Qatar a d\u00c3\u00a9voil\u00c3\u00a9 samedi le design du stade qui servira d'\u00c3\u00a9crin \u00c3\u00a0 la finale de la Coupe du monde de football 2022, non loin de la capitale Doha. Les Qataris avaient d\u00c3\u00a9j\u00c3\u00a0 pr\u00c3\u00a9sent\u00c3\u00a9 sept stades. Le huiti\u00c3\u00a8me, d\u00c3\u00a9voil\u00c3\u00a9 samedi en grande pompe, est le dernier. Sorte de soucoupe aux formes arrondies, le Lusail Stadium - du nom de cette ville cr\u00c3\u00a9\u00c3\u00a9e de toutes pi\u00c3\u00a8ces pour l'occasion \u00c3\u00a0 15 km de Doha - comptera 80 000 places et doit \u00c3\u00aatre livr\u00c3\u00a9 en 2020. \u00c2\u00ab Le nouveau stade est un clin d'oeil \u00c3\u00a0 notre pass\u00c3\u00a9 et un symbole de notre grand avenir \u00c2\u00bb, a r\u00c3\u00a9sum\u00c3\u00a9 Hassan al-Thawadi, responsable de la commission charg\u00c3\u00a9e de l'organisation de la comp\u00c3\u00a9tition, devant l'\u00c3\u00a9mir du Qatar cheikh Tamim ben Hamad Al-Thani ainsi que le secr\u00c3\u00a9taire g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ral des Nations unies, Antonio Guterres. ",
        "1": "Combien seront-ils\u00a0? 32, comme c'est le cas jusqu'\u00c3\u00a0 pr\u00c3\u00a9sent, ou bien 48\u00a0? Selon Gianni Infantino, la d\u00c3\u00a9cision sur le nombre de pays qui pourront prendre part \u00c3\u00a0 la Coupe du monde 2022, au Qatar, sera prise en mars prochain. Coupe du monde 2022\u00a0: des matches lanc\u00c3\u00a9s d\u00c3\u00a8s 11 heures du matin\u00a0? \u00c2\u00ab On a d\u00c3\u00a9j\u00c3\u00a0 d\u00c3\u00a9cid\u00c3\u00a9 que le futur de la Coupe du monde sera \u00c3\u00a0 48 \u00c3\u00a9quipes, a pr\u00c3\u00a9cis\u00c3\u00a9 le pr\u00c3\u00a9sident de la FIFA dans l'\u00c3\u00a9mission T\u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9foot diffus\u00c3\u00a9e dimanche matin. On a pris cette d\u00c3\u00a9cision \u00c3\u00a0 l'unanimit\u00c3\u00a9, on pense tous que c'est une bonne chose. La Coupe du monde \u00c3\u00a0 48 d\u00c3\u00a8s 2022, c'est LA question, et c'est une possibilit\u00c3\u00a9. On a re\u00c3\u00a7u une question des f\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9rations sud-am\u00c3\u00a9ricaines \u00c3\u00a0 ce sujet. On \u00c3\u00a9tudie la faisabilit\u00c3\u00a9. Ce n'est pas simple, cette Coupe du monde aura lieu sur 28 jours et non 31 jours comme habituellement. Mais si on a suffisamment d'infrastructures, de stades... \u00c2\u00bb \u00c2\u00ab On va prendre la d\u00c3\u00a9cision au mois de mars, a ajout\u00c3\u00a9 Infantino. On est en train de discuter avec le Qatar. On peut imaginer que certains matches pourraient se jouer dans des pays limitrophes. Pourquoi pas r\u00c3\u00aaver\u00a0? Si ce n'est pas possible, on jouera une magnifique Coupe du monde \u00c3\u00a0 32. \u00c2\u00bb ",
        "2": "Les organisateurs de la Coupe du monde 2022, qui aura lieu au Qatar, ont annonc\u00c3\u00a9 que des matches pourraient commencer d\u00c3\u00a8s 11h00, heure fran\u00c3\u00a7aise lors de la phase de poule, s'il y a quatre rencontres dans la m\u00c3\u00aame journ\u00c3\u00a9e. \u00c2\u00ab\u00c2\u00a0Il y a une proposition pour faire jouer quatre matches par jour, un \u00c3\u00a0 13h00 heure de Doha (11h00 en France m\u00c3\u00a9tropolitaine) puis \u00c3\u00a0 16h00, 19h00 et 22h00. Ce sera finalis\u00c3\u00a9 avec la Fifa\u00c2\u00a0\u00c2\u00bb, a expliqu\u00c3\u00a9 Nasser al-Khater, secr\u00c3\u00a9taire g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ral adjoint du comit\u00c3\u00a9 organisateur du Mondial-2022, \u00c3\u00a0 la t\u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9vision qatarie. \u00c2\u00ab\u00c2\u00a0Nous pr\u00c3\u00a9voyons actuellement trois matches par jour, mais nous envisageons \u00c3\u00a9galement d'en organiser quatre par jour car le temps et la temp\u00c3\u00a9rature sont cl\u00c3\u00a9ments et tous les stades sont \u00c3\u00a9quip\u00c3\u00a9s de climatisation\u00c2\u00a0\u00c2\u00bb, a-t-il ajout\u00c3\u00a9. Le Mondial 2022, le premier organis\u00c3\u00a9 en hiver (21\u00c2\u00a0novembre-18\u00c2\u00a0d\u00c3\u00a9cembre) plut\u00c3\u00b4t qu'en \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9, ne durera que 28 jours contre 32 habituellement. La Fifa \u00c3\u00a9tudie aussi la possibilit\u00c3\u00a9 de l'extension du nombre de participants de 32 \u00c3\u00a0 48 \u00c3\u00a9quipes. Al-Khater a \u00c3\u00a9galement pr\u00c3\u00a9cis\u00c3\u00a9 que les travaux de construction de quatre des huit enceintes du Mondial seraient achev\u00c3\u00a9s d'ici la fin de l'ann\u00c3\u00a9e prochaine\u00c2\u00a0: le stade Khalifa, d\u00c3\u00a9j\u00c3\u00a0 r\u00c3\u00a9nov\u00c3\u00a9, ainsi que ceux d'Al-Wakrah, d'Al-Bayt et d'Al-Rayyan. ",
        "3": "Le Qatar serait dans l'attente d'une \u00c3\u00a9tude de faisabilit\u00c3\u00a9 de la part de la FIFA en marge de la Coupe du monde 2022 afin d'\u00c3\u00a9tendre le nombre d'\u00c3\u00a9quipes \u00c3\u00a0 48 au lieu de 32 jusqu'ici. Le pr\u00c3\u00a9sident de la FIFA, Gianni Infantino a d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9 que la majorit\u00c3\u00a9 des f\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9rations nationales \u00c3\u00a9taient favorables \u00c3\u00a0 une extension. La f\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration du Qatar de football pointe le fait que la FIFA ne partage que tr\u00c3\u00a8s peu d'informations, \u00c2\u00ab La FIFA est en train de faire une \u00c3\u00a9tude de faisabilit\u00c3\u00a9 et est actuellement en processus de consultation et nous n'avons pas de d\u00c3\u00a9tails pour savoir ce qu'elle a fait, d\u00c3\u00a9clare Nasser Al Khater, Secr\u00c3\u00a9taire g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ral adjoint du Comit\u00c3\u00a9 supr\u00c3\u00aame du Qatar pour la livraison et l'h\u00c3\u00a9ritage. Nous devons nous rappeler que le Qatar a remport\u00c3\u00a9 le droit d'accueillir la Coupe du monde \u00c3\u00a0 32 \u00c3\u00a9quipes. En fin de journ\u00c3\u00a9e, la FIFA prendra la d\u00c3\u00a9cision avec le Qatar et seulement si le Qatar accepte. \u00c2\u00bb En 2017, la FIFA avait vot\u00c3\u00a9 une expansion \u00c3\u00a0 48 \u00c3\u00a9quipes \u00c3\u00a0 partir de la Coupe du monde 2026, organis\u00c3\u00a9e par le trio Mexique - \u00c3\u0089tats-Unis - Canada. Depuis, Gianni Infantino, se questionnerait sur le fait d'effectuer cette augmentation du nombre d'\u00c3\u00a9quipes d\u00c3\u00a8s 2022. Cela n\u00c3\u00a9cessiterait selon le pr\u00c3\u00a9sident que certains matchs soient jou\u00c3\u00a9s en dehors du Qatar. ",
        "4": "Le 21 novembre 2022 d\u00e9butera la 22e \u00e9dition de la Coupe du monde. Le Qatar a \u00e9t\u00e9 choisi comme pays h\u00f4te de la comp\u00e9tition en 2010 et, depuis, le micro-\u00c9tat du Golfe s'active pour d\u00e9velopper tous les pans du football dans le pays. Au-del\u00e0 des tourments politiques qui entourent ce choix, il y a la r\u00e9elle volont\u00e9 pour les Qataris de faire honneur \u00e0 leur statut de pays h\u00f4te. En visite fin octobre, Gianni Infantino, le pr\u00e9sident de la FIFA, s'\u00e9tait bien gard\u00e9 de faire la part belle aux doutes qui entourent la comp\u00e9tition. En bon inspecteur des travaux non finis, il avait alors annonc\u00e9 que l'\u00e9dition 2022 serait \u00abla plus belle des Coupes du monde\u00bb. A l'\u00e9poque, le 2 d\u00e9cembre 2010, le Qatar avait battu les candidatures de l'Australie, des Etats-Unis et du Japon. L'organisation de la comp\u00e9tition s'inscrit dans le cadre du \u00abQatar National Vision 2030\u00bb, une feuille de route prioritaire pour l'\u00c9tat. Le sport en est un instrument principal, que ce soit pour des questions d'influence, relevant du \"soft-power\", ou pour des enjeux de sant\u00e9 publique (la lutte contre l'ob\u00e9sit\u00e9 notamment). Le Comit\u00e9 organisateur local (COL) du Qatar 2022 est appel\u00e9 le \u00abSupreme Commitee for Delivery and Legacy\u00bb. A sa t\u00eate, aujourd'hui, le Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral Hassan Al Thawadi, nomm\u00e9 en 2011, et son adjoint Nasser Al Khater. \u00abD\u00e8s l'instant o\u00f9 le Qatar a obtenu le droit d'accueillir le Mondial, le football et tout ce qui est autour a \u00e9t\u00e9 amplifi\u00e9, nous avons d\u00e9sormais la t\u00e2che d'organiser ce que nous esp\u00e9rons \u00eatre la meilleure Coupe du monde de l'histoire, confie \u00e0 FF.fr le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la QFA, Mansour Al-Ansari. Nous avons toujours \u00e9t\u00e9 consid\u00e9r\u00e9s comme un des pays les plus avanc\u00e9s de la r\u00e9gion en termes de sport et d'infrastructures, en ce sens accueillir l'\u00e9preuve reine semblait \u00eatre une prochaine \u00e9tape logique\u00bb.2022 n'aura pourtant pas grand-chose \u00e0 voir avec les pr\u00e9c\u00e9dentes \u00e9ditions. D'abord, le Qatar est le premier \u00c9tat arabe \u00e0 organiser une Coupe du monde. Ensuite parce qu'elle aura lieu en plein hiver occidental. Avec entre 33 et 35\u00b0C de moyenne en juin et juillet, il paraissait inconcevable d'organiser la comp\u00e9tition comme il \u00e9tait coutume de le faire jusqu'ici. Elle se d\u00e9roulera donc du 21 novembre au 18 d\u00e9cembre 2022. Une date de fin qui co\u00efncide \u00e9galement avec la f\u00eate nationale qatarie. Huit stades ont \u00e9t\u00e9 choisis pour l'\u00e9v\u00e9nement. A l'heure actuelle, un seul est parfaitement op\u00e9rationnel\u00a0: Le Khalifa International Stadium de Doha, inaugur\u00e9 en 1976. Ferm\u00e9 pour travaux, il a rouvert en mai 2017, \u00e0 l'occasion de la finale de la Coupe de l'Emir, l'\u00e9quivalent de la Coupe nationale. Les autres stades sont en cours de construction, \u00e0 des degr\u00e9s d'avancement variables.  \t\tThe first images of Qatar's completed Khalifa International Stadium for the 2022 World Cup have emerged.\u00a0?? pic.twitter.com/QJPexKNsHF\t\u2014 B/R Football (@brfootball) 18 mai 2017 Au-del\u00e0 des infrastructures, il faut une \u00e9quipe - comp\u00e9titive - pour disputer une Coupe du monde, ce que le Qatar s'emploie \u00e0 mettre en place. Mais le pays part de loin\u00a0: il ne s'est jamais qualifi\u00e9 pour une phase finale. Pire encore, lors de la derni\u00e8re campagne pour 2018, il a termin\u00e9 dernier de sa poule de qualification. C'est dire le chantier qui attend la F\u00e9d\u00e9ration du Qatar de football (QFA) et son pr\u00e9sident, le Sheikh Hamad Ben Khalifa Ben Hamed Al Thani. Vu d'Europe, en effet, le palmar\u00e8s du Qatar fait vide. L'\u00e9quipe nationale a jou\u00e9 son premier match en 1970 contre le Bahre\u00efn, tandis que le pays a obtenu son ind\u00e9pendance du Royaume-Uni en 1971. Il a remport\u00e9 trois fois la Coupe du Golfe (1992, 2004, 2014), une comp\u00e9tition m\u00e9connue en France mais prestigieuse dans la r\u00e9gion. Son classement FIFA le plus \u00e9lev\u00e9 date de 1993, avec une 53e position. Le Championnat local, lui, la Qatar Stars League (QSL), voit douze \u00e9quipes s'affronter d'ao\u00fbt \u00e0 novembre. Les clubs qataris participent aussi \u00e0 la C1 asiatique. Cette ann\u00e9e, Al Sadd, l'\u00e9quipe de Xavi mais aussi de Gabi, ancien de l'Atl\u00e9tico, est arriv\u00e9 jusqu'en demi-finale tandis qu'Al Duhail a atteint les quarts de finale. Pour les joueurs qui y signent, le Qatar repr\u00e9sente dans l'imaginaire collectif une forme de primaut\u00e9 accord\u00e9e \u00e0 l'argent plut\u00f4t qu'au niveau du football. On moque souvent le fameux challenge sportif. Mais si cela apparait comme un ph\u00e9nom\u00e8ne plus ou moins r\u00e9cent, vieux d'une dizaine d'ann\u00e9es, en r\u00e9alit\u00e9, ce constat est erron\u00e9, comme le rappelle Wael Jabir, fondateur du site Ahdaaf, sp\u00e9cialis\u00e9 dans le football du Moyen-Orient. \u00abLe Qatar s'est \u00e9tabli comme une place forte du sport dans la r\u00e9gion bien avant que la d\u00e9cision de lui octroyer le Mondial ait \u00e9t\u00e9 prise. Le Championnat a attir\u00e9 des grands noms comme Romario, Raul, Batistuta, Guardiola ou Desailly d\u00e8s le d\u00e9but des ann\u00e9es 2000\u00bb. Mais cet eldorado pourrait prendre un virage \u00e0 180\u00b0 et traduire la volont\u00e9 de la QFA d'arr\u00eater cet afflux massif de joueurs \u00e9trangers. En effet, pour 2022, l'objectif est de pr\u00e9senter une \u00e9quipe \"locale\". Pour cela, il y a plusieurs leviers. Le premier consiste \u00e0 r\u00e9duire le nombre d'\u00e9trangers autoris\u00e9s \u00e0 jouer par \u00e9quipe dans le Championnat. Progressivement, le Qatar a abaiss\u00e9 ses \"quotas\". De 5, le chiffre s'est r\u00e9duit, avant de se conformer aux standards asiatiques mis en \u0153uvre par l'Asian Football Confederation (AFC) avec la r\u00e8gle du \"3+1\"\u00a0: trois \u00e9trangers plus un joueur asiatique. La particularit\u00e9 du Qatar est qu'\u00e0 cette r\u00e8gle s'en \u00e9tait ajout\u00e9e une autre\u00a0: la \"black-card\". Ahmed Hashim, qui est bas\u00e9 au Qatar et couvre le football sur place depuis une dizaine d'ann\u00e9es, explique son fonctionnement. \u00abLa black-card \u00e9tait un proc\u00e9d\u00e9 qui permettait \u00e0 chaque club de prendre un joueur \u00e9tranger suppl\u00e9mentaire au-del\u00e0 des 3+1. Elle \u00e9tait g\u00e9n\u00e9ralement accord\u00e9e aux joueurs qui auraient pu pr\u00e9tendre \u00e0 une naturalisation future suivant la volont\u00e9 de la QFA\u00bb. Des abus ont conduit \u00e0 la fin de cette r\u00e8gle en 2017. Certains clubs naturalisaient \u00e0 outrance et pouvaient ainsi se permettre d'avoir des places restantes pour faire signer d'autres joueurs \u00e9trangers. Ce joker \u00e9tait \u00e0 la fin per\u00e7u comme n\u00e9gatif, r\u00e9duisant les chances pour les locaux de s'imposer dans les \u00e9quipes de QSL. La fin de cette politique a laiss\u00e9 diff\u00e9rents joueurs sans solution\u00a0: les clubs avaient d\u00e9j\u00e0 rempli leur quota de joueurs \u00e9trangers et ne pouvaient donc plus les enregistrer. Deux solutions se proposaient alors\u00a0: quitter le pays ou jouer en deuxi\u00e8me division, o\u00f9 ils peuvent \u00eatre enregistr\u00e9s comme \u00e9trangers. Mais il y a \u00e9galement des cas totalement ubuesques qui \u00e9manent de l'abrogation de cette r\u00e8gle. Hamza Al Sanhaji est un joueur d'Al Sadd, n\u00e9 au Maroc et en attente de naturalisation. \u00abSon cas est tr\u00e8s \u00e9trange. Il est dans l'effectif d'Al Sadd, enregistr\u00e9 comme joueur qatari \u00e0 l'AFC et il a d\u00e9j\u00e0 jou\u00e9 avec l'\u00e9quipe B du Qatar, en amical. Au final, il a jou\u00e9 la Ligue des champions avec son club mais pas le Championnat. Il s'entra\u00eene avec l'\u00e9quipe mais regarde les matches en tribunes, raconte Ahmed Hashim. Ils ont essay\u00e9 de l'envoyer en pr\u00eat au Maroc ou en Belgique pour qu'il ait du temps de jeu, mais rien n'a \u00e9volu\u00e9 depuis et ils ont \u00e9t\u00e9 oblig\u00e9s de le rappeler pour les matches de Ligue des champions\u00bb. En effet, Al Sanhaji a \u00e9t\u00e9 successivement pr\u00eat\u00e9 en Belgique, \u00e0 Eupen, dans un club marocain et r\u00e9cemment en deuxi\u00e8me division qatarie.  En 2015, il avait \u00e9t\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9 pour participer au Championnat U23 d'Asie de l'Ouest. En D2, en g\u00e9n\u00e9ral, les clubs acqui\u00e8rent les joueurs le temps que leur situation s'arrange, avant que ceux-ci ne retournent dans l'\u00e9lite. C'est le cas pour Gr\u00e9gory Gomis, originaire des Yvelines. Apr\u00e8s des passages avec les \u00e9quipes r\u00e9gionales d'Ile-de-France, \u00e0 Vannes avec le groupe professionnel et comme stagiaire professionnel \u00e0 Sedan, il a \u00e9t\u00e9 contact\u00e9 par un agent pour jouer au Qatar. \u00abMes parents n'\u00e9taient pas chauds au d\u00e9but. Mais j'avais fait un stage en Allemagne avec mon futur club avant d'aller l\u00e0-bas, j'avais \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s surpris par leur professionnalisme\u00bb, explique-t-il. En 2012, il a sign\u00e9 pour cinq ans \u00e0 Al-Salliya, et a \u00e9t\u00e9 prolong\u00e9 d\u00e8s 2014 gr\u00e2ce \u00e0 de tr\u00e8s bonnes performances. A l'\u00e9poque, un projet sur le long terme a motiv\u00e9 sa d\u00e9cision de signer au Qatar\u00a0: la s\u00e9lection qatarie. \u00abLa Coupe du monde 2022 a \u00e9t\u00e9 un des motifs de ma signature. Au fur et \u00e0 mesure de mes prestations ici, l'id\u00e9e a \u00e9merg\u00e9. Les journaux, diff\u00e9rents entra\u00eeneurs m'ont fait comprendre que ce serait possible. J'ai boss\u00e9 tous les jours pour atteindre cet objectif, avoue-t-il. J'y crois, je travaille dur et on verra. Je suis totalement int\u00e9gr\u00e9 ici. En janvier, \u00e7a fera sept ans que je suis au Qatar\u00bb. L'abolition du syst\u00e8me de black-card l'a oblig\u00e9 \u00e0 jouer en deuxi\u00e8me division, et surtout \u00e0 \u00eatre patient, en attendant que son cas soit trait\u00e9 par les autorit\u00e9s. Le temps que sa r\u00e9gularisation se fasse, le joueur aurait pu \u00eatre pr\u00eat\u00e9 en Ligue 2, mais cela n'a pas pu se faire. Toutefois, comme il le pr\u00e9cise, la confiance mutuelle avec son club, et la volont\u00e9 pour les deux parties de trouver une solution lui redonnent l'espoir de le r\u00e9int\u00e9grer. Derni\u00e8rement, il a repris l'entra\u00eenement avec son ancienne \u00e9curie, Al Sailiya, en attendant de retrouver les terrains.  \t\t.@GregoryGomis of @AlSailiyaclub saving Boutahar of @alshamal_club's penalty. What a great goalkeeper he is! #QSL pic.twitter.com/QNbsttTW16\t\u2014 Qatari Football (@QatariFootball) 6 mars 2015 Le but de cette r\u00e9vision est de pousser les clubs \u00e0 trouver les meilleurs joueurs \u00e9trangers, et de ne pas tomber dans la facilit\u00e9 en signant tous les \u00e9l\u00e9ments disponibles. \u00abLa QFA ne s'interdit pas de r\u00e9guler encore plus le syst\u00e8me pour stimuler les joueurs locaux en vue de 2022. Ils veulent aussi rectifier le flux de naturalisations, les permissions deviennent plus rares et concernent des cas sp\u00e9ciaux\u00bb, commente Ahmed Hashim. Toute la politique de naturalisation subit les foudres des r\u00e9formes. A l'instar de ce qu'elle avait fait pour la Coupe du monde de handball, la f\u00e9d\u00e9ration a pendant plusieurs ann\u00e9es massivement naturalis\u00e9 les meilleurs \u00e9l\u00e9ments \u00e0 sa disposition. Ce qui interrogeait surtout, c'\u00e9tait l'\u00e2ge des naturalis\u00e9s qui avaient souvent plus de 30 ans. Par exemple, le Br\u00e9silien Rodrigo Tabata a \u00e9t\u00e9 naturalis\u00e9 \u00e0 35 ans et a disput\u00e9 son premier match officiel en s\u00e9lection en 2016. C'est aussi le cas de Sebastian Soria, meilleur buteur et joueur le plus cap\u00e9 de l'histoire du Qatar. La proc\u00e9dure est tout \u00e0 fait commune. Selon le r\u00e8glement de la FIFA, un joueur qui souhaite obtenir une \"nouvelle\" nationalit\u00e9, peut \u00eatre naturalis\u00e9 \u00abs'il a v\u00e9cu continuellement au moins cinq ans dans le pays apr\u00e8s ses 18 ans\u00bb. Aujourd'hui, les naturalisations semblent avoir ralenti, il n'y en aurait pas eu - ou tr\u00e8s peu - depuis la fin de l'ann\u00e9e 2017. Ces chiffres sont toutefois difficilement v\u00e9rifiables.Sur la derni\u00e8re liste de la s\u00e9lection, qui a battu la Suisse (1-0), et avant la Coupe d'Asie en janvier prochain, on constate une tr\u00e8s nette hausse des joueurs form\u00e9s au pays. Si l'on compare avec l'effectif de la Coupe d'Asie 2015, il y a une baisse visible des joueurs venant de l'\u00e9tranger et n'ayant pas un lien \u00e9tabli avec le Qatar depuis leur jeunesse. Il est incertain de classer les joueurs en fonction du fait qu'ils soient n\u00e9s ou pas au Qatar, certains sont arriv\u00e9s tr\u00e8s t\u00f4t, y ont grandi et ont jou\u00e9 avec des \u00e9quipes de jeunes, en club ou s\u00e9lection. On retrouve donc trois exceptions majeures que sont Boualem Khoukhi (Alg\u00e9rie), Pedro Miguel Correia (Cap Vert) et Karim Boudiaf (France), contre huit en 2015. Une progression ind\u00e9niable pour la QFA, qui doit d\u00e9sormais se traduire par des r\u00e9sultats... J\u00e9r\u00e9my Docteur Follow @BackoTheDoc Episode 2\u00a0: Le mod\u00e8le du mastodonte de la formation de jeunes joueurs\u00a0: Aspire AcademyEpisode 3\u00a0: Les liens d'Aspire \u00e0 l'international et avec la s\u00e9lection nationaleEpisode 4\u00a0: Les influences internationales d'Aspire et le futur de la s\u00e9lection ",
        "5": "\u00c2\u00abJe n'ai pas chang\u00c3\u00a9 d'avis\u00a0: je pense qu'accro\u00c3\u00aetre \u00c3\u00a0 48 le nombre d'\u00c3\u00a9quipes au Mondial est une bonne chose pour le football. Voil\u00c3\u00a0 pourquoi nous le faisons pour le Mondial 2026\u00c2\u00bb, a expliqu\u00c3\u00a9 Gianni Infantino mercredi au si\u00c3\u00a8ge de la Fifa \u00c3\u00a0 Zurich.\u00c2\u00a0\u00c2\u00abQuelles sont les chances\u00a0? Certainement petites, mais qu'y a-t-il de mal \u00c3\u00a0 discuter\u00a0?\u00c2\u00bb Fin octobre, \u00c3\u00a0 Kuala Lumpur, le pr\u00c3\u00a9sident de la Fifa avait jug\u00c3\u00a9 qu'\u00c3\u00a9largir le Mondial \u00c3\u00a0 48 pays, au lieu de 32 actuellement, \u00c3\u00a9tait\u00c2\u00a0\u00c2\u00abfaisable\u00c2\u00bb d\u00c3\u00a8s 2022 au Qatar, pays qui se prononcera sur la question d\u00c3\u00a9but 2019.\u00c2\u00a0\u00c2\u00abPouvons-nous d\u00c3\u00a9j\u00c3\u00a0 le faire pour 2022\u00a0? C'est un d\u00c3\u00a9fi difficile, nous devons prendre une d\u00c3\u00a9cision en mars\u00c2\u00bb, lors de la prochaine r\u00c3\u00a9union du Conseil de la Fifa \u00c3\u00a0 Miami. \u00c2\u00abNous en discutons avec le Qatar. Ce sera un d\u00c3\u00a9fi tr\u00c3\u00a8s, tr\u00c3\u00a8s difficile de le faire (avec 48 \u00c3\u00a9quipes)\u00c2\u00a0uniquement au Qatar. Donc personnellement, en tant que pr\u00c3\u00a9sident de la Fifa, je serais tr\u00c3\u00a8s heureux si quelques matches pouvaient \u00c3\u00aatre partag\u00c3\u00a9s avec quelques pays de la r\u00c3\u00a9gion.\u00c2\u00bb\u00c2\u00a0 A la lumi\u00c3\u00a8re des\u00c2\u00a0\u00c2\u00abcirconstance actuelles\u00c2\u00bb dans la r\u00c3\u00a9gion,\u00c2\u00a0\u00c2\u00abje serais encore plus content si cela pouvait se produire\u00c2\u00bb. \u00c2\u00abLe football unit, construit des ponts, cela pourrait repr\u00c3\u00a9senter un r\u00c3\u00a9sultat concret.\u00c2\u00bb ",
        "6": "Cette plainte contre Vinci, Vinci Construction Grands Projets (VCGP), sa filiale Qatari Diar Vinci Construction (QDVC) et leurs repr\u00c3\u00a9sentants vise aussi les chefs de \u00c2\u00ab\u00c2\u00a0r\u00c3\u00a9duction en servitude, traite des \u00c3\u00aatres humains, travail incompatible avec la dignit\u00c3\u00a9 humaine, mise en danger d\u00c3\u00a9lib\u00c3\u00a9r\u00c3\u00a9e, blessures involontaires et recel\u00c2\u00a0\u00c2\u00bb, indiquent les deux organisations dans un communiqu\u00c3\u00a9. Elle fait suite \u00c3\u00a0 une enqu\u00c3\u00aate men\u00c3\u00a9e par Sherpa en Inde en septembre\u00c2\u00a02018 qui a permis de r\u00c3\u00a9unir de nouveaux \u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9ments et t\u00c3\u00a9moignages qui viendraient confirmer la premi\u00c3\u00a8re enqu\u00c3\u00aate de l'ONG men\u00c3\u00a9e en 2014 au Qatar. C'est la premi\u00c3\u00a8re fois que d'anciens travailleurs de la multinationale portent plainte. Les employ\u00c3\u00a9s migrants de Vinci qui travaillent sur les chantiers de la Coupe du monde 2022 \u00c2\u00ab\u00c2\u00a0travailleraient, passeport confisqu\u00c3\u00a9, entre 66 et 77\u00c2\u00a0heures par semaine, entass\u00c3\u00a9s dans des chambres exigu\u00c3\u00abs aux sanitaires insuffisants, percevant des r\u00c3\u00a9mun\u00c3\u00a9rations sans rapport avec le travail fourni, menac\u00c3\u00a9s de licenciement ou de renvoi dans leur pays en cas de revendications\u00c2\u00a0\u00c2\u00bb.\u00c2\u00a0Par ailleurs, leur salaire minimum \u00c2\u00ab\u00c2\u00a0correspond \u00c3\u00a0 moins de 2\u00c2\u00a0% du salaire moyen qatari\u00c2\u00a0\u00c2\u00bb, ajoutent les ONG. Sherpa avait d\u00c3\u00a9j\u00c3\u00a0 d\u00c3\u00a9pos\u00c3\u00a9 en mars\u00c2\u00a02015 une plainte contre Vinci Construction Grands Projets et sa filiale au Qatar, mais en f\u00c3\u00a9vrier dernier, l'enqu\u00c3\u00aate pr\u00c3\u00a9liminaire a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 class\u00c3\u00a9e sans suite. Fin septembre, l'ONG a d\u00c3\u00a9pos\u00c3\u00a9 une plainte avec constitution de partie civile pour obtenir la d\u00c3\u00a9signation d'un juge d'instruction. \u00c2\u00ab\u00c2\u00a0Vinci r\u00c3\u00a9fute, hier comme aujourd'hui, toutes les all\u00c3\u00a9gations de Sherpa\u00c2\u00a0\u00c2\u00bb, a r\u00c3\u00a9agi le groupe de BTP dans un communiqu\u00c3\u00a9, affirmant que tous les salari\u00c3\u00a9s avaient \u00c2\u00ab\u00c2\u00a0acc\u00c3\u00a8s \u00c3\u00a0 un coffret s\u00c3\u00a9curis\u00c3\u00a9 dans lequel ils peuvent stocker leur passeport et en disposer quand ils le d\u00c3\u00a9sirent\u00c2\u00a0\u00c2\u00bb. Vinci ajoute qu'\u00c2\u00ab\u00c2\u00a0aucun accident grave li\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 la chaleur\u00c2\u00a0\u00c2\u00bb n'avait \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 constat\u00c3\u00a9 et que les employ\u00c3\u00a9s disposaient \u00c2\u00ab\u00c2\u00a0d'une douche et toilettes pour quatre ouvriers sur la base vie\u00c2\u00a0\u00c2\u00bb du groupe au Qatar. ",
        "7": "Le ministre qatarien des Transports et des Communications, Jassim Saif Ahmed Al-Sulaiti, a assur\u00c3\u00a9 vendredi \u00c3\u00a0 l'AFP que les infrastructures de transport n\u00c3\u00a9cessaires pour les 32 \u00c3\u00a9quipes de la Coupe du monde 2022 seraient pr\u00c3\u00aates \u00c2\u00ab deux ans avant l'\u00c3\u00a9v\u00c3\u00a9nement \u00c2\u00bb malgr\u00c3\u00a9 le blocus \u00c3\u00a9conomique de ses voisins du Golfe. \u00c3\u0080 la question de savoir si le Qatar pourrait accueillir un tournoi \u00c3\u00a0 48 \u00c3\u00a9quipes, une possibilit\u00c3\u00a9 qu'\u00c3\u00a9tudie la FIFA, il a en revanche r\u00c3\u00a9pondu que son gouvernement \u00c2\u00ab devra consulter toutes les parties \u00c2\u00bb. La F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration internationale doit d\u00c3\u00a9cider en mars, lors d'une r\u00c3\u00a9union de son Conseil \u00c3\u00a0 Miami, si elle augmente le nombre d'\u00c3\u00a9quipes d\u00c3\u00a8s 2022. Le Qatar a r\u00c3\u00a9pondu qu'il aurait son mot \u00c3\u00a0 dire, car une telle d\u00c3\u00a9cision entra\u00c3\u00aenerait des complications logistiques et politiques, avec notamment l'organisation de matches ailleurs dans la r\u00c3\u00a9gion, malgr\u00c3\u00a9 le blocus. ",
        "8": "Sant\u00c3\u00a9\u00a0! Le Qatar, pays h\u00c3\u00b4te de la Coupe du monde 2022, introduit une taxe de 100 % sur l'alcool \u00c3\u00a0 partir de ce 1er janvier 2019. Cette taxe indirecte intervient quelques semaines apr\u00c3\u00a8s l'annonce par Doha d'une nouvelle \u00c2\u00ab taxe s\u00c3\u00a9lective \u00c2\u00bb sur les produits nocifs dont \u00c2\u00ab une taxe de 100 % sur le tabac et ses d\u00c3\u00a9riv\u00c3\u00a9s ainsi que sur les boissons \u00c3\u00a9nergisantes et une taxe de 50 % sur les boissons sucr\u00c3\u00a9es \u00c2\u00bb. La Qatar Distribution Company, unique distributeur d'alcool dans ce petit pays conservateur du Golfe, a publi\u00c3\u00a9 le 31 d\u00c3\u00a9cembre une liste des nouveaux prix de la bi\u00c3\u00a8re, du vin et des spiritueux. La liste a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 largement partag\u00c3\u00a9e sur les r\u00c3\u00a9seaux sociaux avec des prix ayant doubl\u00c3\u00a9 du jour au lendemain. La nouvelle taxe porte \u00c3\u00a0 340 rials qataris le prix d'une bouteille (100 cl) de gin Bombay Sapphire (81 euros) et \u00c3\u00a0 86 rials (20 euros) une bouteille (75 cl) de vin rouge Shiraz provenant d'Afrique du Sud. Un pack de 24 bi\u00c3\u00a8res Heineken (330ml) co\u00c3\u00bbtera d\u00c3\u00a9sormais 384 rials (92 euros). Gloups. L'achat d'alcool est l\u00c3\u00a9gal au Qatar \u00c3\u00a0 condition d'obtenir un permis sp\u00c3\u00a9cial et peut \u00c3\u00aatre consomm\u00c3\u00a9 dans des bars, clubs, h\u00c3\u00b4tels disposant d'une licence, mais pas dans l'espace public. Les organisateurs du Mondial ont d\u00c3\u00a9j\u00c3\u00a0 indiqu\u00c3\u00a9 que l'alcool serait disponible pour les fans dans des espaces pr\u00c3\u00a9vus \u00c3\u00a0 cet effet mais qu'il serait interdit dans les espaces publics. ",
        "9": "Mercredi,\u00c2\u00a0Amnesty International a affirm\u00c3\u00a9 dans un nouveau rapport que des dizaines, voire des centaines d'employ\u00c3\u00a9s, ne percevaient pas de salaires au Qatar dans le cadre de leur travail li\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 la Coupe du monde 2022. Ce jeudi, la Fifa a tenu \u00c3\u00a0 d\u00c3\u00a9mentir ces informations dans un communiqu\u00c3\u00a9. \u00c2\u00abIl n'y a pas de raison de croire que cela se soit produit dans le cadre d'une construction li\u00c3\u00a9e \u00c3\u00a0 la Coupe du monde 2022, explique l'instance.\u00c2\u00a0La soci\u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 nomm\u00c3\u00a9e dans le rapport n'est pas employ\u00c3\u00a9e sur un chantier de construction de la Coupe du Monde Fifa 2022 et nous n'avons aucune information sugg\u00c3\u00a9rant qu'elle travaille sur un autre site directement li\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 la livraison du tournoi.\u00c2\u00bb \u00c2\u00abRelier les abus portant atteinte aux travailleurs \u00c3\u00a0 la construction d'un chantier de la Coupe du Monde de la Fifa simplement par le fait que le match d'ouverture et la finale seront jou\u00c3\u00a9s dans cette ville nouvellement construite est extr\u00c3\u00aamement trompeur\u00c2\u00bb, continue la Fifa, qui \u00c2\u00abregrette qu'Amnesty Internationale ait formul\u00c3\u00a9 sa d\u00c3\u00a9claration publique de mani\u00c3\u00a8re aussi trompeuse.\u00c2\u00bb ",
        "10": "La Coupe du monde 2022 se d\u00c3\u00a9roulera au Qatar du 21 novembre au 18 d\u00c3\u00a9cembre. A quatre ans de cette \u00c3\u00a9ch\u00c3\u00a9ance,\u00c2\u00a0Ars\u00c3\u00a8ne Wenger livre ses attentes et se penche sur les difficult\u00c3\u00a9s qui attendent le pays h\u00c3\u00b4te\u00a0: \u00c2\u00abEsp\u00c3\u00a9rons que la prochaine Coupe du monde en sera vraiment une car celle de 2018 \u00c3\u00a9tait g\u00c3\u00a9niale mais c'\u00c3\u00a9tait un Championnat d'Europe avec une s\u00c3\u00a9lection invit\u00c3\u00a9e\u00a0: le Br\u00c3\u00a9sil. En g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ral, on sait qu'aucune nation sud-am\u00c3\u00a9ricaine, hormis le Br\u00c3\u00a9sil, n'est assez forte pour gagner. Aucune s\u00c3\u00a9lection asiatique, aucune s\u00c3\u00a9lection africaine, donc l'Europe semble avoir \u00c3\u00a9norm\u00c3\u00a9ment\u00c2\u00a0 d'avance par rapport aux autres continents. J'esp\u00c3\u00a8re que ce sera plus \u00c3\u00a9quilibr\u00c3\u00a9 dans le futur\u00c2\u00bb. ",
        "11": "En visite au Qatar pour suivre l'\u00c3\u00a9volution de la construction des stades pour la prochaine Coupe du monde de football qui se d\u00c3\u00a9roulera au Qatar en 2022, le pr\u00c3\u00a9sident de la FIFA,\u00c2\u00a0Gianni Infantino, pense que ce Mondial sera \u00c2\u00able meilleur de l'histoire\u00c2\u00bb devant celui en Russie, l'\u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 dernier. ",
        "12": "\u00c2\u00ab\u00c2\u00a0Le Qatar comprend que des changements sont n\u00c3\u00a9cessaires et reste d\u00c3\u00a9termin\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 les mettre en oeuvre le plus rapidement possible, tout en veillant \u00c3\u00a0 ce qu'ils soient efficaces et adapt\u00c3\u00a9s aux conditions de notre march\u00c3\u00a9 du travail\u00c2\u00a0\u00c2\u00bb, a r\u00c3\u00a9agi mercredi le gouvernement qatari, au lendemain de la publication d'un\u00c2\u00a0rapport d'Amnesty International. Mardi, l'ONG de d\u00c3\u00a9fense des droits humains a estim\u00c3\u00a9 que le Qatar risquait de ne pas tenir ses promesses d'am\u00c3\u00a9lioration des conditions de centaines de milliers de travailleurs immigr\u00c3\u00a9s avant le d\u00c3\u00a9but du Mondial de football pr\u00c3\u00a9vu dans l'\u00c3\u00a9mirat en 2022. Dans ce rapport, Amnesty a relev\u00c3\u00a9 que malgr\u00c3\u00a9 des \u00c2\u00ab\u00c2\u00a0r\u00c3\u00a9formes naissantes\u00c2\u00a0\u00c2\u00bb, les conditions de vie et de travail pour \u00c2\u00ab\u00c2\u00a0de nombreux travailleurs immigr\u00c3\u00a9s au Qatar restent difficiles\u00c2\u00a0\u00c2\u00bb. \u00c2\u00ab\u00c2\u00a0Un changement efficace et durable prend du temps et c'est ce \u00c3\u00a0 quoi nous nous sommes engag\u00c3\u00a9s\u00c2\u00a0\u00c2\u00bb, a assur\u00c3\u00a9 l'\u00c3\u00a9mirat. ",
        "13": "A l'Aspire Academy, les jeunes joueurs qataris passent toute leur adolescence \u00e0 suivre le programme concoct\u00e9 par les dirigeants. A 18 ans, ils quittent l'organisme pour rejoindre un club qatari. La Qatar Football Association (QFA) et Aspire sont en \u00e9troite collaboration. Par ailleurs, les Championnats jeunes sont dirig\u00e9s par la f\u00e9d\u00e9ration, les clubs de Qatar Stars League (QSL) lui sont affili\u00e9s. L'objectif, par la suite, est d'en pr\u00eater certains en Europe, la plupart du temps vers des clubs d\u00e9tenus ou en partenariat avec Aspire. Cela permet de garder un contr\u00f4le sur le temps de jeu de chaque \u00e9l\u00e9ment. Comment ne pas se rappeler de l'\u00e9chec retentissant de l'op\u00e9ration orchestr\u00e9e par la f\u00e9d\u00e9ration saoudienne de football\u00a0? Neuf joueurs avaient \u00e9t\u00e9 pr\u00eat\u00e9s en Liga, \u00e0 Villarreal, Leganes ou encore Levante pour les pr\u00e9parer au Mondial 2018. Finalement, ils n'ont que peu ou pas jou\u00e9... La formation re\u00e7ue ne suffira pas, m\u00eame avec les meilleures infrastructures du monde et m\u00eame s'ils jouent dans le Championnat imm\u00e9diatement apr\u00e8s leur formation. Aspire contribue \u00e0 la hausse du niveau de la Qatar Stars League, mais elle ne pourra jamais rivaliser avec les comp\u00e9titions europ\u00e9ennes. C'est ainsi qu'Aspire va s'associer avec des clubs ou les acheter directement. En 2010, l'id\u00e9e d'acqu\u00e9rir un club et de s'implanter sur le Vieux Continent a \u00e9merg\u00e9 de Josep Colomer, ancien recruteur au FC Barcelone et en charge d'Aspire Football Dreams (AFD). Ce fut le cas pour des clubs comme KAS Eupen (Belgique), Cultural y Deportiva Leonesa (Segunda B, Espagne), Atletico Astorga (Tercera Division, Espagne), Leeds (Championship, Angleterre) ou encore LASK Linz (Autriche) jusqu'\u00e0 r\u00e9cemment. Aussi, le club indien du Delhi Dynamos FC et Aspire se sont associ\u00e9s. Par ailleurs, Ivan Bravo, directeur g\u00e9n\u00e9ral d'Aspire, est vice-pr\u00e9sident de Cultural Leonesa et dans le board de Leeds.\u00a0De fait, les \"prospects\" sont envoy\u00e9s en Europe pour s'aguerrir. \u00abDe l'\u00e9quipe nationale, il y en a eu plusieurs. Mais Akram Afif est le seul qui est encore en contrat avec une \u00e9quipe europ\u00e9enne\u00bb, commente Ahmed Hashim, observateur avis\u00e9 du football au Qatar et auteur sur le site Ahdaaf. En l'occurrence, Afif est sous contrat avec Villarreal. Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 chez les jeunes du FC S\u00e9ville, il est pass\u00e9 \u00e0 Eupen avant de devenir le premier joueur qatari \u00e0 jouer en Liga \u00e0 Gijon. Aujourd'hui, il est pr\u00eat\u00e9 par le sous-marin jaune \u00e0 Al-Sadd. Le concernant, l'ancien chef du football d'Aspire, Michael Browne, est unanime\u00a0: \u00abAkram est extr\u00eamement talentueux. Probablement un des plus talentueux que je n'ai jamais vu, et je dis cela en prenant en compte les joueurs avec qui j'ai travaill\u00e9 en Angleterre\u00bb, s'enthousiasme-t-il. Pr\u00e9cision importante\u00a0: Afif n'est pas le seul joueur qatari \u00e0 jouer en dehors du Moyen-Orient. Ahmad Yasser, d\u00e9fenseur, lui aussi pass\u00e9 par Aspire, est aujourd'hui en pr\u00eat au Vissel Kobe, au Japon.  \t\t??\u00a0??\u00a0?? \t\tA late @akramafif_ goal has given @QFA an historic 1-0 win over\u00a0?? in Lugano. pic.twitter.com/YhhMmqGUEe\t\u2014 The Asian Game (@TheAsianGame) 14 novembre 2018 Pour Afif, il n'y a pas \u00e0 tergiverser\u00a0: l'Europe, il veut la conqu\u00e9rir. \u00abD\u00e8s ma premi\u00e8re ann\u00e9e professionnelle \u00e0 Eupen, j'avais l'ambition d'y jouer et de m'y int\u00e9grer, afin d'\u00eatre au sein d'un nouvel environnement et d'acqu\u00e9rir une mentalit\u00e9 de haut niveau. C'\u00e9tait un honneur pour moi d'\u00eatre le premier Qatari \u00e0 jouer en Liga. J'esp\u00e8re ne pas \u00eatre le dernier et que plus de jeunes auront cette chance\u00bb. \u00abLa plupart des joueurs est rentr\u00e9e \u00e0 la maison apr\u00e8s leur s\u00e9jour en Europe. Cela a incit\u00e9 certains \u00e0 se demander si la strat\u00e9gie \"europ\u00e9enne\" de la QFA n'\u00e9tait pas un \u00e9chec. Je ne pense pas, ces joueurs ont \u00e9t\u00e9 rappel\u00e9s au Qatar, notamment \u00e0 Al Duhail et Al Sadd, pour jouer la Ligue des champions et cela a pay\u00e9\u00bb, analyse Ahmed Hashim. Pour Michael Browne, \u00abl'id\u00e9e d'envoyer des joueurs en Europe a pour but de parfaire leur \u00e9ducation et d'aider \u00e0 leur d\u00e9veloppement\u00bb. En ce sens, Aspire a d\u00e9velopp\u00e9 un projet s'intitulant \"HOPE\"\u00a0: Habituating Overseas Professional Experience. Il a vu le jour en 2012 et se pr\u00e9sente comme un programme d'\u00e9change pour les 18-22 ans les plus prometteurs. Et c'est l\u00e0 qu'interviennent tous les clubs en relation avec Aspire. D\u00e8s 2015, Martin Lowe, un observateur aguerri du football asiatique, \u00e9crivait sur le site Sandals for Goalposts\u00a0: \u00abLe projet \"HOPE\" qui porte bien son nom (\"espoir\" en anglais) est un des points forts d'Aspire, ils ont cherch\u00e9 \u00e0 cr\u00e9er des liens continus avec des clubs europ\u00e9ens. Gr\u00e2ce au directeur de l'Academy, Ivan Bravo et Roberto Olabe [qui a depuis quitt\u00e9 Aspire pour devenir directeur sportif de la Real Sociedad], il y a eu plus de joueurs envoy\u00e9s en Espagne. Mais sur les derni\u00e8res ann\u00e9es, la relation la plus forte en Europe a \u00e9t\u00e9 avec une \u00e9quipe en Belgique, Eupen\u00bb.\u00a0Un des clubs o\u00f9 Aspire a investi est en effet KAS Eupen. Cette acquisition s'est faite dans le cadre du programme \"Aspire Football Dreams\" (AFD) \u00e0 l'aube de la saison 2012-2013. Le but est clair, comme l'expliquent \u00e0 FF.fr les responsables du club\u00a0: \u00abQuand les joueurs atteignent la majorit\u00e9, le club doit contribuer \u00e0 une transition en douceur apr\u00e8s la fin de leur apprentissage et veiller \u00e0 ce qu'ils atteignent leur r\u00eave de devenir professionnels. Le club offre la chance \u00e0 des jeunes Qataris de d\u00e9couvrir le football europ\u00e9en et d'engranger de l'exp\u00e9rience\u00bb. Au total, ce sont 19 \"dipl\u00f4m\u00e9s\" d'Aspire qui y sont pass\u00e9s. \u00abIls sont internationaux, que ce soit en jeunes ou en s\u00e9niors. En plus, quatre joueurs de l'\u00e9quipe U19 vont nous rejoindre apr\u00e8s la Coupe d'Asie\u00bb, r\u00e9torque l'\u00e9quipe belge. Mais pourquoi investir dans ce club en particulier\u00a0? \u00abEupen est une ville relativement petite, elle a \u00e9t\u00e9 consid\u00e9r\u00e9e id\u00e9ale pour permettre une meilleure adaptation de ces talents, dans un environnement culturel et religieux diff\u00e9rent\u00bb, avancent les repr\u00e9sentants d'Eupen. La r\u00e9ussite du projet est aussi mise en avant\u00a0: le club, promu pour la premi\u00e8re fois en 2016, s'est toujours maintenu.\u00a0\u00a0  \t\t???\u00a0??????\u00a0?????\u00a0??\u00a0?????\u00a0???\u00a0????\u00a0??? 19\u00a0??? (7\u00a0?????)#AFCU19 Top scorer award: Abdulrasheed Umaru\u00a0?? pic.twitter.com/fWiTwRj7eK\t\u2014 FIFA.com -\u00a0???? (@fifacom_ar) 4 novembre 2018 Un autre personnage central s'appelle Jassim Ben Hamad Ben Khalifa Al Thani, une figure pr\u00e9dominante dans le d\u00e9veloppement du sport au Qatar. C'est un homme de l'ombre, mais un passionn\u00e9 de football. Il \u00e9tait \u00e0 l'origine de la cr\u00e9ation d'Aspire Academy en tant que repr\u00e9sentant direct pour l'Emir du Qatar, Tamim Ben Hamad Al Thani. Avec Andreas Bleicher, aujourd'hui membre du Conseil d'administration d'Eupen, ils ont contribu\u00e9 \u00e0 fa\u00e7onner le mod\u00e8le Aspire et ont organis\u00e9 son expansion vers d'autres continents. C'est lui qui a eu l'id\u00e9e d'engager Josep Colomer, \u00e0 l'origine de la d\u00e9couverte d'un certain Lionel Messi. Ce dernier est d\u00e9sormais directeur sportif d'Eupen.Pour comprendre la puissance d'Aspire, il convient d'\u00e9largir le spectre bri\u00e8vement. Le club belge est donc devenu la propri\u00e9t\u00e9 de l'Aspire Zone Foundation (AZF) dans le cadre d'un gigantesque projet qui va bien plus loin que le simple ballon rond. Pour le football, il n'y a pas que la \"succursale\" qatarie d'Aspire qui existe, mais une organisation beaucoup plus globalis\u00e9e\u00a0: c'est Aspire Football Dreams (AFD). Ce plan est d\u00e9crit comme un \u00abprogramme humanitaire\u00a0organis\u00e9 dans de nombreux pays en d\u00e9veloppement\u00bb par l'organisation. L'id\u00e9e voit le jour en 2007 en Afrique avant d'\u00eatre \u00e9tendu \u00e0 l'Am\u00e9rique Latine et l'Asie en 2008. Entre 2007 et 2017, cinq millions \u00abd'aspirants footballeurs ont profit\u00e9 du programme gratuitement\u00bb, comme le pr\u00e9cise directement Eupen. Depuis la saison 2012-2013, Eupen a accueilli 34 jeunes joueurs non qataris, dont 9 sont en contrat avec le club cette saison. Le programme \"Football Dreams\" jouit aujourd'hui d'antennes partout dans le monde, dont la principale, au-del\u00e0 de Doha, se situe \u00e0 Dakar. Eupen se r\u00e9jouit d'avoir sorti des joueurs comme Henry Onyekuru, qui a sign\u00e9 \u00e0 Everton, ou Moussa Wague et Diawandou Diague au FC Barcelone.Ahmar Maiga a \u00e9t\u00e9 coordinateur puis traducteur aupr\u00e8s d'AFD en Afrique de 2011 \u00e0 2015. \u00abUn scout vient d\u00e9tecter les jeunes talents. Sur l'ensemble du territoire, il y a des sessions pour s\u00e9lectionner 50 enfants pour le stage final. A partir de celui-ci, ils recrutent les trois meilleurs qui iront \u00e0 Doha\u00bb, commente-t-il. Dans \"Magique Syst\u00e8me\", un livre \u00e9crit par Barth\u00e9l\u00e9my Gaillard et Christophe Gleizes, les auteurs \u00e9voquent les aspirations africaines d'Aspire. Ils d\u00e9crivent cette initiative comme \u00able plus grand projet de recrutement de l'histoire du sport\u00bb. Face \u00e0 de vives critiques, l'organisation se d\u00e9fend de vouloir naturaliser les joueurs et explique que \u00abce n'est pas le but du projet\u00bb. Eupen aussi, r\u00e9fute cette interrogation\u00a0: \u00abPlus de 60% des jeunes ont eu la possibilit\u00e9 de d\u00e9buter une carri\u00e8re de footballeur professionnel et la plupart a repr\u00e9sent\u00e9 sa nation, et pas juste le Qatar, pour \u00eatre tr\u00e8s clair\u00bb. Aujourd'hui, en s\u00e9lection, on retrouve de nombreux jeunes qui ont \u00e0 la fois connu l'Academy et l'aventure en Europe. A sa t\u00eate, apr\u00e8s une valse de s\u00e9lectionneurs, Felix Sanchez a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 en juillet 2017. Son profil apparait comme un choix logique de la part des dirigeants qataris. Apr\u00e8s des ann\u00e9es au FC Barcelone \u00e0 la Masia, Sanchez est arriv\u00e9 \u00e0 Aspire en 2006. Il a ensuite grimp\u00e9 l'\u00e9chelle, devenant successivement coach des U19 aux U23, et enfin de l'\u00e9quipe A. A 42 ans, son exp\u00e9rience locale parle pour lui. En 2014, il a remport\u00e9 la Coupe d'Asie U19, le premier titre du pays dans cette cat\u00e9gorie. L'int\u00e9gralit\u00e9 de l'\u00e9quipe qui a soulev\u00e9 le troph\u00e9e en Birmanie cette ann\u00e9e-l\u00e0 \u00e9tait compos\u00e9e de joueurs d'Aspire.Promu avec la cat\u00e9gorie sup\u00e9rieure, les U23, le Qatar a termin\u00e9 quatri\u00e8me de la Coupe d'Asie en 2016. Il a ensuite emmen\u00e9 cette s\u00e9lection sur la derni\u00e8re marche du podium en janvier 2018. Sanchez ma\u00eetrise donc pleinement son sujet. \u00abCela aide beaucoup et a certainement rendu les choses plus faciles pour l'\u00e9quipe. Nous \u00e9tions en p\u00e9riode de transition vers une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de joueurs. Il n'a pas d\u00fb apprendre \u00e0 les connaitre puisqu'ils travaillent ensemble depuis plusieurs ann\u00e9es. Et c'est \u00e9vident qu'il n'a aucun probl\u00e8me \u00e0 les motiver\u00bb, analyse Mansour Al Ansari, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la QFA. La s\u00e9lection nationale est d'une certaine mani\u00e8re une \u00e9manation d'Aspire Academy. \u00abAu d\u00e9but, l'objectif principal \u00e9tait de cr\u00e9er une \u00e9quipe nationale capable de rivaliser et de r\u00e9ussir en Asie. La prochaine \u00e9tape sera de compter \u00e0 l'international, dans la perspective de 2022. L'\u00e9quipe nationale va devenir de plus en plus forte, notamment gr\u00e2ce aux prochaines g\u00e9n\u00e9rations d'Aspire qui fournissent des joueurs \u00e0 l'\u00e9quipe\u00bb, commente Francesco Farioli, qui a pass\u00e9 pr\u00e8s de deux ans au Qatar, \u00e0 Aspire mais aussi avec les s\u00e9lections nationales. Si les s\u00e9lections qataries ont connu des succ\u00e8s, elles ont aussi essuy\u00e9 des revers en Coupe d'Asie, comp\u00e9tition r\u00e9f\u00e9rence dans la r\u00e9gion. Les U16 par exemple, sur les quatre derni\u00e8res comp\u00e9titions, n'ont r\u00e9ussi \u00e0 se qualifier qu'une seule fois et ont \u00e9t\u00e9 \u00e9limin\u00e9s en poules. \u00abBien s\u00fbr, le succ\u00e8s pour les U16 serait le bienvenu, mais ce n'est pas une priorit\u00e9 quand on regarde les choses avec un peu plus de distance. Ce qui importe le plus, c'est le succ\u00e8s futur et le d\u00e9veloppement des joueurs, temp\u00e8re Mansour Al Ansari. Je crois que nous allons dans la bonne direction, nos U19 et U23 ont particip\u00e9 aux tournois U16 avant et n'ont pas \u00e9t\u00e9 en r\u00e9ussite, mais nous avons eu de meilleurs r\u00e9sultats quand ils ont chang\u00e9 de cat\u00e9gories. Exceller avec les jeunes n'est pas une garantie de r\u00e9ussite au niveau s\u00e9nior\u00bb.  \t\tWillkommen! Bienvenue! Welcome Assim Omer Madibo @madibo96\u00a0!\u00a0?!\u00a0?!\u00a0?! https://t.co/5V3duNO14b@Aspire_Academy pic.twitter.com/YnZqI8rom9\t\u2014 KAS Eupen (@kas_eupen) 7 septembre 2017 En ce qui concerne les U19, au-del\u00e0 du sacre de 2014 en Coupe d'Asie, ils sont sortis en poules en 2012 et 2016. L'\u00e9dition 2018 vient de s'achever, et elle apparait comme un grand pas en avant dans cette p\u00e9riode de d\u00e9veloppement. Le Qatar a atteint les demi-finales, et a gagn\u00e9 son ticket pour la Coupe du monde U20 2019 en Pologne. De son c\u00f4t\u00e9, l'ancienne g\u00e9n\u00e9ration U19 de 2014 commence \u00e0 prendre du galon avec l'\u00e9quipe premi\u00e8re. La plupart a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de diff\u00e9rents s\u00e9jours en Europe. Il y a par exemple le cas d'Assim Madibo. A 22 ans, il a d\u00e9j\u00e0 une carri\u00e8re tout \u00e0 fait atypique mais symbolise parfaitement le parcours attendu d'un jeune joueur dipl\u00f4m\u00e9 d'Aspire. En 2015, il est envoy\u00e9 au LASK Linz en Autriche, puis au Cultural Leonesa avant d'\u00eatre pr\u00eat\u00e9 par Al-Duhail \u00e0 Eupen. Sur les huit champions d'Asie U19 2014 s\u00e9lectionn\u00e9s dans la derni\u00e8re liste de Felix Sanchez, six ont jou\u00e9 \u00e0 Eupen. Autre motif d'espoir pour le Qatar\u00a0: 14 des 23 joueurs appel\u00e9s sortent de l'Aspire Academy... J\u00e9r\u00e9my Docteur Follow @BackoTheDoc Episode 1\u00a0: Etat des lieux du football au QatarEpisode 2\u00a0: Aspire Academy, le mod\u00e8le du mastodonte de la formation de jeunes joueurs Episode 4\u00a0: Les influences internationales d'Aspire et le futur de la s\u00e9lection ",
        "14": "\tEn pleine expansion, apr\u00e8s avoir jet\u00e9 les premi\u00e8res bases et consolid\u00e9 son influence dans la formation de jeunes qataris, l'Aspire Academy prenait un tournant \u00abespagnol\u00bb en 2011\u00a0: Ivan Bravo, ancien directeur strat\u00e9gique du Real Madrid, \u00e9tait nomm\u00e9 directeur-g\u00e9n\u00e9ral. L'ann\u00e9e derni\u00e8re, Edorta Murua a repris le poste de \"Directeur du football\" dans l'acad\u00e9mie. Avant lui, Roberto Olabe, devenu directeur sportif de la Real Sociedad, \u00e9tait en charge du d\u00e9veloppement du football. Dans l'organigramme ou au sein des s\u00e9lections nationales, on retrouve d'autres figures hispaniques, que ce soit dans le coaching ou le recrutement. \tSur ce point, Francesco Farioli, entra\u00eeneur \u00e0 Aspire de 2015 \u00e0 2017, r\u00e9torque\u00a0: \u00abL'impact du football espagnol sur le football qatari est important, ils aident les clubs \u00e0 avoir une meilleure organisation et pour la f\u00e9d\u00e9ration l'objectif est de cr\u00e9er une structure solide et une identit\u00e9 de jeu.\u00bb Gr\u00e9gory Gomis, joueur au Qatar depuis 2012, l'explique par la renomm\u00e9e du football espagnol. \u00abLe Qatar n'est pas habitu\u00e9 au football europ\u00e9en, le jeu va moins vite, ce n'est pas aussi impressionnant. L'Espagne est une r\u00e9f\u00e9rence tactique et technique, c'est b\u00e9n\u00e9fique.\u00bb  \tFelix Sanchez, le s\u00e9lectionneur du Qatar, lui-m\u00eame espagnol, a travaill\u00e9 avec beaucoup de ses compatriotes, que ce soit avec les \u00e9quipes nationales qu'il a dirig\u00e9es ou \u00e0 Aspire. \u00abIl y a beaucoup de coaches qui viennent d'Espagne. Dans beaucoup de pays, ils travaillent bien avec les jeunes. Mais tous les coaches espagnols sont les m\u00eames, ils ont des m\u00e9thodes diff\u00e9rentes. Ce n'est pas une question de pays, c'est chaque personne, comment elle travaille, ses comp\u00e9tences, on ne peut pas juger les gens en fonction de leur nationalit\u00e9.\u00bb De cet ancrage territorial est n\u00e9e une certaine complicit\u00e9. \u00abLes coaches ont les connaissances, ils ont une bonne organisation, la passion d'entra\u00eener et ils rentrent bien dans le moule du pays. Leur relation avec les gens et les joueurs est bonne\u00bb, juge-t-il.  \u00abLes membres de mon staff viennent du monde entier. Il y a des Italiens, Br\u00e9siliens, Estoniens, Indiens, Qataris... Et mon adjoint est Portugais\u00a0!\u00bb, d\u00e9taille Bruno Pinheiro, entra\u00eeneur des U19 du Qatar, pr\u00f4nant les bienfaits de ce m\u00e9lange des cultures au sein d'Aspire. \u00abToutes ces influences sont positives. Tu es confront\u00e9 \u00e0 plusieurs philosophies. Et au final, tu cr\u00e9es la tienne gr\u00e2ce \u00e0 toutes ces id\u00e9es qui viennent du monde entier.\u00bb Michael Browne, qui est rest\u00e9 dix ans au Qatar et a fa\u00e7onn\u00e9 le secteur du football, y voit un c\u00f4t\u00e9 cyclique. \u00abSans aucun doute, il y a une \"touche\" plus espagnole maintenant \u00e0 Aspire. Mais les entra\u00eeneurs de certains pays deviennent \u00e0 la mode et ensuite les choses changent, un \"nouveau pays\" arrive. Je crois qu'il y a de bons et de mauvais coaches dans tous les pays, on a essay\u00e9 d'avoir les meilleurs, et je pense que nous avons r\u00e9ussi.\u00bb \tAussi, Aspire compte cinq \"ambassadeurs globaux\"\u00a0: Hicham El Gherrouj (ancien athl\u00e8te marocain), Pel\u00e9, Lionel Messi, Xavi et Raul. L'ancien joueur du Real Madrid est d'abord arriv\u00e9 comme joueur, \u00e0 Al-Sadd, en 2012. Par la m\u00eame occasion, il est devenu \"conseiller\" d'Aspire jusqu'en 2014 avant de repartir aux \u00c9tats-Unis. \u00abJ'ai rencontr\u00e9 Raul quelques fois. Il n'entra\u00eenait pas, c'\u00e9tait plus un mentor\u00a0: il parlait avec les joueurs et le staff. Il les aidait, les guidait un petit peu. Il \u00e9tait tr\u00e8s bien avec les jeunes, ils appr\u00e9ciaient de l'avoir autour d'eux\u00bb, se souvient Michael Browne.   #AspireAcademy programs were constantly highlighted join talks by both Prof. Valter di Salvo and #Xavi Hernandez during #SoccerexAsia Forum. pic.twitter.com/n8Un05hFuU\t\u2014 Aspire Academy\u00a0?? (@Aspire_Academy) 6 d\u00e9cembre 2016 \tApr\u00e8s plus de 20 ans au Bar\u00e7a, Xavi est arriv\u00e9 en 2015, lui-aussi \u00e0 Al-Sadd. Francesco Farioli l'avait vu plusieurs fois lorsqu'il \u00e9tait coach \u00e0 Aspire\u00a0: \u00abIl \u00e9tait avec nous sur le terrain pour aider sur certaines sessions d'entra\u00eenement.\u00bb Xavi veut passer ses dipl\u00f4mes d'entra\u00eeneur et se lancer, et cela pourrait se faire au Qatar. Dans une interview accord\u00e9e d\u00e9but novembre \u00e0 la radio El Catalan, il expliquait\u00a0: \u00abC'est un cadre id\u00e9al pour engranger de l'exp\u00e9rience et progresser. D\u00e9buter ici me conf\u00e8re de la confiance, ils [les Qataris] veulent que je sois l\u00e0 jusqu'au prochain Mondial pour les aider comme je le peux.\u00bb Mais entre-temps, il doit prendre du galon et le Qatar lui sied \u00e0 merveille. \u00abJ'ai l'avantage de conna\u00eetre les joueurs qataris et l'environnement. Je suis ici pour les faire progresser, pour qu'ils soient comp\u00e9titifs au Mondial. Mon objectif est d'\u00eatre s\u00e9lectionneur\u00bb, confiait-il. Du Qatar\u00a0? Rien n'est moins s\u00fbr. Il a d\u00e9j\u00e0 r\u00e9guli\u00e8rement assist\u00e9 Felix Sanchez, le s\u00e9lectionneur, et \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 dans les parages quand ce dernier \u00e9tait en charge des U23. Nul doute que la QFA garde bien pr\u00e9cieusement cette option en t\u00eate. En attendant, Xavi a un r\u00f4le pr\u00e9pond\u00e9rant dans la longue marche vers 2022. \tMais malgr\u00e9 l'influence d'Aspire, les succ\u00e8s des \u00e9quipes nationales jeunes, le d\u00e9veloppement de certains joueurs, impossible d'ignorer que Qatar ne s'est jamais encore qualifi\u00e9 pour un Mondial. \u00abLe succ\u00e8s des \u00e9quipes de jeunes n'a jamais \u00e9t\u00e9 la premi\u00e8re priorit\u00e9, la pr\u00e9occupation principale concernait les joueurs qui allaient continuer avec l'\u00e9quipe s\u00e9nior\u00bb, explique Michael Browne. \u00abNe pas nous qualifier pour 2018 \u00e9tait bien s\u00fbr une d\u00e9ception, surtout que nous avions une tr\u00e8s bonne \u00e9quipe, avoue le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la F\u00e9d\u00e9ration, Mansour Al Ansari. Mais nous avan\u00e7ons, nous avons de quoi \u00eatre optimiste, avec une \u00e9quipe jeune qui performe tr\u00e8s bien et beaucoup de talents \u00e9mergents.\u00bb\t\u00a0\tEt l'enthousiasme pour cette \"nouvelle\" \u00e9quipe nationale du Qatar semble de rigueur. Mohamed El Gharbawy, journaliste \u00e9gyptien qui a travaill\u00e9 \u00e0 BeIN Sports MENA, est unanime quant \u00e0 l'effectif actuel\u00a0: \u00abC'est tout simplement la plus talentueuse g\u00e9n\u00e9ration que je n'ai jamais vue, avec tous ces jeunes joueurs. Ils ont juste besoin de plus d'exp\u00e9rience et ils pourront devenir une des meilleures \u00e9quipes en Asie.\u00bb Al Ansari se montre cependant prudent\u00a0: \u00abSi c'est la meilleure \u00e9quipe\u00a0? Le temps nous le dira. Mais ils ont apport\u00e9 tant d'optimisme, ils jouent un style de jeu s\u00e9duisant qui enthousiasme les fans.\u00bb  \t\tQatar's national team head coach F\u00e9lix S\u00e1nchez, says that the team is on the right track heading towards the 2019 AFC Asian Cup.#AFCAsianCup2019 #Qatarfootball #AlkassDigital pic.twitter.com/vIy2DH9CT0\t\u2014 Alkass Digital (@alkassdigital) 16 novembre 2018 L'atout num\u00e9ro un pour El Gharbawy n'est ni plus ni moins le s\u00e9lectionneur. Felix Sanchez est d\u00e9sormais \u00e0 plein temps avec l'\u00e9quipe premi\u00e8re, il combinait avec les U23 jusqu'en janvier dernier. \u00abLa cl\u00e9 pour 2022, c'est de garder Sanchez, aucun autre coach de renomm\u00e9e internationale ne fera mieux, personne ne peut tirer plus des joueurs. Il a \u00e9t\u00e9 avec le noyau dur de l'\u00e9quipe depuis qu'ils sont enfants\u00bb, confie le journaliste. Akram Afif voit la pr\u00e9sence de Felix Sanchez comme une continuit\u00e9 entre son apprentissage et son \u00e9mergence dans le monde professionnel. \u00abJ'apprends toujours d'Aspire en fait, car notre entra\u00eeneur Felix Sanchez en vient, il est avec moi comme entra\u00eeneur depuis 10 ans.\u00bb \tSanchez, lui, ne veut pas vraiment s'encombrer avec cela. \u00abQuand tu es coach, tu sais qu'il y a cette pression. On analysera apr\u00e8s, on se pr\u00e9pare \u00e0 avoir de bons r\u00e9sultats. Je ne suis pas inquiet, \u00e7a fait partie du boulot. Les clubs et les s\u00e9lections changent tout le temps d'entra\u00eeneur, r\u00e9agit-il. Je suis au Qatar depuis 12 ans, j'ai \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s chanceux de travailler dans chacune de ces \u00e9quipes, des jeunes \u00e0 la s\u00e9lection. Avant je m'\u00e9panouissais avec les jeunes, maintenant ici. J'essaie d'apprendre le plus possible avec l'\u00e9quipe premi\u00e8re.\u00bb \tS'il est difficile de savoir quel sera le niveau de cette \u00e9quipe dans quatre ans, il y a tout de m\u00eame plusieurs signes avant-coureurs. Et la Coupe d'Asie, en janvier prochain, fera office de premier gros test. \u00abL'objectif est d'aller le plus loin possible, nous jouons chaque comp\u00e9tition avec la m\u00eame ambition\u00a0: produire un football de qualit\u00e9 en esp\u00e9rant que les r\u00e9sultats suivent. Chaque comp\u00e9tition est un pas de plus vers la grande date en 2022\u00bb, analyse Al Ansari. \u00abSur la derni\u00e8re ann\u00e9e, je dirais qu'on a vraiment fait un pas en avant. On a fait une \u00e9quipe avec la base, pour \u00eatre dans de bonnes conditions. C'est un bon groupe, ils ont vraiment fait des progr\u00e8s, ils veulent progresser ensemble et bien figurer\u00bb, se r\u00e9jouit Felix Sanchez. Un constat que partage Afif, devenu un \u00e9l\u00e9ment-cl\u00e9 du Qatar\u00a0: \u00abIl y a cette nouvelle g\u00e9n\u00e9ration qui s'est qualifi\u00e9e pour le Mondial U20 en Pologne, et puis la n\u00f4tre, on peut m\u00ealer les deux. Ce sont les meilleures g\u00e9n\u00e9rations possibles pour 2022.\u00bb \tComme \u00e9voqu\u00e9 dans un \u00e9pisode pr\u00e9c\u00e9dent, depuis plusieurs ann\u00e9es, le pays a laiss\u00e9 tomber les naturalisations pour d\u00e9velopper ses joueurs \"made in Qatar\". \u00abL'\u00e9quipe a eu de grandes difficult\u00e9s lors de la derni\u00e8re phase de qualifications. Le s\u00e9lectionneur \u00e9tait l'Uruguayen Jorge Fosseti. Il privil\u00e9giait les naturalisations de joueurs \u00e9trangers \u00e2g\u00e9s avant l'int\u00e9gration de la nouvelle g\u00e9n\u00e9ration. Apr\u00e8s l'\u00e9chec pour se qualifier en Russie, cette philosophie lui a co\u00fbt\u00e9 son poste\u00bb, observe Martin Lowe, un observateur et auteur sur le football au Moyen-Orient. Lib\u00e9r\u00e9e, la g\u00e9n\u00e9ration U23 a pris le relais, en attendant les U19 actuels. \u00abJe crois que la prochaine \u00e9tape sera de d\u00e9velopper de plus en plus de jeunes gr\u00e2ce \u00e0 Aspire, on le voit d\u00e9j\u00e0 avec les \u00e9quipes nationales de jeunes. Beaucoup ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 du temps de jeu qu'ils ont eu avec les clubs et du temps pass\u00e9 \u00e0 l'\u00e9tranger\u00bb, analyse Mohamed El Gharbawy. \tBruno Pinheiro est l'entra\u00eeneur de cette \"nouvelle\" g\u00e9n\u00e9ration, celle qui est arriv\u00e9e en demi-finales de la Coupe d'Asie U19 il y a quelques semaines. Les liens entre les anciens entra\u00eeneurs d'Aspire perdurent jusque dans les s\u00e9lections. Avec Sanchez, ils veulent porter une \"identit\u00e9 de jeu\" moderne et qatarie, comme l'explique Pinheiro. \u00abL'ambition fait partie de la nature humaine. On travaille dur tous les jours pour se surpasser. Il faut retranscrire notre identit\u00e9 sur le terrain\u00a0: je veux une \u00e9quipe active pendant le match, qui puisse contr\u00f4ler le jeu avec le ballon, ne pas \u00eatre attentiste, d\u00e9crypte-t-il. On ne peut pas toujours influencer les r\u00e9sultats, mais on peut toujours ma\u00eetriser la mani\u00e8re dont on joue.\u00bb  \t\tFT: QAT\u00a0?? 1 - 0\u00a0?? SUI \t\tQatar stun Switzerland in a morale-boosting win in an international friendly at the Cornadero Stadium in Lugano! pic.twitter.com/Bry4l16BR2\t\u2014 #AsianCup2019 (@afcasiancup) 15 novembre 2018 \tAvec \"sa\" Coupe du monde en ligne de mire, le Qatar garde un \u0153il sur l'\u00e9ch\u00e9ance r\u00e9gionale de janvier. Une mani\u00e8re certainement d'enlever un peu de pression sur les \u00e9paules des joueurs. La comp\u00e9tition a \u00e9t\u00e9 \u00e9tendue \u00e0 24 \u00e9quipes, contre 16 auparavant. Aux \u00c9mirats Arabes Unis, le Qatar affrontera le Liban, la Cor\u00e9e du Nord et l'Arabie Saoudite en poules. Un groupe a priori largement abordable. A priori seulement, car la campagne de qualifications pour le Mondial en Russie reste dans les t\u00eates. Mais depuis, il y a eu beaucoup de changements. Un autre \u00e9v\u00e9nement plut\u00f4t inattendu attend le Qatar l'ann\u00e9e prochaine\u00a0: le pays a \u00e9t\u00e9 invit\u00e9 \u00e0 participer \u00e0 l'\u00e9dition 2019 de la Copa America au Br\u00e9sil. \tRien ne garantit que la Coupe du monde 2022 ne soit pas un \u00e9chec et un terrible d\u00e9saveu pour les autorit\u00e9s qui ont mis en place toutes ces strat\u00e9gies depuis une dizaine d'ann\u00e9es. Ce risque existe. Mais on ne peut nier que le Qatar avance. En attendant, avec des moyens financiers et humains, le Qatar, qui a d\u00e9j\u00e0 bien \u00e9volu\u00e9 depuis 2010, veut continuer de progresser. En 2022, l'\u00e9quipe devrait \u00eatre \u00e0 son apog\u00e9e, les joueurs au pic de leur carri\u00e8re, entre 25 et 30 ans. Ajout\u00e9e \u00e0 ceux-ci la g\u00e9n\u00e9ration U19 qui monte. Pour l'heure, le Qatar a remport\u00e9 quatre de ses six derni\u00e8res rencontres, certes toutes amicales. L'\u00e9quipe vient de battre la Suisse (1-0) dans ce qui repr\u00e9sente probablement la plus belle victoire de son histoire, et a fait match nul contre l'Islande (2-2). De quoi consolider la confiance et tous les espoirs fond\u00e9s en cette \u00e9quipe pour 2022. \tEpisode 1\u00a0: Etat des lieux du football au Qatar\tEpisode 2\u00a0: Aspire Academy, le mod\u00e8le du mastodonte de la formation de jeunes joueurs\tEpisode 3\u00a0: Les liens d'Aspire avec la s\u00e9lection nationale ",
        "15": "Pour favoriser l'essor de joueurs locaux et promouvoir une \u00e9quipe nationale 100% qatarie, les autorit\u00e9s ont mis un point d'orgue aux naturalisations \u00e0 tout va. L'autre levier, qui va de pair avec la r\u00e9duction du nombre d'extra-communautaires tol\u00e9r\u00e9s dans le Championnat, est la formation de jeunes joueurs. N'\u00e9tant qu'un tr\u00e8s petit Etat, avec environ 2.7 millions d'habitants, dont beaucoup sont des travailleurs \u00e9trangers, il fallait trouver une solution pour compenser la mise \u00e0 l'\u00e9cart des \"non-qataris\". La F\u00e9d\u00e9ration de football du Qatar (QFA) a pris conscience qu'elle devait d\u00e9velopper un vivier de jeunes potentiellement s\u00e9lectionnables. Avec les moyens financiers dont dispose le Qatar, il convenait d'avoir une politique de formation et de d\u00e9veloppement de talents de demain \u00e0 la hauteur. Et c'est l\u00e0 qu'intervient Aspire Academy, mastodonte de la formation sportive, fond\u00e9e en 2004. Aspire est une super structure, avec des installations dernier cri. Il n'est pas uniquement question de football, cette acad\u00e9mie \u00e0 l'\u00e9chelle plan\u00e9taire recrute et forme des jeunes sportifs dans de nombreuses disciplines. L'Aspire Dome et ses infrastructures adjacentes peuvent accueillir \u00ab13 \u00e9v\u00e9nements sportifs simultan\u00e9ment\u00bb se f\u00e9licite l'institution. L'objectif est simple\u00a0: d\u00e9tecter les meilleurs \u00e9l\u00e9ments dans les clubs locaux, les recruter et les faire progresser pour qu'ils int\u00e8grent progressivement les \u00e9quipes de jeunes de la s\u00e9lection nationale puis \u00e0 terme l'\u00e9quipe premi\u00e8re. Aujourd'hui, une majorit\u00e9 des \u00e9quipes nationales jeunes vient d'Aspire et de plus en plus s'imposent avec les A.Du c\u00f4t\u00e9 des d\u00e9cideurs aussi, Aspire a choisi de voir les choses en grand et d'enr\u00f4ler des pontes. Valter di Salvo par exemple, directeur de la performance, est pass\u00e9 par la Lazio, Manchester United ou encore le Real Madrid. Ivan Bravo est aujourd'hui le directeur g\u00e9n\u00e9ral d'Aspire, il a \u00e9t\u00e9 directeur strat\u00e9gique du Real Madrid. Markus Egger, directeur du sport et de la strat\u00e9gie, a travaill\u00e9 pour Red Bull durant de longues ann\u00e9es, tandis que le directeur technique du football, Edorta Murua, a eu diverses exp\u00e9riences au Chili, \u00e0 Bilbao et \u00e0 l'Atletico Madrid. A la gen\u00e8se du projet, on retrouvait Michael Browne. Il est arriv\u00e9 \u00e0 Doha avec l'immense t\u00e2che de r\u00e9former toute la formation en chapotant un peu tout ce qui touchait au football. Il n'y avait rien, ou presque, et la volont\u00e9 des autorit\u00e9s de changer radicalement leur fa\u00e7on de faire. \u00abJ'ai commenc\u00e9 en 2004, comme entra\u00eeneur en chef. Quand je suis arriv\u00e9, les \u00e9quipes nationales de jeunes n'\u00e9taient pas particuli\u00e8rement dans un bon \u00e9tat, r\u00e9v\u00e8le-t-il. On a travaill\u00e9 dur pour leur inculquer une \u00e9thique, une bonne capacit\u00e9 de travail. On a drastiquement am\u00e9lior\u00e9 la qualit\u00e9 des entra\u00eenements et augment\u00e9 la fr\u00e9quence. Doucement mais s\u00fbrement, le niveau s'est hauss\u00e9\u00bb.  \t\tWondering what #AspireAcademy is really all about???????????\u200d???? \t\t?? Watch the full video on our YouTube channel\u00a0?? https://t.co/JmyxsEzkmB pic.twitter.com/Rzv4oSVtEa\t\u2014 Aspire Academy\u00a0?? (@Aspire_Academy) 26 octobre 2017 Francesco Farioli a travaill\u00e9 \u00e0 l'Aspire Academy de d\u00e9cembre 2015 \u00e0 novembre 2017. Il \u00e9tait entra\u00eeneur des gardiens des U15, puis des U17. Il a \u00e9galement collabor\u00e9 avec l'\u00e9quipe nationale pour pr\u00e9parer les qualifications \u00e0 la Coupe d'Asie des cat\u00e9gories jeunes. Il l'assure\u00a0: \u00abLe projet d'Aspire est une r\u00e9f\u00e9rence mondiale en termes de vision, de m\u00e9thode d'entra\u00eenement et d'infrastructures pour le football, avec toutes les derni\u00e8res technologies mises \u00e0 disposition\u00bb. L'\u00e9cart de niveau entre le football europ\u00e9en et qatari est bien s\u00fbr admis par les responsables. \u00abMais avec le programme Aspire, la diff\u00e9rence se r\u00e9duit parce que chaque joueur est un projet, tout est fait de la meilleure fa\u00e7on possible. Je peux vous dire que l'impact que nous avons eu sur les joueurs est non-n\u00e9gligeable\u00bb, commente Farioli. Un constat que partage l'actuel s\u00e9lectionneur du Qatar. Comme beaucoup d'entra\u00eeneurs d\u00e9sormais impliqu\u00e9s dans les \u00e9quipes nationales qataries, Felix Sanchez a commenc\u00e9 \u00e0 Aspire. Il se souvient de ses d\u00e9buts\u00a0: \u00abQuand je suis arriv\u00e9, c'\u00e9tait un grand changement pour moi. C'\u00e9tait la premi\u00e8re fois que je travaillais en dehors de mon pays. Et j'ai d\u00e9couvert un m\u00e9lange de personnes de tous horizons, c'\u00e9tait une superbe exp\u00e9rience de vie. J'ai beaucoup appris de nombreuses personnes\u00bb. Avec les jeunes, au-del\u00e0 du d\u00e9veloppement purement sportif, tout est avant tout une question de mentalit\u00e9. \u00abLe plus difficile a \u00e9t\u00e9 de changer leur mani\u00e8re de travailler et de se d\u00e9barrasser de cette culture du \"reproche\". Les joueurs \u00e9taient tr\u00e8s bons pour vous donner des raisons expliquant leurs mauvaises performances. On a chang\u00e9 cela, se souvient Browne. Il \u00e9tait uniquement autoris\u00e9 de parler de ce nous aurions pu faire pour nous am\u00e9liorer, plus d'excuses sur des ph\u00e9nom\u00e8nes que nous ne contr\u00f4lions pas\u00bb. Au Qatar depuis 12 ans, Felix Sanchez, le s\u00e9lectionneur du Qatar, conna\u00eet tr\u00e8s bien tous les rouages du football dans le pays. \u00abMichael Browne \u00e9tait le premier directeur technique pour le football. C'est lui qui a organis\u00e9 l'acad\u00e9mie, j'\u00e9tais avec lui d\u00e8s 2006, il a fait un excellent boulot. Il a tout construit, il a mis en place les bases, les fondamentaux\u00bb, pr\u00e9cise-t-il. Un architecte en quelque sorte, donc. \u00abIl a essay\u00e9 de changer les mentalit\u00e9s des joueurs parce que les attentes \u00e9taient grandes, ils n'\u00e9taient pas forc\u00e9ment pr\u00eats \u00e0 cette intensit\u00e9 dans les entra\u00eenements, \u00e0 une certaine discipline aussi. C'\u00e9tait un travail compliqu\u00e9\u00bb.  Aspire dispose d'un programme de formation \u00e0 plein temps. Les jeunes joueurs, de 12 \u00e0 18 ans, restent licenci\u00e9s \u00e0 leur club local pendant leur s\u00e9jour avec l'acad\u00e9mie. G\u00e9n\u00e9ralement, ils jouent la semaine avec les \u00e9quipes de jeunes contre des \u00e9quipes internationales. Le week-end, ils jouent avec leur club localement. Ils sont aussi susceptibles d'\u00eatre appel\u00e9s avec les \u00e9quipes nationales jeunes. Les s\u00e9lectionn\u00e9s peuvent se voir accorder une bourse d'\u00e9tude. Cela s'articule sur 5 jours\u00a0: nourriture, \u00e9cole, entra\u00eenements... \u00abOn s'entra\u00eenait jusqu'\u00e0 neuf fois par semaine, avoue Michael Browne. J'ai ouvertement dit aux joueurs que certains n'avaient pas la motivation n\u00e9cessaire et qu'ils l\u00e2cheraient, ce que plusieurs ont fait. Mais ceux qui sont rest\u00e9s ont d\u00e9velopp\u00e9 une vraie conscience professionnelle, qui ne leur servira pas que pour le football, mais dans la vie aussi\u00bb.  \t\t?? When you succeed, people forget how hard it was to get this far!\t\t?????? @QFA U19's road to the @FIFAcom #U20WC 2019 in Poland\u00a0??. #QatarU19 @roadto2022 #Poland2019 \t\tWatch in better quality on YouTube https://t.co/o1JBXiVQu2 pic.twitter.com/UsKzKTAIbK\t\u2014 Aspire Academy\u00a0?? (@Aspire_Academy) 19 novembre 2018 Il y a six groupes d'\u00e2ge, des U13 aux U18. Mais Aspire travaille aussi en amont. \u00abQuand j'y \u00e9tais, nous avions mis en place des centres de formation dans diff\u00e9rents lieux au Qatar pour les joueurs de 7 \u00e0 9 ans, les meilleurs d'entre eux s'entra\u00eenaient une \u00e0 deux fois par semaine\u00bb, se rappelle Browne. Ensuite, le scouting d'Aspire doit op\u00e9rer et les plus talentueux sont rep\u00e9r\u00e9s pour la prochaine phase\u00a0: des U10 aux U12. \u00abC'\u00e9tait ce que nous appelions des \"groupes d'approvisionnement\" (le terme anglais convient mieux\u00a0: \"feeder groups\"), ils s'entra\u00eenaient trois fois par semaine avec Aspire, ils \u00e9taient \u00e0 peu pr\u00e8s 25 par groupe\u00bb. La derni\u00e8re \u00e9tape permet aux jeunes joueurs d'int\u00e9grer l'Academy pour de bon. \u00abOn en s\u00e9lectionnait autour de 16 dans le groupe U12 pour la suite. Aspire scoutait \u00e9galement les matches de clubs au cas o\u00f9 un joueur n'aurait pas \u00e9t\u00e9 remarqu\u00e9 avant et de fait n'aurait pas pris part au processus\u00bb, ajoute-t-il. Akram Afif, pr\u00eat\u00e9 \u00e0 Al-Sadd par Villarreal, star montante du football qatari, a bien connu cette routine\u00a0: \u00abQuand j'\u00e9tais \u00e0 Aspire, les cours commen\u00e7aient \u00e0 7h50 jusqu'\u00e0 10h. Ensuite, nous avions une session d'entra\u00eenement dans la matin\u00e9e et puis nous mangions. On avait une pause jusqu'\u00e0 environ 13h30. Nous retournions \u00e0 l'\u00e9cole jusqu'\u00e0 15h50. Puis, nous avions de nouveau entra\u00eenement de 16h30 \u00e0 18h. Enfin nous dinions et nous rentrions. Habituellement, les mardis et jeudis nous n'avions pas de session matinale, et les lundis et jeudis nous dormions au dortoir \u00e9tudiant\u00bb. L'acad\u00e9mie couvre la formation de jeunes footballeurs mais aussi, d'une certaine mani\u00e8re, l'apprentissage de la vraie vie. \u00abIls m'ont aid\u00e9 autant \u00e0 devenir professionnel que dans mon \u00e9ducation et mon travail acad\u00e9mique. Ils m'ont soutenu pour devenir le premier Qatari \u00e0 jouer en Liga\u00bb, relate celui qui vient d'avoir 22 ans.Les \u00e9quipes de jeunes d'Aspire prennent part \u00e0 des tournois internationaux, comme la Al Kass International Cup par exemple. Des \u00e9quipes comme le PSG, le Real Madrid, le Milan AC ou Tottenham participent aussi. Il y a \u00e9galement le \"Tri-series\", g\u00e9n\u00e9ralement en Asie, ou la Mediterranean International Cup, qui voit d\u00e9filer des \u00e9quipes de jeunes des meilleures \u00e9curies europ\u00e9ennes. Du point de vue de la s\u00e9lection, les \u00e9quipes jeunes du Qatar disputent le Tournoi de Toulon. \u00abC'est tr\u00e8s professionnel, il y a de la qualit\u00e9, l'opportunit\u00e9 de jouer contre des grandes \u00e9quipes de club ou nationales, d'avoir des stages d'entra\u00eenement dans plusieurs pays, c'est tr\u00e8s bien. C'est un tr\u00e8s bon endroit pour s'entra\u00eener et progresser\u00bb, analyse le s\u00e9lectionneur du Qatar, Felix Sanchez. Ces oppositions ont lieu la semaine, qu'elles soient de clubs ou de s\u00e9lections. Quand l'\u00e9quipe U19 du Qatar joue, tous les joueurs viennent d'Aspire. Interrog\u00e9 sur le choix de s'exporter, Michael Browne explique\u00a0: \u00abLe probl\u00e8me que nous avions, c'est qu'il n'y avait aucune opposition convenable au Qatar. Sans les joueurs d'Aspire, le niveau dans les clubs n'\u00e9tait pas g\u00e9nial. Donc nous jouions contre des \u00e9quipes \u00e9trang\u00e8res, d'abord europ\u00e9ennes et nationales, et ensuite nous nous sommes \u00e9tendus \u00e0 l'Asie, l'Am\u00e9rique du Sud et l'Afrique\u00bb.  \t\t????? Photos from #AspireAcademy U14 vs @nfdpmalaysia\u00a0?? in the CP - Meiji Cup International Champion 2018 during their training camp in Buriram, Thailand\u00a0?? from 26 Oct. until 3 Nov. 2018. #cpmeijicup pic.twitter.com/eF8LjGZ11x\t\u2014 Aspire Academy\u00a0?? (@Aspire_Academy) 1 novembre 2018 Une immense partie du travail, et des \u00e9ventuels r\u00e9sultats, revient donc aux entra\u00eeneurs et aux formateurs qu'Aspire a constamment cherch\u00e9 \u00e0 d\u00e9nicher aux quatre coins du monde et en charge des jeunes pousses. \u00abApr\u00e8s quelques ann\u00e9es, nous avions des coaches du Qatar, de l'Allemagne, d'Espagne, du Portugal, des Pays-Bas, d'Angleterre, du Br\u00e9sil, d'Irak, de Tunisie et d'autres pays. Mon travail \u00e9tait de me servir de leur exp\u00e9rience mais aussi de veiller \u00e0 ce qu'ils travaillent en \u00e9quipe et qu'ils mettent en application notre programme d'entra\u00eenement\u00bb, t\u00e9moigne Browne. Une op\u00e9ration d\u00e9licate pour les nouveaux venus, mais Aspire s'attache \u00e0 ce que la transition soit r\u00e9ussie pour les formateurs. \u00abC'\u00e9tait un contexte nouveau\u00a0: une diff\u00e9rente mani\u00e8re de communiquer, un mode de vie, la r\u00e9alit\u00e9 du football, le niveau de l'\u00e9quipe et des joueurs, le recrutement et la fa\u00e7on de travailler de chacun, explique Bruno Pinheiro, entra\u00eeneur des U19 du Qatar. Dans mon cas, cette adaptation a \u00e9t\u00e9 cruciale afin de choisir la bonne approche pour avoir des r\u00e9sultats\u00bb. Comme Felix Sanchez, Pinheiro est pass\u00e9 d'Aspire aux s\u00e9lections jeunes, une rampe de lancement commune, autant pour les joueurs que les entra\u00eeneurs. J\u00e9r\u00e9my Docteur Follow @BackoTheDoc Episode 1\u00a0: Etat des lieux du football au Qatar Episode 3\u00a0: Les liens d'Aspire \u00e0 l'international et avec la s\u00e9lection nationaleEpisode 4\u00a0: Les influences internationales d'Aspire et le futur de la s\u00e9lection ",
        "16": "A deux jours de la finale de la Coupe du monde, Gianni Infantino, le pr\u00e9sident de la FIFA, a pris la parole depuis Moscou pour r\u00e9pondre, entre autres, aux questions concernant l'\u00e9dition 2022, qui aura lieu au Qatar. Et celle-ci se jouera bien l'hiver, et plus pr\u00e9cis\u00e9ment du 21 novembre au 18 d\u00e9cembre.\u00abLes championnats ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 inform\u00e9s de cette d\u00e9cision, qui est une bonne d\u00e9cision parce qu'on ne peut pas jouer au football en juin et juillet au Qatar\u00bb, a-t-il confi\u00e9. Le nombre d'\u00e9quipes qui participeront au tournoi n'est en revanche pas encore connu. \u00abCela va \u00eatre discut\u00e9 dans les mois \u00e0 venir, avec les Qataris d'abord, et ensuite il y aura la possibilit\u00e9 d'en parler avec toutes les parties int\u00e9ress\u00e9es\u00bb, a-t-il pr\u00e9cis\u00e9. Alors, 32 ou 48\u00a0? ",
        "17": "Amnesty International affirme dans un nouveau rapport que des ressortissants du N\u00c3\u00a9pal, d'Inde et des Philippines ont des arri\u00c3\u00a9r\u00c3\u00a9s de salaires de 1 700 euros, non pay\u00c3\u00a9s par la compagnie d'ing\u00c3\u00a9nierie Mercury MENA. Pour certains, cela repr\u00c3\u00a9sente l'\u00c3\u00a9quivalent de 10 mois de salaire. L'organisation de d\u00c3\u00a9fense des droits de l'Homme estime que le non-paiement des salaires a \u00c2\u00abruin\u00c3\u00a9 des vies\u00c2\u00bb et appelle le gouvernement du Qatar \u00c3\u00a0 verser \u00c3\u00a0 ces travailleurs leurs salaires. \u00c2\u00abEn veillant \u00c3\u00a0 ce qu'ils re\u00c3\u00a7oivent leurs salaires, le Qatar peut (...) montrer qu'il est s\u00c3\u00a9rieux dans (sa volont\u00c3\u00a9 affich\u00c3\u00a9e) d'am\u00c3\u00a9liorer les droits des travailleurs\u00c2\u00bb, a d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9 Steve Cockburn, directeur des questions mondiales \u00c3\u00a0 Amnesty International. L'ONG a \u00c3\u00a9tabli son rapport apr\u00c3\u00a8s avoir interrog\u00c3\u00a9 78 travailleurs de l'entreprise, mais elle estime que le nombre de personnes touch\u00c3\u00a9es pourrait atteindre des centaines. ",
        "18": "Le secr\u00c3\u00a9taire g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ral du comit\u00c3\u00a9 organisateur de la Coupe du monde 2022\u00c2\u00a0Hassan al-Thawadi a d\u00c3\u00a9voil\u00c3\u00a9 ce lundi que le Qatar pourrait accepter la proposition de l'Iran d'h\u00c3\u00a9berger des d\u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9gations lors du Mondial. \u00c2\u00ab\u00c2\u00a0Cela fait partie de notre plan op\u00c3\u00a9rationnel\u00c2\u00a0\u00c2\u00bb, a-t-il d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9, en marge du forum de Paris sur la paix o\u00c3\u00b9 il \u00c3\u00a9tait invit\u00c3\u00a9. \u00c2\u00ab\u00c2\u00a0\u00c3\u0089videmment, il faudra que ce soit d\u00c3\u00a9cid\u00c3\u00a9 avec la Fifa, c'est une discussion que nous aurons plus proche de la date du d\u00c3\u00a9but du tournoi\u00c2\u00a0\u00c2\u00bb, a-t-il ajout\u00c3\u00a9.\u00c2\u00a0Le petit \u00c3\u00a9mirat a toujours assur\u00c3\u00a9 pouvoir accueillir les quelque 1,5\u00c2\u00a0million de fans attendus m\u00c3\u00aame s'il est r\u00c3\u00a9guli\u00c3\u00a8rement sugg\u00c3\u00a9r\u00c3\u00a9 qu'il ne dispose pas des 60\u00c2\u00a0000 chambres d'h\u00c3\u00b4tel requises par la Fifa.\u00c2\u00a0L'Iran a propos\u00c3\u00a9 de d\u00c3\u00a9panner le Qatar, en proposant d'accueillir certaines d\u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9gations sur l'\u00c3\u00aele de Kish, situ\u00c3\u00a9e en face de l'\u00c3\u00a9mirat dans le Golfe. La d\u00c3\u00a9cision finale sur l'h\u00c3\u00a9bergement de d\u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9gations en Iran pourrait d\u00c3\u00a9pendre du format de la comp\u00c3\u00a9tition.\u00c2\u00a0Fin octobre, \u00c3\u00a0 Kuala Lumpur, le pr\u00c3\u00a9sident de la Fifa Gianni Infantino avait jug\u00c3\u00a9 qu'\u00c3\u00a9largir le Mondial \u00c3\u00a0 48 pays, au lieu de 32 actuellement, \u00c3\u00a9tait \u00c2\u00ab\u00c2\u00a0faisable\u00c2\u00a0\u00c2\u00bb d\u00c3\u00a8s 2022 au Qatar.\u00c2\u00a0La semaine derni\u00c3\u00a8re, il avait n\u00c3\u00a9anmoins estim\u00c3\u00a9 qu'il s'agissait d'un \u00c2\u00ab\u00c2\u00a0difficile d\u00c3\u00a9fi\u00c2\u00a0\u00c2\u00bb. \u00c2\u00ab\u00c2\u00a0Notre pr\u00c3\u00a9paration actuellement est bas\u00c3\u00a9e sur une comp\u00c3\u00a9tition \u00c3\u00a0 32 \u00c3\u00a9quipes. Il y a une \u00c3\u00a9tude de faisabilit\u00c3\u00a9 qui est men\u00c3\u00a9e pour une comp\u00c3\u00a9tition \u00c3\u00a0 48 \u00c3\u00a9quipes et ensuite une d\u00c3\u00a9cision sera prise par la Fifa et le pays organisateur\u00c2\u00a0\u00c2\u00bb, a expliqu\u00c3\u00a9 Al-Thawadi. ",
        "19": "Le comit\u00c3\u00a9 ex\u00c3\u00a9cutif de la FIFA a d\u00c3\u00a9cid\u00c3\u00a9 jeudi que la finale du Mondial 2022 au Qatar se disputera le dimanche 18 d\u00c3\u00a9cembre 2022, soit une semaine avant No\u00c3\u00abl. Il ne faisait pas de doute que la FIFA d\u00c3\u00a9ciderait que la Coupe du monde, pr\u00c3\u00a9vue initialement \u00c3\u00a0 l'\u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9, serait finalement jou\u00c3\u00a9e sur la p\u00c3\u00a9riode novembre - d\u00c3\u00a9cembre. Sur la date de la finale, Sepp Blatter, le pr\u00c3\u00a9sident de la FIFA, avait d\u00c3\u00a9j\u00c3\u00a0 indiqu\u00c3\u00a9 que le 18 serait la date-limite.Le Comit\u00c3\u00a9 ex\u00c3\u00a9cutif de la FIFA, r\u00c3\u00a9uni jeudi \u00c3\u00a0 Zurich, \u00c2\u00aba d\u00c3\u00a9cid\u00c3\u00a9 que la finale aurait lieu le dimanche 18 d\u00c3\u00a9cembre, jour de la f\u00c3\u00aate nationale au Qatar, et du principe d'un tournoi de 28 jours\u00c2\u00bb, a d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9 Walter de Gregorio, directeur de la communication de la FIFA, pr\u00c3\u00a9cisant que l'instance internationale allait d\u00c3\u00a9sormais r\u00c3\u00a9fl\u00c3\u00a9chir \u00c3\u00a0 une \u00c2\u00abadaptation du calendrier international\u00c2\u00bb. Le Mondial au Qatar devrait donc d\u00c3\u00a9buter le 21 novembre mais M. de Gregorio a indiqu\u00c3\u00a9 que la date officielle du coup d'envoi serait d\u00c3\u00a9cid\u00c3\u00a9e apr\u00c3\u00a8s discussions avec les f\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9rations nationales.  ",
        "20": "Le Qatar risque de ne pas tenir ses promesses d'am\u00c3\u00a9lioration des conditions de centaines de milliers de travailleurs immigr\u00c3\u00a9s avant le d\u00c3\u00a9but du Mondial 2022, a mis en garde mardi Amnesty International.\u00c2\u00a0Dans un rapport, l'organisation de d\u00c3\u00a9fense des droits humains rel\u00c3\u00a8ve que malgr\u00c3\u00a9 des \u00c2\u00ab\u00c2\u00a0r\u00c3\u00a9formes naissantes\u00c2\u00a0\u00c2\u00bb, les conditions de vie et de travail pour \u00c2\u00ab\u00c2\u00a0de nombreux travailleurs immigr\u00c3\u00a9s au Qatar restent difficiles\u00c2\u00a0\u00c2\u00bb. \u00c2\u00ab\u00c2\u00a0Le temps presse si les autorit\u00c3\u00a9s qataries veulent transmettre un h\u00c3\u00a9ritage dont nous puissions tous nous r\u00c3\u00a9jouir\u00c2\u00a0\u00c2\u00bb, est-il soulign\u00c3\u00a9. L'ONG a appel\u00c3\u00a9 le Qatar \u00c3\u00a0 renforcer et faire respecter les lois sociales, \u00c3\u00a0 augmenter le salaire minimum afin d'\u00c3\u00a9viter que les travailleurs immigr\u00c3\u00a9s ne soient \u00c3\u00a9trangl\u00c3\u00a9s par des dettes, \u00c3\u00a0 faire cesser la pratique de certains employeurs qui retiennent les passeports de leurs salari\u00c3\u00a9s. Amnesty plaide pour qu'un terme soit v\u00c3\u00a9ritablement mis \u00c3\u00a0 ce syst\u00c3\u00a8me de \u00c2\u00ab\u00c2\u00a0Kafala\u00c2\u00a0\u00c2\u00bb, ou parrainage, qui met les travailleurs \u00c3\u00a9trangers \u00c3\u00a0 la merci de leurs employeurs. Malgr\u00c3\u00a9 les promesses de Doha, cette pratique qui r\u00c3\u00a9duit les chances des salari\u00c3\u00a9s de changer d'emploi ou de quitter le pays, reste toujours en place, selon Amnesty. ",
        "21": "Le pr\u00c3\u00a9sident de la FIFA Gianni Infantino a assur\u00c3\u00a9 ce jeudi que les f\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9rations \u00c3\u00a9taient favorables \u00c3\u00a0 une Coupe du monde \u00c3\u00a0 48 d\u00c3\u00a8s 2022.\u00c2\u00a0\u00c2\u00ab Jusque-l\u00c3\u00a0, une majorit\u00c3\u00a9\u00c2\u00a0(de f\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9rations) est en faveur car 16 \u00c3\u00a9quipes de plus qui participent, cela ne signifie pas seulement 16 \u00c3\u00a9quipes de plus avec la fi\u00c3\u00a8vre du Mondial, mais aussi 16 \u00c3\u00a9quipes de plus en droit de r\u00c3\u00aaver \u00c2\u00bb, a d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9 Infantino en conf\u00c3\u00a9rence de presse, \u00c3\u00a0 l'issue de trois jours de sommet ex\u00c3\u00a9cutif de la FIFA \u00c3\u00a0 Doha. Le pr\u00c3\u00a9sident de la conf\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration a ensuite temp\u00c3\u00a9r\u00c3\u00a9\u00a0:\u00c2\u00a0\u00c2\u00ab Est-ce faisable ou non, c'est la question\u00a0? \u00c2\u00bb Les contraintes sont en effet nombreuses\u00a0: le Mondial 2022 ne compte que 28 jours, contre 32 habituellement, et le Qatar est au centre d'une crise diplomatique majeure avec certains de ses voisins, Arabie saoudite en t\u00c3\u00aate, ce qui complique la possibilit\u00c3\u00a9 d'organiser des matches dans les pays limitrophes, une solution \u00c3\u00a9voqu\u00c3\u00a9e aux d\u00c3\u00a9fis logistiques du Mondial \u00c3\u00a0 48.\u00c2\u00a0\u00c2\u00ab Nous discutons de tout, mais nous n'avons rien d\u00c3\u00a9cid\u00c3\u00a9 de concret pour le moment \u00c2\u00bb, a ajout\u00c3\u00a9 le pr\u00c3\u00a9sident de la FIFA. La d\u00c3\u00a9cision finale sur le projet sera prise en mars. ",
        "22": "Quelques heures apr\u00c3\u00a8s la publication d'une enqu\u00c3\u00aate du Sunday Timesr\u00c3\u00a9v\u00c3\u00a9lant\u00c2\u00a0une campagne secr\u00c3\u00a8te du Qatar pour se voir attribuer la Coupe du monde 2022, le comit\u00c3\u00a9 d'organisation a r\u00c3\u00a9agi par communiqu\u00c3\u00a9 pour\u00c2\u00a0tout nier en bloc. Le comit\u00c3\u00a9  a d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9 \u00c2\u00abd\u00c3\u00a9mentir toutes les accusations formul\u00c3\u00a9es par le Sunday Times\u00c2\u00bb: \u00c2\u00abIl y a eu une enqu\u00c3\u00aate et nous avons fourni toutes les informations relatives \u00c3\u00a0 notre candidature [...] Nous avons respect\u00c3\u00a9 scrupuleusement toutes les r\u00c3\u00a8gles de la Fifa.\u00c2\u00bb\u00c2\u00a0L'instance de son c\u00c3\u00b4t\u00c3\u00a9 a affirm\u00c3\u00a9 dans un communiqu\u00c3\u00a9 qu'une enqu\u00c3\u00aate \u00c2\u00abrigoureuse\u00c2\u00bb avait \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 conduite et que ses conclusions \u00c3\u00a9taient consultables dans un rapport. ",
        "23": "Selon Mediapart, la banque mon\u00e9gasque Pasche Monaco, filiale du Cr\u00e9dit mutuel, aurait \u00e9t\u00e9 la plaque tournante bancaire permettant de transf\u00e9rer des fonds depuis le Qatar vers plusieurs dirigeants du foot mondial de l'\u00e9poque.Le site explique que le FBI et la justice br\u00e9silienne soup\u00e7onnent la banque Pasche Monaco d'avoir permis d'arroser plusieurs personnalit\u00e9s pour acheter leur vote pour l'attribution de la Coupe du monde 2022 au Qatar. Les enqu\u00eateurs ont ainsi identifi\u00e9 un versement de 22 millions de dollars r\u00e9alis\u00e9 en janvier 2011 par un conglom\u00e9rat qatari sp\u00e9cialis\u00e9 dans le BTP sur le compte de Ricardo Texeira, l'ancien pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration br\u00e9silienne. Celui-ci, d\u00e9j\u00e0 impliqu\u00e9 dans plusieurs affaires de corruption au Br\u00e9sil, fait l'objet d\u00e9sormais d'un mandat d'arr\u00eat international pour corruption \u00e9mis par le D\u00e9partement de la justice am\u00e9ricain.Tout ou partie de ces 22 millions aurait servi, d\u00e9but 2013, \u00e0 r\u00e9aliser des virements \u00e0 destination de personnes physiques surnomm\u00e9es \u00ab Warner Bros \u00bb, \u00ab Mohammed \u00bb et \u00ab Leoz \u00bb. Les enqu\u00eateurs ont rapidement fait le rapprochement avec Jack Warner, l'ancien pr\u00e9sident de la Concacaf, Mohammed bin Hamman, l'ancien pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration asiatique et Nicolas Leoz, l'ancien pr\u00e9sident de la Conmebol, la conf\u00e9d\u00e9ration sud-am\u00e9ricaine. ",
        "24": "Ce vendredi le pr\u00c3\u00a9sident de la FIFA, Gianni Infantino, s'est dit optimiste concernant l'organisation de la Coupe du Monde 2022 \u00c3\u00a0 48 \u00c3\u00a9quipes au lieu de 32, tout en soulignant que ce ne serait pas facile. \u00c2\u00ab Je suis optimiste, mais est-ce que ce sera facile\u00a0? Non, cela ne sera pas facile, je dois \u00c3\u00aatre honn\u00c3\u00aate \u00c2\u00bb, a d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9 le patron de la FIFA lors d'une conf\u00c3\u00a9rence de presse \u00c3\u00a0 Istanbul, \u00c3\u00a0 l'issue d'un sommet ex\u00c3\u00a9cutif de trois jours dans la capitale \u00c3\u00a9conomique de la Turquie. En 2017, la FIFA avait vot\u00c3\u00a9 une expansion \u00c3\u00a0 48 \u00c3\u00a9quipes \u00c3\u00a0 partir de 2026, organis\u00c3\u00a9e par le trio Mexique - \u00c3\u0089tats-Unis - Canada. Mais depuis, le pr\u00c3\u00a9sident italo-suisse de l'instance dirigeante du football mondial milite pour une application de cette r\u00c3\u00a9forme d\u00c3\u00a8s 2022. La FIFA m\u00c3\u00a8ne actuellement une \u00c3\u00a9tude de faisabilit\u00c3\u00a9 et doit annoncer sa d\u00c3\u00a9cision mi-mars lors de son conseil \u00c3\u00a0 Miami. Gianni Infantino a notamment soumis l'hypoth\u00c3\u00a8se de jouer des matches dans les pays voisins, si la comp\u00c3\u00a9tition passait \u00c3\u00a0 48 \u00c3\u00a9quipes. Mais une crise diplomatique touche cette partie du Moyen-Orient qui impose depuis 2017 un blocus \u00c3\u00a9conomique au troisi\u00c3\u00a8me pays producteur de gaz. \u00c2\u00ab Je ne suis pas na\u00c3\u00aff au point d'ignorer la situation politique dans la r\u00c3\u00a9gion \u00c2\u00bb, a soulign\u00c3\u00a9 Gianni Infantino, tout en indiquant que le football pouvait, selon lui, \u00c2\u00ab accomplir des miracles \u00c2\u00bb. Il a ainsi pris l'exemple du Mondial 2026, qui sera organis\u00c3\u00a9 par le Canada, le Mexique et les \u00c3\u0089tats-Unis, qu'alors m\u00c3\u00aame \u00c2\u00ab qu'il y a des d\u00c3\u00a9bats sur la construction d'un mur \u00c2\u00bb entre \u00c3\u0089tats-Unis et Mexique, \u00c2\u00ab ces deux pays vont travailler ensemble \u00c2\u00bb. Le Qatar, qui dit se pr\u00c3\u00a9parer pour une comp\u00c3\u00a9tition \u00c3\u00a0 32 \u00c3\u00a9quipes, a indiqu\u00c3\u00a9 qu'il aurait son mot \u00c3\u00a0 dire avant de d\u00c3\u00a9cider de passer \u00c3\u00a0 un tournoi \u00c3\u00a9largi qui entra\u00c3\u00aenerait des complications logistiques et politiques. ",
        "25": "Le Qatar, pays h\u00c3\u00b4te de la prochaine Coupe du monde  en 2022, aurait men\u00c3\u00a9 une campagne secr\u00c3\u00a8te de propagande \u00c3\u00a0 base d'\u00c2\u00abop\u00c3\u00a9rations noires\u00c2\u00bb pour saper les offres concurrentes, en violation des r\u00c3\u00a8gles de la Fifa, rapporte dimanche le\u00c2\u00a0Sunday Times. Le journal britannique affirme que le comit\u00c3\u00a9 d'organisation du Qatar a notamment pay\u00c3\u00a9 une \u00c3\u00a9quipe de relations publiques ainsi que d'anciens agents de la CIA pour diffuser de \u00c2\u00abfausses promesses\u00c2\u00bb concernant ses principaux rivaux, l'Australie et les Etats-Unis, lors de leur campagne pour la comp\u00c3\u00a9tition 2022. La strat\u00c3\u00a9gie du Qatar \u00c3\u00a9tait de recruter des individus influents afin d'attaquer les offres dans leurs pays d'origine, donnant l'impression qu'il n'y avait \u00c2\u00abaucun soutien\u00c2\u00bb pour accueillir la Coupe du monde parmi la population, selon le journal.\u00c2\u00a0L'un des principaux crit\u00c3\u00a8res pris en compte par Fifa, organe directeur du football mondial, est que les offres devraient b\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ficier d'un fort soutien des populations locales. Les candidats au Mondial 2002 avaient pour interdiction de faire \u00c2\u00abtoute d\u00c3\u00a9claration \u00c3\u00a9crite ou orale de toute nature, que ce soit d\u00c3\u00a9favorable ou non, sur les offres ou les candidatures de toute autre association membre\u00c2\u00bb en vertu des lignes directrices de la Fifa.\u00c2\u00a0Mais selon le\u00c2\u00a0Sunday Times, un e-mail, que le journal indique avoir obtenu par un lanceur d'alerte qui a travaill\u00c3\u00a9 avec la candidature du Qatar, a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 envoy\u00c3\u00a9 au directeur adjoint des offres du Qatar, Ali al-Thawadi, et montre que l'Etat \u00c3\u00a9tait au courant des complots visant \u00c3\u00a0 \u00c2\u00abempoisonner\u00c2\u00bb les autres candidats. ",
        "26": "Les responsables des chantiers actuellement entrepris au Qatar en vue de la Coupe du monde 2022 ont annonc\u00c3\u00a9 ce mardi que le premier stade choisi pour accueillir l'\u00c3\u00a9v\u00c3\u00a8nement sera pr\u00c3\u00aat d'ici 2016. \u00c2\u00abNous sommes tr\u00c3\u00a8s heureux de l'avanc\u00c3\u00a9e rapide des travaux de r\u00c3\u00a9novation, a d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9 le directeur du projet, Mansour Saleh Al-Mouhannadi. Nous pr\u00c3\u00a9voyons que le stade sera livr\u00c3\u00a9 fin 2016\u00c2\u00bb, a-t-il ajout\u00c3\u00a9, en r\u00c3\u00a9f\u00c3\u00a9rence au Khalifa International Stadium, d'une capacit\u00c3\u00a9 de 40 000 spectateurs. L'enceinte de Doha a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 d\u00c3\u00a9sign\u00c3\u00a9e pour accueillir des matches de poules, des seizi\u00c3\u00a8mes et des quarts de finale du Mondial. Auparavant, les championnats du monde d'athl\u00c3\u00a9tisme s'y d\u00c3\u00a9rouleront \u00c3\u00a9galement en 2019. Malgr\u00c3\u00a9 des conditions de travail d\u00c3\u00a9plorables et d\u00c3\u00a9nonc\u00c3\u00a9es par les ONG, \u00c2\u00abaucun accident notable\u00c2\u00bb n'est \u00c3\u00a0 signaler, selon la soci\u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 de construction en charge des travaux, parmi les 3300 ouvriers pr\u00c3\u00a9sents sur place. (Avec AFP) ",
        "27": "Libre depuis l'\u00e9t\u00e9, Ars\u00e8ne Wenger est toujours en attente d'un nouveau challenge. Les sollicitations ne manquent pas, et son nom circule souvent comme un recours naturel dans de grosses \u00e9curies europ\u00e9ennes (Bayern, Milan AC...). Invit\u00e9 de prestige des \u00c9toiles du sport, en novembre dernier \u00e0 Tignes, la l\u00e9gende des Gunners avait exprim\u00e9 son envie de retrouver un poste\u00a0: \u00abLe terrain me manque\u00bb, avait-il notamment confi\u00e9 \u00e0\u00a0L'\u00c9quipe. En attendant qu'une opportunit\u00e9 majeure se pr\u00e9sente, Wenger est clairement d\u00e9sir\u00e9 par le... Qatar. L'ancien manager d'Arsenal a toujours \u00e9t\u00e9 dans les petits papiers de l'\u00e9mirat, que ce soit dans le cadre d'une possible arriv\u00e9e en tant que directeur sportif du PSG, et, plus r\u00e9cemment, \u00e0 la t\u00eate de la s\u00e9lection nationale avec un r\u00f4le \u00e9largi au d\u00e9veloppement du football dans ce jeune pays.Selon nos informations, dans la perspective du Mondial 2022 que le\u00a0Qatar\u00a0organise, le technicien a \u00e9t\u00e9 sond\u00e9 pour prendre la t\u00eate du onze national. \u00c0 quatre ans de l'\u00e9ch\u00e9ance, il s'est d'ailleurs exprim\u00e9 sur le sujet en estimant que le pays allait \u00eatre soumis \u00e0 une \u00e9norme pression\u00a0: \u00ab Une partie du succ\u00e8s de cette Coupe de monde sera ce que fera l'\u00e9quipe nationale du\u00a0Qatar. \u00bb Pour mettre toutes les chances de son c\u00f4t\u00e9, l'\u00e9mirat ne l\u00e9sinera pas sur les moyens pour recruter un grand nom. Beaucoup circulent (Xavi, Zidane...). Comme \u00e9voqu\u00e9 par\u00a0FF, les Qataris avaient d\u00e9j\u00e0 tent\u00e9 de convaincre Leonardo Jardim lors de son passage \u00e0 Doha. En vain, l'ex-entra\u00eeneur de Monaco se dirigerait vers la Chine (Dalian Yifang). Le\u00a0Qatar\u00a0a donc tent\u00e9 la piste Wenger. Reste \u00e0 conna\u00eetre les intentions de l'Alsacien, qui n'a jamais cach\u00e9 son d\u00e9sir d'entra\u00eener une \u00e9quipe nationale. \u00c0 soixante-neuf ans, mieux vaut\u00a0Qatar\u00a0que jamais... Nabil Djellit Suivre @Nabil_djellit !function(d,s,id){var js,fjs=d.getElementsByTagName(s)[0],p=/^http:/.test(d.location)?'http':'https';if(!d.getElementById(id)){js=d.createElement(s);js.id=id;js.src=p+'://platform.twitter.com/widgets.js';fjs.parentNode.insertBefore(js,fjs);}}(document, 'script', 'twitter-wjs'); Le sommaire du nouveau num\u00e9ro de FFDeschamps\u00a0: \u00abC'est dans les plus grandes victoires qu'on fait les plus grosses conneries\u00bb ",
        "28": "Une frappe victorieuse au ras du poteau de pr\u00c3\u00a8s de trente m\u00c3\u00a8tres du milieu de terrain qatarien Abdulaziz Abdullah, peut-\u00c3\u00aatre inspir\u00c3\u00a9 par Wesley Sneijder, son co\u00c3\u00a9quipier \u00c3\u00a0 Al Gharafa, en D1 qatarienne, a qualifi\u00c3\u00a9 le petit \u00c3\u0089mirat pour les demi-finales de la Coupe d'Asie pour la premi\u00c3\u00a8re fois de son histoire, vendredi (1-0). Ce but, inscrit \u00c3\u00a0 la 78e minute, \u00c3\u00a9limine la Cor\u00c3\u00a9e du Sud, finaliste malheureuse il y a quatre ans contre l'Australie. Le Qatar avait termin\u00c3\u00a9\u00c2\u00a0premier de son groupe et\u00c2\u00a0\u00c3\u00a9limin\u00c3\u00a9 l'Irak en huiti\u00c3\u00a8me de finale (1-0), pour atteindre les quarts de finale de l'\u00c3\u00a9preuve pour la troisi\u00c3\u00a8me fois apr\u00c3\u00a8s 2000 et 2011. Mais c'est donc la premi\u00c3\u00a8re fois que l'organisateur de la Coupe du monde 2022 l'emporte \u00c3\u00a0 ce stade de la comp\u00c3\u00a9tition. En demi-finale, mardi prochain, le Qatar sera oppos\u00c3\u00a9 aux \u00c3\u0089mirats arabes unis, le pays organisateur, ou \u00c3\u00a0 l'Australie, le tenant. ",
        "29": "\tDes policiers de diff\u00e9rents pays seront d\u00e9ploy\u00e9s au Qatar durant la Coupe du monde 2022 pour lutter contre le hooliganisme, a indiqu\u00e9 un dirigeant du comit\u00e9 d'organisation qui promet le Mondial \u00able plus s\u00fbr de l'histoire. Nous travaillons avec beaucoup d'organisations nationales, r\u00e9gionales et internationales, mais aussi avec des pays, des agences\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 Ali Mohammed Al-Ali, directeur adjoint de la s\u00e9curit\u00e9 du Supreme Committee for Delivery & Legacy.\t\u00a0\tFace au risque de hooliganisme, \u00abbien s\u00fbr\u00bb qu'il y aura des policiers \u00e9trangers qui viendront des pays \u00abqualifi\u00e9s\u00bb pour la comp\u00e9tition, a-t-il dit. \u00abNous sommes le seul pays dans le monde qui a dix ans pour se pr\u00e9parer\u00bb, a expliqu\u00e9 Ali Mohammed Al-Ali. \tQuelque 1,3 million de visiteurs, soit l'\u00e9quivalent de la moiti\u00e9 de la population du petit \u00e9mirat, sont attendus au Qatar pour la premi\u00e8re Coupe du monde organis\u00e9e au Moyen-Orient. La capitale Doha devrait h\u00e9berger la majorit\u00e9 d'entre eux, g\u00e9n\u00e9rant une proximit\u00e9 qui risque d'attiser les tensions entre supporters.\t\u00a0\tLe comit\u00e9 d'organisation a d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9venu que l'alcool sera interdit dans les rues et les espaces publics et que des tribunaux sp\u00e9ciaux seront mis en place pour les visiteurs arr\u00eat\u00e9s durant la comp\u00e9tition. La situation diplomatique du Qatar, en rupture avec l'Arabie saoudite et ses alli\u00e9s, ajoute aussi aux inqui\u00e9tudes sur le plan s\u00e9curitaire. ",
        "30": "Pays d\u00e9sertique, le Qatar plantera 16 000 arbres autour des huit stades pr\u00e9vus pour la Coupe du monde en 2022. Les arbres - un m\u00e9lange d'essences locales et d'autres import\u00e9es de Chine, d'Espagne et de Tha\u00eflande - grandiront dans une vaste p\u00e9pini\u00e8re exploit\u00e9e par le Comit\u00e9 charg\u00e9 d'organiser le Mondial.Le site de 880.000 m\u00b2, situ\u00e9 \u00e0 une heure de route de la capitale Doha, a \u00e9t\u00e9 officiellement inaugur\u00e9 jeudi et Hassan Al-Thawadi, responsable du Comit\u00e9, a pr\u00e9cis\u00e9 que les arbres aideraient \u00e0 \u00abembellir\u00bb les sites des stades de football. \u00abCe projet est \u00e9galement un excellent exemple de la fa\u00e7on dont l'Etat parvient \u00e0 l'autosuffisance\u00bb, a-t-il dit, en allusion \u00e0 la crise diplomatique qui a vu le l'Arabie saoudite, les Emirats arabes unis, Bahre\u00efn et l'Egypte rompre leurs relations avec le Qatar le 5 juin.Le gazon plant\u00e9 autour des stades sera \u00e9galement cultiv\u00e9 dans cette p\u00e9pini\u00e8re. Les arbres et le gazon seront cultiv\u00e9s avec de l'eau recycl\u00e9e, ont dit les organisateurs. Depuis qu'il a remport\u00e9 l'organisation du Mondial 2022, le Qatar a fait l'objet de vives critiques, notamment pour le traitement de la main-d'oeuvre form\u00e9e de migrants \u00e9trangers. Selon des chiffres du Comit\u00e9 organisateur publi\u00e9s cette semaine, pr\u00e8s de 20 000 ouvriers travaillent actuellement sur les sites des stades de la Coupe du monde. ",
        "31": "\tAlors qu'il doit accueillir le Mondial en 2022, le Qatar ne serait pas en mesure d'y parvenir, selon un rapport confidentiel d\u00e9voil\u00e9 par la BBC. Cornerstone Global, une compagnie de conseil strat\u00e9gique, met en avant l'impact \u00e9conomique et politique de la crise diplomatique que traverse l'\u00c9mirat avec ses voisins. \tDepuis juin, l'Arabie saoudite, le Bahre\u00efn, l'\u00c9gypte et les \u00c9mirats arabes unis ont ferm\u00e9 leurs fronti\u00e8res avec le Qatar, lui reprochant notamment de soutenir les groupes islamistes radicaux. Ce blocus entra\u00eene, entre autres, des co\u00fbts de logistique plus \u00e9lev\u00e9s. \u00ab\u00c9tant donn\u00e9 la situation politique actuelle, il est tr\u00e8s possible que le Mondial ne puisse pas se tenir au Qatar\u00bb, est-il avanc\u00e9. \t\u00a0\tDe son c\u00f4t\u00e9, le comit\u00e9 d'organisation de la comp\u00e9tition a remis en cause \u00ables motivations d'une organisation qui ne fait pas secret de ses liens avec les pays qui bloquent le Qatar\u00bb et critiqu\u00e9 un rapport \u00abaussi transparent que risible\u00bb, \u00abenti\u00e8rement bas\u00e9 sur des articles de presse et des sources anonymes\u00bb. ",
        "32": "\u00abNous pensons que nous allons avoir un \u00e9norme afflux (de supporters), de l'ordre de 1,3 million pendant le tournoi\u00bb, soit l'\u00e9quivalent de la moiti\u00e9 de la population actuelle de ce petit pays du golfe, a d\u00e9clar\u00e9 jeudi Nasser Al-Khater, l'un des responsables du Comit\u00e9 d'organisation de la Coupe du Monde 2022.M. Al-Khater s'attend \u00e9galement \u00e0 ce que la majorit\u00e9 des fans ne viennent pas d'Europe ou d'Am\u00e9rique du Sud. \u00ab\u00c0 cause de la situation g\u00e9ographique du Qatar, je crois que nous verrons une majorit\u00e9 de supporters issus de la r\u00e9gion, principalement d'Arabie Saoudite\u00bb, a-t-il avanc\u00e9. En 2014, un million de personnes s'\u00e9taient rendues au Br\u00e9sil pour assister au Mondial. En 2022, la comp\u00e9tition aura lieu pour la premi\u00e8re fois en automne, entre le 21 novembre et le 18 d\u00e9cembre. Pour autant, les fortes chaleurs que conna\u00eet le petit \u00e9mirat tout au long de l'ann\u00e9e contraignent les organisateurs \u00e0 imaginer des solutions pour le bien-\u00eatre des joueurs et des supporters. Le Qatar s'appr\u00eate ainsi \u00e0 d\u00e9voiler vendredi son tout premier stade compl\u00e8tement remis \u00e0 neuf et dot\u00e9 d'un syst\u00e8me de climatisation dans l'optique du Mondial 2022\u00a0: le Khalifa International Stadium. ",
        "33": "Cette Coupe d'Asie a tout d'un premier gros test pour le Qatar. A moins de quatre ans de \"leur\" Coupe du monde, chaque \u00e9tape est cruciale pour les hommes de Felix Sanchez. Et pour cause, le petit \u00e9mirat s'emploie, depuis plusieurs ann\u00e9es, avec ses moyens gigantesques, \u00e0 pr\u00e9parer la comp\u00e9tition, v\u00e9ritable vitrine du pays, bien au-del\u00e0 du simple football. Au centre du jeu, il y a l'Aspire Academy, mastodonte de la formation de jeunes talents qataris o\u00f9 se m\u00ealent des dizaines de nationalit\u00e9s dans un complexe gigantesque.De cette institution a \u00e9man\u00e9 une figure\u00a0: le s\u00e9lectionneur Felix Sanchez, espagnol, ancien de la prestigieuse Masia. Il a gravi les \u00e9chelons, des \u00e9quipes de jeunes d'Aspire, \u00e0 celles de la s\u00e9lection nationale pour atteindre le sommet de la pyramide. Et avec lui, il y a une toute nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de joueurs. Exit les naturalisations de trentenaires sud-am\u00e9ricains, place \u00e0 la jeunesse et aux locaux. Surtout, la Qatar Football Association (QFA) recherche de la continuit\u00e9. L'\u00e9quipe du Qatar veut \u00eatre un groupe solide. Dans ses rangs, il y a notamment Akram Afif, pr\u00eat\u00e9 par Villarreal \u00e0 Al-Sadd, et qui a \u00e9t\u00e9 le premier Qatari \u00e0 jouer en Liga avec Gijon. Une bonne partie de l'effectif \u00e9tait pr\u00e9sente pour la Coupe d'Asie U19 en 2014, puis pour l'\u00e9dition U23 en 2016. A eux, d\u00e9sormais, de briller lors de la comp\u00e9tition reine chez le voisin \u00e9mirati. Episode 1\u00a0:\u00a0Etat des lieux du football au QatarEpisode 2\u00a0:\u00a0Aspire Academy, le mod\u00e8le du mastodonte de la formation de jeunes joueursEpisode 3\u00a0:\u00a0Les liens d'Aspire avec la s\u00e9lection nationaleEpisode 4\u00a0: Les influences internationales d'Aspire et le futur de la s\u00e9lection J\u00e9r\u00e9my Docteur Follow @BackoTheDoc ",
        "34": "D\u00c3\u00a9j\u00c3\u00a0 charg\u00c3\u00a9e des contr\u00c3\u00b4les lors des prochains Jeux olympiques de Tokyo en 2020, la nouvelle Agence de contr\u00c3\u00b4les internationale (ITA), op\u00c3\u00a9rationnelle depuis juillet \u00c3\u00a0 Lausanne, ne serait pas contre s'occuper aussi de la Coupe du monde 2022 au Qatar. L'ITA\u00c2\u00a0\u00c2\u00abserait ravie de fournir des services \u00c3\u00a0 la FIFA pour le Mondial au Qatar, on a la capacit\u00c3\u00a9 de le faire\u00c2\u00bb, a d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9 son directeur g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ral, Benjamin Cohen, ce jeudi. \u00c2\u00abCela permettrait aussi \u00c3\u00a0 la FIFA de pouvoir dire qu'elle a totalement externalis\u00c3\u00a9 ce service et aussi peut-\u00c3\u00aatre de donner \u00c3\u00a0 certains fans de foot la garantie qu'il existe un programme totalement ind\u00c3\u00a9pendant dans le cadre d'une Coupe du monde, je vais m'y atteler\u00c2\u00bb, a ajout\u00c3\u00a9 le dirigeant suisse. \u00c3\u0080 la mi-juillet, la F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration internationale a annonc\u00c3\u00a9 qu'aucun cas de dopage n'avait \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 d\u00c3\u00a9cel\u00c3\u00a9 durant le Mondial 2018 disput\u00c3\u00a9 en Russie et remport\u00c3\u00a9 par la France. L'ITA, fondation \u00c3\u00a0 but non lucratif pr\u00c3\u00a9sid\u00c3\u00a9e par l'ancienne ministre des Sports fran\u00c3\u00a7aise Val\u00c3\u00a9rie Fourneyron, a \u00c3\u00a9galement sign\u00c3\u00a9 un partenariat pour prendre en charge le programme antidopage de la F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration internationale de tennis de table. ",
        "35": "Nouvelles r\u00c3\u00a9v\u00c3\u00a9lations dans la pol\u00c3\u00a9mique autour de l'attribution de la Coupe du monde 2022 au Qatar. Dans un documentaire diffus\u00c3\u00a9 la semaine pass\u00c3\u00a9e sur la cha\u00c3\u00aene allemande ARD, Phaedra Almajid, ancienne employ\u00c3\u00a9e de la candidature qatarie, r\u00c3\u00a9v\u00c3\u00a8le le nom de trois dirigeants africains qui auraient re\u00c3\u00a7u des pots de vin (1,5 millions de dollars chacun), consid\u00c3\u00a9r\u00c3\u00a9s comme des \"encouragements\" pour soutenir le Qatar. Le Nig\u00c3\u00a9rian Amos Adamu, l'Ivoirien Jacques Anouma et le Camerounais Issa Hayatou ont \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 mis en cause par l'ex-responsable de la communication, comme l'indique France Football cette semaine. L'hebdomadaire avait interrog\u00c3\u00a9 Phaedra Almajid en d\u00c3\u00a9cembre dernier et celle-ci avait d\u00c3\u00a9j\u00c3\u00a0 accus\u00c3\u00a9 les dirigeants africains de corruption, sans citer leur nom. Le documentaire a confirm\u00c3\u00a9 une autre information r\u00c3\u00a9v\u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9e par France Football: le Chypriote Marios Lafkaritis, qui fait partie des 14 membres du comit\u00c3\u00a9 ex\u00c3\u00a9cutif ayant vot\u00c3\u00a9 pour le Qatar, a vendu un terrain \u00c3\u00a0 Larnaca au fond souverain de l'\u00c3\u00a9mirat QIA pour 32 millions d'euros... ",
        "36": "\tLa FIFA avait d\u00e9j\u00e0 vot\u00e9 pour une Coupe du monde \u00e0 48 \u00e9quipes au lieu de 32 \u00e0 partir du mondial 2026. Dans une lettre adress\u00e9e mercredi \u00e0 la FIFA, Alejandro Dominguez, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration sud-am\u00e9ricaine de football (Conmebol), a demand\u00e9 au pr\u00e9sident de la FIFA Gianni Infantino d'acc\u00e9l\u00e8rer le processus pour que l'ajout de 16 \u00e9quipes suppl\u00e9mentaires soit effectif d\u00e8s 2022, \u00e0 l'occasion de la Coupe du Monde au Qatar. \t\u00abNous demandons que la Coupe du monde 2022 se joue d\u00e9j\u00e0 avec 48 \u00e9quipes\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 le pr\u00e9sident du Conmebol, soutenu par les 10 pays membres de la zone Am\u00e9rique du Sud. La nouvelle formule \u00e0 48 \u00e9quipes permettrait \u00e0 l'Am\u00e9rique du Sud de b\u00e9n\u00e9ficier de six pays qualifi\u00e9s (contre cinq maximum actuellement), plus un \u00e9ventuel septi\u00e8me, s'il remporte le barrage contre une s\u00e9lection de la zone Oc\u00e9anie. \tCr\u00e9\u00e9e en 1928 par le Fran\u00e7ais Jules Rimet, la Coupe du monde se joue \u00e0 32 \u00e9quipes (huit poules de quatre) depuis l'\u00e9dition 1998, en France.\t\u00a0 ",
        "37": "Le groupe indien Larsen & Toubro, sp\u00e9cialis\u00e9 dans l'ing\u00e9nierie et la fabrication d'\u00e9quipements lourds, va r\u00e9aliser, avec l'entreprise qatarie Al-Balagh, les travaux du stade Al-Rayya, \u00e0 l'ouest de Doha. Cette annonce intervient au lendemain d'une visite de deux jours au Qatar du Premier ministre indien Narendra Modi, marqu\u00e9e par la signature de sept accords de coop\u00e9ration. \u00abC'est une question de grande fiert\u00e9 pour nous\u00bb, a r\u00e9agi Jens Huckfeldt, le repr\u00e9sentant au Qatar de Larsen & Toubro. Le stade Al-Rayyan a \u00e9t\u00e9 b\u00e2ti en 2003 et a \u00e9t\u00e9 d\u00e9batit en vue de sa r\u00e9novation. Le stade doit notamment \u00eatre \u00e9quip\u00e9 d'un dispositf de climatisation. La nouvelle version du stade pourra contenir 40\u00a0000 personnes (contre 21 000 jusqu'alor) et servira jusqu'aux quarts de finale de la Coupe du Monde 2022. Le Qatar va consacrer jusqu'\u00e0 10 milliards de dollars \u00e0 la construction des stades du Mondial-2022, dont l'organisation totale co\u00fbtera environ 30 milliards de dollars, selon les organisateurs. ",
        "38": "\tLe pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration sud-am\u00e9ricaine (Conmebol) a rencontr\u00e9 les plus hautes autorit\u00e9s du Qatar \u00e0 Doha, quelques semaines seulement apr\u00e8s que des pays dont l'Argentine et le Br\u00e9sil eurent appel\u00e9 \u00e0 une Coupe du monde \u00e0 48 \u00e9quipes d\u00e8s 2022. Alejandro Dominguez, pr\u00e9sident de la Conmebol, et un vice-pr\u00e9sident de la Fifa ont rencontr\u00e9 l'Emir Tamim bin Hamad Al-Thani, a annonc\u00e9 l'agence Qatar News, pr\u00e9cisant qu'ont \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9s la coop\u00e9ration entre le Qatar et le football sud-am\u00e9ricain. \u00abIls ont aussi pass\u00e9 en revue les pr\u00e9paration du Qatar pour 2022 et les progr\u00e8s dans les projets\u00bb, a ajout\u00e9 l'agence locale.\t\u00a0\tEn d\u00e9but de mois, la Conmebol a formellement demand\u00e9 \u00e0 la Fifa de d\u00e9cider de l'augmentation du nombre d'\u00e9quipes \u00e0 temps pour le Mondial 2022 au Qatar. La Fifa a d\u00e9j\u00e0 accept\u00e9 l'extension du nombre de qualifi\u00e9s, au nombre de 32 actuellement, seulement quatre ans plus tard, au Mondial 2026. ",
        "39": "Malgr\u00e9 son isolement diplomatique actuel, le Qatar assure que le stade Al-Warkah sera pr\u00eat en\u00a0 2018. \u00abLe projet actuel respecte le calendrier et le stade Al-Wakrah sera termin\u00e9 dans les temps, d'ici la fin de l'ann\u00e9e prochaine\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 le chef de projet Thani Khalifa Al-Zarah.En d\u00e9pit de la fermeture des fronti\u00e8res terrestres et maritimes du pays, les organisateurs ont affirm\u00e9 que les pr\u00e9paratifs se poursuivaient normalement, soulignant que l'approvisionnement en mat\u00e9riaux de construction \u00e9tait de la responsabilit\u00e9 de leurs prestataires. Le stade Al-Warkah (40.000 places) sera la deuxi\u00e8me enceinte de la Coupe du monde 2022 \u00e0 \u00eatre achev\u00e9e apr\u00e8s le stade Khalifa, inaugur\u00e9 en mai dernier. ",
        "40": "\tLe Comit\u00e9 d'organisation de la Coupe du monde 2022 a pr\u00e9venu mardi qu'\u00abil n'y aura pas de consommation d'alcool dans les rues, les parcs et les espaces publics\u00bb, le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Comit\u00e9, Hassan Al-Thawadi, ajoutant dans un entretien au quotidien Al-Sharq que ce point \u00e9tait \u00abd\u00e9finitif\u00bb. Il s'est dit \u00e9galement oppos\u00e9 \u00e0 \u00abla vente d'alcool dans les stades et leurs alentours\u00bb. \tCe dernier point risque de poser probl\u00e8me avec la Fifa dont l'un des sponsors est le brasseur am\u00e9ricain Budweiser. Pour le Mondial 2014, l'instance mondiale avait obtenu du Br\u00e9sil la suspension exceptionnelle d'une loi interdisant la vente de boissons alcoolis\u00e9es dans les enceintes sportives. \tIl n'y aura pas d'interdiction totale de boire de l'alcool, mais cela ne sera permis que dans des \u00abendroits \u00e9loign\u00e9s\u00bb, a pr\u00e9cis\u00e9 Al-Thawadi, sans livrer plus de d\u00e9tails. Il avait \u00a0d\u00e9clar\u00e9 plus t\u00f4t dans l'ann\u00e9e que les fans saouls seraient trait\u00e9s \u00abgentiment\u00bb. \tLe Qatar, pays musulman, n'interdit pas l'alcool. Les expatri\u00e9s peuvent s'en procurer \u00e0 condition d'obtenir un permis sp\u00e9cial. Boire en public tombe toutefois sous le coup de la loi et apporter au Qatar des boissons alcoolis\u00e9es est \u00e9galement banni. ",
        "41": "Selon une \u00e9tude publi\u00e9e mercredi soir par Impactt, une agence de conseil de commerce \u00e9thique install\u00e9e \u00e0 Londres, 13 des 19 entreprises sous-traitantes employ\u00e9es au Qatar sur les chantiers de la Coupe du monde 2022 surchargent leurs ouvriers immigr\u00e9s, les faisant parfois travailler plus de 72 heures par semaine. \u00abDans le cas le plus extr\u00eame, (certains ont travaill\u00e9) 14 heures par jour (...) et 402 heures par mois\u00bb, pr\u00e9cise Impactt.Les lois du Qatar stipulent que les ouvriers ne peuvent travailler plus de 48 heures par semaine, soit huit heures par jour, et doivent b\u00e9n\u00e9ficier d'au moins un jour de repos par semaine. Le rapport, command\u00e9 par le Comit\u00e9 organisateur du Qatar, rapporte \u00e9galement le cas de \u00abhuit entreprises sous-traitantes qui ont fait travailler leurs ouvriers un nombre excessif de jours d'affil\u00e9e\u00bb, jusqu'\u00e0 148 - soit cinq mois sans jour de repos - dans le cas les plus extr\u00eames. ",
        "42": "Zachary Cox, n\u00e9 \u00e0 Johannesburg en Afrique du Sud mais qui avait v\u00e9cu ensuite en Grande-Bretagne, avait fait une chute de 39 m\u00e8tres, en janvier 2017, lorsque le treuil qu'il utilisait pour mettre en place une passerelle avait rompu. La m\u00e9decin-l\u00e9giste britannique, Veronica Hamilton-Deeley, a conclu \u00e0 l'issue de son enqu\u00eate que le technicien \u00e9tait tomb\u00e9 la t\u00eate la premi\u00e8re, entra\u00eenant de graves l\u00e9sions au cerveau et lui brisant le cou, alors que son harnais de s\u00e9curit\u00e9 s'\u00e9tait \u00e9galement rompu. Elle a jug\u00e9 les conditions de travail sur le chantier \u00abdangereuses par leur nature m\u00eame\u00bb.\u00abLes dirigeants du chantier du stade savaient ou auraient d\u00fb savoir qu'ils exigeaient d'une partie de leur personnel de se reposer sur des \u00e9quipements potentiellement mortels\u00bb, a-t-elle estim\u00e9, qualifiant le syst\u00e8me d'organisation sur place de \u00abchaotique, non professionnel, non r\u00e9fl\u00e9chi et vraiment dangereux\u00bb. Le Stade Khalifa a \u00e9t\u00e9 le premier \u00e9quipement \u00e0 \u00eatre achev\u00e9 en vue de la coupe du monde de 2022. ",
        "43": "Bassam Al-Rawi a offert mardi au Qatar la qualification pour les quarts de finale de la Coupe d'Asie en marquant un magnifique coup franc (62e) contre l'Irak (1-0). Un but particulier pour lui puisque son p\u00c3\u00a8re est un ancien international irakien. Vainqueur d'un match d\u00c3\u00a9cousu au stade Al-Nahyan, le pays h\u00c3\u00b4te de la Coupe du monde 2022 affrontera la Cor\u00c3\u00a9e du Sud au prochain tour. C'est la premi\u00c3\u00a8re fois depuis 1972 que l'Irak, champion d'Asie en 2007, sort avant les quarts de finale. ",
        "44": "Seize ans. Voil\u00e0 seize ans que la Sele\u00e7ao, quintuplement \u00e9toil\u00e9e, n'a pas soulev\u00e9 le prestigieux troph\u00e9e. Et peu importe les g\u00e9n\u00e9rations dor\u00e9es, avec Neymar et Cie, le Br\u00e9sil n'y arrive toujours pas. Il a certes v\u00e9cu un tout autre Mondial que celui de 2014, bien moins traumatisant, aussi. Mais l'\u00e9limination en quart de finale face \u00e0 la Belgique, impressionnante d'efficacit\u00e9 avant de b\u00e9tonner \u00e0 merveille, a laiss\u00e9 des traces, et terni les perspectives de titre plan\u00e9taire pour certains \u00e9l\u00e9ments, \u00e0 commencer par Thiago Silva, qui soufflera ces prochains jours ses 34 bougies. La bonne ambiance au sein du groupe \u00e0 Sotchi, camp de base br\u00e9silien en Russie, reste pourtant, \u00e0 en croire certains, un acte fondateur. Car le Br\u00e9sil semble reparti du bon pied, avec dans le viseur la prochaine Copa America, qui peut (enfin) sacrer Neymar, d\u00e9sormais capitaine indiscutable de la s\u00e9lection. La victoire face aux Etats-Unis, samedi dernier (2-0), est une premi\u00e8re \u00e9tape. Certes ais\u00e9e pour le pays de foot qu'est le Br\u00e9sil, mais l'av\u00e8nement d'une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration, dorlot\u00e9e par un entra\u00eeneur paternaliste et unanime, donne des perspectives heureuses. \u00c0 condition d'\u00e9loigner les vieux d\u00e9mons des derni\u00e8res comp\u00e9titions internationales. Une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration que le s\u00e9lectionneur Tite n'a pas h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 convoquer d\u00e8s ce premier rassemblement post-Russie. Et parmi eux quelques noms sont d\u00e9j\u00e0 bien connus du vieux continent, dont Fabinho, Richarlison, Fred, ainsi que Lucas Paqueta, p\u00e9pite du Championnat br\u00e9silien souvent annonc\u00e9 de ce c\u00f4t\u00e9-ci de l'Atlantique. Jeunes talents en devenir, mais pas que, ces bonshommes-l\u00e0 ont encore des responsabilit\u00e9s limit\u00e9es. Quoique, puisque Fabinho a d\u00e9j\u00e0 s\u00e9duit comme lat\u00e9ral droit, o\u00f9 Dani Alves approche de la retraite, et que Richarlison pourrait jouer les trouble-f\u00eates dans la hi\u00e9rarchie des attaquants de pointe*, o\u00f9 les deux formidables Firmino et J\u00e9sus font d\u00e9j\u00e0 le job. Un peu d'\u00e9mulation donc, de quoi ravir quelques avides de nouvelles t\u00eates, et des visions \u00e0 long terme avec une moyenne d'\u00e2ge peu \u00e9lev\u00e9e. Car beaucoup seront encore dans la fleur de l'\u00e2ge \u00e0 l'aube de la Coupe du monde 2022 au Qatar. Tite ne le sait que trop bien, les essais ne seront pas tous concluants. Mais le Br\u00e9sil voit juste en accordant du temps de jeu \u00e0 ceux qui le construiront demain. Et avec d'autres joueurs non convoqu\u00e9s comme Malcom ou Allan, la rel\u00e8ve semble assur\u00e9e.  \t\tPaqueta & Richarlison pic.twitter.com/zdkdgnDm8C\t\u2014 PABLO ONUR ALTUNEL (@PabloOnur) 8 septembre 2018 Et si le Br\u00e9sil peut compter sur quelques nouvelles t\u00eates pour apporter autre chose en termes de profils, d'options tactiques et d'\u00e9tat d'esprit, l'int\u00e9gralit\u00e9 de l'effectif n'a \u00e9videmment pas \u00e9t\u00e9 renouvel\u00e9. Forte de ses nombreux talents, la Sele\u00e7ao va avoir besoin de ses cadres pour entrevoir les grands succ\u00e8s esp\u00e9r\u00e9s, \u00e0 commencer par Neymar, nomm\u00e9 capitaine. Celui qui pourrait d\u00e9passer Pel\u00e9 dans l'histoire des buts en s\u00e9lection est toujours per\u00e7u comme l'enfant prodigue du onze auriverde, et sa Coupe du monde, o\u00f9 il a \u00e9t\u00e9 raill\u00e9 pour ses simulations malgr\u00e9 des capacit\u00e9s physiques r\u00e9duites, ne doit \u00eatre qu'une erreur de parcours. \u00c0 ses c\u00f4t\u00e9s, Tite semble avoir pleinement confiance en Casemiro. Suspendu en quart de finale, la milieu du Real Madrid aurait pu \u00eatre le facteur X, lui qui excelle \u00e0 la r\u00e9cup\u00e9ration et dans la gestion des temps faibles, et son absence a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9judiciable \u00e0 un poste o\u00f9 Fernandinho, persona non grata d\u00e9sormais, s'\u00e9tait effondr\u00e9. Concernant l'arri\u00e8re-garde, la paire 100% PSG Silva-Marquinhos est privil\u00e9gi\u00e9e, surtout en l'absence de Miranda, et Alisson est naturellement devenu le portier num\u00e9ro 1. Une colonne vert\u00e9brale solide, qui gagne \u00e0 engranger de l'exp\u00e9rience, et qui devrait constituer l'avenir du Br\u00e9sil (un peu \u00e0 l'image de la colonne Griezmann-Pogba-Varane-Umtiti-Lloris pour la France, qui concentre \u00e9norm\u00e9ment de leadership), en ajoutant \u00e0 cela des leaders techniques comme Roberto Firmino, Gabriel Jesus ou Douglas Costa, qui prendront une dimension autrement plus grande dans les mois \u00e0 venir.  \t\ty'a du changement au Br\u00e9sil\u00a0! Alisson, Thiago SIlva, Fabinho, Filipe Luis sur le banc. Contre le Salvador, \u00e0 Washington, Tite va aligner\u00a0: Neto - \u00c9der Milit\u00e3o, Marquinhos, Ded\u00e9, Alex Sandro - Casemiro - Douglas Costa, Arthur, Philippe Coutinho, Neymar (cap)- Richarlison\t\u2014 Eric Frosio (@froz91) 10 septembre 2018    \t\t\t\tSur le banc, et malgr\u00e9 l'\u00e9limination en quarts du Mondial, Tite a rempil\u00e9. Pas de quoi s'\u00e9tonner, lui qui est adul\u00e9 par son groupe et surtout par Neymar, polarisateur de toutes les attentes. Un entra\u00eeneur paternaliste, aux id\u00e9es claires et qui fait passer le groupe avant tout. C'est peut-\u00eatre ce qu'il leur faut, \u00e0 ses jeunes Auriverde, et \u00e0 la d\u00e9cri\u00e9e CBF (f\u00e9d\u00e9ration br\u00e9silienne), qui a - \u00e0 raison - forc\u00e9 le trait pour ne pas plonger dans l'absurdit\u00e9 du licenciement au premier faux pas. Tite, lui, un temps annonc\u00e9 au Real Madrid, semble bien en place, et a b\u00e2ti un groupe qui le soutient. Au m\u00eame titre que les fans, dont le jeu plaisant du Br\u00e9sil, notamment lors des derniers \u00e9liminatoires du Mondial, a plu. Pas un jeu de position/possession abusif, alors qu'il a les joueurs \u00e0 sa disposition pour le faire, mais un football hybride, amoureux des transitions rapides, qui correspond parfaitement aux matches internationaux et aux pr\u00e9parations tronqu\u00e9es des s\u00e9lections. Et au-del\u00e0 de ce jeu s\u00e9duisant, extrapol\u00e9 par les fantaisies br\u00e9siliennes que l'on conna\u00eet et adore, les r\u00e9sultats, eux, doivent suivre. Pour faire rentrer Neymar et ses copains dans une nouvelle dimension et surtout dans l'histoire du Br\u00e9sil. Qui a connu tant et tant de grands joueurs, de Pel\u00e9 \u00e0 Socrates en passant par Ronaldo, Ronaldinho et d'autres...   Antoine Bourlon Follow @AntoineBourlon *pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 sur un c\u00f4t\u00e9 en Angleterre, il semblerait que Tite voit Richarlison comme un num\u00e9ro 9. ",
        "45": "Malgr\u00c3\u00a9 les pressions, le Qatar est encore loin d'\u00c3\u00aatre en r\u00c3\u00a8gles en ce qui concerne les conditions de travail de milliers de travailleurs migrants pr\u00c3\u00a9sent sur son sol, cinq ans apr\u00c3\u00a8s s'\u00c3\u00aatre vu confier l'organisation de la Coupe du monde en 2022, a affirm\u00c3\u00a9 ce mardi Amnesty International. \u00c2\u00abEn d\u00c3\u00a9pit de la divulgation massive des conditions \u00c3\u00a9pouvantables auxquelles font face la plupart des ouvriers de construction, les autorit\u00c3\u00a9s qataries n'ont presque rien fait d'efficace pour mettre fin \u00c3\u00a0 l'exploitation chronique\u00c2\u00bb des migrants, a estim\u00c3\u00a9 l'organisation de d\u00c3\u00a9fense des droits de l'Homme, bas\u00c3\u00a9e \u00c3\u00a0 Londres. \u00c3\u0080 lire aussi\u00c2\u00a0: \u00c2\u00abPromesses non-tenues\u00c2\u00bb\u00c3\u0080 lire aussi\u00c2\u00a0: Mesures \u00c2\u00abinsuffisantes\u00c2\u00bb\u00c3\u0080 lire aussi\u00c2\u00a0: Le Qatar promet \u00c2\u00abdes changements\u00c2\u00bb L'absence de v\u00c3\u00a9ritables r\u00c3\u00a9formes \u00c2\u00abd\u00c3\u00a9shonore\u00c2\u00bb le Qatar et la FIFA, a ajout\u00c3\u00a9 Amnesty dans une d\u00c3\u00a9claration publi\u00c3\u00a9e pour co\u00c3\u00afncider avec le cinqui\u00c3\u00a8me anniversaire de l'attribution du Mondial \u00c3\u00a0 l'\u00c3\u00a9mirat gazier du Golfe, le 2 d\u00c3\u00a9cembre 2010. \u00c2\u00abSauf si une action rapide \u00c3\u00a9tait entreprise rapidement, chaque supporteur de football qui visitera le Qatar en 2022 devra se demander s'il est certain qu'il ne tire pas profit du sang, de la sueur et des larmes des travailleurs migrants\u00c2\u00bb, a ajout\u00c3\u00a9 l'organisation.Selon elle, des \u00c2\u00abprogr\u00c3\u00a8s limit\u00c3\u00a9s\u00c2\u00bb ont \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 r\u00c3\u00a9alis\u00c3\u00a9s dans trois domaines sur neuf\u00c2\u00a0: le paiement des salaires, la sant\u00c3\u00a9 et la s\u00c3\u00a9curit\u00c3\u00a9. Environ 1,8 million de travailleurs \u00c3\u00a9trangers sont actuellement pr\u00c3\u00a9sents au Qatar, dont de nombreux sont employ\u00c3\u00a9s sur des projets d'infrastructure li\u00c3\u00a9s directement ou indirectement au Mondial 2022. ",
        "46": "Le stade Al-Wakrah, une des oeuvres majeures de l'architecte Zaha Hadid, d\u00e9c\u00e9d\u00e9e en mars 2016 \u00e0 l'\u00e2ge de 65 ans, sera livr\u00e9 avant la fin de l'ann\u00e9e 2018. \u00abOn aura, j'esp\u00e8re, fini d'ici la fin de l'ann\u00e9e et il sera pr\u00eat \u00e0 l'emploi\u00bb, a assur\u00e9 mardi le directeur du projet Thani Al-Zarraa. Cette enceinte de 40\u00a0000 places, avec son toit r\u00e9tractable cens\u00e9 repr\u00e9senter les voiles des embarcations traditionnelles du Qatar, sera utilis\u00e9e jusqu'aux quarts de finale de la Coupe du monde 2022. Constitu\u00e9 de 1.400 pi\u00e8ces, il sera pr\u00e9assembl\u00e9 en Italie puis achemin\u00e9 par bateau au Qatar. Son co\u00fbt de la construction avoisine les 465 millions d'euros. Une autre enceinte sera termin\u00e9e en 2018\u00a0: le Stadium Al-Bayet (60.000 places) doit \u00eatre livr\u00e9 en d\u00e9cembre. ",
        "47": "Mediapart r\u00c3\u00a9v\u00c3\u00a8le ce lundi matin, sur la base des documents de Football Leaks obtenus par\u00c2\u00a0Der Spiegel, que la Fifa a enqu\u00c3\u00aat\u00c3\u00a9 sur les transferts effectu\u00c3\u00a9s entre les acad\u00c3\u00a9mies qataries Aspire et le club belge d'Eupen. Ces transferts faisaient partie d'un programme plus large mis en place par le Qatar d\u00c3\u00a9nomm\u00c3\u00a9 Aspire Football Dreams (AFD). Son but\u00a0? D\u00c3\u00a9tecter et recruter des footballeurs africains mineurs dans ses deux acad\u00c3\u00a9mies Aspire, l'une \u00c3\u00a0 Doha et l'autre \u00c3\u00a0 Saly, au S\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9gal. Les y former pendant plusieurs ann\u00c3\u00a9es puis les envoyer en Europe, principalement \u00c3\u00a0 Eupen mais aussi au LASK Linz en D1 autrichienne et au Cultura y Deportiva Leonesa en D3 espagnole, trois clubs achet\u00c3\u00a9s par Qatar Aspire Zone Foundation (QAZF). Et surtout, naturaliser les meilleurs d'entre eux afin de constituer une \u00c3\u00a9quipe nationale du Qatar comp\u00c3\u00a9titive pour la controvers\u00c3\u00a9e Coupe du monde 2022, qui se tiendra dans le pays. Football Leaks\u00a0: La Fifa enqu\u00c3\u00aate sur City, soup\u00c3\u00a7onn\u00c3\u00a9 d'avoir enfreint les r\u00c3\u00a8gles de TPO Selon Mediapart, certains des plus hauts dirigeants de la f\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration internationale ont d\u00c3\u00a9nonc\u00c3\u00a9 le programme AFD, une \u00c2\u00abperversion du syst\u00c3\u00a8me\u00c2\u00bb qui \u00c2\u00abne doit pas se produire\u00c2\u00bb selon des propos pr\u00c3\u00aat\u00c3\u00a9s \u00c3\u00a0 J\u00c3\u00a9r\u00c3\u00b4me Valcke, alors secr\u00c3\u00a9taire g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ral, en 2013. La Fifa a m\u00c3\u00aame eu de s\u00c3\u00a9rieux soup\u00c3\u00a7ons sur sa conformit\u00c3\u00a9 avec les r\u00c3\u00a8glements internationaux. Le m\u00c3\u00a9dia en ligne cite un rapport de 2014 r\u00c3\u00a9alis\u00c3\u00a9 par Barry Lysaght, enqu\u00c3\u00aateur du service Int\u00c3\u00a9grit\u00c3\u00a9 et conformit\u00c3\u00a9 de la f\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration internationale. Il y \u00c3\u00a9crit\u00a0: \u00c2\u00abAspire facilite le transfert international de mineurs de pays sous-d\u00c3\u00a9velopp\u00c3\u00a9s \u00c3\u00a0 grande \u00c3\u00a9chelle et on n'en retrouve rien dans le TMS\u00c2\u00bb, le syst\u00c3\u00a8me de contr\u00c3\u00b4le des transferts internationaux de la Fifa. Thomas Herbert, directeur financier d'Eupen, aurait m\u00c3\u00aame avou\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 Lysaght, toujours selon les documents de Football Leaks\u00a0:\u00c2\u00a0\u00c2\u00abParfois, ils [les joueurs] viennent en Belgique quelques semaines avant leur 18e anniversaire, mais, en raison des co\u00c3\u00bbteuses obligations que repr\u00c3\u00a9sente l'enregistrement des mineurs, ils ne sont enregistr\u00c3\u00a9s que quand ils ont atteint 18 ans.\u00c2\u00bbLes transferts internationaux de joueurs mineurs sont interdits \u00c3\u00a0 trois exceptions pr\u00c3\u00a8s, dans lesquelles ne rentrent pas les transactions en question. Tous nos articles sur les Football Leaks Dans une r\u00c3\u00a9ponse \u00c3\u00a0 Mediapart, Eupen conteste toute infraction, assurant que \u00c2\u00abla conformit\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 tous les r\u00c3\u00a8glements de la FIFA est de la plus grande importance pour [le] club\u00c2\u00bb. La Fifa affirme de son c\u00c3\u00b4t\u00c3\u00a9 qu'elle n'a \u00c2\u00abaucune preuve que Aspire viole les r\u00c3\u00a8gles, soit impliqu\u00c3\u00a9 dans le recrutement ill\u00c3\u00a9gal de mineurs\u00c2\u00bb et affirme n'avoir trouv\u00c3\u00a9\u00c2\u00a0\u00c2\u00abaucun document irr\u00c3\u00a9gulier concernant des joueurs transf\u00c3\u00a9r\u00c3\u00a9s au KAS Eupen\u00c2\u00bb. Selon le m\u00c3\u00a9dia en ligne, le programme AFD a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 mis en sommeil en 2016. CLIQUEZ ICI POUR DECOUVRIR L'OFFRE ",
        "48": "Jamais la FIFA n'a os\u00c3\u00a9 accorder l'organisation d'une Coupe du monde \u00c3\u00a0 un pays situ\u00c3\u00a9 en Oc\u00c3\u00a9anie. Pourtant, en vertu de l'alternance des continents pr\u00c3\u00b4n\u00c3\u00a9e \u00c3\u00a0 Zurich dans la d\u00c3\u00a9signation des nations h\u00c3\u00b4tes de cet \u00c3\u00a9v\u00c3\u00a8nement plan\u00c3\u00a9taire, plusieurs tournois auraient d\u00c3\u00a9j\u00c3\u00a0 d\u00c3\u00bb s'y tenir. En prenant exemple sur la Coupe d'Asie des nations qui s'est parfaitement d\u00c3\u00a9roul\u00c3\u00a9e cette ann\u00c3\u00a9e aux antipodes, la F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration internationale devrait \u00c3\u00aatre rassur\u00c3\u00a9e quant \u00c3\u00a0 la capacit\u00c3\u00a9 de l'Australie \u00c3\u00a0 accueillir un tel rendez-vous. Arriv\u00c3\u00a9e derni\u00c3\u00a8re du vote qui avait vu le Qatar rafler l'attribution du Mondial 2022, s\u00c3\u00bbrement \u00c3\u00a0 cause de sa situation g\u00c3\u00a9ographique, la plus grande \u00c3\u00aele du monde avait pourtant d\u00c3\u00a9pens\u00c3\u00a9 sans compter (28 millions d'euros) pour mettre tous les moyens de son c\u00c3\u00b4t\u00c3\u00a9.Points forts : L'Oc\u00c3\u00a9anie attend toujours son premier MondialPoints faibles\u00a0: Le grand d\u00c3\u00a9calage horaire et les longues distancesNotre estimation : 20% Officiellement candidate \u00c3\u00a0 l'\u00c3\u00a9dition 2026, la Chine n'envisageait pas jusque-l\u00c3\u00a0 de changer ses plans. Mais si la preuve venait \u00c3\u00a0 \u00c3\u00aatre apport\u00c3\u00a9e que la victoire du Qatar est entach\u00c3\u00a9e de corruption, la F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration chinoise (CFA) pourrait anticiper un peu sa candidature. Elle serait bien re\u00c3\u00a7ue \u00c3\u00a0 la FIFA. Non seulement car les Jeux Olympiques de P\u00c3\u00a9kin en 2008 ont d\u00c3\u00a9montr\u00c3\u00a9 que l'Etat communiste pouvait parfois s'ouvrir au monde et se hisser au niveau de puissantes nations occidentales. Mais aussi et surtout parce qu'il est inconcevable que le sport le plus populaire de la plan\u00c3\u00a8te ne s'impose pas dans le pays le plus peupl\u00c3\u00a9 (1,35 milliards d'habitants). \u00c2\u00abCette initiative serait dans l'int\u00c3\u00a9r\u00c3\u00aat du football chinois\u00c2\u00bb, avait reconnu l'ancien pr\u00c3\u00a9sident de la CFA, Wei Di, lorsqu'il avait pr\u00c3\u00a9sent\u00c3\u00a9 son projet en 2010.Points forts\u00a0: Sa puissance financi\u00c3\u00a8rePoints faibles\u00a0: Son faible int\u00c3\u00a9r\u00c3\u00aat pour le footballNotre estimation\u00a0: 5% \u00c3\u0080 lire aussi\u00a0: la Russie et le Qatar menac\u00c3\u00a9s\u00a0?\u00c3\u0080 lire aussi\u00a0: le FBI ouvre une enqu\u00c3\u00aate\u00c3\u0080 lire aussi\u00a0: \u00c2\u00abAucune menace\u00c2\u00bb sur la Coupe du monde 2018 Vingt ans apr\u00c3\u00a8s avoir organis\u00c3\u00a9 la Coupe du monde 2002, conjointement avec le Japon, la Cor\u00c3\u00a9e du Sud pourrait se relancer dans l'organisation d'un grand \u00c3\u00a9v\u00c3\u00a8nement sportif, mais cette fois en solo. Apr\u00c3\u00a8s avoir d\u00c3\u00a9j\u00c3\u00a0 accueilli les Jeux Olympiques en 1988 \u00c3\u00a0 S\u00c3\u00a9oul et les Jeux Asiatiques en 1986 et 2002, elle en a l'habitude. Dans un pays o\u00c3\u00b9 la passion pour le football n'est plus \u00c3\u00a0 d\u00c3\u00a9montrer, ce projet pourrait aussi servir de promotion \u00c3\u00a0 la paix dans la p\u00c3\u00a9ninsule divis\u00c3\u00a9e. En conflit avec la Cor\u00c3\u00a9e du Nord, le voisin sudiste n'a aucun probl\u00c3\u00a8me de transports \u00c3\u00a0 r\u00c3\u00a9gler, ni de gros travaux \u00c3\u00a0 envisager. Mais sa candidature pourrait \u00c3\u00aatre consid\u00c3\u00a9r\u00c3\u00a9e comme un peu pr\u00c3\u00a9matur\u00c3\u00a9e.Points forts\u00a0: L'exp\u00c3\u00a9rience des grands \u00c3\u00a9v\u00c3\u00a8nementsPoints faibles : Les tensions toujours pr\u00c3\u00a9sentes avec la Cor\u00c3\u00a9e du NordNotre estimation\u00a0: 15% Si le scandale de corruption \u00c3\u00a0 la FIFA a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 port\u00c3\u00a9 devant la justice am\u00c3\u00a9ricaine et si c'est le New York Times qui l'a r\u00c3\u00a9v\u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9, c'est tout sauf un hasard. Vex\u00c3\u00a9s d'avoir \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 devanc\u00c3\u00a9s par le Qatar dans la course \u00c3\u00a0 l'attribution du Mondial 2022, les Etats-Unis veulent par tous les moyens emp\u00c3\u00aacher que la comp\u00c3\u00a9tition s'y d\u00c3\u00a9roule. Et par la m\u00c3\u00aame occasion, ils sont semble-t-il pr\u00c3\u00aats \u00c3\u00a0 beaucoup d'efforts pour r\u00c3\u00a9cup\u00c3\u00a9rer un bien qu'ils estiment leur revenir. Si la victoire de l'\u00c3\u00a9mirat venait \u00c3\u00a0 \u00c3\u00aatre annul\u00c3\u00a9e, la FIFA ne pourrait donc pas rester insensible \u00c3\u00a0 la puissance financi\u00c3\u00a8re des Etats-Unis, o\u00c3\u00b9 sont bas\u00c3\u00a9s la plupart de ses sponsors. Les nouveaux stades construits aux normes par les franchises de MLS et l'engouement grandissant autour du soccer seraient autant d'atouts suppl\u00c3\u00a9mentaires pour convaincre l'instance. Mais les conditions de s\u00c3\u00a9curit\u00c3\u00a9, dans un pays dont les int\u00c3\u00a9r\u00c3\u00aats dans le monde sont r\u00c3\u00a9guli\u00c3\u00a8rement pris pour cible, pourraient peser. Tout comme le premier Mondial disput\u00c3\u00a9 l\u00c3\u00a0-bas, il n'y a pas si longtemps, en 1994.Points forts : Ses stades ultra-modernesPoints faibles\u00a0: La s\u00c3\u00a9curit\u00c3\u00a9 serait un enjeu majeurNotre estimation\u00a0: 50% Ce n'est pas la premi\u00c3\u00a8re fois que l'Indon\u00c3\u00a9sie se penche sur la question. A l'instar du Mexique, la r\u00c3\u00a9publique d'Asie du Sud-Est avait d\u00c3\u00a9j\u00c3\u00a0 pos\u00c3\u00a9 sa candidature pour organiser la Coupe du monde 2022, avant de se retirer. Motiv\u00c3\u00a9 par \u00c2\u00abl'effet positif\u00c2\u00bb qu'entra\u00c3\u00aenerait un tel spectacle pour ses habitants (l'Indon\u00c3\u00a9sie est le 4e Etat le plus peupl\u00c3\u00a9 du monde), le pays pourrait cette fois s'allier avec la Malaisie, la Tha\u00c3\u00aflande et le Vi\u00c3\u00aat Nam, afin entre autres de boucler son budget. Sur le m\u00c3\u00aame mod\u00c3\u00a8le que l'Euro 2020 et comme en 2007, lorsque les quatre voisins avaient accueilli conjointement la Coupe d'Asie des nations, l'id\u00c3\u00a9e serait s\u00c3\u00a9duisante pour toute la r\u00c3\u00a9gion. Un stade de 80 000 places est en plus d\u00c3\u00a9j\u00c3\u00a0 disponible \u00c3\u00a0 Djakarta. Ne resterait plus qu'\u00c3\u00a0 convaincre les principaux concern\u00c3\u00a9s de se lancer.Points forts : Une premi\u00c3\u00a8re exp\u00c3\u00a9rience couronn\u00c3\u00a9e de succ\u00c3\u00a8sPoints faibles : Le manque d'enceintes de qualit\u00c3\u00a9Notre estimation\u00a0: 1% Comme la Cor\u00c3\u00a9e du Sud, son ancien partenaire en 2002, le Japon avait pr\u00c3\u00a9sent\u00c3\u00a9 une candidature unique dans l'espoir d'accueillir une deuxi\u00c3\u00a8me Coupe du monde vingt ans apr\u00c3\u00a8s. Mais arriv\u00c3\u00a9s quatri\u00c3\u00a8mes du vote, les Nippons ont d\u00c3\u00bb se rendre \u00c3\u00a0 l'\u00c3\u00a9vidence\u00a0: leur dossier n'\u00c3\u00a9tait pas assez solide. Pourtant les atouts sont bien r\u00c3\u00a9els... Un savoir-faire en mati\u00c3\u00a8re d'organisation des \u00c3\u00a9v\u00c3\u00a8nements sportifs, un r\u00c3\u00a9seau de transports de pointe et une technologie des plus avanc\u00c3\u00a9es, le Japon a tout pour plaire. Restent cette question du grand stade \u00c3\u00a0 Osaka, toujours en pointill\u00c3\u00a9s, et cette sombre histoire d'exemption fiscale promise par la F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration nippone aux membres de la FIFA qui font t\u00c3\u00a2che.Points forts\u00a0: Ses infrastructures de pointePoints faibles\u00a0: L'absence d'un grand stade d'envergureNotre estimation\u00a0: 9% Partie 1\u00a0: Qui pour remplacer la Russie en 2018\u00a0? ",
        "49": "\tCritiqu\u00e9s en raison des conditions des travailleurs sur les chantiers, les organisateurs du Mondial 2022 au Qatar ont donn\u00e9 mardi leur feu vert \u00e0 l'inspection de leurs stades par des d\u00e9l\u00e9gations de syndicats internationaux d'ouvriers. Le comit\u00e9 d'organisation du tournoi a pr\u00e9cis\u00e9 avoir trouv\u00e9 un accord avec l'Internationale des travailleurs du B\u00e2timent et du Bois (IBB), dont le si\u00e8ge est en Suisse. \tUne d\u00e9l\u00e9gation de l'IBB sera charg\u00e9e d'inspecter les stades en construction ainsi que les sites o\u00f9 sont log\u00e9s les ouvriers. \u00abCet accord avec l'IBB est un pas important accompli et prouve notre implication dans la sant\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 des ouvriers\u00bb, a affirm\u00e9 le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du comit\u00e9 d'organisation du Mondial 2022, Hassan Al-Thawadi, dans un communiqu\u00e9. \tLes inspections d\u00e9buteront en janvier prochain et seront suivies d'un rapport, r\u00e9dig\u00e9 de mani\u00e8re \u00abind\u00e9pendante\u00bb\u00a0et qui sera rendu public, pr\u00e9cise encore le communiqu\u00e9. L'IBB, qui regroupe plus de 300 syndicats, repr\u00e9sente les int\u00e9r\u00eats de quelque 12 millions de membres, selon son site internet. \tLe mois dernier, le Qatar avait annonc\u00e9 pour la premi\u00e8re fois la mort d'un ouvrier sur le chantier d'un stade \u00e0 la suite d'un accident du travail. Les d\u00e9tracteurs de cet \u00e9mirat affirment que quelque 1 200 travailleurs sont d\u00e9j\u00e0 morts et que ce nombre peut atteindre les 4 000 d'ici 2022, ce que le pays nie cat\u00e9goriquement. ",
        "50": "L'\u00c3\u00a9quipe nationale de Finlande est en stage au Qatar, en ce mois de janvier. Mais l'international Riku Riski n'est pas avec ses \u00c3\u00a9quipiers. La raison\u00a0? Elle semble \u00c3\u00aatre \u00c3\u00a9thique. L'attaquant du HJK Helsinki s'en est expliqu\u00c3\u00a9 au Helsingin Sanomat\u00a0: \u00c2\u00ab J'ai parl\u00c3\u00a9 de mes valeurs au staff, ils ont compris m\u00c3\u00aame s'ils n'\u00c3\u00a9taient pas d'accord avec moi. Je ne suis pas revenu sur ma d\u00c3\u00a9cision. \u00c2\u00bb Aucune sanction ne sera prise \u00c3\u00a0 l'encontre du joueur. Lundi, la f\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration finlandaise a publi\u00c3\u00a9 un communiqu\u00c3\u00a9 dans lequel son pr\u00c3\u00a9sident Ari Lahti s'exprime sur les conditions de travail des migrants au Qatar\u00a0: \u00c2\u00abNotre message au Qatar est clair\u00a0: nous n'acceptons pas les violations des droits humains et du droit du des travailleurs migrants. Il incombe aux autorit\u00c3\u00a9s du Qatar et aux organisateurs de prendre en compte les droits humains des travailleurs et de garantir des conditions de travail s\u00c3\u00bbres pour les employ\u00c3\u00a9s. \u00c2\u00bb Selon la BBC, plus de 1 800 travailleurs sont d\u00c3\u00a9c\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9s entre 2011 et 2013, sur les chantiers des futures installations de la Coupe du monde 2022. ",
        "51": "Selon un porte-parole du comit\u00c3\u00a9 d'organisation de la Coupe du monde 2022, le Qatar esp\u00c3\u00a8re d\u00c3\u00a9cider d'ici \u00c3\u00a0 la fin de l'ann\u00c3\u00a9e 2015 le nombre de stades qui seront utilis\u00c3\u00a9s pendant la comp\u00c3\u00a9tition. Pour l'instant, cinq enceintes ont \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 confirm\u00c3\u00a9es: Al Rayyan, Khalifa International, Qatar Foundation, Al Wakrah et Al Bayt Stadium. Cette derni\u00c3\u00a8re, avec une capacit\u00c3\u00a9 de 60.000 spectateurs, accueillera au moins une demi-finale. ",
        "52": "Sepp Blatter continue de r\u00c3\u00a9gler ses comptes. L'ex-pr\u00c3\u00a9sident de la Fifa,\u00c2\u00a0suspendu de toute activit\u00c3\u00a9 li\u00c3\u00a9e au football pour une dur\u00c3\u00a9e de six ans, a une nouvelle fois accus\u00c3\u00a9 son vice-pr\u00c3\u00a9sident de l'\u00c3\u00a9poque, Michel Platini, et l'ancien pr\u00c3\u00a9sident de la R\u00c3\u00a9publique Nicolas Sarkozy d'\u00c3\u00aatre intervenus pour que le Qatar obtienne l'organisation de la Coupe du monde 2022. Sur Twitter ce dimanche, l'ancien dirigeant de l'instance a voulu r\u00c3\u00a9agir \u00c3\u00a0 l'enqu\u00c3\u00aate paru dans le Sunday Times. Le journal britannique affirme que le Qatar a men\u00c3\u00a9 une campagne secr\u00c3\u00a8te de propagande \u00c3\u00a0 base d'\u00c2\u00abop\u00c3\u00a9rations noires\u00c2\u00bb pour saper les offres concurrentes. Le comit\u00c3\u00a9 d'organisation du Mondial 2022 a d\u00c3\u00a9menti cette information. Pour le Suisse, le Qatar a surtout b\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9fici\u00c3\u00a9 d'un appui politique:\u00c2\u00a0\u00c2\u00abMauvaise nouvelle: le Qatar est accus\u00c3\u00a9 d'avoir d\u00c3\u00a9nigr\u00c3\u00a9 les autres candidatures. Le fait est que le Qatar a gagn\u00c3\u00a9 apr\u00c3\u00a8s l'intervention politique de l'ancien pr\u00c3\u00a9sident fran\u00c3\u00a7ais Sarkozy aupr\u00c3\u00a8s du vice-pr\u00c3\u00a9sident de la Fifa Platini.\u00c2\u00bb\u00c2\u00a0Dans la foul\u00c3\u00a9e, l'ancien patron de la Fifa a fait la promotion de son ouvrage sorti en mai dernier. ",
        "53": "Le procureur national financier Eliane Houlette a annonc\u00e9 que son parquet r\u00e9fl\u00e9chissait \u00e0 ouvrir une enqu\u00eate sur les conditions d'attribution du Mondial 2022 au Qatar. Interrog\u00e9e dimanche\u00a0sur Europe 1 sur cette hypoth\u00e8se, elle a r\u00e9pondu\u00a0: \u00abNous y r\u00e9fl\u00e9chissons, nous avons un certain nombre d'\u00e9l\u00e9ments qui nous incitent plut\u00f4t \u00e0 enqu\u00eater\u00bb.Dans le sillage des justices suisse et am\u00e9ricaine qui enqu\u00eatent depuis un an d\u00e9j\u00e0 sur des soup\u00e7ons de corruption \u00e0 la FIFA, en lien avec l'attribution des Coupes du monde, le parquet national financier pourrait se saisir \u00e0 son tour s'il s'estime comp\u00e9tent s'il y a des Fran\u00e7ais parmi les protagonistes ou des actes commis en France. Interrog\u00e9e sur le r\u00f4le de l'ancien pr\u00e9sident de l'UEFA Michel Platini, Eliane Houlette a r\u00e9pondu que \u00absi enqu\u00eate il y a (...), probablement le r\u00f4le de M. Platini sera essentiel, mais l'enqu\u00eate ne sera pas concentr\u00e9e sur M. Platini\u00bb. France Football avait \u00e9voqu\u00e9 \u00abune r\u00e9union secr\u00e8te\u00bb \u00e0 l'Elys\u00e9e, quelques jours avant la d\u00e9signation du Qatar comme organisateur du Mondial 2022, \u00e0 laquelle participaient Nicolas Sarkozy, le prince Tamim du Qatar, et Michel Platini. Son but suppos\u00e9\u00a0: s'assurer que Platini voterait pour l'\u00e9mirat. Un \u00abtissu de mensonges\u00bb, s'\u00e9tait indign\u00e9 l'ancien num\u00e9ro 10 des Bleus.A la demande de la justice suisse, le parquet national financier a \u00e9galement men\u00e9 une perquisition en mars dans les locaux de la FFF \u00e0 Paris, dans le cadre de l'enqu\u00eate men\u00e9e en Suisse sur le paiement suspect en 2011 de 1,8 million d'euros de Sepp Blatter, ancien pr\u00e9sident de la FIFA, \u00e0 Michel Platini, qui vaut aux deux hommes d'\u00eatre suspendus de toute activit\u00e9 li\u00e9e au football (pour six ans dans le cas de Platini apr\u00e8s appel devant le TAS). \u00abNous avons eu connaissance d'un certain nombre d'\u00e9l\u00e9ments et il n'est pas impossible qu'on enqu\u00eate nous aussi sur ces faits\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 Eliane Houlette. Le procureur a expliqu\u00e9 par ailleurs que le parquet financier avait fait des grands \u00e9v\u00e9nements sportifs sa priorit\u00e9. Des \u00absoup\u00e7ons de corruption\u00bb p\u00e8seraient selon elle sur les principaux grands rendez-vous sportifs des ann\u00e9es \u00e0 venir. Aux questions du journaliste Jean-Pierre Elkabbach sur ces \u00e9v\u00e9nements, elle a eu la m\u00eame r\u00e9ponse. Les Jeux de Rio\u00a0? \u00abSoup\u00e7ons de corruption.\u00bb Tokyo 2020\u00a0? \u00abSoup\u00e7on de corruption.\u00bb Les Championnats du monde d'athl\u00e9tisme Londres 2017\u00a0? \u00abSoup\u00e7ons de corruption.\u00bb Doha Qatar 2019\u00a0? \u00abSoup\u00e7ons de corruption.\u00bb Eugene 2021\u00a0? \u00abSoup\u00e7ons de corruption.\u00bb ",
        "54": "Apr\u00c3\u00a8s avoir \u00c3\u00a9cart\u00c3\u00a9 le tenant du titre australien en quarts de finale, les \u00c2\u00ab Faucons \u00c2\u00bb \u00c3\u00a9miratis r\u00c3\u00aavaient de soulever leur premi\u00c3\u00a8re Coupe d'Asie des nations devant leur public cette ann\u00c3\u00a9e. Mais ils devront se contenter au mieux de la m\u00c3\u00a9daille de bronze. Les joueurs d'Alberto Zaccheroni sont tomb\u00c3\u00a9s contre leur rival qatarien (0-4) mardi, aux portes d'une finale \u00c3\u00a0 domicile face au Japon. Ils n'ont pas fait illusion longtemps, puisque le futur h\u00c3\u00b4te de la Coupe du monde 2022 menait d\u00c3\u00a9j\u00c3\u00a0 deux \u00c3\u00a0 z\u00c3\u00a9ro \u00c3\u00a0 la 37e minute. Akram Afif a encore donn\u00c3\u00a9 trois passes d\u00c3\u00a9cisives (huit au total depuis le d\u00c3\u00a9but de la comp\u00c3\u00a9tition), Ali Almoez marqu\u00c3\u00a9 son huiti\u00c3\u00a8me but du tournoi, record \u00c3\u00a9gal\u00c3\u00a9. La rencontre, qui s'annon\u00c3\u00a7ait tendue au regard de la crise g\u00c3\u00a9opolitique entre les deux pays, a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 marqu\u00c3\u00a9e par les jets de chaussures des supporters \u00c3\u00a9miratis et l'exclusion d'Ismail Ahmed, coupable d'un coup de coude dans le temps additionnel (90e+1). Le modeste Qatar (93e au classement FIFA) disputait la premi\u00c3\u00a8re demi-finale continentale de son histoire. C'est avec la meilleure attaque du tournoi (16 buts) et sa cage toujours inviol\u00c3\u00a9e qu'il tentera de d\u00c3\u00a9jouer les pronostics contre le favori japonais vendredi. ",
        "55": "La Conf\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration internationale des syndicats (ITUC) a accus\u00c3\u00a9 vendredi les compagnies \u00c3\u00a9trang\u00c3\u00a8res op\u00c3\u00a9rant sur les chantiers du Mondial 2022 au Qatar d'exploiter les migrants, sous-pay\u00c3\u00a9s et r\u00c3\u00a9duits selon elle \u00c3\u00a0 \u00c2\u00abdes esclaves des temps modernes\u00c2\u00bb. Ces compagnies feront \u00c2\u00ab15 milliards de b\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9fices\u00c2\u00bb en recrutant sur leurs chantiers quelque \u00c2\u00ab1,8 million de migrants, des esclaves des temps modernes\u00c2\u00bb, indique l'ITUC dans un rapport publi\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 l'occasion de la Journ\u00c3\u00a9e mondiale des migrants, le 18 d\u00c3\u00a9cembre.Ces profits sont favoris\u00c3\u00a9s par \u00c2\u00abdes niveaux de salaires effroyablement bas, souvent fond\u00c3\u00a9s sur un syst\u00c3\u00a8me de discrimination raciale (...)\u00c2\u00bb et les compagnies ne font pas cas de la s\u00c3\u00a9curit\u00c3\u00a9 des migrants expos\u00c3\u00a9s \u00c3\u00a0 \u00c2\u00abdes accidents au travail, des maladies et des d\u00c3\u00a9c\u00c3\u00a8s\u00c2\u00bb, d\u00c3\u00a9clare la secr\u00c3\u00a9taire g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9rale de l'ITUC, Sharan Burrow. Le rapport soutient que jusqu'\u00c3\u00a0 \u00c2\u00ab7.000 travailleurs\u00c2\u00bb pourraient mourir au Qatar \u00c2\u00abavant le coup d'envoi du Mondial en 2022\u00c2\u00bb, sans dire comment ou pourquoi ces d\u00c3\u00a9c\u00c3\u00a8s pourraient se produire. ",
        "56": "Champion du monde en 2010 avec l'Espagne et ancien joueur du Bar\u00e7a, Xavi a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 ambassadeur de la Coupe du monde 2022 au Qatar par le comit\u00e9 local d'organisation. Le milieu de terrain de 38 ans \u00e9volue actuellement avec le club qatari d'Al Sadd.\u00abJ'ai vu ce que le football peut r\u00e9aliser dans les communaut\u00e9s au Qatar et \u00e0 travers la r\u00e9gion\u00bb, a indiqu\u00e9 Xavi dans un communiqu\u00e9. \u00abLe football a le pouvoir de rassembler les gens, de chasser les st\u00e9r\u00e9otypes et de briser les barri\u00e8res sociales.\u00bbXavi a port\u00e9 les couleurs du Bar\u00e7a durant 17 ans \u00e0 partir de 1998, remportant huit titres de champion d'Espagne et quatre Ligues des champions. Avec la s\u00e9lection espagnole, il a, en plus du Mondial 2010, remport\u00e9 les Championnats d'Europe 2008 et 2012. ",
        "57": "\u00c2\u00abNous continuons \u00c3\u00a0 \u00c3\u00aatre troubl\u00c3\u00a9s par les informations en provenance du Qatar li\u00c3\u00a9es \u00c3\u00a0 la Coupe du monde et aux conditions de travail des migrants\u00c2\u00bb. Dans un communiqu\u00c3\u00a9 diffus\u00c3\u00a9 ce mercredi,\u00c2\u00a0 le groupe Visa, l'un des sponsors officiel de la FIFA, a fait part de ses inqui\u00c3\u00a9tudes concernant les conditions de travail sur les chantiers des stades du Mondial 2022 au Qatar. \u00c2\u00abNous (...) les exhortons (les dirigeants de la FIFA) \u00c3\u00a0 prendre toutes les mesures n\u00c3\u00a9cessaires en coordination avec les autorit\u00c3\u00a9s et organisations comp\u00c3\u00a9tentes pour rem\u00c3\u00a9dier \u00c3\u00a0 la situation\u00c2\u00bb, a ajout\u00c3\u00a9 Visa qui assure avoir fait part \u00c3\u00a0 l'instance internationale de ses \u00c2\u00abgraves inqui\u00c3\u00a9tudes\u00c2\u00bb. Coca Cola qui fait \u00c3\u00a9galement partie des sponsors officiels de la FIFA a aussi diffus\u00c3\u00a9 un communiqu\u00c3\u00a9 dans lequel il appel la F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration internationale \u00c3\u00a0 \u00c2\u00abcontinuer prendre ces questions au s\u00c3\u00a9rieux et \u00c3\u00a0 \u0153uvrer \u00c3\u00a0 de nouveaux progr\u00c3\u00a8s. Le groupe Coca Cola ne tol\u00c3\u00a8re aucune violation des droits de l'homme o\u00c3\u00b9 que ce soit sur le globe\u00c2\u00bb, pr\u00c3\u00a9cise ce communiqu\u00c3\u00a9. \u00c3\u0080 lire \u00c3\u00a9galement Quand la FIFA fait fuir les sponsors ",
        "58": "Michel Platini, le favori pour la succession de Sepp Blatter \u00c3\u00a0 la t\u00c3\u00aate de la Fifa, a reconnu jeudi au micro de l'agence de presse Associated Press (AP) qu'il \u00c2\u00aba peut-\u00c3\u00aatre dit\u00c2\u00bb \u00c3\u00a0 des responsables am\u00c3\u00a9ricains qu'il voterait pour la candidature des Etats-Unis \u00c3\u00a0 l'organisation de la Coupe du monde 2022 alors qu'il a finalement vot\u00c3\u00a9 pour le Qatar. Le patron de l'UEFA est l'un des seuls membres du comit\u00c3\u00a9 ex\u00c3\u00a9cutif \u00c3\u00a0 avoir annonc\u00c3\u00a9 publiquement qu'il avait vot\u00c3\u00a9 pour le Qatar lors du scrutin controvers\u00c3\u00a9 du 2 d\u00c3\u00a9cembre 2010 et a toujours d\u00c3\u00a9fendu cette d\u00c3\u00a9cision.Ce jour-l\u00c3\u00a0, le Qatar a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 choisi \u00c3\u00a0 la surprise g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9rale \u00c3\u00a0 14 voix contre 8 pour les Etats-Unis alors que son dossier technique \u00c3\u00a9tait le moins bon de tous les candidats et que des probl\u00c3\u00a8mes de taille comme la chaleur \u00c3\u00a9touffante de l'\u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 qatari en faisaient quelques mois auparavant une candidature fantaisiste.\u00c2\u00a0Michel Platini a de nouveau affirm\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 AP que Nicolas Sarkozy ne lui a \u00c2\u00abjamais demand\u00c3\u00a9 de voter pour le Qatar\u00c2\u00bb, bien qu'il ait d\u00c3\u00a9j\u00c3\u00a0 reconnu par le pass\u00c3\u00a9 avoir particip\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 un d\u00c3\u00aener \u00c3\u00a0 l'Elys\u00c3\u00a9e en compagnie du Pr\u00c3\u00a9sident fran\u00c3\u00a7ais, de l'\u00c3\u00a9mir du Qatar et du Premier ministre de l'\u00c3\u00a9mirat. \u00c2\u00abSarkozy ne m'a jamais demand\u00c3\u00a9 de voter pour le Qatar, mais je savais que ce serait bien\u00c2\u00bb a-t-il d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9 \u00c2\u00aben souriant\u00c2\u00bb \u00c3\u00a0 AP. ",
        "59": "\tAlors que l'Arabie saoudite et plusieurs de ses alli\u00e9s ont d\u00e9cid\u00e9 en juin de rompre leurs liens avec le Qatar, accus\u00e9 de soutenir le \u00abterrorisme\u00bb, l'impact de la plus grave crise diplomatique qui frappe le Moyen-Orient depuis des ann\u00e9es est \u00abminimal\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 le patron du comit\u00e9 d'organisation \u00a0du Mondial 2022, Hassan Al-Thawadi, dans un entretien \u00e0 la cha\u00eene Al-Jazeera programm\u00e9 dimanche. \u00abEn termes d'avancement des chantiers ou de construction des stades, du progr\u00e8s a \u00e9t\u00e9 fait\u00bb, a-t-il poursuivi, avant de rassurer sur les d\u00e9lais\u00a0: \u00abLes projets avancent dans les temps. Aucun retard n'a eu lieu\u00bb.\t\u00a0\tDes fournisseurs ont \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9s en dehors des pays en froid avec le Qatar, a-t-il assur\u00e9, pour permettre la poursuite des chantiers, alors que le monde de football s'est interrog\u00e9 sur les capacit\u00e9s du petit \u00e9mirat \u00e0 pouvoir \u00eatre pr\u00eat \u00e0 temps pour l'\u00e9v\u00e9nement. La crise a n\u00e9anmoins \u00abcr\u00e9\u00e9 un d\u00e9sagr\u00e9ment\u00bb. \tL'Arabie saoudite et ses alli\u00e9s ont appliqu\u00e9 des mesures \u00e9conomiques, comme la fermeture des fronti\u00e8res terrestres et maritimes, qui peuvent se r\u00e9percuter sur l'organisation de la Coupe du monde, notamment au niveau de l'approvisionnement en mat\u00e9riaux pour la construction des stades et des infrastructures. Le Qatar avait initialement donn\u00e9 la priorit\u00e9 \u00e0 des fournisseurs des pays du Golfe, mais a indiqu\u00e9 par la suite avoir \u00e9tabli des contacts avec des entreprises chinoises et malaisiennes depuis que la crise a \u00e9clat\u00e9 le 5 juin. ",
        "60": "Malgr\u00c3\u00a9 les scandales qui \u00c3\u00a9claboussent la FIFA, notamment sur l'attribution des Coupes du monde 2018 et 2022, et en d\u00c3\u00a9pit de la d\u00c3\u00a9mission, mardi, de Sepp Blatter, le Qatar n'est pas pr\u00c3\u00aat \u00c3\u00a0 renoncer \u00c3\u00a0 son Mondial. Le ministre des Affaires \u00c3\u00a9trang\u00c3\u00a8res, Khaled al-Attiyah, l'a assur\u00c3\u00a9 ce mercredi. \u00c2\u00abIl n'y a aucune possibilit\u00c3\u00a9 que le Qatar se retire. Nous sommes confiants vis-\u00c3\u00a0-vis des proc\u00c3\u00a9dures en cours. Nous m\u00c3\u00a9ritions de gagner (l'attribution du Mondial 2022), parce que nous avions pr\u00c3\u00a9sent\u00c3\u00a9 le meilleur dossier.\u00c2\u00bbLe Comit\u00c3\u00a9 organisateur du Mondial 2022 a tenu un discours allant dans le m\u00c3\u00aame sens, assurant que \u00c2\u00ables r\u00c3\u00a9cents \u00c3\u00a9v\u00c3\u00a9nements \u00c3\u00a0 la FIFA n'auront aucun impact sur (les) pr\u00c3\u00a9paratifs en vue du Mondial 2022.\u00c2\u00bb \u00c2\u00abLe Qatar a subi des critiques d\u00c3\u00a8s le moment o\u00c3\u00b9 nous avons gagn\u00c3\u00a9 le droit d'organiser ce tournoi au Moyen-Orient pour la premi\u00c3\u00a8re fois. Nous sommes engag\u00c3\u00a9s \u00c3\u00a0 utiliser cette Coupe du monde comme plate-forme pour d\u00c3\u00a9truire les pr\u00c3\u00a9jug\u00c3\u00a9s et les id\u00c3\u00a9es fausses tout en laissant un h\u00c3\u00a9ritage durable pour notre pays et le reste de la r\u00c3\u00a9gion.\u00c2\u00bb ",
        "61": "La revanche de Footix\u00c2\u00a0! Brocard\u00c3\u00a9 au point que son nom est devenu un qualificatif d\u00c3\u00a9sobligeant pour d\u00c3\u00a9signer les amateurs de football peu \u00c3\u00a9clair\u00c3\u00a9s (\u00c2\u00abDe toute fa\u00c3\u00a7on, t'es qu'un Footix\u00c2\u00bb), celui qui incarna sous son d\u00c3\u00a9guisement de coq gaulois la c\u00c3\u00a9l\u00c3\u00a8bre mascotte du Mondial 98, est d\u00c3\u00a9sormais consultant au Qatar, charg\u00c3\u00a9 d'aider \u00c3\u00a0 la conception de \u00c2\u00abla meilleure mascotte de l'histoire\u00c2\u00bb pour le Mondial 2022\u00c2\u00a0!Selon le t\u00c3\u00a9moignage de l'ancien \u00c3\u00a9ducateur de Louhans-Cuiseaux, recueilli \u00c3\u00a0 Doha par le quotidien Le Monde, vendredi, cet homme \u00c2\u00abl\u00c3\u00a9g\u00c3\u00a8rement d\u00c3\u00a9plum\u00c3\u00a9 et un peu plus dodu qu'au si\u00c3\u00a8cle dernier\u00c2\u00bb aurait \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 contact\u00c3\u00a9 par les autorit\u00c3\u00a9s qataries en d\u00c3\u00a9cembre 2010, quelques jours seulement apr\u00c3\u00a8s l'attribution de la Coupe du monde au petit \u00c3\u00a9tat gazier pour se voir proposer ce contrat. \u00c2\u00abTout ce que je peux vous dire, c'est que le budget mascotte de la Coupe du monde 2022 est plus important que le budget de toute la Coupe du monde 1998\u00c2\u00bb, assure-t-il au quotidien du soir. Il a aussi le coup de bec cruel pour Super Victor, la mascotte de l'Euro 2016\u00c2\u00a0: \u00c2\u00abD\u00c3\u00a9j\u00c3\u00a0, pardon, mais si Super Victor \u00c3\u00a9tait vraiment super, il n'y aurait pas eu besoin de le pr\u00c3\u00a9ciser dans son nom\u00c2\u00bb, s'agace-t-il. Footix - dont le vrai nom n'est jamais cit\u00c3\u00a9 - a encore cette formule, \u00c3\u00a0 propos des insultes qui ont fait flor\u00c3\u00a8s sur son nom\u00c2\u00a0: \u00c2\u00abAh \u00c3\u00a7a, si j'avais touch\u00c3\u00a9 1 euro \u00c3\u00a0 chaque fois que quelqu'un s'\u00c3\u00a9tait fait traiter de Footix, je pourrais racheter le Qatar aujourd'hui...\u00c2\u00bb ",
        "62": "Ouverte apr\u00e8s une plainte de l'association Sherpa pour \u00abtravail forc\u00e9\u00bb sur les chantiers du Mondial 2022 au Qatar, l'enqu\u00eate pr\u00e9liminaire visant le g\u00e9ant du BTP Vinci a \u00e9t\u00e9 class\u00e9e sans suite. L'ONG, qui s'est fix\u00e9e pour but de d\u00e9fendre les populations victimes des crimes \u00e9conomiques, avait d\u00e9pos\u00e9 en mars 2015 une plainte contre Vinci Construction Grands Projets et sa filiale au Qatar pour \u00abtravail forc\u00e9\u00bb, \u00abr\u00e9duction en servitude\u00bb et \u00abrecel\u00bb sur les chantiers du Mondial.Il n'a pas \u00e9t\u00e9 \u00e9tabli par l'enqu\u00eate que les dirigeants de Vinci et de sa filiale aient \u00ab\u00e9labor\u00e9 intentionnellement une politique d\u00e9lib\u00e9r\u00e9e de violation des droits de leurs employ\u00e9s migrants\u00bb et aient mis en place \u00abune organisation destin\u00e9e \u00e0 pratiquer la traite des \u00eatres humains\u00bb, selon une source proche du dossier.\u00abCette d\u00e9cision est sans surprise. Nous continuerons notre travail pour que lumi\u00e8re soit faite sur les faits d\u00e9nonc\u00e9s. Nous entendons donc d\u00e9poser plainte avec constitution de partie civile afin de saisir un juge d'instruction\u00bb, a r\u00e9agi Sandra Cossart, directrice de Sherpa, dans un communiqu\u00e9. L'ouverture d'une information judiciaire est dans ce cas quasi-automatique.Assurant avoir r\u00e9alis\u00e9 une enqu\u00eate sur place, l'ONG avait fait \u00e9tat de confiscations de passeports et de menaces prof\u00e9r\u00e9es \u00e0 l'encontre de ces travailleurs migrants pour les dissuader de r\u00e9clamer une am\u00e9lioration de leurs conditions de travail. ",
        "63": "Six ouvriers travaillant sur les chantiers de la Coupe du monde au Qatar ont \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 bless\u00c3\u00a9s lors d'accidents de travail en 2015, ont annonc\u00c3\u00a9 mercredi les organisateurs qataris du Mondial 2022. Selon des sp\u00c3\u00a9cialistes, plusieurs milliers de personnes employ\u00c3\u00a9es au Qatar dans le cadre des projets li\u00c3\u00a9s \u00c3\u00a0 la Coupe du monde pourraient mourir en raison de leurs conditions de travail, jug\u00c3\u00a9es tr\u00c3\u00a8s mauvaises.Cette affirmation est contest\u00c3\u00a9e par le Qatar qui indique dans un rapport de 46 pages que deux hommes travaillant sur les chantiers de la Coupe du monde sont d\u00c3\u00a9c\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9s ces derniers mois, tout en assurant que leur mort n'\u00c3\u00a9tait pas li\u00c3\u00a9e \u00c3\u00a0 leur travail. Selon le rapport, un peintre en b\u00c3\u00a2timent indien de 52 ans a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 victime en octobre d'un \u00c2\u00abarr\u00c3\u00aat cardiaque pendant le d\u00c3\u00a9jeuner dans l'un des restaurants du site\u00c2\u00bb avant d'\u00c3\u00aatre d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9 mort \u00c3\u00a0 l'h\u00c3\u00b4pital. Et d\u00c3\u00a9but 2016, un chauffeur de poids lourd \u00c3\u00a2g\u00c3\u00a9 de 55 ans a succomb\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 une crise cardiaque alors qu'il se trouvait dans son logement. ",
        "64": "Selon des chiffres gouvernementaux diffus\u00e9s mercredi \u00e0 l'occasion du premier anniversaire de l'introduction du Syst\u00e8me de protection de la paye (WPS), 1,8 million des 2,1 millions de travailleurs (soit environ 85%) sont d\u00e9sormais r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s de mani\u00e8re \u00e9lectronique par quelque 37 000 entreprises.\u00abNotre objectif est d'avoir un respect \u00e0 100% d'ici la fin de l'ann\u00e9e\u00bb, a dit Mohamed Ali Al-Meer, directeur du d\u00e9partement de l'inspection du travail du Qatar. Le syst\u00e8me du WPS avait \u00e9t\u00e9 introduit le 2 novembre 2015 dans le cadre des efforts du Qatar pour am\u00e9liorer les conditions de travail, notamment sur les chantiers du Mondial 2022, alors que des ONG et des syndicats internationaux pointaient du doigt des abus contre des migrants dans ce petit \u00e9mirat du Golfe. ",
        "65": "Comp\u00e9tition phare de l'Asian Football Confederation (AFC), la Coupe d'Asie 2019 se d\u00e9roulera du 5 janvier au 1er f\u00e9vrier aux Emirats arabes unis. C'est la 17e \u00e9dition de la comp\u00e9tition depuis sa cr\u00e9ation en 1956. La Cor\u00e9e du Sud avait \u00e9t\u00e9 la premi\u00e8re \u00e9quipe championne d'Asie, mais le Japon est la nation qui a remport\u00e9 le plus de fois la comp\u00e9tition (4) devant l'Arabie Saoudite et l'Iran (3). Cette Coupe d'Asie se disputera dans une formule in\u00e9dite, puisque le nombre de participants a \u00e9t\u00e9 \u00e9largi \u00e0 24, contre 16 pr\u00e9c\u00e9demment. Il y aura donc six poules de quatre \u00e9quipes. Les deux premiers de chaque groupe se qualifient pour les huiti\u00e8mes de finale, ainsi que les quatre meilleurs troisi\u00e8mes. Il n'y a pas de duel pour la troisi\u00e8me place. Pour le match d'ouverture, la nation h\u00f4te, les Emirates arabes unis, affrontent le Bahrein dans le Zayed Sports City Stadium d'Abou Dhabi. C'est aussi l'enceinte qui accueillera la finale, elle compte 43.000 places. Huit stades ont \u00e9t\u00e9 choisis pour l'occasion, r\u00e9partis dans quatre villes diff\u00e9rentes\u00a0: Abou Dhabi, la capitale, Al Ain, Charjah et Duba\u00ef. La VAR et la possibilit\u00e9 de faire un quatri\u00e8me changement en prolongation ont \u00e9t\u00e9 introduites. En ce qui concerne les horaires des rencontres, ils sont largement accessibles en France, puisque les matches ont la plupart du temps lieu \u00e0 12h, 14h30 et 17h.   #FlashbackFriday to when Australia won the last Asian Cup in 2015. Who will be crowned as the new kings of Asia in the #AsianCup2019? pic.twitter.com/GMdIaksjW3\t\u2014 #AsianCup2019 (@afcasiancup) 21 d\u00e9cembre 2018 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 Difficile de ne pas imaginer une des \u00e9quipes du \u00abquatuor\u00bb de t\u00eate en Asie l'emporter\u00a0: l'Australie, tenante du titre, le Japon, huiti\u00e8me de finaliste au Mondial 2018 tout comme la Cor\u00e9e du Sud, qui \u00e9tait aussi en finale en 2015, et puis L'Iran, incontestablement l'\u00e9quipe la plus constante de ces derni\u00e8res ann\u00e9es en Asie. Derri\u00e8re, plusieurs outsiders pourraient jouer les troubles f\u00eates. Sans imaginer que ces \u00e9quipes aillent jusqu'\u00e0 remporter le troph\u00e9e, elles pourraient faire bonne figure. Il y a d'abord le Qatar, qui pr\u00e9pare la Coupe du monde 2022 avec une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de joueurs et un solide noyau dur. La nation h\u00f4te, les Emirats arabes unis qui seront port\u00e9s par leur public, avec peut-\u00eatre un sc\u00e9nario \u00abrusse\u00bb \u00e0 la cl\u00e9, \u00e0 savoir une \u00e9quipe que l'on n'attend pas mais qui se surpasse dans \u00absa\u00bb comp\u00e9tition. L'Arabie Saoudite, qui \u00e9tait \u00e9galement au dernier Mondial, n'a pas \u00e0 rougir de la qualit\u00e9 de son football. Enfin, l'Ouzb\u00e9kistan, d\u00e9sormais coach\u00e9 par Hector Cuper, celui qui \u00e9tait le s\u00e9lectionneur de l'Egypte lors de la derni\u00e8re Coupe du Monde. Il dispose de plusieurs bons joueurs, certes encore jeunes, mais qui vont vouloir se montrer. Enfin, des \u00e9quipes m\u00e9connues en Europe, comme le Vietnam, la Jordanie, l'Irak, la Syrie voire la Tha\u00eflande peuvent surprendre et afficher une bonne r\u00e9sistance face aux cadors r\u00e9gionaux. Cette \u00e9dition 2019 verra le Kirghizistan, les Philippines et le Y\u00e9men participer \u00e0 leur premi\u00e8re Coupe d'Asie. - Phase de poules\u00a0: 5 janvier-17 janvier- Huiti\u00e8mes de finale\u00a0: 20 janvier-22 janvier- Quarts de finale\u00a0: 24 janvier-25 janvier- Demi-finales\u00a0: 28 janvier-29 janvier- Finale\u00a0: 1er f\u00e9vrier J\u00e9r\u00e9my Docteur ",
        "66": "Le Qatar ne participera pas \u00e0 la Coupe du monde 2018. Le pays du Golfe s'est inclin\u00e9 face \u00e0 la Syrie (3-1) lors de l'avant-derni\u00e8re journ\u00e9e du Groupe A des \u00e9liminatoires en Asie. Il est dernier du groupe derri\u00e8re l'Iran, la Cor\u00e9e du Sud, la Syrie, l'Ouzb\u00e9kistan et la Chine. Le Qatar n'aura donc particip\u00e9 \u00e0 aucune phase finale avant d'organiser le Mondial en 2022. ",
        "67": "Le Britannique, \u00e2g\u00e9 de 40 ans, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 jeudi en travaillant sur le chantier du stade international Khalifa, a ajout\u00e9 le comit\u00e9 qui supervise l'organisation de l'\u00e9v\u00e8nement sportif. Une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte sur les circonstances de la mort du Britannique, a ajout\u00e9 le comit\u00e9 dans un communiqu\u00e9 sans divulguer son identit\u00e9.A Londres, un porte-parole du Foreign office a d\u00e9clar\u00e9 que son gouvernement \u00e9tait \u00aben contact avec les autorit\u00e9s locales apr\u00e8s la mort d'un ressortissant britannique \u00e0 Doha\u00bb. Le stade Khalifa, dont les travaux de r\u00e9novation devraient s'achever cette ann\u00e9e, sera le premier stade du Mondial \u00e0 devenir op\u00e9rationnel, cinq ans avant le coup d'envoi de la comp\u00e9tition mondiale. Avec une capacit\u00e9 d'accueil qui devra \u00eatre port\u00e9e de 40 000 \u00e0 plus de 68 000 spectateurs, le stade sera utilis\u00e9 jusqu'aux quarts de finale.Les principales entreprises travaillant sur le chantier de Khalifa stadium sont la compagnie qatarie Midmac et la soci\u00e9t\u00e9 Six Construct, qui fait partie du g\u00e9ant belge de la construction Besix. Un porte-parole de Besix a indiqu\u00e9 que le Britannique d\u00e9c\u00e9d\u00e9 travaillait pour un sous-traitant allemand sp\u00e9cialis\u00e9 dans la pose de c\u00e2bles. Le drame s'est produit sur le m\u00eame site o\u00f9, selon Amnesty International l'an dernier, des migrants avaient \u00e9t\u00e9 victimes de mauvais traitements, dont le travail forc\u00e9. ",
        "68": "\u00c2\u00abPas de progr\u00c3\u00a8s significatifs\u00c2\u00bb, \u00c2\u00absimple op\u00c3\u00a9ration de relations publiques\u00c2\u00bb... Selon un rapport d'Amnesty International, publi\u00c3\u00a9 jeudi, le Qatar n'a pas tenu ses promesses de r\u00c3\u00a9formes pour am\u00c3\u00a9liorer les droits des travailleurs migrants sur les chantiers de la Coupe du monde. Le pays organisateur du Mondial 2022 s'\u00c3\u00a9tait engag\u00c3\u00a9 il y a un an \u00c3\u00a0 changer les dispositions les plus contest\u00c3\u00a9es de son code du travail comme le syst\u00c3\u00a8me de parrainage dit \"Kafala\", qui met l'employ\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 la merci de son employeur. L'ONG rel\u00c3\u00a8ve de rares points positifs comme l'introduction d'un syst\u00c3\u00a8me \u00c3\u00a9lectronique pour la paie des salaires. Des responsables qataris avaient reconnu il y a quelques jours que les r\u00c3\u00a9formes prenaient plus de temps que pr\u00c3\u00a9vu, tout en r\u00c3\u00a9ffirmant leur volont\u00c3\u00a9 de changer la situation. Le ministre du travail, Abdallah Ben Saleh al-Khulaifi, a ainsi d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9 qu'il \u00c3\u00a9tait \u00c2\u00ab\u00c3\u00a0 90%\u00c2\u00bb certain que le syst\u00c3\u00a8me de la \"Kafala\" serait remplac\u00c3\u00a9e vers la fin de cette ann\u00c3\u00a9e. En copie du rapport d'Amnesty intitul\u00c3\u00a9 \"Promettre peu, faire moins\", la FIFA a r\u00c3\u00a9agi en affirmant avoir, \u00c2\u00abde mani\u00c3\u00a8re r\u00c3\u00a9p\u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9e, alert\u00c3\u00a9 publiquement\u00c2\u00bb le Qatar \u00c3\u00a0 ce sujet, et vouloir \u00c2\u00abcontinuer d'exhorter les autorit\u00c3\u00a9s qataries \u00c3\u00a0 accomplir les r\u00c3\u00a9formes et abolir le syst\u00c3\u00a8me de la \"Kafala\"\u00c2\u00bb. ",
        "69": "Mercredi,\u00c2\u00a0Amnesty International a affirm\u00c3\u00a9 dans un nouveau rapport que des dizaines, voire des centaines d'employ\u00c3\u00a9s, ne percevaient pas de salaires au Qatar dans le cadre de leur travail li\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 la Coupe du monde 2022. Ce jeudi, la Fifa a tenu \u00c3\u00a0 d\u00c3\u00a9mentir ces informations dans un communiqu\u00c3\u00a9. \u00c2\u00abIl n'y a pas de raison de croire que cela se soit produit dans le cadre d'une construction li\u00c3\u00a9e \u00c3\u00a0 la Coupe du monde 2022, explique l'instance.\u00c2\u00a0La soci\u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 nomm\u00c3\u00a9e dans le rapport n'est pas employ\u00c3\u00a9e sur un chantier de construction de la Coupe du Monde Fifa 2022 et nous n'avons aucune information sugg\u00c3\u00a9rant qu'elle travaille sur un autre site directement li\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 la livraison du tournoi.\u00c2\u00bb \u00c2\u00abRelier les abus portant atteinte aux travailleurs \u00c3\u00a0 la construction d'un chantier de la Coupe du Monde de la Fifa simplement par le fait que le match d'ouverture et la finale seront jou\u00c3\u00a9s dans cette ville nouvellement construite est extr\u00c3\u00aamement trompeur\u00c2\u00bb, continue la Fifa, qui \u00c2\u00abregrette qu'Amnesty Internationale ait formul\u00c3\u00a9 sa d\u00c3\u00a9claration publique de mani\u00c3\u00a8re aussi trompeuse.\u00c2\u00bb ",
        "70": "Le Qatar serait dans l'attente d'une \u00c3\u00a9tude de faisabilit\u00c3\u00a9 de la part de la FIFA en marge de la Coupe du monde 2022 afin d'\u00c3\u00a9tendre le nombre d'\u00c3\u00a9quipes \u00c3\u00a0 48 au lieu de 32 jusqu'ici. Le pr\u00c3\u00a9sident de la FIFA, Gianni Infantino a d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9 que la majorit\u00c3\u00a9 des f\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9rations nationales \u00c3\u00a9taient favorables \u00c3\u00a0 une extension. La f\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration du Qatar de football pointe le fait que la FIFA ne partage que tr\u00c3\u00a8s peu d'informations, \u00c2\u00ab La FIFA est en train de faire une \u00c3\u00a9tude de faisabilit\u00c3\u00a9 et est actuellement en processus de consultation et nous n'avons pas de d\u00c3\u00a9tails pour savoir ce qu'elle a fait, d\u00c3\u00a9clare Nasser Al Khater, Secr\u00c3\u00a9taire g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ral adjoint du Comit\u00c3\u00a9 supr\u00c3\u00aame du Qatar pour la livraison et l'h\u00c3\u00a9ritage. Nous devons nous rappeler que le Qatar a remport\u00c3\u00a9 le droit d'accueillir la Coupe du monde \u00c3\u00a0 32 \u00c3\u00a9quipes. En fin de journ\u00c3\u00a9e, la FIFA prendra la d\u00c3\u00a9cision avec le Qatar et seulement si le Qatar accepte. \u00c2\u00bb En 2017, la FIFA avait vot\u00c3\u00a9 une expansion \u00c3\u00a0 48 \u00c3\u00a9quipes \u00c3\u00a0 partir de la Coupe du monde 2026, organis\u00c3\u00a9e par le trio Mexique - \u00c3\u0089tats-Unis - Canada. Depuis, Gianni Infantino, se questionnerait sur le fait d'effectuer cette augmentation du nombre d'\u00c3\u00a9quipes d\u00c3\u00a8s 2022. Cela n\u00c3\u00a9cessiterait selon le pr\u00c3\u00a9sident que certains matchs soient jou\u00c3\u00a9s en dehors du Qatar. ",
        "71": "Futuriste, avec des touches de tradition arabe\u00a0: le Qatar a d\u00c3\u00a9voil\u00c3\u00a9 samedi le design du stade qui servira d'\u00c3\u00a9crin \u00c3\u00a0 la finale de la Coupe du monde de football 2022, non loin de la capitale Doha. Les Qataris avaient d\u00c3\u00a9j\u00c3\u00a0 pr\u00c3\u00a9sent\u00c3\u00a9 sept stades. Le huiti\u00c3\u00a8me, d\u00c3\u00a9voil\u00c3\u00a9 samedi en grande pompe, est le dernier. Sorte de soucoupe aux formes arrondies, le Lusail Stadium - du nom de cette ville cr\u00c3\u00a9\u00c3\u00a9e de toutes pi\u00c3\u00a8ces pour l'occasion \u00c3\u00a0 15 km de Doha - comptera 80 000 places et doit \u00c3\u00aatre livr\u00c3\u00a9 en 2020. \u00c2\u00ab Le nouveau stade est un clin d'oeil \u00c3\u00a0 notre pass\u00c3\u00a9 et un symbole de notre grand avenir \u00c2\u00bb, a r\u00c3\u00a9sum\u00c3\u00a9 Hassan al-Thawadi, responsable de la commission charg\u00c3\u00a9e de l'organisation de la comp\u00c3\u00a9tition, devant l'\u00c3\u00a9mir du Qatar cheikh Tamim ben Hamad Al-Thani ainsi que le secr\u00c3\u00a9taire g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ral des Nations unies, Antonio Guterres. ",
        "72": "L'international espagnol, Xavi (37 ans), n'exclut pas de devenir s\u00e9lectionneur du Qatar, pays h\u00f4te de la Coupe du monde 2022. Interrog\u00e9 sur son avenir, Xavi se dit pr\u00eat \u00ab\u00e0 90%\u00bb \u00e0 mettre fin \u00e0 sa carri\u00e8re de joueur en fin de saison, pour se tourner vers le m\u00e9tier d'entra\u00eeneur. Evoluant au club d'Al Saad depuis 2015, le Catalan se voit \u00abpourquoi pas\u00bb entra\u00eener l'\u00e9quipe nationale qatarienne.\u00abOn verra. Il me faut de l'exp\u00e9rience, un staff, tout \u00e7a. Mais au moins j'ai l'avantage de conna\u00eetre les joueurs qataris, l'environnement\u00bb. Xavi poss\u00e8de aussi un riche palmar\u00e8s en s\u00e9lection, une Coupe du monde remport\u00e9e en 2010 et deux Euro glan\u00e9s en 2008 et 2012, dont le Qatar pourrait profiter. \u00abJe suis ici pour les aider \u00e0 s'am\u00e9liorer, pour qu'ils rivalisent \u00e0 ce mondial. Mon but c'est de devenir le s\u00e9lectionneur\u00bb\u00a0finit-il par l\u00e2cher.Il pourrait d'abord faire ses classes en club, car l'ancien barcelonais\u00a0a \u00e9galement confi\u00e9 qu'il \u00abr\u00eavait\u00bb d'entra\u00eener le Bar\u00e7a.  ",
        "73": "S'il \u00c3\u00a9tait \u00c3\u00a9lu pr\u00c3\u00a9sident de la FIFA, J\u00c3\u00a9r\u00c3\u00b4me Champagne changerait les dates de la Coupe du monde 2022 au Qatar, faisant en sorte que la comp\u00c3\u00a9tition aie lieu \u00c3\u00a0 la fin du printemps et non aux mois de novembre - d\u00c3\u00a9cembre comme cela est pr\u00c3\u00a9vu.\u00c2\u00a0\u00c2\u00abJe r\u00c3\u00a9ouvrirai ce dossier parce que je ne veux pas d\u00c3\u00a9fendre uniquement les Championnats europ\u00c3\u00a9ens, mais le football \u00c3\u00a0 travers \u00c3\u00a0 le monde. Je crois qu'il est important d'envoyer un message au monde arabe aujourd'hui, qu'il sache qu'il fait partie \u00c3\u00a0 part enti\u00c3\u00a8re du monde football, et tout sp\u00c3\u00a9cialement en ce moment\u00c2\u00bb, a t-il expliqu\u00c3\u00a9 lors d'une interview accord\u00c3\u00a9e \u00c3\u00a0 l'agence de presse Reuters.Une d\u00c3\u00a9cision qui serait franchement accueillie les bras ouverts par les f\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9rations europ\u00c3\u00a9ennes.\u00c2\u00a0\u00c2\u00abC'\u00c3\u00a9tait le r\u00c3\u00b4le de Platini et d'Infantino de d\u00c3\u00a9fendre les int\u00c3\u00a9r\u00c3\u00aats du football europ\u00c3\u00a9en, mais ils ne l'ont pas fait, parce que Platini devait justifier son vote pour le Qatar\u00c2\u00bb, a t-il ajout\u00c3\u00a9. Si jamais des irr\u00c3\u00a9gularit\u00c3\u00a9s \u00c3\u00a9taient mises \u00c3\u00a0 jour par les enqu\u00c3\u00aateurs am\u00c3\u00a9ricains dans le processus d'attribution de la comp\u00c3\u00a9tition au Qatar, le dirigeant fran\u00c3\u00a7ais propose que l'organisation du Mondial 2022 soit alors confi\u00c3\u00a9e aux Etats-Unis, arriv\u00c3\u00a9s deuxi\u00c3\u00a8mes lors du vote.\u00c2\u00a0 ",
        "74": "Sepp Blatter, le president de la Fifa, a rendu visite dimanche \u00c3\u00a0 l'\u00c3\u00a9mir du Qatar, Sheikh Tamim bin Hamad Al Thani, et d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9 que le pays avait encore des efforts \u00c3\u00a0 faire pour la protection des travailleurs en vue de la Coupe du monde qui se tiendra dans le pays en 2022.\u00c2\u00a0 \u00c2\u00abL'engagement personnel de l'\u00c3\u00a9mir pour la sant\u00c3\u00a9 des travailleurs me rend optimiste, d'autant que j'ai pu avoir un aper\u00c3\u00a7u des am\u00c3\u00a9liorations pr\u00c3\u00a9vues pour l'ensemble des travailleurs au\u00c2\u00a0Qatar\u00c2\u00bb, a d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9 Blatter. Comme de nombreuses associations de d\u00c3\u00a9fense des droits de l'homme l'ont r\u00c3\u00a9cemment soulign\u00c3\u00a9, des progr\u00c3\u00a8s ont d\u00c3\u00a9j\u00c3\u00a0 \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 accomplis, notamment gr\u00c3\u00a2ce aux normes introduites par le Comit\u00c3\u00a9 Supr\u00c3\u00aame sur les sites de constructions de\u00c2\u00a0Qatar\u00c2\u00a02022. Mais il ne faut pas en rester l\u00c3\u00a0, afin d'assurer de justes conditions de travail \u00c3\u00a0 tous ceux qui travaillent au\u00c2\u00a0Qatar. Pour ce faire, tous les acteurs,\u00c2\u00a0des entreprises de b\u00c3\u00a2timent aux autorit\u00c3\u00a9s, devront unir leurs efforts. Il ne fait aucun doute pour moi que le\u00c2\u00a0Qatar\u00c2\u00a0prend sa responsabilit\u00c3\u00a9 de pays h\u00c3\u00b4te tr\u00c3\u00a8s au s\u00c3\u00a9rieux et qu'il voit la Coupe du Monde comme un moteur au service du progr\u00c3\u00a8s social.\u00c2\u00bb Le Qatar a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 fortement critiqu\u00c3\u00a9 pour le traitement des travailleurs immigr\u00c3\u00a9s, principalement du N\u00c3\u00a9pal et d'Inde, dans le secteur de la construction. Le pays a annonc\u00c3\u00a9 des r\u00c3\u00a9formes du travail en mai dernier, mais des organisations comme Amnesty International avaient estim\u00c3\u00a9 que les propositions n'allaient pas assez loin.\u00c2\u00a0 ",
        "75": "L'\u00e9mirat d\u00e9sertique du Qatar va faire pousser 16 000 arbres pour les planter sur les sites du Mondial 2022. Ils seront plant\u00e9s dans une gigantesque p\u00e9pini\u00e8re de 880 000 m2 dans le nord de l'\u00e9mirat et arros\u00e9s gr\u00e2ce \u00e0 l'eau fournie par un site d'\u00e9puration proche, avant d'\u00eatre install\u00e9s pr\u00e8s des stades qui accueilleront la Coupe du monde dans six ans. Plus de 60 vari\u00e9t\u00e9s seront utilis\u00e9es, principalement le sidra, qui pousse dans le d\u00e9sert du Qatar, mais aussi le ficus et l'acacia. ",
        "76": "Le Qatar a admis lundi que \u00c2\u00abbeaucoup reste \u00c3\u00a0 faire\u00c2\u00bb pour am\u00c3\u00a9liorer les conditions des travailleurs migrants, apr\u00c3\u00a8s de nouvelles critiques \u00c3\u00a9mises sur la lenteur des r\u00c3\u00a9formes envisag\u00c3\u00a9es par ce pays, qui doit organiser la Coupe du monde de football en 2022. Dans un communiqu\u00c3\u00a9, le nouveau bureau de communication du gouvernement de Doha a r\u00c3\u00a9it\u00c3\u00a9r\u00c3\u00a9 l'engagement du Qatar \u00c3\u00a0 supprimer avant fin 2015 le syst\u00c3\u00a8me de la \"kafala\", qui met les travailleurs \u00c3\u00a0 la merci de leurs employeurs.\u00c2\u00abCertains progr\u00c3\u00a8s ont \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 r\u00c3\u00a9alis\u00c3\u00a9s en mati\u00c3\u00a8re de l\u00c3\u00a9gislation du travail, mais beaucoup reste \u00c3\u00a0 faire\u00c2\u00bb, souligne le communiqu\u00c3\u00a9. \u00c2\u00abComme nous l'avions d\u00c3\u00a9j\u00c3\u00a0 dit: le peuple du Qatar est profond\u00c3\u00a9ment reconnaissant envers ceux venus de terres \u00c3\u00a9trang\u00c3\u00a8res pour aider \u00c3\u00a0 l'\u00c3\u00a9dification de la nation. Leurs droits sociaux et humains doivent et vont \u00c3\u00aatre respect\u00c3\u00a9s\u00c2\u00bb, ajoute le texte. La semaine derni\u00c3\u00a8re, le Conseil consultatif du Qatar a jet\u00c3\u00a9 un doute sur l'abolition d'ici fin 2015 du syst\u00c3\u00a8me de parrainage appel\u00c3\u00a9 \"kafala\". Il a estim\u00c3\u00a9 en effet que le projet de loi portant sur l'abolition de ce syst\u00c3\u00a8me n\u00c3\u00a9cessitait plus de travaux. ",
        "77": "Membre du comit\u00c3\u00a9 ex\u00c3\u00a9cutif de la FIFA, Theo Zwanziger a estim\u00c3\u00a9 mardi que l'organisation de la Coupe du monde 2022 devrait \u00c3\u00aatre retir\u00c3\u00a9e au Qatar. \u00c2\u00abLa meilleure solution serait de ne pas jouer l\u00c3\u00a0-bas et de rectifier cette erreur d'attribution, a soulign\u00c3\u00a9 l'ancien pr\u00c3\u00a9sident de la F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration allemande sur les ondes de la radio Bayern 2. Mais cela ne sera possible que si l'enqu\u00c3\u00aate prouve qu'il y a eu des entorses aux r\u00c3\u00a8gles \u00c3\u00a9thiques de la FIFA lors cette attribution\u00c2\u00bb. A ses yeux, le Qatar \u00c2\u00abn'est pas apte\u00c2\u00bb \u00c3\u00a0 accueillir une comp\u00c3\u00a9tition telle que le Mondial \u00c2\u00abpour de nombreuses raisons\u00c2\u00bb, notamment celles li\u00c3\u00a9es au climat. ",
        "78": "En fin de contrat le mois prochain, Corentin Martins (49 ans), qui a qualifi\u00c3\u00a9 la Mauritanie dimanche pour sa premi\u00c3\u00a8re phase finale de CAN de son histoire apr\u00c3\u00a8s une victoire face au Botswana (2-1), va prochainement prolonger sa mission en Afrique du Nord. En poste depuis fin 2014, l'ancien international fran\u00c3\u00a7ais devrait y rester trois ans de plus, jusqu'\u00c3\u00a0 la fin des qualifications pour la Coupe du monde 2022 au Qatar. Premi\u00c3\u00a8re historique pour la Mauritanie de Martins ",
        "79": "Comme la Conf\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration africaine de football, l'UEFA a appuy\u00c3\u00a9, mardi, les recommandations de la \u00c2\u00abtask force\u00c2\u00bb de la Fifa en vue d'une tenue de la Coupe du monde 2022 durant les mois de novembre et d\u00c3\u00a9cembre. \u00c2\u00abL'UEFA soutient les recommandations du groupe de travail de la Fifa pour une tenue de la Coupe du monde 2022 en novembre et d\u00c3\u00a9cembre. L'UEFA estime, pour le bien des joueurs et des supporters, que cette comp\u00c3\u00a9tition doit se d\u00c3\u00a9rouler en hiver et ne voit pas de probl\u00c3\u00a8mes majeurs au fait de reprogrammer ses comp\u00c3\u00a9titions pour la saison 2022/2023.\u00c2\u00bbLe pr\u00c3\u00a9sident de l'institution europ\u00c3\u00a9enne, Michel Platini, avait reconnu son vote pour l'attribution du Mondial 2022 au Qatar, alors que le chef de la Premier League s'est d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9 \u00c2\u00abd\u00c3\u00a9\u00c3\u00a7u\u00c2\u00bb par l'option recommand\u00c3\u00a9e et \u00c2\u00ababandonn\u00c3\u00a9 par l'UEFA\u00c2\u00bb. ",
        "80": "Alors que la F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration mexicaine avait annonc\u00c3\u00a9 cet \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 que Juan-Carlos Osorio ne prolongerait pas son aventure \u00c3\u00a0 la t\u00c3\u00aate d'\u00c2\u00abEl Tri\u00c2\u00bb, le technicien colombien a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 nomm\u00c3\u00a9 ce lundi s\u00c3\u00a9lectionneur du Paraguay. Il aura pour mission de qualifier sa nouvelle nation \u00c3\u00a0 la Coupe du monde 2022, qui se d\u00c3\u00a9roule pendant l'hiver au Qatar. Le portrait d'Osorio, un homme \u00c3\u00a0 part ",
        "81": "Le Qatar est dans la tourmente ce lundi depuis que plusieurs pays arabes ont d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 la rupture des liens diplomatiques et commerciaux avec Doha, accus\u00e9 d'\u00eatre complice du terrorisme islamiste. L'Egypte, l'Arabie Saoudite, le Bahre\u00efn et les Emirats Arabes Unis ont d\u00e9cid\u00e9 de fermer leur espace a\u00e9rien et leurs fronti\u00e8res terrestres et maritimes avec le Qatar \u00abdans les 24 heures\u00bb. Cette nouvelle pourrait avoir des r\u00e9percussions sur l'organisation du Mondial 2022, envisag\u00e9 par les dirigeants qataris comme le point culminant d'une strat\u00e9gie de rayonnement international par le sport. Rien qu'en 2017, le Qatar a pr\u00e9vu d'organiser 72 comp\u00e9titions sportives parmi lesquelles 39 sont internationales.La Fifa a affirm\u00e9 via un communiqu\u00e9 \u00ab\u00eatre en contact r\u00e9gulier avec le comit\u00e9 local d'organisation\u00bb de la Coupe du monde 2022, mais n'a pas comment\u00e9 directement la situation diplomatique dans les pays du Golfe. Le comit\u00e9 d'organisation qatari et l'AFC (Conf\u00e9d\u00e9ration asiatique de football) se sont tous deux refus\u00e9s \u00e0 communiquer sur la situation.Par ailleurs, la \u00abguerre froide\u00bb entre pays arabes pourrait avoir des cons\u00e9quences sur le football plus t\u00f4t que pr\u00e9vu\u00a0: en qualifications pour le Mondial 2018, le Qatar pourrait avoir \u00e0 affronter l'Arabie Saoudite ou les Emirats Arabes Unis en pr\u00e9-barrage, \u00e0 condition de terminer troisi\u00e8me de son groupe. Ce n'est pas le cas pour l'instant, le Qatar pointant \u00e0 la derni\u00e8re place, \u00e0 huit points de l'Ouzb\u00e9kistan. ",
        "82": "Accus\u00c3\u00a9e de perp\u00c3\u00a9tuer au Qatar (et dans d'autres pays du Golfe) une forme d'esclavage envers les travailleurs immigr\u00c3\u00a9s, \"la Kafala\" ne sera pas r\u00c3\u00a9form\u00c3\u00a9e avant d\u00c3\u00a9cembre 2016, annonce le journal qatari al-Sharq, vendredi.Ce syst\u00c3\u00a8me de \"parrainage\", qui interdit \u00c3\u00a0 tout travailleur \u00c3\u00a9tranger de quitter le pays sans l'accord de son employeur et le prive de la possibilit\u00c3\u00a9 de changer d'emploi, est cibl\u00c3\u00a9 par les ONG depuis l'attribution de la Coupe du monde 2022 au petit \u00c3\u00a9tat gazier.Au Qatar, on compte 1,2 million de travailleurs immigr\u00c3\u00a9s, sur une population de 1,9 million d'habitants. La plupart sont affect\u00c3\u00a9s aux immenses chantiers de l'\u00c3\u00a9mirat, notamment ceux en vue du Mondial. Annonc\u00c3\u00a9e par Doha en octobre dernier apr\u00c3\u00a8s une campagne internationale de critiques, la loi r\u00c3\u00a9formant \"la Kafala\" est parue le 13 d\u00c3\u00a9cembre au journal officiel du Qatar. Selon l'usage du pays, les lois n'entrent en vigueur qu'un an apr\u00c3\u00a8s leur publication au JO local, soit en d\u00c3\u00a9cembre 2016.La nouvelle r\u00c3\u00a9glementation permettra \u00c3\u00a0 un travailleur \u00c3\u00a9tranger de demander une autorisation de sortie du pays au minist\u00c3\u00a8re de l'Int\u00c3\u00a9rieur. S'il ne l'obtient pas au bout de trois jours, il aura la possibilit\u00c3\u00a9 de s'adresser \u00c3\u00a0 une commission de recours. Il pourra \u00c3\u00a9galement changer d'employeur \u00c3\u00a0 la fin de son contrat. Selon la loi actuellement en vigueur, il doit quitter le pays \u00c3\u00a0 la fin de son contrat et ne peut y revenir que deux ans plus tard, \u00c3\u00a0 condition que son ancien employeur ne s'y oppose pas. ",
        "83": "Annonc\u00e9e en ao\u00fbt dernier, la candidature du Maroc \u00e0 l'organisation de la Coupe du Monde 2026 a \u00e9t\u00e9 officiellement pr\u00e9sent\u00e9e le 23 janvier dernier. Tout le Royaume s'est mobilis\u00e9 pour cet \u00e9v\u00e9nement devenu un v\u00e9ritable sacerdoce. En effet, pour ce pays maghr\u00e9bin de 35 millions d'habitants, c'est la cinqui\u00e8me tentative pour d\u00e9crocher l'organisation d'une Coupe du monde. Apr\u00e8s celles, rat\u00e9es, de 1994, 1998, 2006 et 2010, le Maroc croit en sa bonne \u00e9toile. Ce n'est pas seulement la candidature du Maroc, mais en Afrique, cela est pleinement v\u00e9cu comme une affaire de famille o\u00f9 la panafricanisme cher aux pionniers de la d\u00e9colonisation prend toute sa dimension. \u00abLe Maroc est revenu au premier plan avec le changement de pr\u00e9sidence \u00e0 la t\u00eate de la f\u00e9d\u00e9 marocaine, nous explique Patrick Juillard, sp\u00e9cialiste du football africain pour football365 Afrique. Faouzi Lekjaa est tr\u00e8s proche du nouveau pr\u00e9sident la CAF, le Malgache Ahmad Ahmad. Ce dernier est d\u00e9sireux de remettre l'Afrique en haut de l'affiche du foot mondial, il voit dans le Maroc le parfait ambassadeur.\u00bb Un destin commun et des prestigieux parrains ou lobbyistes \u00e0 la rescousse\u00a0: \u00abUne s\u00e9rie de vedettes africaines seront les ambassadeurs de la candidature marocaine, dont Samuel Eto'o et Didier Drogba\u00bb, a notamment annonc\u00e9 le pr\u00e9sident Faouzi Lekjaa. Des stars, mais aussi une strat\u00e9gie pleinement pens\u00e9e. Ainsi, on s'est adjoint les services du cabinet anglais Vero communications, qui avait conseill\u00e9 la candidature de Paris pour les Jeux Olympiques 2024, mais aussi celles de Rio pour les JO 2016 et du Qatar pour la Coupe du Monde 2022.Pour s\u00e9duire, le Maroc conna\u00eet ses atouts. C'est, par essence, un pays qui sait accueillir mieux que les autres\u00a0: \u00abLe Maroc est \u00e0 14 kilom\u00e8tres de l'Europe et le fuseau horaire joue en notre faveur. Le fan de football va d\u00e9couvrir un pays tol\u00e9rant, authentique, et passionn\u00e9 de football\u00bb, rappelle Moulay Hafid Elalamy, pr\u00e9sident du comit\u00e9 d'organisation. En 2026, le Mondial devrait se jouer \u00e0 48 comme le souhaite le pr\u00e9sident de la FIFA, Gianni Infantino. Cela soul\u00e8ve \u00e9videmment la question des infrastructures sportives ou plus pr\u00e9cis\u00e9ment des stades... \u00abNotre enveloppe budg\u00e9taire entre dans la capacit\u00e9 du Maroc et nous nous engageons \u00e0 honorer le cahier des charges demand\u00e9 par la FIFA\u00bb, assure Rachid Talbi Alami, ministre de la Jeunesse et des Sports. Il reste donc beaucoup \u00e0 faire dans ce domaine\u00a0: le Royaume ne dispose que de six stades r\u00e9pondant aux normes de la FIFA sur les douze n\u00e9cessaires pour abriter la comp\u00e9tition. Mais \u00e7a ne semble pas \u00eatre un \u00e9cueil insurmontable. \u00abAu niveau des stades, ils peuvent r\u00e9pondre au cahier des charges, mais ils devront faire un gros effort\u00bb, d\u00e9taille Patrick Juillard. \tLe nom de la nation h\u00f4te du Mondial 2026 sera connue le 13 juin prochain. Le Maroc fera notamment face au grand favori de cette campagne, la candidature conjointe \u00c9tats-Unis-Canada-Mexique. Mais une donn\u00e9e pourrait venir niveler les rapports de force\u00a0: pour la premi\u00e8re fois, le pays h\u00f4te sera d\u00e9sign\u00e9 par l'ensemble des 211 f\u00e9d\u00e9rations composant la FIFA. L'Afrique peut-elle encore \u00eatre mise de c\u00f4t\u00e9\u00a0? \u00abL'alternance tacite fait que le continent aura bient\u00f4t un Mondial. Le dossier marocain est s\u00e9rieux. Ils ont tir\u00e9 les le\u00e7ons de leurs \u00e9checs, et, avec le temps, leur candidature a pris de l'\u00e9paisseur\u00bb, ajoute Patrick Julliard. Le Maroc mise sur l'appui de la Conf\u00e9d\u00e9ration africaine de football (CAF), dont le pr\u00e9sident Ahmad Ahmad a appel\u00e9 les f\u00e9d\u00e9rations africaines \u00e0 un \u00absoutien franc et massif\u00bb au Royaume. \u00abDe 1930 \u00e0 2030, le continent africain n'a organis\u00e9 qu'une seule fois la Coupe du monde. Il ne doit pas rester \u00e0 la marge\u00bb, a plaid\u00e9 M. Lekjaa, \u00e9voquant une candidature unique \u00absur un territoire g\u00e9rable\u00bb par contraste avec les trois pays impliqu\u00e9s dans l'autre projet. \u00abLa proximit\u00e9 avec l'Europe plaide en la faveur du Maroc, notamment au niveau du d\u00e9placement des supporters qui ne se fera que sur un seul pays. Et puis, c'est une candidature \u00e0 \u00e9chelle humaine avec des co\u00fbts ma\u00eetris\u00e9s et non pharaoniques\u00bb, insiste Patrick Julliard.Tout le monde derri\u00e8re le Maroc, donc... m\u00eame l'Alg\u00e9rie\u00a0! Le nouveau pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration alg\u00e9rienne a clairement fait part de son intention de voter pour le voisin marocain\u00a0: \u00abNous serons, inchallah, pourquoi pas aux c\u00f4t\u00e9s du Maroc s'il a besoin du soutien d'un pays fr\u00e8re\u00bb, a expliqu\u00e9 Kheireddine Zetchi. Aucun grain de sable \u00e0 l'horizon, le Maroc peut y croire... Nabil Djellit Suivre @Nabil_djellit !function(d,s,id){var js,fjs=d.getElementsByTagName(s)[0],p=/^http:/.test(d.location)?'http':'https';if(!d.getElementById(id)){js=d.createElement(s);js.id=id;js.src=p+'://platform.twitter.com/widgets.js';fjs.parentNode.insertBefore(js,fjs);}}(document, 'script', 'twitter-wjs'); ",
        "84": "Mark Lobel, un journaliste \u00c3\u00a9conomique de la BBC qui \u00c3\u00a9tait invit\u00c3\u00a9 au Qatar pour une visite guid\u00c3\u00a9e sur les conditions des expatri\u00c3\u00a9s travaillant sur les chantiers du Mondial 2022, a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 arr\u00c3\u00aat\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 Doha et d\u00c3\u00a9tenu durant 24 heures. Alors qu'ils filmaient des travailleurs n\u00c3\u00a9palais, le reporter et son \u00c3\u00a9quipe ont \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 interpell\u00c3\u00a9s par les autorit\u00c3\u00a9s qataries de mani\u00c3\u00a8re \u00c2\u00abmouvement\u00c3\u00a9e\u00c2\u00bb, selon Lobel, qui a livr\u00c3\u00a9 son t\u00c3\u00a9moignage. \u00c2\u00abSoudainement, huit voitures blanches ont encercl\u00c3\u00a9 notre v\u00c3\u00a9hicule et nous ont dirig\u00c3\u00a9s en vitesse vers une route secondaire. Une dizaine de policiers nous ont fouill\u00c3\u00a9s dans la rue, nous criant dessus lorsque nous avons essay\u00c3\u00a9 de parler. Ils ont confisqu\u00c3\u00a9 nos \u00c3\u00a9quipements et des disques durs et nous ont conduits dans leur quartier g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ral, a racont\u00c3\u00a9 le journaliste de la cha\u00c3\u00aene britannique. Plus tard, au commissariat de la ville, le cameraman, l'interpr\u00c3\u00a8te, le chauffeur et moi-m\u00c3\u00aame sommes interrog\u00c3\u00a9s s\u00c3\u00a9par\u00c3\u00a9ment par des agents du renseignement. L'interrogatoire \u00c3\u00a9tait hostile\u00c2\u00bb. Selon Mark Lobel, un officier lui aurait par ailleurs l\u00c3\u00a2ch\u00c3\u00a9\u00a0: \u00c2\u00abCe n'est pas Disneyland! Vous ne pouvez pas vous promener avec votre camera partout\u00c2\u00bb. D\u00c3\u00a9but mai, des journalistes des cha\u00c3\u00aenes allemandes ARD et WRD qui tournaient un documentaire sur les conditions d'attribution du Mondial 2022 r\u00c3\u00a9v\u00c3\u00a9laient avoir \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 arr\u00c3\u00aat\u00c3\u00a9s et interrog\u00c3\u00a9s durant 14 heures avant d'\u00c3\u00aatre rel\u00c3\u00a2ch\u00c3\u00a9s. Leur mat\u00c3\u00a9riel avait \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 confisqu\u00c3\u00a9 et quand ils avaient pu le r\u00c3\u00a9cup\u00c3\u00a9rer (endommag\u00c3\u00a9) un mois plus tard, leurs donn\u00c3\u00a9es avaient \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 effac\u00c3\u00a9es. ",
        "85": "Le comit\u00c3\u00a9 d'organisation de la Coupe du monde 2022 au Qatar s'est f\u00c3\u00a9licit\u00c3\u00a9 vendredi de la d\u00c3\u00a9cision de la Fifa de planifier la comp\u00c3\u00a9tition aux mois de novembre et d\u00c3\u00a9cembre, pour \u00c3\u00a9viter les temp\u00c3\u00a9ratures extr\u00c3\u00aames de l'\u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9. Il a pr\u00c3\u00a9cis\u00c3\u00a9 qu'il \u00c2\u00abtiendrait son engagement de d\u00c3\u00a9velopper une technologie de climatisation des stades\u00c2\u00bb pour \u00c2\u00aboffrir un v\u00c3\u00a9ritable h\u00c3\u00a9ritage de ce premier Mondial au Moyen-Orient\u00c2\u00bb. ",
        "86": "\t\u00abConfiant\u00bb pour le Mondial 2022 au Qatar. Interrog\u00e9 sur la crise diplomatique dans le Golfe, qui a conduit \u00e0 l'isolement du petit Etat gazier, le pr\u00e9sident de la Fifa, Gianni Infantno, se dit convaincu dans un entretien au quotidien suisse Matin Dimanche que \u00abla r\u00e9gion va revenir \u00e0 une situation normalis\u00e9e\u00bb. \tQue p\u00e8se le Qtar dans le sport\u00a0? \tLa Coupe du monde est-elle en danger\u00a0? \u00abNon, r\u00e9pond le successeur de Sepp Blatter. De toute les fa\u00e7ons, je n'ai pas l'habitude d'entrer dans les sp\u00e9culations et je ne le ferai pas cette fois non plus.\u00bb \u00abN\u00e9anmoins, il est vrai que la FIFA doit rester attentive \u00e0 ce qu'il se passe, ajoute-il. Nous observons donc avec attention l'\u00e9volution de la situation. Nous sommes aussi en contact r\u00e9gulier avec les plus hautes autorit\u00e9s du Qatar et le comit\u00e9 d'organisation.\u00bb\t\u00a0 ",
        "87": "Au centre d'une grave crise depuis que l'Arabie saoudite et ses alli\u00e9s ont annonc\u00e9 d\u00e9but juin la rupture des liens diplomatiques avec Doha, accus\u00e9 de soutenir le \u00abterrorisme\u00bb, le Qatar demeure confiant dans le fait que les d\u00e9lais seront respect\u00e9s dans l'organisation de la Coupe du monde 2022. Une source proche de l'organisation a assur\u00e9 lundi \u00e0 l'AFP que les pr\u00e9paratifs se poursuivaient \u00abnormalement\u00bb. La Fifa en \u00abcontact r\u00e9gulier\u00bb avec le Qatar L'isolement du petit \u00e9mirat suscite aussi l'interrogation du monde du football quant \u00e0 sa capacit\u00e9 \u00e0 accueillir les visiteurs originaires du Moyen-Orient, sans compter que des mesures \u00e9conomiques comme la fermeture des fronti\u00e8res terrestres et maritimes peuvent se r\u00e9percuter sur l'organisation du Mondial, notamment en ce qui concerne les stades. \u00abDans chaque projet de construction, il y a des plans B et C,\u00a0ajoute la source proche de l'organisation. Il ne semble pas qu'il y ait de probl\u00e8mes pour obtenir des mat\u00e9riaux.\u00bb ",
        "88": "La f\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration anglaise de football (FA) souhaite prolonger au-del\u00c3\u00a0 de l'Euro 2020 le contrat du s\u00c3\u00a9lectionneur Gareth Southgate.\u00c2\u00a0\u00c2\u00ab[Il] a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 excellent, on aimerait qu'il garde le poste apr\u00c3\u00a8s 2020\u00c2\u00bb, a d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9 le patron de la FA Martin Glenn.\u00c2\u00a0La f\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration anglaise esp\u00c3\u00a8re notamment convaincre le technicien de 47 ans, qui a remplac\u00c3\u00a9 Sam Allardyce en septembre 2016, de diriger les Three Lions lors de la Coupe du monde 2022 au Qatar. Les n\u00c3\u00a9gociations devraient commencer quand l'ancien d\u00c3\u00a9fenseur central sera rentr\u00c3\u00a9 de vacances. Pourquoi Gareth Southgate est devenu la coqueluche des fans et des m\u00c3\u00a9dias Southgate, 47 ans, n'a cependant jamais cach\u00c3\u00a9 son d\u00c3\u00a9sir d'entra\u00c3\u00aener \u00c3\u00a0 nouveau un club, apr\u00c3\u00a8s son limogeage de Middlesbrough en 2009, et la FA reconnait qu'elle ne pourra pas rivaliser avec certaines formations de Premier League si celles-ci lui proposent un contrat plus avantageux financi\u00c3\u00a8rement.\u00c2\u00a0En Premier League, les entra\u00c3\u00aeneurs Jos\u00c3\u00a9 Mourinho (Manchester United) et Pep Guardiola (Manchester City) per\u00c3\u00a7oivent pr\u00c3\u00a8s de 17 millions d'euros par an.\u00c2\u00a0Southgate, qui a dirig\u00c3\u00a9 les Espoirs anglais avant de prendre la t\u00c3\u00aate de l'\u00c3\u00a9quipe A, per\u00c3\u00a7oit actuellement pr\u00c3\u00a8s de 2 millions d'euros par an. ",
        "89": "Le Comit\u00c3\u00a9 d'organisation de la Coupe du monde 2022 qui doit se tenir au Qatar a indiqu\u00c3\u00a9 ce mercredi \u00c3\u00a0 l'AFP que la d\u00c3\u00a9cision concernant le nombre de stade utilis\u00c3\u00a9s durant la comp\u00c3\u00a9tition serait prise en janvier. Elle devait \u00c3\u00aatre d\u00c3\u00a9voil\u00c3\u00a9e en d\u00c3\u00a9cembre 2015. \u00c2\u00abA cause de l'importance du sujet, nous avons d\u00c3\u00a9cid\u00c3\u00a9 de reporter la d\u00c3\u00a9cision\u00c2\u00bb, a comment\u00c3\u00a9 Nasser al-Khater, le secr\u00c3\u00a9taire g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ral assistant du Comit\u00c3\u00a9 d'organisation.Douze stades \u00c3\u00a9taient initialement pr\u00c3\u00a9vus dans le dossier de candidature mais il est question de r\u00c3\u00a9duire \u00c3\u00a0 huit le nombre d'enceintes retenues pour le Mondial. ",
        "90": "Si la Coupe du monde 2022 est pr\u00e9vue pour le mois de novembre pour ne pas exposer les joueurs et le public \u00e0 de trop fortes chaleurs, cela ne r\u00e8gle pas le probl\u00e8me des pelouses des stades avant et apr\u00e8s la comp\u00e9tition. Pour cela le Qatar a lanc\u00e9 un projet de recherche en botanique pour trouver une pelouse capable de r\u00e9sister aux temp\u00e9ratures et \u00e0 l'humidit\u00e9.\u00abNous voulons une pelouse durable, belle et capable de survivre \u00e0 la chaleur et l'humidit\u00e9, a expliqu\u00e9 Yasser Abdulla Mulla, responsable du projet. Nous avons des vents chauds et des temp\u00eates de sable mais tout ce dont une pelouse a besoin c'est du soleil, de l'eau et de l'engrais.\u00bb Le botaniste a pour mod\u00e8le les pelouses utilis\u00e9es par les \u00e9quipes de football am\u00e9ricain dans les r\u00e9gions arides des Etats-Unis. ",
        "91": "Le comit\u00c3\u00a9 ex\u00c3\u00a9cutif de la FIFA a d\u00c3\u00a9id\u00c3\u00a9 vendredi des dates de la Coupe du monde au Qatar en 2022. En ligne avec les conclusions des diff\u00c3\u00a9rentes commissions qui se sont pench\u00c3\u00a9es sur l'\u00c3\u00a9pineuse question, la comp\u00c3\u00a9tion aura lieu du 21 novembre au 18 d\u00c3\u00a9cembre. ",
        "92": "La Coupe du monde au Qatar devrait \u00c3\u00aatre organis\u00c3\u00a9e en novembre et d\u00c3\u00a9cembre 2022 et non en juin-juillet, comme pr\u00c3\u00a9vu d'ordinaire, ont assur\u00c3\u00a9 plusieurs sources \u00c3\u00a0 Sports Illustrated. Un groupe de travail de la Fifa doit se rendre \u00c3\u00a0 Doha la semaine prochaine afin de faire part de cette recommandation au pays organisateur.Le Comit\u00c3\u00a9 ex\u00c3\u00a9cutif de l'instance dirigeante du football mondial devrait annoncer sa d\u00c3\u00a9cision finale au mois de mars, lors d'une r\u00c3\u00a9union \u00c3\u00a0 Zurich. La saison europ\u00c3\u00a9enne serait donc perturb\u00c3\u00a9e, mais les clubs esp\u00c3\u00a8rent obtenir l'annulation de certaines dates internationales pour respecter le calendrier. La question de la Coupe des conf\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9rations, organis\u00c3\u00a9e en 2021 au Qatar, reste en suspens. ",
        "93": "D\u00c3\u00a9j\u00c3\u00a0 pressenti pour devenir le s\u00c3\u00a9lectionneur de l'Alg\u00c3\u00a9rie en octobre 2017, Djamel Belmadi a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 nomm\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 la t\u00c3\u00aate des Fennecs. La d\u00c3\u00a9cision a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 officialis\u00c3\u00a9e ce jeudi matin\u00c2\u00a0par la F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration alg\u00c3\u00a9rienne. Cette derni\u00c3\u00a8re pr\u00c3\u00a9cise qu'un accord a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 trouv\u00c3\u00a9\u00c2\u00a0\u00c2\u00abentre lui et le pr\u00c3\u00a9sident de la FAF, M. Khireddine Zetchi. Cela s'est pass\u00c3\u00a9 ce mercredi 1er ao\u00c3\u00bbt 2018 \u00c3\u00a0 Paris o\u00c3\u00b9 les deux hommes avaient pris rendez-vous.\u00c2\u00bb L'ancien capitaine de la s\u00c3\u00a9lection alg\u00c3\u00a9rienne va donc succ\u00c3\u00a9der \u00c3\u00a0 Rabah Madjer qui lui avait \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 pr\u00c3\u00a9f\u00c3\u00a9r\u00c3\u00a9 l'an pass\u00c3\u00a9.\u00c2\u00a0Son contrat\u00c2\u00a0\u00c2\u00able liera \u00c3\u00a0 la FAF jusqu'\u00c3\u00a0 la Coupe du monde 2022 pr\u00c3\u00a9vue au Qatar\u00c2\u00bb, a a ajout\u00c3\u00a9 l'instance sur son site officiel. ",
        "94": "C'est une \u00c3\u00a9tape suppl\u00c3\u00a9mentaire de franchie dans la construction des stades qui accueilleront la Coupe du monde 2022 au Qatar. Les travaux sur le site de la future enceinte o\u00c3\u00b9 se jouera la finale du Mondial ainsi que le match d'ouverture ont d\u00c3\u00a9but\u00c3\u00a9, ont annonc\u00c3\u00a9 des responsables de la comp\u00c3\u00a9tition ce mercredi. Le stade de Lusail, con\u00c3\u00a7u par les architectes britanniques Foster and Partners, aura une capacit\u00c3\u00a9 de 80 000 places. Les organisateurs ont assur\u00c3\u00a9 que les travaux respecteraient les normes internationales. ",
        "95": "\tLe comit\u00e9 d'organisation de la Coupe du monde 2022 au Qatar a annonc\u00e9 le d\u00e9c\u00e8s d'un travailleur indien employ\u00e9 sur l'un des chantiers du Mondial 2022, celui du stade Al Bayt, au nord de Doha. Il a re\u00e7u les premiers secours sur place avant de d\u00e9c\u00e9der plus tard \u00e0 l'h\u00f4pital. Le Qatar est sous les critiques pour les conditions des travailleurs \u00e9trangers employ\u00e9s sur les chantiers du Mondial. Ses d\u00e9tracteurs affirment que 1 200 travailleurs sont d\u00e9j\u00e0 morts sur ces chantiers, ce que d\u00e9mentent avec v\u00e9h\u00e9mence les autorit\u00e9s. Amnesty international avait notamment accus\u00e9 le Qatar d'abus envers les travailleurs des chantiers du Mondial dans un rapport publi\u00e9 en mars dernier. \t\u00a0 ",
        "96": "Les organisateurs de la Coupe du monde 2022, qui se d\u00e9roulera au Qatar, misent sur la sobri\u00e9t\u00e9, du c\u00f4t\u00e9 des supporters qui feront le d\u00e9placement tout du moins. En effet,\u00a0\u00ab il n'y aura pas de consommation d'alcool dans les rues, les parcs et les espaces publics, c'est d\u00e9finitif.\u00a0(...)\u00a0Nous sommes contre la vente d'alcool dans les stades et leurs alentours \u00bb,\u00a0a d\u00e9clar\u00e9 Hassan al-Thawadi, le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du comit\u00e9 d'organisation, dans un entretien au quotidien\u00a0Al-Sharq. Un positionnement qui risque de cr\u00e9er quelques remous du c\u00f4t\u00e9 de la F\u00e9d\u00e9ration internationale (Fifa), dont l'un des principaux sponsors n'est autre que le brasseur am\u00e9ricain Budweiser. Lors du Mondial 2014, une loi br\u00e9silienne interdisant la vente de boissons alcoolis\u00e9es dans les enceintes sportives avait \u00e9t\u00e9 suspendue le temps de la comp\u00e9tition. ",
        "97": "Capitaine de l'\u00e9quipe de France championne du monde, Hugo Lloris n'\u00e9tait pas pr\u00e9sent lors du dernier rassemblement des Bleus \u00e0 cause d'une blessure \u00e0 une cuisse. Sur le chemin du retour, il n'a pas retrouv\u00e9 les pelouses de Premier League depuis le 27 ao\u00fbt dernier avec son club de Tottenham. En manque de temps de jeu, l'ancien Ni\u00e7ois pourrait une nouvelle fois laisser sa place m\u00eame s'il est annonc\u00e9 titulaire ce mercredi en Ligue des champions contre le FC Barcelone. Son club va peut \u00eatre demander \u00e0 l'\u00e9quipe de France de ne pas le convoquer pour pouvoir enfin compter sur lui dans les semaines \u00e0 venir... Lire\u00a0: La liste des 23 de FFLire\u00a0:\u00a0Qui pour remplacer Tolisso\u00a0? Absent \u00e9galement du dernier rassemblement \u00e0 cause d'une blessure, le champion du monde marseillais pourrait cette fois laisser sa place en raison de ses performances. Depuis son retour de blessure face \u00e0 Strasbourg, Steve Mandanda a encaiss\u00e9 cinq buts, conc\u00e9d\u00e9 un p\u00e9nalty et ne rassure pas sa d\u00e9fense m\u00eame s'il est tr\u00e8s loin d'\u00eatre le seul fautif. S'il reste un cadre de l'\u00e9quipe de France, Didier Deschamps pourrait toutefois privil\u00e9gier la jeunesse avec comme objectif l'Euro 2020 et surtout la Coupe du monde 2022 au Qatar en appelant un autre gardien.  \t\tMandanda, m\u00eame en num\u00e9ro 3, ne doit plus jamais revenir en EDF.\t\u2014 D.  (@OsxSts) 30 septembre 2018 Son d\u00e9but de saison \u00e9tait tr\u00e8s convaincant du c\u00f4t\u00e9 de Manchester City mais depuis quelques semaines, la folie laisse place \u00e0 l'incertitude. Bless\u00e9, le lat\u00e9ral gauche devrait \u00eatre forfait avec l'\u00e9quipe de France. Mais, m\u00eame s'il est apte, Benjamin Mendy serait en train de s'\u00e9garer en dehors du terrain selon les m\u00e9dias britanniques. En retard \u00e0 un entra\u00eenement (il a expliqu\u00e9 que c'\u00e9tait \u00e0 cause du trafic puisqu'il a perdu son permis pour exc\u00e8s de vitesse), une s\u00e9ance de soins loup\u00e9e, l'ancien Marseillais fait face \u00e0 l'agacement de son entra\u00eeneur Pep Guardiola qui en aurait assez\u00a0: \u00abL'arriv\u00e9e tardive de Mendy \u00e0 l'entra\u00eenement est consid\u00e9r\u00e9e par Guardiola comme la goutte de trop\u00bb, explique ESPN. Plus titulaire avec les Bleus \u00e0 cause de l'\u00e9closion de Lucas Hernandez, Benjamin Mendy pourrait voir la concurrence revenir tr\u00e8s vite. Lucas Digne, de retour en forme avec son nouveau club d'Everton, postule de nouveau \u00e0 une place chez les Bleus tout comme le Lyonnais Ferland Mendy. Bless\u00e9 aux ischio-jambiers contre Francfort, le d\u00e9fenseur est sur le chemin du retour mais ne sera peut-\u00eatre pas du rassemblement avec l'\u00e9quipe de France. Alors qu'il avait annonc\u00e9 sa retraite juste apr\u00e8s la Coupe du monde, Didier Deschamps avait d\u00e9clar\u00e9 qu'il comptait toujours sur le d\u00e9fenseur de l'OM. Pas s\u00fbr tout de m\u00eame qu'on puisse revoir dans les prochains mois le joueur de l'OM en Bleu. S'il n'a pas r\u00e9p\u00e9t\u00e9 qu'il prenait sa retraite, le joueur pourrait tout de m\u00eame laisser sa place aux jeunes.Lire aussi\u00a0: La liste des 23 Bleus de FF Lors de chaque rassemblement, la question sur la pr\u00e9sence ou non d'Olivier Giroud se pose. Un \u00e9ternel d\u00e9bat qui se termine toujours par la pr\u00e9sence de l'ancien Montpelli\u00e9rain dans la liste de Didier Deschamps. S'il est un \u00e9l\u00e9ment indispensable dans l'esprit du s\u00e9lectionneur, son manque d'efficacit\u00e9 au Mondial a pos\u00e9 probl\u00e8me. Buteur face aux Pays-Bas en septembre, l'attaquant de Chelsea a quand m\u00eame mis fin \u00e0 sa disette de but avec les Bleus mais n'a toujours pas ouvert son compteur cette saison avec les Blues. Une situation dont pourraient profiter des attaquants plus prolifiques comme Ben Yedder, Lacazette... Mis au repos lors du dernier match de l'AS Monaco, le lat\u00e9ral droit revient petit \u00e0 petit en forme apr\u00e8s sa blessure et son manque de temps de jeu \u00e0 la Coupe du monde. Mais ce dernier pourrait payer les mauvaises prestations de son club, 18e du Championnat. La chance de Sidib\u00e9 provient peut-\u00eatre de l'absence d'une r\u00e9elle concurrence au poste de lat\u00e9ral droit en \u00e9quipe de France mais surtout de sa force de caract\u00e8re et son travail acharn\u00e9 pour revenir au plus haut niveau alors que tout le monde parle de sa sant\u00e9... \u00abMa r\u00e9ponse, ce sera sur le terrain quand les gens vont voir que je suis performant et que je vais jouer\"\u00bb, avait-il d\u00e9clar\u00e9 en conf\u00e9rence de presse il y a quelques semaines. Florian Gregoire Follow @12FlorianG ",
        "98": "Michel Platini, le pr\u00c3\u00a9sident de l'UEFA, a estim\u00c3\u00a9 vendredi que le 18 d\u00c3\u00a9cembre \u00c3\u00a9tait \u00c2\u00abune bonne date pour la finale\u00c2\u00bb du Mondial 2022 au Qatar, \u00c2\u00able 23 d\u00c3\u00a9cembre aurait \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 trop tard pour que les fans puissent rentrer chez eux pour le 24 d\u00c3\u00a9cembre\u00c2\u00bb. Il a insist\u00c3\u00a9 pour que la Fifa prot\u00c3\u00a8ge \u00c2\u00ables dates internationales\u00c2\u00bb des matches en s\u00c3\u00a9lection dans sept ans. \u00c2\u00abIl y a quatre dates de matches internationaux qui pourraient \u00c3\u00aatre affect\u00c3\u00a9es, et ces matches internationaux sont des \u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9ments vitaux pour les associations nationales\u00c2\u00bb, a indiqu\u00c3\u00a9 le patron du foot europ\u00c3\u00a9en. ",
        "99": "L'ONG Human Rights Watch (HRW) a une nouvelle fois interpell\u00e9 la Fifa concernant les conditions de travail des ouvriers du Mondial 2022 au Qatar. \u00abL'\u00e9chec des autorit\u00e9s qataries \u00e0 mettre en place la protection la plus basique contre les fortes chaleurs, leur d\u00e9cision d'ignorer les recommandations \u00e0 enqu\u00eater sur les morts des travailleurs et leur refus de rendre publics les chiffres de ces morts constituent une abdication de responsabilit\u00e9 volontaire\u00bb, estime HRW dans un rapport.Selon l'ONG, la Fifa, les F\u00e9d\u00e9rations nationales et les sponsors de la Coupe du monde devraient r\u00e9clamer plus de protection contre la chaleur et l'humidit\u00e9. \u00abIls devraient tous se poser deux questions toutes simples: combien d'ouvriers sont morts depuis 2012, et comment sont-ils morts?\u00bbLe Qatar a certes introduit une loi emp\u00eachant les gens de travailler dehors entre 11h30 et 15h00 entre le 15 juin et le 31 ao\u00fbt, lorsque les temp\u00e9ratures peuvent atteindre 50 degr\u00e9s mais HRW veut aller plus loin. \u00abLimiter les temp\u00e9ratures de travail \u00e0 des niveaux plus s\u00fbrs - et non \u00e9tablis par une horloge ou un calendrier - est dans les capacit\u00e9s du gouvernement qatari et aidera \u00e0 prot\u00e9ger des centaines de milliers d'ouvriers\u00bb, ajoute l'organisation. ",
        "100": "Les clubs europ\u00c3\u00a9ens souhaitent une compensation financi\u00c3\u00a8re en cas de tenue de la Coupe du monde 2022 en novembre-d\u00c3\u00a9cembre, alors que le groupe de travail de la Fifa a formul\u00c3\u00a9 des recommandations en ce sens, mardi.\u00c2\u00abPour la famille du football, la reprogrammation de la Coupe du monde 2022 repr\u00c3\u00a9sente une t\u00c3\u00a2che difficile, a d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9 le pr\u00c3\u00a9sident de l'Association des clubs europ\u00c3\u00a9ens, Karl-Heinz Rummenige. Toutes les programmations de matches, dans le monde entier, devront s'accommoder, ce qui requiert des compromis de chacun. Cependant, on ne peut pas attendre des clubs europ\u00c3\u00a9ens qu'ils portent le poids d'un tel bouleversement de calendrier. Nous attendons \u00c3\u00a0 \u00c3\u00aatre d\u00c3\u00a9dommag\u00c3\u00a9 du pr\u00c3\u00a9judice que cela causera.\u00c2\u00bbPlus t\u00c3\u00b4t dans la journ\u00c3\u00a9e, Fr\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ric Thiriez, pr\u00c3\u00a9sident de l'Association des ligues europ\u00c3\u00a9ennes de football professionnel (EPFL), avait qualifi\u00c3\u00a9 la p\u00c3\u00a9riode novembre-d\u00c3\u00a9cembre 2022 pour le Mondial au Qatar, comme \u00c3\u00a9tant \u00c2\u00abla pire solution\u00c2\u00bb pour les Championnats europ\u00c3\u00a9ens. ",
        "101": "Le pr\u00c3\u00a9sident de la FIFA, Sepp Blatter, a affirm\u00c3\u00a9 que la finale de la Coupe du monde au Qatar en 2022 devrait \u00c3\u00aatre jou\u00c3\u00a9 au plus tard le 18 d\u00c3\u00a9cembre, et qu'il proposerait cette id\u00c3\u00a9e au comit\u00c3\u00a9 ex\u00c3\u00a9cutif de l'instance internationale le mois prochain. La Task Force de la FIFA a recommand\u00c3\u00a9 que la tenue de l'\u00c3\u00a9preuve pour cette \u00c3\u00a9dition se tienne en novembre-d\u00c3\u00a9cembre. ",
        "102": "Alors que Fr\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ric Thiriez, pr\u00c3\u00a9sident de l'Association des ligues europ\u00c3\u00a9ennes de football professionnel (EPFL) et de la LFP, a qualifi\u00c3\u00a9 la p\u00c3\u00a9riode novembre-d\u00c3\u00a9cembre 2022 pour le Mondial au Qatar, comme \u00c3\u00a9tant \u00c2\u00abla pire solution\u00c2\u00bb pour les championnats europ\u00c3\u00a9ens, Philippe Piat, pr\u00c3\u00a9sident de la FIFPro, a rang\u00c3\u00a9 jeudi son compatriote parmi \u00c2\u00ables pleurnichards professionnels\u00c2\u00bb. \u00c2\u00abLes r\u00c3\u00a9centes d\u00c3\u00a9clarations de Fr\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ric Thiriez (...) \u00c3\u00a0 propos de la Coupe du monde 2022 et de la tr\u00c3\u00a8s probable d\u00c3\u00a9cision de jouer en hiver au Qatar, ne doivent \u00c3\u00aatre entendues que comme un appel \u00c3\u00a0 une compensation financi\u00c3\u00a8re et \u00c3\u00a0 rien d'autre. La Fifa l'a bien compris (...) renvoyant les pleurnichards professionnels \u00c3\u00a0 leurs ch\u00c3\u00a8res \u00c3\u00a9tudes\u00c2\u00bb, lance Piat dans un communiqu\u00c3\u00a9. ",
        "103": "Libre depuis son remplacement par Sabri Lamouchi \u00e0 Rennes d\u00e9but novembre, Christian Gourcuff s'est mis d'accord pour une saison avec le club qatarien d'Al Gharafa, qu'il avait entra\u00een\u00e9 en 2002-2003 apr\u00e8s sa premi\u00e8re exp\u00e9rience \u00e0... Rennes. \u00abJe me suis rendu \u00e0 Doha cette semaine, c'est mon ancien club avec mon ancien pr\u00e9sident qui est revenu. J'ai donn\u00e9 mon accord pour un an, plus si affinit\u00e9s, l'exp\u00e9rience m'a montr\u00e9 qu'il faut toujours se m\u00e9fier des grands projets (sourire). \u00c7a s'est encha\u00een\u00e9 assez vite.\u00bbIl n'a d'ailleurs pas encore arr\u00eat\u00e9 la constitution de son staff, que devrait notamment int\u00e9grer son ancien adjoint \u00e0 Rennes Michel Audrain. Et il n'a donc pas attendu que la saison en L1, par exemple, soit compl\u00e8tement termin\u00e9e. \u00abNon, apr\u00e8s \u00e7a fait six mois que je suis libre, il y avait des contacts, des personnes qui prenaient des contacts, mais je consid\u00e8re qu'il faut qu'il y ait une vraie volont\u00e9, et je pense qu'\u00e0 partir du moment o\u00f9 un club n'est pas d\u00e9cid\u00e9 maintenant, \u00e7a peut laisser perplexe sur la volont\u00e9 d'investir dans le travail. Pour ce qui est du Qatar, il y a \u00e9videmment la Coupe du monde 2022 en ligne de mire, donc d'ici, l\u00e0 ils vont faire un maximum de choses. Je suis all\u00e9 visiter les infrastructures, c'est impressionnant, et Al Gharafa est un club formateur avec de tr\u00e8s bons jeunes, donc il y a une politique qui me correspond bien.\u00bbLe voil\u00e0 en route pour un Championnat qui d\u00e9butera le 3 ao\u00fbt prochain. ",
        "104": "Selon Le Figaro, Vinci Construction va porter plainte pour diffamation contre l'organisation \u00c3\u00a0 but non lucratif Sherpa, qui l'accuse de \u00c2\u00abtravail forc\u00c3\u00a9\u00c2\u00bb sur les chantiers du Mondial 2022 au Qatar. \u00c2\u00abIndign\u00c3\u00a9e par les accusations port\u00c3\u00a9es\u00c2\u00bb contre elle, l'entreprise fran\u00c3\u00a7aise \u00c2\u00abinvite sur place sans d\u00c3\u00a9lai les repr\u00c3\u00a9sentants de Sherpa et tous les journalistes qui souhaitent se rendre compte par eux-m\u00c3\u00aames de la vie sur nos chantiers\u00c2\u00bb. ",
        "105": "En novembre, Alassane Plea a \u00e9t\u00e9 appel\u00e9 pour la premi\u00e8re fois en \u00e9quipe de France. Pour l'occasion, FF avait retrac\u00e9 le parcours de l'ancien Ni\u00e7ois lorsqu'il vivait encore dans le nord de la France, l\u00e0 o\u00f9 il est n\u00e9.\u00c0 lire ici La ville de Madrid est loin, mais alors tr\u00e8s loin de se r\u00e9sumer au Real et \u00e0 l'Atl\u00e9tico, les deux clubs phares de la Liga. C'est ce que FF avait voulu vous prouver en allant se balader aux quatre coins de la capitaine espagnole.\u00c0 lire ici Couronn\u00e9 de sa troisi\u00e8me Ligue des champions de suite avec le Real Madrid, Zin\u00e9dine Zidane avait ensuite annonc\u00e9 son d\u00e9part du club. \u00c0 l'\u00e9poque, FF avait interrog\u00e9 plusieurs acteurs du football fran\u00e7ais pour \u00e9voquer Zizou l'entra\u00eeneur. Avec une tonne de louanges.\u00c0 lire ici En f\u00e9vrier, le PSG \u00e9tait oppos\u00e9 au Real Madrid en huiti\u00e8mes de finale de la Ligue des champions. Un grand rendez-vous pour Thiago Silva, lui qui avait \u00e9t\u00e9 longtemps critiqu\u00e9 et moqu\u00e9 pour sa suppos\u00e9e f\u00e9brilit\u00e9. Mythe ou r\u00e9alit\u00e9\u00a0?\u00c0 lire ici Lors de la phase de groupes de la Ligue des champions 2018-19, Cristiano Ronaldo a eu l'opportunit\u00e9 de revenir \u00e0 Old Trafford, pour affronter un Manchester United qui l'avait amen\u00e9 vers le tr\u00e8s haut niveau.\u00c0 lire ici Milieu fran\u00e7ais devenu r\u00e9gulier du c\u00f4t\u00e9 de Watford, Abdoulaye Doucour\u00e9 s'est fait un nom en Angleterre, \u00e0 d\u00e9faut d'\u00eatre encore connu chez lui, en France. Il avait rendu visite \u00e0 FF.\u00c0 lire ici En 2018, il a retrouv\u00e9 les terrains apr\u00e8s avoir gagn\u00e9 son combat face au cancer. Pour FF, Ederson, l'ancien attaquant de Lyon et de Nice, avait racont\u00e9 en d\u00e9tail cette \u00e9preuve si douloureuse. Avec toujours l'envie de retoucher au plus vite le ballon.\u00c0 lire ici Avant de devenir le prolifique buteur du FC Nantes cette saison en Ligue 1, Emiliano Sala avait vagabond\u00e9 en National et en Ligue 2. FF vous racontait son itin\u00e9raire avec les t\u00e9moignages de ceux qui l'ont connu.\u00c0 lire ici En marge de leur opposition en Ligue Europa en 2018-19, FF vous \u00e9clairait sur les relations entre le Red Bull Salzbourg et le RB Leipzig. Avec plusieurs questions bien \u00e9pineuses.\u00c0 lire ici \u00abEl Feinto\u00bb, famille, nonchalance, \u00e9checs, talent... Avant sa toute premi\u00e8re dans le groupe France, FF.fr vous pr\u00e9sentait Tanguy Ndombele, le milieu de l'OL.\u00c0 lire ici Avant d'arriver au Havre puis de se r\u00e9v\u00e9ler \u00e0 Lyon, Ferland Mendy a v\u00e9cu en r\u00e9gion parisienne. O\u00f9 une grosse blessure avait m\u00eame failli lui faire tout arr\u00eater.\u00c0 lire ici D\u00e9sormais consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des meilleurs attaquants de la plan\u00e8te, Roberto Firmino est un pur produit du football br\u00e9silien, entre jeu de rue, exil europ\u00e9en et \u00e9l\u00e9vation sociale. FF vous racontait son itin\u00e9raire chez lui dans un passionnant portrait.\u00c0 lire ici En quatre \u00e9pisodes, FF vous faisait l'\u00e9tat des lieux du football au Qatar, \u00e0 quatre ans du coup d'envoi de la Coupe du monde 2022. Retrouvez-les pour tout comprendre.L'\u00e9pisode 1 est \u00e0 lire iciL'\u00e9pisode 2 est \u00e0 lire iciL'\u00e9pisode 3 est \u00e0 lire iciL'\u00e9pisode 4 est \u00e0 lire ici Ses d\u00e9buts sont idylliques du c\u00f4t\u00e9 du Stade Rennais. Ainsi, FF a voulu raconter la trajectoire de Julien St\u00e9phan \u00e0 travers ceux qui l'ont connu de sa courte carri\u00e8re de joueur \u00e0 ses d\u00e9buts sur un banc.\u00c0 lire ici. \u00c0 quelques mois de son d\u00e9part de Chelsea, certains observateurs de Premier League remettaient en question l'approche d'Antonio Conte. Du coup, FF est all\u00e9 interroger deux de ses anciens joueurs \u00e0 Bari, Pedro Kamata et Jean-Fran\u00e7ois Gillet.\u00c0 lire iciLa r\u00e9daction de France Football\u00c0 lire aussi\u00a0: [Grand format] Lucas Torreira, le \u00abcharrua\u00bb des Gunners ",
        "106": "L'association Sherpa affirme ce mardi avoir d\u00c3\u00a9pos\u00c3\u00a9 plainte contre Vinci Construction pour \u00c2\u00abtravail forc\u00c3\u00a9\u00c2\u00bb, \u00c2\u00abr\u00c3\u00a9duction en servitude\u00c2\u00bb et \u00c2\u00abrecel\u00c2\u00bb \u00c3\u00a0 l'encontre des migrants employ\u00c3\u00a9s sur ses chantiers au Qatar en vue du Mondial 2022. \u00c2\u00abLes enqu\u00c3\u00aates men\u00c3\u00a9es sur place concluent \u00c3\u00a0 l'utilisation par ces entreprises de menaces diverses pour contraindre une population vuln\u00c3\u00a9rable \u00c3\u00a0 des conditions de travail et d'h\u00c3\u00a9bergement indignes et \u00c3\u00a0 une r\u00c3\u00a9mun\u00c3\u00a9ration d\u00c3\u00a9risoire\u00c2\u00bb, affirme l'organisation \u00c3\u00a0 but non lucratif, dont l'objet est de prot\u00c3\u00a9ger et d\u00c3\u00a9fendre les populations victimes de crimes \u00c3\u00a9conomiques, au sujet des nombreux sous-traitants employ\u00c3\u00a9s par le groupe fran\u00c3\u00a7ais, repr\u00c3\u00a9sent\u00c3\u00a9 par sa filiale qatari QDVC. Contact\u00c3\u00a9 par l'AFP, le groupe Vinci \u00c2\u00abr\u00c3\u00a9fute totalement les all\u00c3\u00a9gations de Sherpa\u00c2\u00bb. \u00c2\u00abAu Qatar, comme dans tous les pays dans lesquels Vinci intervient, le groupe respecte le droit local du travail et les droits fondamentaux\u00c2\u00bb, a assur\u00c3\u00a9 l'entreprise. Tous les \u00c2\u00abcollaborateurs\u00c2\u00bb de la filiale qatari ont un \u00c2\u00ablibre acc\u00c3\u00a8s\u00c2\u00bb \u00c3\u00a0 leur passeport et \u00c2\u00ables temps de travail et de repos sont strictement respect\u00c3\u00a9s\u00c2\u00bb, a-t-elle ajout\u00c3\u00a9. Selon Le Parisien, qui a r\u00c3\u00a9v\u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9 l'affaire, la plainte aurait \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 d\u00c3\u00a9pos\u00c3\u00a9e au parquet de Nanterre. ",
        "107": "En novembre, Alassane Plea a \u00e9t\u00e9 appel\u00e9 pour la premi\u00e8re fois en \u00e9quipe de France. Pour l'occasion, FF avait retrac\u00e9 le parcours de l'ancien Ni\u00e7ois lorsqu'il vivait encore dans le nord de la France, l\u00e0 o\u00f9 il est n\u00e9.\u00c0 lire ici La ville de Madrid est loin, mais alors tr\u00e8s loin de se r\u00e9sumer au Real et \u00e0 l'Atl\u00e9tico, les deux clubs phares de la Liga. C'est ce que FF avait voulu vous prouver en allant se balader aux quatre coins de la capitaine espagnole.\u00c0 lire ici Couronn\u00e9 de sa troisi\u00e8me Ligue des champions de suite avec le Real Madrid, Zin\u00e9dine Zidane avait ensuite annonc\u00e9 son d\u00e9part du club. \u00c0 l'\u00e9poque, FF avait interrog\u00e9 plusieurs acteurs du football fran\u00e7ais pour \u00e9voquer Zizou l'entra\u00eeneur. Avec une tonne de louanges.\u00c0 lire ici En f\u00e9vrier, le PSG \u00e9tait oppos\u00e9 au Real Madrid en huiti\u00e8mes de finale de la Ligue des champions. Un grand rendez-vous pour Thiago Silva, lui qui avait \u00e9t\u00e9 longtemps critiqu\u00e9 et moqu\u00e9 pour sa suppos\u00e9e f\u00e9brilit\u00e9. Mythe ou r\u00e9alit\u00e9\u00a0?\u00c0 lire ici Lors de la phase de groupes de la Ligue des champions 2018-19, Cristiano Ronaldo a eu l'opportunit\u00e9 de revenir \u00e0 Old Trafford, pour affronter un Manchester United qui l'avait amen\u00e9 vers le tr\u00e8s haut niveau.\u00c0 lire ici Milieu fran\u00e7ais devenu r\u00e9gulier du c\u00f4t\u00e9 de Watford, Abdoulaye Doucour\u00e9 s'est fait un nom en Angleterre, \u00e0 d\u00e9faut d'\u00eatre encore connu chez lui, en France. Il avait rendu visite \u00e0 FF.\u00c0 lire ici En 2018, il a retrouv\u00e9 les terrains apr\u00e8s avoir gagn\u00e9 son combat face au cancer. Pour FF, Ederson, l'ancien attaquant de Lyon et de Nice, avait racont\u00e9 en d\u00e9tail cette \u00e9preuve si douloureuse. Avec toujours l'envie de retoucher au plus vite le ballon.\u00c0 lire ici Avant de devenir le prolifique buteur du FC Nantes cette saison en Ligue 1, Emiliano Sala avait vagabond\u00e9 en National et en Ligue 2. FF vous racontait son itin\u00e9raire avec les t\u00e9moignages de ceux qui l'ont connu.\u00c0 lire ici En marge de leur opposition en Ligue Europa en 2018-19, FF vous \u00e9clairait sur les relations entre le Red Bull Salzbourg et le RB Leipzig. Avec plusieurs questions bien \u00e9pineuses.\u00c0 lire ici \u00abEl Feinto\u00bb, famille, nonchalance, \u00e9checs, talent... Avant sa toute premi\u00e8re dans le groupe France, FF.fr vous pr\u00e9sentait Tanguy Ndombele, le milieu de l'OL.\u00c0 lire ici Avant d'arriver au Havre puis de se r\u00e9v\u00e9ler \u00e0 Lyon, Ferland Mendy a v\u00e9cu en r\u00e9gion parisienne. O\u00f9 une grosse blessure avait m\u00eame failli lui faire tout arr\u00eater.\u00c0 lire ici D\u00e9sormais consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des meilleurs attaquants de la plan\u00e8te, Roberto Firmino est un pur produit du football br\u00e9silien, entre jeu de rue, exil europ\u00e9en et \u00e9l\u00e9vation sociale. FF vous racontait son itin\u00e9raire chez lui dans un passionnant portrait.\u00c0 lire ici En quatre \u00e9pisodes, FF vous faisait l'\u00e9tat des lieux du football au Qatar, \u00e0 quatre ans du coup d'envoi de la Coupe du monde 2022. Retrouvez-les pour tout comprendre.L'\u00e9pisode 1 est \u00e0 lire iciL'\u00e9pisode 2 est \u00e0 lire iciL'\u00e9pisode 3 est \u00e0 lire iciL'\u00e9pisode 4 est \u00e0 lire ici Ses d\u00e9buts sont idylliques du c\u00f4t\u00e9 du Stade Rennais. Ainsi, FF a voulu raconter la trajectoire de Julien St\u00e9phan \u00e0 travers ceux qui l'ont connu de sa courte carri\u00e8re de joueur \u00e0 ses d\u00e9buts sur un banc.\u00c0 lire ici. \u00c0 quelques mois de son d\u00e9part de Chelsea, certains observateurs de Premier League remettaient en question l'approche d'Antonio Conte. Du coup, FF est all\u00e9 interroger deux de ses anciens joueurs \u00e0 Bari, Pedro Kamata et Jean-Fran\u00e7ois Gillet.\u00c0 lire iciLa r\u00e9daction de France Football\u00c0 lire aussi\u00a0: [Grand format] Lucas Torreira, le \u00abcharrua\u00bb des Gunners ",
        "108": "Mis en cause par Greg Dyke (\u00c2\u00absi j'\u00c3\u00a9tais le Qatar, en ce moment, je ne serais pas tr\u00c3\u00a8s \u00c3\u00a0 l'aise\u00c2\u00bb), le Qatar a tenu \u00c3\u00a0 r\u00c3\u00a9agir aux attaques lanc\u00c3\u00a9es par le pr\u00c3\u00a9sident de la F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration anglaise concernant l'attribution de la Coupe du monde 2022 \u00c3\u00a0 la suite de la d\u00c3\u00a9mission de Sepp Blatter.\u00c2\u00abLa mani\u00c3\u00a8re dont M. Dyke s'est tout de suite attel\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 faire retirer la Coupe du monde au Qatar en dit beaucoup sur son opinion concernant ce que sera la premi\u00c3\u00a8re Coupe du monde de la FIFA organis\u00c3\u00a9e au Moyen-Orient, a affirm\u00c3\u00a9 le Cheikh Hamad Bin Khalifa Bin Ahmed Al-Thani, pr\u00c3\u00a9sident de la F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration du Qatar. Nous demandons \u00c3\u00a0 M. Dyke de laisser le processus l\u00c3\u00a9gal suivre son cours et de s'attacher \u00c3\u00a0 remplir sa promesse de construire une \u00c3\u00a9quipe d'Angleterre capable de gagner la Coupe du monde 2022 au Qatar\u00c2\u00bb. ",
        "109": "\tVice-pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration du Qatar et vice-pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration asiatique, Saoud Al-Mohannadi a \u00e9t\u00e9 suspendu un an de toutes fonctions dans le football par la chambre de jugement du comit\u00e9 d'\u00e9thique de la Fifa. Le dirigeant qatari \u00e9tait vis\u00e9 pour \u00abnon-coop\u00e9ration et non d\u00e9livrance d'informations r\u00e9elles\u00bb dans le cadre d'un dossier non li\u00e9 \u00e0 l'attribution du Mondial 2022 au Qatar. \tFin ao\u00fbt la chambre d'investigation de la commission d'\u00e9thique de la Fifa avait demand\u00e9 \u00e0 son sujet une suspension qui ne soit \u00abpas inf\u00e9rieure\u00bb \u00e0 deux ans et demi. Saoud Al-Mohannadi a par ailleurs \u00e9cop\u00e9 d'une amende de 20 000 francs suisses (18 614 euros). ",
        "110": "Comme attendu, Paulo Bento a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 nomm\u00c3\u00a9 s\u00c3\u00a9lectionneur de la Cor\u00c3\u00a9e du Sud, ce vendredi\u00c2\u00a0par la F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration sud-cor\u00c3\u00a9enne (KFA). Le technicien portugais (49 ans) a sign\u00c3\u00a9 un contrat de quatre et aura pour mission de mener les\u00c2\u00a0Guerriers Taegeuk jusqu'\u00c3\u00a0 la Coupe du monde 2022 au Qatar. Il succ\u00c3\u00a8de \u00c3\u00a0\u00c2\u00a0Shin Tae-yong, parti apr\u00c3\u00a8s l'\u00c3\u00a9limination des Sud-Cor\u00c3\u00a9ens cet \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 au premier tour du Mondial en Russie. ",
        "111": "Le secr\u00c3\u00a9taire d'\u00c3\u00a9tat britannique de la culture, de la jeunesse et des sports, John Whittingdale, a affirm\u00c3\u00a9 ce jeudi croire \u00c2\u00abtr\u00c3\u00a8s fort\u00c2\u00bb \u00c3\u00a0 un nouveau vote pour l'attribution des Coupes du monde 2018 (en Russie) et 2022 (au Qatar), si les soup\u00c3\u00a7ons de corruption entachant ces deux \u00c3\u00a9lections \u00c3\u00a9taient av\u00c3\u00a9r\u00c3\u00a9s. \u00c2\u00abNous attendons de voir le r\u00c3\u00a9sultat des enqu\u00c3\u00aates. Mais s'il est prouv\u00c3\u00a9 que la corruption a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 partie prenante des processus d'attribution de ces comp\u00c3\u00a9titions, je pense que la probabilit\u00c3\u00a9 de revoter pour d\u00c3\u00a9signer les pays organisateurs est tr\u00c3\u00a8s forte\u00c2\u00bb, a-t-il d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9 au Parlement.Whittingdale a ensuite d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9 que, si la Coupe du monde 2022 ne devrait pas se tenir en Europe, l'Angleterre poss\u00c3\u00a9dait toutefois les installations n\u00c3\u00a9cessaires pour accueillir cette \u00c3\u00a9preuve si on lui demandait de devenir une solution de repli. ",
        "112": "En d\u00c3\u00a9pit des soup\u00c3\u00a7ons pesant sur l'attribution de la Coupe du monde 2022 au Qatar, la conf\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration asiatique (AFC) a tenu \u00c3\u00a0 r\u00c3\u00a9it\u00c3\u00a9rer son soutien \u00c3\u00a0 l'\u00c3\u00a9tat du Golfe pour l'organisation de cette comp\u00c3\u00a9tition. \u00c2\u00abLe football est un jeu qui ne devrait pas se mettre de fronti\u00c3\u00a8re g\u00c3\u00a9ographique, a d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9 l'instance dans un communiqu\u00c3\u00a9. Le Golfe est une vraie r\u00c3\u00a9gion de foot, avec certains des plus grands passionn\u00c3\u00a9s pour le football, et le Qatar ne fait pas exception.\u00c2\u00bbLa Coupe du monde 2022 pr\u00c3\u00a9vue au Qatar est cens\u00c3\u00a9e \u00c3\u00aatre la deuxi\u00c3\u00a8me \u00c3\u00a9preuve disput\u00c3\u00a9e en Asie, apr\u00c3\u00a8s celle organis\u00c3\u00a9e conjointement par le Japon et la Cor\u00c3\u00a9e du Sud en 2002. Ce document intervient un jour apr\u00c3\u00a8s le communiqu\u00c3\u00a9 laconique \u00c3\u00a9mis par l'AFC concernant la d\u00c3\u00a9mission de Sepp Blatter \u00c3\u00a0 son poste de pr\u00c3\u00a9sident de la FIFA. ",
        "113": "Dans un entretien accord\u00e9 au journal Ouest-France, le nouveau pr\u00e9sident de la Fifa Gianni Infantino a expliqu\u00e9 le concept d'une Coupe du monde \u00e0 48 \u00e9quipes, qui sera d\u00e9battu lors de la prochaine s\u00e9ance du conseil de la Fifa en janvier 2017. Ce projet, qui a la pr\u00e9f\u00e9rence du pr\u00e9sident, est l'une des deux options s\u00e9rieuses \u00e9tudi\u00e9es par l'instance du football international, avec celui d'un Mondial \u00e0 40.L'hypoth\u00e8se d'un Mondial \u00e0 48 \u00e9quipes, qui verrait le jour en 2026, ne change rien \u00e0 la configuration actuelle de la phase finale, explique Gianni Infantino. \u00abIl y aurait seize \u00e9quipes issues de qualifications ultra-comp\u00e9titives et qui seraient assur\u00e9es de disputer la comp\u00e9tition finale \u00e0 32. L'autre moiti\u00e9 des nations participantes seraient issues d'un tour de barrages mettant aux prises 32 pays. Ainsi, la phase finale \u00e0 32 accueillerait les toutes meilleures nations tout en permettant \u00e0 davantage de pays de participer au plus grand \u00e9v\u00e9nement sportif de la plan\u00e8te.\u00bb Il s'agit donc de mettre en place de super-barrages, sur un seul match, qui auraient lieu dix jours avant la comp\u00e9tition et sur le territoire du pays organisateur. \u00abPrenez l'exemple de la France en 2013 lors des barrages face \u00e0 l'Ukraine. Vous passez de la peur de l'\u00e9limination \u00e0 la certitude de participer \u00e0 la f\u00eate\u00bb, assure le pr\u00e9sident. Infantino s'est aussi exprim\u00e9 sur la Coupe du monde 2022 organis\u00e9e au Qatar. Selon lui, la Fifa fournit les efforts n\u00e9cessaires pour s'assurer du respect des bonnes conditions de travail des ouvriers sur les chantiers des stades. \u00abJ'estime que l'organisation de la Coupe du monde dans un pays du Golfe offre une formidable opportunit\u00e9 d'\u00e9tablir une r\u00e9f\u00e9rence [\u00e0 ce niveau] dans l'ensemble de la r\u00e9gion\u00bb, a-t-il soutenu, avant de nuancer en rappelant que la Fifa ne dispose d'aucun \u00abmandat g\u00e9opolitique, diplomatique qui [l'] autoriserait \u00e0 \u00e9dicter des injonctions \u00e0 des pays souverains.\u00bb ",
        "114": "Emp\u00c3\u00aach\u00c3\u00a9 de quitter le territoire pendant cinq ans, St\u00c3\u00a9phane Morello (53 ans), arriv\u00c3\u00a9 au Qatar en 2007, sort un livre t\u00c3\u00a9moignage, le 16 avril. Il y raconte \u00c2\u00abl'envers du d\u00c3\u00a9cor d'une histoire dont la justice fran\u00c3\u00a7aise s'est saisie, sur laquelle elle enqu\u00c3\u00aate aujoud'hui et au sujet de laquelle elle doit prochainement rendre un jugement.\u00c2\u00bbEntre \u00c2\u00abla violence de certains Qataris et le m\u00c3\u00a9pris de leurs propres lois, leurs pressions, leurs manoeuvres, leurs chantages\u00c2\u00bb, mais aussi \u00c2\u00abla nonchalance et l'inaction d'une diplomatie port\u00c3\u00a9e par un ambassadeur indiff\u00c3\u00a9rent\u00c2\u00bb, l'ancien entra\u00c3\u00aeneur d'Al Shahaniya Sport Club croyait rejoindre un nouvel Eldorado, mais il a en fait v\u00c3\u00a9cu un v\u00c3\u00a9ritable calvaire, \u00c3\u00a0 l'instar de celui \u00c3\u00a9galement par le joueur, Zahir Belounis. M\u00c3\u00aame s'il a enfin obtenu son visa, fin 2013, pour s'extraire de cet enfer, l'ancien coach vit aujourd'hui toujours dans le petit \u00c3\u00a9mirat du Moyen-Orient. Install\u00c3\u00a9 avec sa famille, il a chang\u00c3\u00a9 de m\u00c3\u00a9tier et exerce d\u00c3\u00a9sormais comme professeurs des \u00c3\u00a9coles.\u00c2\u00ab S\u00c3\u00a9questr\u00c3\u00a9 au Qatar \u00c2\u00bb, \u00c3\u00a0 para\u00c3\u00aetre le 16 avril aux \u00c3\u00a9ditions Max Milo. Prix\u00a0: 18 euros. \u00c3\u0080 lire aussi\u00a0: Belounis\u00a0: \u00c2\u00abPas le Qatar que j'attaque\u00c2\u00bb\u00c3\u0080 lire aussi\u00a0: \u00c2\u00abLa Qatar a c\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9 sous la pression des m\u00c3\u00a9dias\u00c2\u00bb Par ailleurs, une plainte pour \u00c2\u00abtravail forc\u00c3\u00a9\u00c2\u00bb notamment aurait \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 d\u00c3\u00a9pos\u00c3\u00a9e ce mardi par l'association Sherpa contre Vinci Construction, en charge des chantiers pour la Coupe du monde 2022. Mais le groupe fran\u00c3\u00a7ais d\u00c3\u00a9ment formellement. ",
        "115": "Gary Neville voit plut\u00c3\u00b4t d'un bon \u0153il la tenue de la Coupe du monde 2022 en novembre-d\u00c3\u00a9cembre. \u00c2\u00abD'un point de vue anglais, nous avons l'habitude de partir \u00c3\u00a0 la Coupe du monde \u00c3\u00a0 la fin d'une saison harassante o\u00c3\u00b9 nos joueurs sont \u00c3\u00a9puis\u00c3\u00a9s, explique l'ancien capitaine de Manchester United \u00c3\u00a0 la BBC. Je crois en fait qu'une Coupe du monde \u00c3\u00a0 ce moment de l'ann\u00c3\u00a9e est la meilleure chose qui puisse arriver \u00c3\u00a0 la s\u00c3\u00a9lection anglaise. Nous irons au Mondial \u00c3\u00a0 la mi-saison et nous aurons de bonnes chances d'\u00c3\u00aatre frais et de bien y figurer.\u00c2\u00bb ",
        "116": "Sepp Blatter poursuit son offensive m\u00c3\u00a9diatique contre Michel Platini. Quatre deux apr\u00c3\u00a8s sa spectaculaire interview \u00c3\u00a0 l'agence de presse russe TASS, le futur ex-pr\u00c3\u00a9sident de la FIFA, actuellement suspendu de ses fonctions, a de nouveau accus\u00c3\u00a9\u00c2\u00a0le patron de l'UEFA d'avoir fait pencher le vote de la Coupe du Monde 2022 en faveur de la candidature du Qatar dans un entretien au\u00c2\u00a0Financial Times.Le Suisse r\u00c3\u00a9it\u00c3\u00a8re d'abord son affirmation de mercredi dernier\u00c2\u00a0: les dirigeants de la f\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration internationale avaient un \u00c2\u00abgentleman's agreement\u00c2\u00a0\u00c2\u00bb pour donner les Mondiaux 2018 et 2022 \u00c3\u00a0 la Russie et aux Etats-Unis. Un accord qui aurait \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 selon lui cass\u00c3\u00a9 par \u00c2\u00abl'interf\u00c3\u00a9rence gouvernementale de Sarkozy\u00c2\u00bb, alors pr\u00c3\u00a9sident de la France, qui aurait selon lui encourag\u00c3\u00a9 Platini \u00c3\u00a0 voter pour le Qatar. Blatter donne alors des d\u00c3\u00a9tails in\u00c3\u00a9dits sur le sujet\u00c2\u00a0: \u00c2\u00abUne semaine avant l'\u00c3\u00a9lection, Platini m'a appel\u00c3\u00a9 et m'a dit \"je ne suis plus de ton c\u00c3\u00b4t\u00c3\u00a9 parce que le chef de l'Etat m'a dit que nous devrions prendre en compte... la situation de la France.\" Et il m'a dit que cela allait affecter plus d'un vote parce qu'il avait un groupe d'\u00c3\u00a9lecteurs.\u00c2\u00bbLa th\u00c3\u00a8se d'une pression de\u00c2\u00a0Nicolas Sarkozy, proche de l'\u00c3\u00a9mir du Qatar, sur Michel Platini n'a rien de nouveau et l'ancien meneur de jeu des Bleus\u00c2\u00a0la rejette depuis 2011. Il d\u00c3\u00a9clarait en 2013 au quotidien espagnol As\u00c2\u00a0:\u00c2\u00abJ'ai re\u00c3\u00a7u un coup de t\u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9phone du pr\u00c3\u00a9sident de la R\u00c3\u00a9publique fran\u00c3\u00a7aise, qui est mon pays comme tout le monde le sait. En arrivant\u00c2\u00a0[\u00c3\u00a0 l'Elys\u00c3\u00a9e], j'ai rencontr\u00c3\u00a9 l'\u00c3\u00a9mir du Qatar et le Premier ministre de l'\u00c3\u00a9mirat. Personne ne m'avait inform\u00c3\u00a9 de leur pr\u00c3\u00a9sence. Nous avons tous d\u00c3\u00aen\u00c3\u00a9 ensemble, mais je le r\u00c3\u00a9p\u00c3\u00a8te, tout comme personne ne m'avait dit qu'ils seraient l\u00c3\u00a0, jamais le pr\u00c3\u00a9sident Sarkozy ne m'a demand\u00c3\u00a9 que le Qatar soit le pays h\u00c3\u00b4te du Mondial 2022. Ni avant, ni pendant, ni apr\u00c3\u00a8s cette rencontre. Je pouvais comprendre que Sarkozy \u00c3\u00a9tait int\u00c3\u00a9ress\u00c3\u00a9 par le fait de voir le Qatar organiser la Coupe du monde. Mais il ne m'en a pas fait la demande.\u00c2\u00bb ",
        "117": "La bataille pour un assouplissement des lois drastiques concernant les travailleurs \u00c3\u00a9trangers au Qatar est loin d'\u00c3\u00aatre gagn\u00c3\u00a9e. L'influent Conseil consultatif du pays (la Choura) vient en effet d'appeler \u00c3\u00a0 rejeter la r\u00c3\u00a9forme du droit du travail lanc\u00c3\u00a9e par le gouvernement sous la pression de la FIFA et des ONG de d\u00c3\u00a9fense des droits de l'Homme, rapporte The Peninsula, l'un des principaux m\u00c3\u00a9dias du pays dirig\u00c3\u00a9 par un membre de la famille royale.Critiqu\u00c3\u00a9 apr\u00c3\u00a8s\u00c2\u00a0les d\u00c3\u00a9c\u00c3\u00a8s d'ouvriers sur les chantiers des infrastructures de la prochaine Coupe du monde en 2022, le Qatar avait annonc\u00c3\u00a9 en mai une r\u00c3\u00a9forme du droit du travail aboutissant \u00c3\u00a0 l'abolition du syst\u00c3\u00a8me de parrainage pour les travailleurs \u00c3\u00a9trangers, qui donne notamment\u00c2\u00a0 la possibilit\u00c3\u00a9 aux employeurs d'interdire \u00c3\u00a0 leurs ouvriers de quitter le territoire.La Choura, dont le r\u00c3\u00b4le est de valider les changements l\u00c3\u00a9gislatifs avant que l'Emir ne les signe,\u00c2\u00a0vient de voter contre la r\u00c3\u00a9forme, insistant notamment sur le fait qu'un travailleur immigr\u00c3\u00a9 qui \u00c2\u00abcr\u00c3\u00a9\u00c3\u00a9 des probl\u00c3\u00a8mes \u00c3\u00a0 son employeur et ne se plie pas \u00c3\u00a0 son contrat\u00c2\u00bb devrait \u00c3\u00aatre \u00c2\u00abforc\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 travailler\u00c2\u00bb pour l'employeur pour le double de la dur\u00c3\u00a9e de son contrat par compensation. Son pr\u00c3\u00a9sident a par ailleurs d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9 qu'il n'y avait \u00c2\u00abaucune raison de se presser\u00c2\u00bb pour faire passer la nouvelle loi. ",
        "118": "Cheveux ras\u00e9s sur le c\u00f4t\u00e9, touffe coiff\u00e9e en arri\u00e8re sur le dessus, boucle d'oreille dans le tragus. Dale Vince a le look de tout activiste \u00e9colo qui se respecte. Le fondateur d'Ecotricity l'est assur\u00e9ment, activiste. Millionnaire gr\u00e2ce \u00e0 sa soci\u00e9t\u00e9 sp\u00e9cialis\u00e9e dans l'\u00e9nergie verte (solaire, \u00e9olien et biogaz) bas\u00e9e \u00e0 Stroud (sud-ouest de l'Angleterre), il a rachet\u00e9 le Forest Green Rovers (FGR) en 2010. Un club qu'il a compl\u00e8tement transform\u00e9, au point d'en faire le plus \u00e9colo de la plan\u00e8te. Il n'a pas attendu la COP 21 et la signature des accords de Paris pour commencer la transition \u00e9cologique de Forest Green, qui \u00e9volue d\u00e9sormais en League Two (D4 anglaise). L'ann\u00e9e suivant sa prise de contr\u00f4le, il a d\u00e9cid\u00e9 que la pelouse devait devenir le premier terrain de foot certifi\u00e9 bio de la Terre. Fini les engrais et autres produits chimiques, place \u00e0 la bouse de vache. \u00abL'odeur est un peu forte, mais le terrain est magnifique\u00bb, racontait \u00e0 la BBC l'ancien manager Dave Hockaday (2009-2013). Moins de deux ans plus tard, en d\u00e9cembre 2012, la pelouse \u00e9tait r\u00e9compens\u00e9e par le v\u00e9n\u00e9rable Institute of Groundsmanship dans la cat\u00e9gorie durabilit\u00e9 et environnement. Dale Vince n'avait pas attendu pour continuer de verdir son stade. D\u00e8s la fin de l'ann\u00e9e 2011, il a fait installer 180 panneaux solaires sur le toit du New Lawn stadium afin de g\u00e9n\u00e9rer 10% de l'\u00e9lectricit\u00e9 utilis\u00e9e par l'\u00e9quipement sportif. \u00abDans l'ensemble, les supporters soutiennent notre d\u00e9marche, expliquait le quinquag\u00e9naire dans la presse anglaise. Ils sont enthousiastes pour cette aventure \u00e9colo dans laquelle nous nous sommes lanc\u00e9s, c'est vraiment fun.\u00bb Il a \u00e9galement investi dans un robot tondeuse fonctionnant \u00e0 l'\u00e9nergie solaire, guid\u00e9 par GPS, et dans un syst\u00e8me permettant de collecter l'eau de pluie et celle du drainage afin de pouvoir la r\u00e9utiliser encore et encore pour arroser la pelouse. Et a abandonn\u00e9 le noir et blanc des maillots, d\u00e9sormais verts. Naturellement. Il s'est aussi attaqu\u00e9 \u00e0 l'alimentation. Il a mis au ban la viande rouge d\u00e8s 2011, aussi bien pour les joueurs, qui avaient l'habitude de manger un plat de lasagnes avant les matches, que pour les supporters, priv\u00e9s de hamburgers. \u00abPersonnellement, je suis vegan et j'ai des convictions tr\u00e8s fortes sur l'environnement, le bien-\u00eatre des animaux et la sant\u00e9 des humains, explique-t-il \u00e0 The Independent. La nourriture dans le football est immonde. Les hamburgers sont vraiment horribles. Ils contiennent les pires parties des animaux. Nous les avons remplac\u00e9s par des aliments v\u00e9g\u00e9taux de bien meilleure qualit\u00e9.\u00bbToutes sortes de viandes (adieu les saucisses), poissons, produits laitiers et d'origine animale, comme les \u0153ufs, ont disparu. A la place, ils se d\u00e9lectent d\u00e9sormais de plats v\u00e9g\u00e9tariens dont une tourte \u00e0 base de pomme de terre, pois et poireaux, la Q Pie, class\u00e9e parmi les trois meilleures du pays aux derniers British Pie Awards. Le FGR a m\u00eame obtenu le label vegan en mai dernier, une premi\u00e8re pour un club de foot. Entre deux op\u00e9rations pour recycler des t\u00e9l\u00e9phones portables, Dale Vince s'est lanc\u00e9 dans un projet un peu fou\u00a0: construire un stade eco-friendly de 5 000 places (avec la possibilit\u00e9 de doubler ce nombre en cas de mont\u00e9e) presque enti\u00e8rement en bois. Une premi\u00e8re dans le monde, forc\u00e9ment. Une cinquantaine d'architectes de Grande-Bretagne, France, Su\u00e8de, Allemagne et des Etats-Unis ont r\u00e9pondu \u00e0 l'appel d'offre. Finalement remport\u00e9 par Zaha Hadid Architects, le cabinet \u00e0 l'origine du Centre aquatique des Jeux Olympiques de Londres en 2012 et d'un des cinq stades pour la Coupe du monde 2022 au Qatar. \u00abNous avons fait tout notre possible pour rendre notre stade actuel le plus durable possible, mais nous ne pouvions pas aller plus loin. Il n'a pas \u00e9t\u00e9 con\u00e7u en tenant compte de l'environnement, tout simplement\u00bb, expliquait Dale en novembre 2016 en annon\u00e7ant le projet gagnant. Pourquoi a-t-il choisi de la construire en bois\u00a0? Simple coquetterie\u00a0? Pas vraiment. \u00abLe bois n'est pas uniquement un mat\u00e9riau naturel, c'est celui qui a l'empreinte carbone la plus r\u00e9duite. Et quand vous savez qu'environ les trois-quarts de l'empreinte d'un stade vient de ses mat\u00e9riaux de construction...\u00bb Le stade sera la pi\u00e8ce centrale d'un Eco Park de 400 000 m\u00e8tres carr\u00e9s, dont le co\u00fbt est de 115 millions d'euros, o\u00f9 seront construits gymnases, terrains de sport, une clinique du sport et un centre \u00abo\u00f9 les entreprises \u00e9colos et technologiques pourront se r\u00e9unir et partager des id\u00e9es\u00bb, \u00absusceptible de cr\u00e9er plus de 4 000 emplois dans la r\u00e9gion\u00bb selon le millionnaire. \u00abC'est comme avec tous les stades modernes\u00a0: si vous voulez avoir des retomb\u00e9es \u00e9conomiques, vous ne pouvez pas vous contenter de ne penser qu'au football, \u00e9tant donn\u00e9 qu'un match est organis\u00e9 toutes les deux semaines et ne dure que deux heures. Il faut regarder au-del\u00e0.\u00bb  ",
        "119": "Le Suisse Fritz Schmid a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 vendredi s\u00e9lectionneur de la Nouvelle-Z\u00e9lande, avec pour mission de qualifier les \u00abAll Whites\u00bb pour la Coupe du monde 2022 au Qatar. Il succ\u00e8de au Britannique Anthony Hudson qui a d\u00e9missionn\u00e9 en novembre apr\u00e8s avoir \u00e9chou\u00e9 \u00e0 qualifier ses hommes pour le Mondial russe. Les N\u00e9o-Z\u00e9landais avaient termin\u00e9 en t\u00eate de la zone Oc\u00e9anie des qualifications avant de s'incliner contre le P\u00e9rou en barrage intercontinental. \u00abFritz a un bilan solide d'entra\u00eeneur au plus haut niveau en Europe et nous pensons qu'il peut porter notre \u00e9quipe nationale \u00e0 un nouveau niveau\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 le directeur technique de la f\u00e9d\u00e9ration n\u00e9o-z\u00e9landaise (NZF) Andreas Heraf. Schmid a surtout une exp\u00e9rience de second en mati\u00e8re de coaching, ayant \u00e9t\u00e9 entra\u00eeneur adjoint de la s\u00e9lection autrichienne (2011-2013) et du FC B\u00e2le entre 2002 et 2009, p\u00e9riode au cours de laquelle le club suisse a \u00e9t\u00e9 quatre fois champion. Il fut \u00e9galement l'assistant de son compatriote Christian Gross \u00e0 la t\u00eate de Tottenham en 1997-1998. \u00abNotre objectif des quatre prochaines ann\u00e9es est de nous qualifier pour la Coupe du monde de 2022 et je suis s\u00fbr que nous pouvons le faire\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 le s\u00e9lectionneur de 58 ans, qui \u00e9tait auparavant directeur technique de la F\u00e9d\u00e9ration malaisienne. Actuellement 121e au classement mondial, la Nouvelle-Z\u00e9lande a disput\u00e9 deux Coupes du monde, en 1982 et en 2010. ",
        "120": "Secr\u00c3\u00a9taire g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ral de la FIFA et homme de confiance de Sepp Blatter depuis huit ans, J\u00c3\u00a9r\u00c3\u00b4me Valcke est un fonceur. Et avec sa carrure de deuxi\u00c3\u00a8me ligne de rugby (1,95 m\u00c3\u00a8tre pour 100 kilos), il fait parfois des d\u00c3\u00a9g\u00c3\u00a2ts. Alors qu'il n'est pas encore secr\u00c3\u00a9taire g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ral, mais seulement directeur marketing et m\u00c3\u00a9dia de la FIFA, il est \u00c3\u00a9pingl\u00c3\u00a9 pour avoir fait monter avec un peu trop de malice les ench\u00c3\u00a8res entre Visa et Mastercard, rivaux pour sponsoriser la Coupe du monde. Il est \u00c3\u00a9cart\u00c3\u00a9 pendant quelques mois, avant de revenir en force, en 2007, avec le titre de secr\u00c3\u00a9taire g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ral. A lire \u00c2\u00abSepp Blatter a l\u00c3\u00a2ch\u00c3\u00a9 J\u00c3\u00a9r\u00c3\u00b4me Valcke\u00c2\u00bb Plus r\u00c3\u00a9cemment, d\u00c3\u00a9but juillet, il a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 accus\u00c3\u00a9 d'avoir facilit\u00c3\u00a9 un virement de 10 millions de dollars (9,1 millions d'euros) \u00c3\u00a0 destination de Jack Warner, un ancien vice-pr\u00c3\u00a9sident de la FIFA soup\u00c3\u00a7onn\u00c3\u00a9 de malversations. Mais, cette fois-l\u00c3\u00a0, il avait \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 d\u00c3\u00a9fendu par la F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration internationale et s'en \u00c3\u00a9tait tir\u00c3\u00a9 indemne. Valcke n'h\u00c3\u00a9site jamais non plus \u00c3\u00a0 dire ce qu'il pense, sans y mettre les formes. Au d\u00c3\u00a9but de l'ann\u00c3\u00a9e 2012, il d\u00c3\u00a9clare ainsi que le Br\u00c3\u00a9sil, tr\u00c3\u00a8s en retard sur le programme pr\u00c3\u00a9vu, \u00c2\u00abdoit se donner un coup de pied aux fesses\u00c2\u00bb pour \u00c3\u00aatre pr\u00c3\u00aat \u00c3\u00a0 organiser le Mondial 2014. Scandale assur\u00c3\u00a9. Au Br\u00c3\u00a9sil, il est trait\u00c3\u00a9 de \u00c2\u00ab vaurien \u00c2\u00bb et de \u00c2\u00ab grande gueule \u00c2\u00bb. Il \u00c3\u00a9teint finalement le feu avec une lettre d'explications plus que d'excuses. Mais aussi parce que la presse br\u00c3\u00a9silienne se rend assez vite compte qu'il a raison.Il se prend aussi les pieds dans le tapis au sujet de l'attribution de la Coupe du monde 2022 au Qatar. Dans un mail, \u00c3\u00a0 propos du pays organisateur de la comp\u00c3\u00a9tition, il \u00c3\u00a9crit\u00a0: \u00c2\u00abIls ont achet\u00c3\u00a9 la Coupe du monde 2022.\u00c2\u00bb Des propos qu'il \u00c2\u00ab confirme \u00c2\u00bb, en 2013, dans nos colonnes. \u00c2\u00ab J'ai dit cela, explique-t-il, dans un sens tr\u00c3\u00a8s clair\u00a0: le budget d\u00c3\u00a9bours\u00c3\u00a9 par le Qatar en lobbying, en nombre d'actions men\u00c3\u00a9es, en promotion \u00c3\u00a9tait colossal et largement sup\u00c3\u00a9rieur \u00c3\u00a0 ce que les Etats-Unis ont d\u00c3\u00a9pens\u00c3\u00a9. Ils ont inond\u00c3\u00a9 le monde pour montrer qu'ils \u00c3\u00a9taient les meilleurs et qu'ils devaient avoir la Coupe du monde 2022. Je n'ai jamais dit, dans ce mail, qu'ils avaient achet\u00c3\u00a9 qui que ce soit. \u00c2\u00bb Trop tard pour dissiper compl\u00c3\u00a8tement une tenace odeur de souffre. Tout sur l'affaire de corruption \u00c3\u00a0 la FIFA ",
        "121": "\tPartenaire majeur des \u00e9quipes de France de football depuis 2014, EDF a sign\u00e9 ce vendredi midi la prolongation de son bail pour cinq ans suppl\u00e9mentaires afin d'englober la prochaine Coupe du monde 2022 en d\u00e9cembre au Qatar. \u00abNous avons analys\u00e9 la situation avant de nous d\u00e9cider au sein du comit\u00e9 ex\u00e9cutif, a expliqu\u00e9 Jean-Bernard L\u00e9vy, pr\u00e9sident d'EDF. L'\u00e9quipe de France a su reconqu\u00e9rir le c\u0153ur des Fran\u00e7ais et ce n'\u00e9tait pas \u00e9vident.\u00bb \u00abLa F\u00e9d\u00e9ration souhaite travailler avec les grandes entreprises fran\u00e7aises\u00bb, a ajout\u00e9 son pr\u00e9sident, No\u00ebl Le Gra\u00ebt. Il devrait par ailleurs annoncer, avant l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale du 2 juin \u00e0 Strasbourg, la prolongation du PMU et de Cr\u00e9dit Agricole, apr\u00e8s le renouvellement de Nike puis Volkswagen et l'arriv\u00e9e d'Orange dans le club des tops sponsors. Dans les nouveaux contrats, le ticket d'entr\u00e9e des partenaires majeurs (\u00e0 l'exception de l'\u00e9quipementier) passe de 4 M\u20ac \u00e0 5 M\u20ac annuels. EDF a ajout\u00e9 quelques millions pour le foot amateur, la Coupe de France et... l'\u00e9quipe de France de France de eFoot dont elle est co-sponsor avec le PMU. Le s\u00e9lectionneur de cette nouvelle \u00e9quipe, Fabien Devide alias N\u00e9o, fait d'ailleurs partie du team de sportifs EDF. Le nouveau contrat entrera en vigueur juste apr\u00e8s la Coupe du monde en Russie (14 juin-15 juillet) o\u00f9 EDF compte faire parler d'elle. Un film pub humoristique mettant en sc\u00e8ne Antoine Griezmann, Kylian Mbapp\u00e9, Laurent Koscielny, Blaise Matuidi et Presnel Kimpembe sera diffus\u00e9 le 28 mai lors du match amical France-Irlande au Stade de France et pendant tout le Mondial autour des rencontres des Bleus. Les 154 000 salari\u00e9s de l'entreprise seront aussi f\u00e9d\u00e9r\u00e9s autour d'un club interne de supporters baptis\u00e9 \u00ables allum\u00e9s du ballon\u00bb. Sans oublier la communication d\u00e9sormais obligatoire sur les r\u00e9seaux sociaux. ",
        "122": "Jack Warner en remet une couche. \u00c2\u00a0Inculp\u00c3\u00a9 de corruption par la justice am\u00c3\u00a9ricaine, l'ancien pr\u00c3\u00a9sident de la Concaca a lanc\u00c3\u00a9 dimanche une nouvelle attaque virulente contre les Etats-Unis. \u00c2\u00abTout ceci a pour origine la candidature malheureuse des Etats-Unis pour organiser la Coupe du monde 2022, a-t-il indiqu\u00c3\u00a9 dans une vid\u00c3\u00a9o publi\u00c3\u00a9e sur sa page Facebook. Ils se sont inclin\u00c3\u00a9s face au Qatar, un petit pays, un pays musulman (...) Aucun pays au monde n'a un droit divin qui lui assure l'organisation de la Coupe du monde. Si la FIFA a pr\u00c3\u00a9f\u00c3\u00a9r\u00c3\u00a9 le Qatar, dans sa grande sagesse ou dans son manque de sagesse, acceptez votre d\u00c3\u00a9faite, soyez des hommes et tournez la page\u00c2\u00bb.A la t\u00c3\u00aate du Parti lib\u00c3\u00a9ral ind\u00c3\u00a9pendant, parti d'opposition dans la vie politique de Trinidad et Tobago, Warner avait \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 plac\u00c3\u00a9 en garde \u00c3\u00a0 vue durant 24 heures apr\u00c3\u00a8s s'\u00c3\u00aatre pr\u00c3\u00a9sent\u00c3\u00a9 volontairement mercredi devant les services anti-fraude de la police locale. Il avait \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 lib\u00c3\u00a9r\u00c3\u00a9 apr\u00c3\u00a8s le versement d'une caution d'environ 400 000 dollars. La justice doit statuer, normalement en juillet, sur la demande d'extradition le concernant formul\u00c3\u00a9e par la justice am\u00c3\u00a9ricaine. Selon la justice am\u00c3\u00a9ricaine, Warner a entre autres sollicit\u00c3\u00a9 et obtenu des pots-de-vin dans le cadre des processus d'attribution des Coupes du monde 1998 et 2010. ",
        "123": "Un tribunal de Zurich a rejet\u00e9 une plainte de plusieurs organisations syndicales, dont le syndicat n\u00e9erlandais FNV, qui reprochaient \u00e0 la Fifa de ne pas avoir mis fin aux violations des droits des travailleurs dans le cadre du Mondial 2022 au Qatar, a indiqu\u00e9 vendredi la Fifa.La Fifa accueille \u00abavec satisfaction\u00bb la d\u00e9cision du tribunal commercial de Zurich de \u00abrejeter une plainte\u00bb d\u00e9pos\u00e9e par le syndicat n\u00e9erlandais FNV et plusieurs organisations syndicales du Bangladesh ainsi que par un ouvrier de ce pays, Nadim Shariful Alam, indique l'instance dans un communiqu\u00e9.En octobre, le syndicat FNV avait indiqu\u00e9 vouloir \u00abavec un travailleur bangladais, amener la Fifa devant la justice pour exiger qu'une fin soit mise \u00e0 cet esclavage moderne\u00bb. ",
        "124": "Son profil\u00c2\u00a0: membre de la famille royale jordanienne, Ali ben al-Hussein est le fils de feu du roi Hussein. Il est l'actuel pr\u00c3\u00a9sident de la F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration jordanienne. Il s'est fait conna\u00c3\u00aetre lors de la pr\u00c3\u00a9c\u00c3\u00a9dente \u00c3\u00a9lection \u00c3\u00a0 la pr\u00c3\u00a9sidence de la FIFA, le 29 dernier, en mettant Sepp Blatter en ballottage au 1er tour avant de se retirer.Ses atouts\u00c2\u00a0: il est apparu en mai dernier comme un des opposants majeurs \u00c3\u00a0 Sepp Blatter.Ses d\u00c3\u00a9fauts\u00c2\u00a0: s'il \u00c3\u00a9tait parvenu \u00c3\u00a0 r\u00c3\u00a9colter 73 voix (contre 133 \u00c3\u00a0 Blatter) lors du pr\u00c3\u00a9c\u00c3\u00a9dent scrutin, c'est surtout parce qu'il b\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ficiait du soutien de Michel Platini et de l'UEFA. Un soutien qu'il a depuis perdu, notamment apr\u00c3\u00a8s avoir qualifi\u00c3\u00a9 le Fran\u00c3\u00a7ais \u00c2\u00abd'homme du syst\u00c3\u00a8me\u00c2\u00bb. Il ne fait pas non plus l'unanimit\u00c3\u00a9 au sein de la Conf\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration asiatique.Ses chances\u00c2\u00a0: il en a beaucoup moins qu'en mai dernier. Son profil\u00c2\u00a0: il a d'abord men\u00c3\u00a9 une carri\u00c3\u00a8re de diplomate, en tant que secr\u00c3\u00a9taire des Affaires \u00c3\u00a9trang\u00c3\u00a8res. En 1998, lors de la Coupe du monde en France, il rencontre Sepp Blatter. Une fois \u00c3\u00a9lu \u00c3\u00a0 la pr\u00c3\u00a9sidence de la FIFA, le Suisse l'a nomm\u00c3\u00a9 directeur international de l'instance, o\u00c3\u00b9 il est rest\u00c3\u00a9 onze ann\u00c3\u00a9es avant d'\u00c3\u00aatre \u00c3\u00a9vinc\u00c3\u00a9 en 2010. Ennemi de Michel Platini, Champagne a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 le premier \u00c3\u00a0 annoncer sa candidature \u00c3\u00a0 la pr\u00c3\u00a9sidence de la FIFA pour l'\u00c3\u00a9lection de mai, prenant tout le monde de vitesse. Mais il n'\u00c3\u00a9tait pas parvenu \u00c3\u00a0 r\u00c3\u00a9unir les cinq parrainages n\u00c3\u00a9cessaires pour se pr\u00c3\u00a9senter.Ses atouts\u00c2\u00a0: le s\u00c3\u00a9rieux de son programme et sa connaissance de la FIFA (un potentiel soutien de Blatter).Ses d\u00c3\u00a9fauts\u00c2\u00a0: son manque de notori\u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9, son pass\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 la FIFA, sa proximit\u00c3\u00a9 avec Blatter, son inimiti\u00c3\u00a9 avec Platini et l'UEFA.Ses chances\u00c2\u00a0: il en a \u00c3\u00a0 peine plus qu'en mai dernier. C'est-\u00c3\u00a0-dire quasiment aucune. Son profil\u00c2\u00a0: sa vie est un roman. Mosimo Gabriel Sexwale, dit Tokyo Sexwale, a grandi \u00c3\u00a0 Soweto, le township de Johannesburg. Partisan de l'African National Congress (ANC), il a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 incarc\u00c3\u00a9r\u00c3\u00a9 jusqu'en juin 1990. Son compagnon de cellule n'\u00c3\u00a9tait autre que Nelson Mandela. Plus r\u00c3\u00a9cemment, il a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 ministre du Logement. Il est \u00c3\u00a9galement devenu un homme d'affaires multimillionnaire. Sexwale \u00c3\u00a9tait membre du comit\u00c3\u00a9 de candidature de la Coupe du monde 2010.Ses atouts\u00c2\u00a0: il ne vient pas du monde du foot, et appara\u00c3\u00aet donc comme un homme neuf. Il pourrait compter sur le soutien des f\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9rations africaines. Il jouit par ailleurs d'une image positive relative \u00c3\u00a0 son pass\u00c3\u00a9 anti-apartheid.Ses d\u00c3\u00a9fauts\u00c2\u00a0: son exp\u00c3\u00a9rience \u00c3\u00a0 la FIFA est limit\u00c3\u00a9eSes chances\u00c2\u00a0: elles sont r\u00c3\u00a9elles, surtout s'il parvient \u00c3\u00a0 s\u00c3\u00a9duire certaines f\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9rations europ\u00c3\u00a9ennes. Son profil\u00c2\u00a0: il est membre de la famille royale du Bahre\u00c3\u00afn. Pr\u00c3\u00a9sident de la Conf\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration asiatique (AFC) depuis 2013, il occupe l'un des postes de vice-pr\u00c3\u00a9sident de la FIFA. Apr\u00c3\u00a8s avoir annonc\u00c3\u00a9 sa candidature \u00c3\u00a0 quelques heures de la cl\u00c3\u00b4ture des inscriptions, le Cheikh Salman, qui soutient Platini ces derniers mois, a d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9 vouloir \u00c2\u00abremettre la FIFA sur la bonne voie\u00c2\u00bb.Ses atouts\u00c2\u00a0: il est le patron tout puissant de l'AFC, et b\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ficiera du soutien des f\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9rations asiatiques. Il a l'exp\u00c3\u00a9rience du fonctionnement de la FIFA et des conf\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9rations du foot mondial.Ses d\u00c3\u00a9fauts\u00c2\u00a0: il avait \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 un partisan de l'attribution de la Coupe du monde 2022 au Qatar, dont les conditions font actuellement l'objet d'une enqu\u00c3\u00aate. Son r\u00c3\u00b4le dans la r\u00c3\u00a9pression du soul\u00c3\u00a8vement d\u00c3\u00a9mocratique de 2011 dans son pays fait \u00c3\u00a9galement l'objet de critiques de la part d'organisations de d\u00c3\u00a9fense des droits de l'Homme.Ses chances\u00c2\u00a0: il fait figure de poids lourd de cette \u00c3\u00a9lection, et il le sera encore plus si la candidature de Michel Platini n'est pas valid\u00c3\u00a9e d\u00c3\u00a9but janvier. Son profil\u00c2\u00a0: si vous avez d\u00c3\u00a9j\u00c3\u00a0 assist\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 un tirage au sort d'une comp\u00c3\u00a9tition europ\u00c3\u00a9enne, vous avez s\u00c3\u00bbrement aper\u00c3\u00a7u Gianni Infantino.\u00c2\u00a0 Avocat de profession, ancien secr\u00c3\u00a9taire g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ral du centre de recherche sur le sport (CIES), le Suisse a int\u00c3\u00a9gr\u00c3\u00a9 l'UEFA en 2000. Il y a gravi les \u00c3\u00a9chelons jusqu'\u00c3\u00a0 devenir le bras droit de Michel Platini. Il est devenu le plan B de l'UEFA dans la course \u00c3\u00a0 la pr\u00c3\u00a9sidence en raison de la suspension de Michel Platini.Ses atouts\u00c2\u00a0: il pourrait avoir le soutien de l'UEFA, il conna\u00c3\u00aet les instances du foot.Ses d\u00c3\u00a9fauts\u00c2\u00a0: il manque de notori\u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9, c'est un proche de Platini.Ses chances\u00c2\u00a0: un candidat soutenu par les f\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9rations europ\u00c3\u00a9ennes a du poids. ",
        "125": "Ce prix r\u00c3\u00a9compense chaque ann\u00c3\u00a9e un \"choix \u00c3\u00a9ditorial, audacieux, un engagement journalistique fort, une prise de risque ayant eu d'importantes retomb\u00c3\u00a9es m\u00c3\u00a9diatiques\".France Football \u00c3\u00a9tait en concurrence avec quatre autres magazines nomm\u00c3\u00a9s\u00a0: Stylist, Marie Claire, Les Inrockuptibles et Paris-Match.Pr\u00c3\u00a9sid\u00c3\u00a9 par Mercedes Erra, le jury a prim\u00c3\u00a9 le t\u00c3\u00a9moignage exclusif et accablant de Phaedra Almajid paru dans notre \u00c3\u00a9dition papier du 9 d\u00c3\u00a9cembre dernier et recueilli par Philippe Auclair apr\u00c3\u00a8s de long mois de tractations. Responsable de la communication avec les m\u00c3\u00a9dias \u00c3\u00a9trangers au sein du comit\u00c3\u00a9 de candidature du Qatar 2022, cette m\u00c3\u00a8re de famille a fait l'objet de menaces et elle a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 plac\u00c3\u00a9e sous protection polici\u00c3\u00a8re par le FBI aux Etats-Unis o\u00c3\u00b9 elle vit. Elle a malgr\u00c3\u00a9 tout accept\u00c3\u00a9 de se confier et de raconter comment un dignitaire qatari aurait approch\u00c3\u00a9 trois responsables du football africain lors du Congr\u00c3\u00a8s de la Conf\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration africaine, en janvier 2010 \u00c3\u00a0 Luanda, en Angola.Phaedra Almajid d\u00c3\u00a9taille notamment comment des discussions se seraient engag\u00c3\u00a9es dans une suite d'un grand h\u00c3\u00b4tel de la capitale angolaise pour obtenir le soutien des dirigeants africains lors de l'attribution de la Coupe du monde 2022 en \u00c3\u00a9change d'un encouragement financier pour leur f\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration. A l'\u00c3\u00a9poque, quatre repr\u00c3\u00a9sentants africains si\u00c3\u00a9geaient au comit\u00c3\u00a9 ex\u00c3\u00a9cutif de la FIFA\u00a0: le Camerounais Issa Hayatou, l'Egyptien Hany Abou Rida, l'Ivoirien Jacques Anouma et le Nig\u00c3\u00a9rian Amos Adamu qui \u00c3\u00a9tait suspendu en raison de soup\u00c3\u00a7ons de corruption lors du vote du 2 d\u00c3\u00a9cembre 2010. Ce jour-l\u00c3\u00a0, \u00c3\u00a0 Z\u00c3\u00bcrich, le Qatar a obtenu l'organisation de la Coupe du monde 2022 par 14 voix contre 8 aux Etats-Unis. Voici quelques extraits de l'\u00c3\u00a9difiante confession de Phaedra Almajid. Malgr\u00c3\u00a9 sa pr\u00c3\u00a9cision, ce t\u00c3\u00a9moignage digne de foi n'a pas \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 consid\u00c3\u00a9r\u00c3\u00a9 comme assez fiable par la commission d'\u00c3\u00a9thique de la FIFA. \t\u00c2\u00abComment en \u00c3\u00aates-vous venue \u00c3\u00a0 travailler pour le comit\u00c3\u00a9 de candidature du Qatar pour l'organisation de la Coupe du monde 2022\u00a0? Et quel y \u00c3\u00a9tait votre r\u00c3\u00b4le\u2009?\tJe ne suis pas qatarie, comme on l'a dit, mais je me suis install\u00c3\u00a9e au Qatar en 2004. J'avais travaill\u00c3\u00a9 pour les Jeux Asiatiques de 2006, apr\u00c3\u00a8s quoi je suis devenue consultante et j'ai travaill\u00c3\u00a9 sur diff\u00c3\u00a9rents projets, dont celui d'une acad\u00c3\u00a9mie du leadership sous les auspices de cheikh Tamim, qui est l'\u00c3\u00a9mir actuel, comme vous le savez. J'ai rejoint certains de mes coll\u00c3\u00a8gues de 2006 au comit\u00c3\u00a9 supr\u00c3\u00aame de 2022 en avril-mai 2009. Mon r\u00c3\u00b4le au d\u00c3\u00a9part \u00c3\u00a9tait celui d'une sp\u00c3\u00a9cialiste des m\u00c3\u00a9dias \u00c3\u00a9trangers, alors que quelqu'un d'autre s'occupait des m\u00c3\u00a9dias arabes. J'ai \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 l'une des premi\u00c3\u00a8res personnes \u00c3\u00a0 \u00c3\u00aatre embauch\u00c3\u00a9e par le comit\u00c3\u00a9 de candidature. Nous n'\u00c3\u00a9tions d'ailleurs qu'un tout petit nombre. Je faisais partie du c\u00c3\u00a9nacle, d'une certaine mani\u00c3\u00a8re. Comme je m'occupais des m\u00c3\u00a9dias, je devais \u00c3\u00aatre pr\u00c3\u00aate et brief\u00c3\u00a9e pour pouvoir r\u00c3\u00a9pondre \u00c3\u00a0 toutes les questions. Est-ce que je savais ce qui se passait en termes de lobbying et de strat\u00c3\u00a9gie\u00a0? Oui. Avais-je un pouvoir de d\u00c3\u00a9cision\u00a0? Non. Je devais \u00c3\u00aatre au courant afin de ne pas \u00c3\u00aatre prise au d\u00c3\u00a9pourvu si quelque chose sortait dans les journaux.\t\u00c2\u00a0 \u00c3\u0080 quel moment avez-vous commenc\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 vous dire\u00a0: \u201cIl y a des choses qui ne me plaisent pas dans ce qu'il est en train de se passer\u201d et \u00c3\u00a0 vous poser vraiment des questions sur votre r\u00c3\u00b4le\u2009?\tQuand j'ai \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 t\u00c3\u00a9moin de ce qu'il s'est pass\u00c3\u00a9 en Angola, dans la suite d'un dignitaire qatari. Avant, si on m'avait demand\u00c3\u00a9 ce que je pensais des collusions, j'aurais pr\u00c3\u00a9tendu que \u00c3\u00a7a faisait partie du processus de candidature de la FIFA. Que les gens \u00c3\u00a9changent des votes ne me mettait pas mal \u00c3\u00a0 l'aise.\t\u00c2\u00a0 Mais alors, si vous \u00c3\u00a9tiez la brebis galeuse, comme vous dites, comment avez-vous pu assister ensuite \u00c3\u00a0 des conversations internes \u00c3\u00a0 caract\u00c3\u00a8re ultra confidentiel\u00a0? Comment expliquer que vous soyez ensuite all\u00c3\u00a9e au congr\u00c3\u00a8s de la Conf\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration africaine, \u00c3\u00a0 Luanda, presque deux mois apr\u00c3\u00a8s votre voyage en Afrique du Sud\u2009?\tC'est une question qu'il faudrait poser aux Qataris. Mais n'oubliez pas une chose\u00a0: je suis am\u00c3\u00a9ricaine, oui, mais je suis aussi arabe. Mes deux enfants sont des citoyens d'un pays du Golfe. Entre Arabes, nous nous soutiendrons toujours les uns les autres en public. \u00c3\u0080 Luanda, on m'a demand\u00c3\u00a9 de me rendre dans la suite d'un dignitaire qatari qui avait besoin de moi comme interpr\u00c3\u00a8te.  Que s'est-il pass\u00c3\u00a9 dans cette suite\u2009?\tOn ne m'avait avertie de rien. La premi\u00c3\u00a8re personne \u00c3\u00a0 entrer dans la suite est un responsable du football africain. Charmant et tr\u00c3\u00a8s imposant. On a fait les politesses d'usage. Le Qatari pr\u00c3\u00a9sent a exprim\u00c3\u00a9 sa joie de voir l'Afrique organiser sa premi\u00c3\u00a8re Coupe du monde l'\u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 suivant. Il a ajout\u00c3\u00a9 qu'il trouvait l\u00c3\u00a9gitime que ce soit bient\u00c3\u00b4t le tour du monde arabe. On parle du projet Football Dreams de l'acad\u00c3\u00a9mie Aspire (un programme de d\u00c3\u00a9tection et de formation de jeunes talents). Vous imaginez le genre de conversation. Trois autres personnes sont pr\u00c3\u00a9sentes. L'une d'entre elles, qui ne parle que le fran\u00c3\u00a7ais, fait la premi\u00c3\u00a8re ouverture. Elle indique que les Qataris sont ravis de la pr\u00c3\u00a9sence de ce haut dirigeant et qu'ils souhaitent faire b\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ficier sa f\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration d'un don de un million de dollars. Pas \u00c3\u00a0 titre personnel, bien s\u00c3\u00bbr. Que les choses soient claires, on n'a jamais parl\u00c3\u00a9 que de f\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9rations en ma pr\u00c3\u00a9sence. Ce monsieur r\u00c3\u00a9pond, sans m\u00c3\u00aame jeter un regard sur le Qatari\u00a0: \u00c2\u00abAh, un million de dollars... Pourquoi pas un million et demi de dollars\u00a0?\u00c2\u00bb Et le Qatari dit qu'il esp\u00c3\u00a8re pouvoir compter sur son soutien. L'int\u00c3\u00a9ress\u00c3\u00a9 lui assure que c'est le cas. Et c'est fini\u00a0! Je n'ai jamais vu une offre aussi directe. J'\u00c3\u00a9tais sous le choc. Et cette personne s'en va.  Les choses n'en restent pas l\u00c3\u00a0...\u00c2\u00a0\tNon, quarante-cinq minutes, une heure plus tard, un autre dirigeant arrive. Il est tout aussi cordial et charmant. Et ce qui m'a frapp\u00c3\u00a9e, c'est que les choses se passent exactement de la m\u00c3\u00aame fa\u00c3\u00a7on... Je me mets alors \u00c3\u00a0 rire de mani\u00c3\u00a8re incontr\u00c3\u00b4l\u00c3\u00a9e\u00a0! J'\u00c3\u00a9tais tr\u00c3\u00a8s nerveuse et je savais ce qui allait se passer. Le Qatari m'a regard\u00c3\u00a9e comme s'il allait me tuer. Mais le nouveau venu se met \u00c3\u00a0 rire lui aussi et essaie de r\u00c3\u00a9tablir le calme. La conversation continue, et la seule diff\u00c3\u00a9rence, comme ce sera plus tard le cas avec un troisi\u00c3\u00a8me visiteur, c'est que l'offre est tout de suite de un million et demi de dollars. Avec le recul, ce qui m'\u00c3\u00a9tonne, c'est l'impression de normalit\u00c3\u00a9 de la sc\u00c3\u00a8ne. Comme si c'\u00c3\u00a9tait l'habitude dans ce genre de situation. C'est tr\u00c3\u00a8s difficile \u00c3\u00a0 expliquer...\t\u00c2\u00a0 Vous a-t-on alors fait comprendre que vous ne devriez jamais raconter ce \u00c3\u00a0 quoi vous dites avoir assist\u00c3\u00a9\u2009?\tLe Qatari m'a dit que je ne devrais jamais mentionner l'affaire. \u00c3\u0080 personne. Il hurlait. Il \u00c3\u00a9tait alors 2 heures du matin. Je suis une femme arabe, il m'a dit de me taire et que je devais leur ob\u00c3\u00a9ir. Je suppose qu'ils n'ont jamais pens\u00c3\u00a9 qu'une femme puisse leur d\u00c3\u00a9sob\u00c3\u00a9ir. Les Arabes me traitent de tra\u00c3\u00aetre parce que ce que j'ai fait, cela ne se fait pas entre Arabes.\t\u00c2\u00a0 Et apr\u00c3\u00a8s Luanda\u2009?\tJ'ai continu\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 travailler pour le comit\u00c3\u00a9, je suis all\u00c3\u00a9e \u00c3\u00a0 Barcelone en f\u00c3\u00a9vrier 2010, quand Pep Guardiola a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 pr\u00c3\u00a9sent\u00c3\u00a9 comme notre ambassadeur. Finalement, je suis partie le mois suivant. Guardiola avait valeur de symbole, rien d'autre. Le pr\u00c3\u00a9sident de la F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration qatarie de football, cheikh Hamad bin Khalifa al-Thani, qui ne voyageait jamais avec nous, s'\u00c3\u00a9tait joint \u00c3\u00a0 notre d\u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9gation pour ce d\u00c3\u00a9placement, pendant lequel une rencontre a eu lieu avec Angel Maria Villar Llona (pr\u00c3\u00a9sident de la F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration espagnole et membre du comit\u00c3\u00a9 ex\u00c3\u00a9cutif de la FIFA). Ce n'est pas un d\u00c3\u00a9tail. Les gens de l'entourage direct de l'\u00c3\u00a9mir nous accompagnaient lors d'\u00c3\u00a9v\u00c3\u00a9nements mineurs, de conf\u00c3\u00a9rences et de conventions. En revanche, quand il s'agissait de voyages o\u00c3\u00b9 se passaient des choses plus compromettantes, comme au congr\u00c3\u00a8s de la CAF de Luanda, ils n'\u00c3\u00a9taient pas l\u00c3\u00a0. Aucun soup\u00c3\u00a7on ne devait peser sur l'\u00c3\u00a9mir et sur sa famille.\t\u00c2\u00a0 Comment s'est d\u00c3\u00a9roul\u00c3\u00a9 votre d\u00c3\u00a9part de l'\u00c3\u00a9quipe de la candidature qatarie\u2009?\tJe savais que j'allais \u00c3\u00aatre licenci\u00c3\u00a9e. Mon directeur avait \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 tr\u00c3\u00a8s honn\u00c3\u00aate avec moi. J'ai \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 convoqu\u00c3\u00a9e, et un officier des services de renseignement qataris m'a indiqu\u00c3\u00a9 que je serai extrad\u00c3\u00a9e et que j'avais trois jours pour pr\u00c3\u00a9parer mes affaires avant de quitter l'\u00c3\u00a9mirat. J'\u00c3\u00a9tais sous le choc. J'avais d\u00c3\u00bb tout laisser sur place. Je ne savais pas o\u00c3\u00b9 aller. Mes enfants n'avaient pas eu le temps de dire au revoir \u00c3\u00a0 leurs amis. Ce n'est que maintenant que je me dis\u00a0: \u00c2\u00abJ'avais offens\u00c3\u00a9 le fils de l'\u00c3\u00a9mir, donc, oui, c'\u00c3\u00a9tait normal.\u00c2\u00bb\u00c2\u00a0J'ai pris l'avion avec mes deux fils autistes et j'ai d\u00c3\u00bb reconstruire ma vie en partant de rien. \u00c3\u0080 quel moment vous \u00c3\u00aates-vous dit\u2009: \u00c2\u00abMaintenant je dois parler\u2009?\u00c2\u00bbJ'\u00c3\u00a9tais demeur\u00c3\u00a9e en contact avec quelques journalistes que j'avais rencontr\u00c3\u00a9s quand je travaillais pour le comit\u00c3\u00a9, et qui m'avaient demand\u00c3\u00a9 de mes nouvelles. J'avais pari\u00c3\u00a9 avec l'un d'entre eux que le Qatar allait gagner, et il m'avait r\u00c3\u00a9pondu que j'\u00c3\u00a9tais folle\u00a0! C'\u00c3\u00a9tait en novembre 2010. \u00c3\u0080 ce moment-l\u00c3\u00a0, je n'avais pas de plan pr\u00c3\u00a9cis. Je n'ai jamais eu l'intention de parler aux m\u00c3\u00a9dias. Personne ne m'a forc\u00c3\u00a9e \u00c3\u00a0 le faire. C'est le flux des \u00c3\u00a9v\u00c3\u00a9nements qui m'a port\u00c3\u00a9e. Les choses suivaient leur cours normalement, jusqu'\u00c3\u00a0 ce qu'une journaliste transmette mes informations au Parlement britannique, sans m\u00c3\u00aame me pr\u00c3\u00a9venir. L\u00c3\u00a0, tout s'est acc\u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9r\u00c3\u00a9. J'insiste bien sur le fait que je n'ai jamais dit \u00c3\u00a0 qui que ce soit que j'avais en ma possession la \u00c2\u00abpreuve qui tue\u00c2\u00bb (\u201csmoking gun\u201d, en anglais), c'est-\u00c3\u00a0-dire une preuve formelle. Tout le monde vous le confirmera. Ce que j'avais communiqu\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 la presse, c'\u00c3\u00a9tait simplement des pistes \u00c3\u00a0 explorer. J'\u00c3\u00a9tais un guide, c'est tout. Je n'avais pas de preuve irr\u00c3\u00a9futable \u00c3\u00a0 offrir. Je ne suis pas stupide. Nous \u00c3\u00a9tions quatre personnes dans une chambre d'h\u00c3\u00b4tel \u00c3\u00a0 Luanda, trois d'entre elles, sauf moi, sont toujours employ\u00c3\u00a9es par le Qatar. Comment pourrais-je pr\u00c3\u00a9tendre avoir une preuve formelle de ce que j'avance\u2009?Mais tout a quand m\u00c3\u00aame \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 mis sur la place publique apr\u00c3\u00a8s que vous avez alert\u00c3\u00a9 certains m\u00c3\u00a9dias britanniques sur les m\u00c3\u00a9thodes utilis\u00c3\u00a9es par le Qatar\u2009? Oui, tout cela a explos\u00c3\u00a9. Nous \u00c3\u00a9tions alors au printemps 2011. Mon nom n'avait pas encore circul\u00c3\u00a9 dans la presse, mais le Sunday Times m'avait attribu\u00c3\u00a9 un avocat apr\u00c3\u00a8s que j'ai rencontr\u00c3\u00a9 l'une de ses journalistes. La FIFA m'a aussi demand\u00c3\u00a9 de venir \u00c3\u00a0 Zurich, ce que j'ai accept\u00c3\u00a9. Et je me suis soudain retrouv\u00c3\u00a9e expos\u00c3\u00a9e. J'ai re\u00c3\u00a7u un coup de t\u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9phone de l'un de mes anciens coll\u00c3\u00a8gues, qui s'est mis \u00c3\u00a0 hurler, en me disant que j'avais trahi les miens. Je crois qu'ils ne m'estimaient pas capable d'avoir le courage de le faire. Je suis une femme. Et je le r\u00c3\u00a9p\u00c3\u00a8te, ce que j'ai fait en parlant est quelque chose d'impensable pour une Arabe qui \u00c3\u00a9tait l'employ\u00c3\u00a9e d'une candidature arabe. Sur le coup, j'ai \u00c3\u00a9clat\u00c3\u00a9 en sanglots. J'ai aussi contact\u00c3\u00a9 mon avocat en Angleterre, qui m'apprend alors que le Sunday Times a cess\u00c3\u00a9 de payer ses honoraires. Les coups de t\u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9phone ont continu\u00c3\u00a9. Et il y aussi eu des menaces.Des menaces de quel ordre\u00a0? Je ne peux pas vous en donner le d\u00c3\u00a9tail. Ce que je peux confirmer, c'est qu'il y a eu au Qatar une injonction contre moi m'obligeant \u00c3\u00a0 verser un million de dollars pour avoir enfreint ma clause de confidentialit\u00c3\u00a9. Un million de dollars, pour moi, c'est une fortune. Je n'ai pas les moyens de me payer un avocat. J'ai deux enfants dont il faudra que je m'occupe pour le reste de ma vie. J'ai pris peur. J'\u00c3\u00a9tais terrifi\u00c3\u00a9e. C'est pour cela que j'ai sign\u00c3\u00a9 ma r\u00c3\u00a9tractation (en juillet 2011). Ma priorit\u00c3\u00a9 absolue, ce sont mes enfants. Tout le reste passe apr\u00c3\u00a8s. J'ai fait ce que je croyais alors \u00c3\u00aatre dans leur int\u00c3\u00a9r\u00c3\u00aat. Si je n'avais pas \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 leur m\u00c3\u00a8re, aurais-je sign\u00c3\u00a9 cette r\u00c3\u00a9tractation\u00a0? Non, je me serais battue jusqu'au bout.Pourquoi avoir choisi de sortir de votre silence maintenant\u2009? Je n'ai pas choisi, c'est le juge Eckert (le pr\u00c3\u00a9sident de la chambre de jugement de la commission d'\u00c3\u00a9thique de la FIFA) qui a choisi pour moi\u2009! D'abord, le Qatar m'a fait taire avec un document de r\u00c3\u00a9tractation. Et maintenant la FIFA essaie de me faire taire. Michael Garcia (le pr\u00c3\u00a9sident de la chambre d'investigation de la commission d'\u00c3\u00a9thique) m'avait promis la confidentialit\u00c3\u00a9. Rien ne me prouve d'ailleurs qu'il ne l'ait pas respect\u00c3\u00a9e. Je ne sais rien de plus de ce qui est dans son rapport. Je ne peux l'accuser de rien. En revanche, Eckert et la FIFA n'ont pas \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 loyaux envers moi. Eckert ne m'a pas laiss\u00c3\u00a9 d'autre choix. Il m'a jet\u00c3\u00a9e aux lions en m'identifiant dans son rapport. Et la FIFA me doit au moins des explications. Ce que ses dirigeants ont fait \u00c3\u00a9tait tellement calcul\u00c3\u00a9...\u00c2\u00bb ",
        "126": "\tEn 2011, Issa Hayatou est rattrap\u00c3\u00a9 par une affaire de pots de vin pour avoir, dans les ann\u00c3\u00a9es 90, per\u00c3\u00a7u 100 000 F (environ 15 000\u20ac) en liquide de la part d'ISL, une soci\u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 de marketing qui g\u00c3\u00a9rait les droits TV de la FIFA et du CIO (Comit\u00c3\u00a9 international olympique), dont il fait \u00c3\u00a9galement partie. Si le pr\u00c3\u00a9sident de la CAF a reconnu implicitement le versement en liquide, il a en revanche expliqu\u00c3\u00a9 que l'argent n'\u00c3\u00a9tait pas pour lui, mais pour la Conf\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration Africaine de Football (CAF). Hayatou a ajout\u00c3\u00a9 qu'il s'agissait de financer le 40e anniversaire de la CAF et qu'ISL fut un sponsor des festivit\u00c3\u00a9s parmi d'autres. \u00c2\u00abC'est inscrit sur un PV\u00c2\u00bb, s'\u00c3\u00a9tait-il alors d\u00c3\u00a9fendu. Le CIO lui a toutefois inflig\u00c3\u00a9 un bl\u00c3\u00a2me. \tL'Afrique a vot\u00c3\u00a9 pour le Qatar, c'est un secret de polichinelle. Une mobilisation \u00c2\u00abinfluenc\u00c3\u00a9e\u00c2\u00bb\u00a0? \u00c2\u00a0Le pays du Golfe a vers\u00c3\u00a9 1,8 M$ \u00c3\u00a0 la CAF pour pr\u00c3\u00a9senter son projet de Coupe du monde en marge du congr\u00c3\u00a8s de Luanda en 2010. \u00c2\u00abLes Qataris nous les ont donn\u00c3\u00a9s pour pouvoir exposer leur projet (de candidature \u00c3\u00a0 la Coupe du monde 2022) lors du congr\u00c3\u00a8s\u00c2\u00bb s'est justifi\u00c3\u00a9 le nouvel \u00c3\u00a9dile de la FIFA. Etait-ce une mani\u00c3\u00a8re d'acheter la voix des Africains\u00a0? R\u00c3\u00a9ponse de Hayatou: \u00c2\u00abNon. D'ailleurs, j'ai convoqu\u00c3\u00a9 imm\u00c3\u00a9diatement une r\u00c3\u00a9union apr\u00c3\u00a8s le comit\u00c3\u00a9 ex\u00c3\u00a9cutif de la CAF pour dire que ce qu'il s'\u00c3\u00a9tait pass\u00c3\u00a9 ne nous engageait en rien. Je n'ai donn\u00c3\u00a9 aucune consigne, et chacun a vot\u00c3\u00a9 en son \u00c3\u00a2me et conscience.\u00c2\u00bb Pourtant, le nom du \"Blatter\" africain est clairement apparu dans le t\u00c3\u00a9moignage de Phaedra Almajid, l'ancienne responsable de la communication du comit\u00c3\u00a9 de candidature de Qatar 2022. Dans France Football dat\u00c3\u00a9 du mardi 9 d\u00c3\u00a9cembre 2014, elle a racont\u00c3\u00a9 comment des discussions s'\u00c3\u00a9taient engag\u00c3\u00a9es, dans une suite d'un h\u00c3\u00b4tel, entre des dignitaires qataris et trois responsables du football africain afin d'obtenir leur soutien en \u00c3\u00a9change d'un \"encouragement\" financier pour leur F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration d'un montant d'un million et demi de dollars. A cette \u00c3\u00a9poque, en 2010, les quatre membres africains si\u00c3\u00a9geant au comit\u00c3\u00a9 ex\u00c3\u00a9cutif de la FIFA \u00c3\u00a9taient l'Ivoirien Anouma, l'Egyptien Hany Abou Rida, le Nig\u00c3\u00a9rian Amos Adamu et... le Camerounais Issa Hayatou. Suspendu pour des soup\u00c3\u00a7ons de corruption, Adamu n'avait pas particip\u00c3\u00a9 au vote du 2 d\u00c3\u00a9cembre 2010 qui avait permis au Qatar de devancer les Etats-Unis dans la course \u00c3\u00a0 l'organisation du Mondial 2022. Issa Hayatou a toujours ni\u00c3\u00a9 en bloc ces accusations. \tComme son ami Sepp Blatter, avec lequel il s'est alli\u00c3\u00a9 depuis 2002, il ne veut pas quitter le pouvoir. Apr\u00c3\u00a8s vingt-sept ans de pouvoir \u00c3\u00a0 la t\u00c3\u00aate de la CAF, atteint par la limite d'\u00c3\u00a2ge, fix\u00c3\u00a9e par lui-m\u00c3\u00aame \u00c3\u00a0 soixante-dix ans en 2004, le natif de Garoua a supprim\u00c3\u00a9 la r\u00c3\u00a8gle en avril dernier lors d'un comit\u00c3\u00a9 ex\u00c3\u00a9cutif. Evidemment, aucun lien avec son \u00c3\u00a2ge (69 ans). C'\u00c3\u00a9tait juste pour se mettre en conformit\u00c3\u00a9s avec les textes de la Fifa... \tLa derni\u00c3\u00a8re attribution de la CAN 2017 fut un simulacre d'\u00c3\u00a9lections \u00c3\u00a0 tel point que personne, aujourd'hui, ne conna\u00c3\u00aet le r\u00c3\u00a9sultat exact du d\u00c3\u00a9pouillement. Grande favorite, l'Alg\u00c3\u00a9rie a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 balay\u00c3\u00a9e par le Gabon d'Omar Bongo, grand ami du Camerounais... Pr\u00c3\u00a9sent lors du scrutin, Mohamed Tahmi, le ex-ministre alg\u00c3\u00a9rien des Sports, a racont\u00c3\u00a9 le d\u00c3\u00a9roulement de l'op\u00c3\u00a9ration: \u00c2\u00abPlusieurs zones d'ombres continuent d'entourer le d\u00c3\u00a9roulement de l'op\u00c3\u00a9ration de vote. Personne n'est en mesure de donner les r\u00c3\u00a9sultats pr\u00c3\u00a9cis des voix remport\u00c3\u00a9es par les candidats en lice...\u00c2\u00bb Des propos corrobor\u00c3\u00a9s par un membre de la d\u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9gation ghan\u00c3\u00a9enne, \u00c3\u00a9galement en course pour l'attribution de la comp\u00c3\u00a9tition, Randy Abbey: \u00c2\u00abM\u00c3\u00aame les membres du comit\u00c3\u00a9 ex\u00c3\u00a9cutif de la CAF ne connaissent pas le r\u00c3\u00a9sultat du scrutin, raconte l'ancien directeur de communication de la f\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration ghan\u00c3\u00a9enne. Seul Issa Hayatou a pu le voir. Les r\u00c3\u00a8gles disent qu'un vainqueur doit avoir au minimum huit des quatorze voix mais personne ne conna\u00c3\u00aet le d\u00c3\u00a9compte pour dire combien de voix le Gabon a eu. On nous a amen\u00c3\u00a9 dans la salle de conf\u00c3\u00a9rence et Issa Hayatou est arriv\u00c3\u00a9 avec son papier pour indiquer que le Gabon avait gagn\u00c3\u00a9. \u00c2\u00bb Les cam\u00c3\u00a9ras\u00a0? Interdites au dernier moment... Nabil Djellit\u00c2\u00a0Suivre @Nabil_djellit !function(d,s,id){var js,fjs=d.getElementsByTagName(s)[0],p=/^http:/.test(d.location)?'http':'https';if(!d.getElementById(id)){js=d.createElement(s);js.id=id;js.src=p+'://platform.twitter.com/widgets.js';fjs.parentNode.insertBefore(js,fjs);}}(document, 'script', 'twitter-wjs'); ",
        "127": "Depuis presque trente ans, Issa Hayatou r\u00c3\u00a8gne sur le foot africain. Le Camerounais, \u00c3\u00a2g\u00c3\u00a9 de 69 ans, a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a9lu \u00c3\u00a0 la t\u00c3\u00aate de la CAF pour la premi\u00c3\u00a8re fois le 10 mars 1988, devenant le sixi\u00c3\u00a8me pr\u00c3\u00a9sident de la Conf\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration africaine de football. Une institution qui repr\u00c3\u00a9sente plus de cinquante f\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9rations continentales. Issu d'une famille de descendants de sultans islamis\u00c3\u00a9s du nord du Cameroun, Hayatou a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 r\u00c3\u00a9\u00c3\u00a9lu six fois, en 1992, 1996, 2000, 2004, 2008 et 2012, parfois par acclamations.Alors que ses fr\u00c3\u00a8res a\u00c3\u00aen\u00c3\u00a9s ont trac\u00c3\u00a9 leur voie dans la diplomatie et la politique, il a pr\u00c3\u00a9f\u00c3\u00a9r\u00c3\u00a9 le sport et la pratique de l'athl\u00c3\u00a9tisme et du basket \u00c3\u00a0 haut niveau. Secr\u00c3\u00a9taire g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ral de la F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration camerounaise, il a connu une ascension fulgurante. Devenu un dirigeant influent du foot mondial, il a permis \u00c3\u00a0 l'Afrique d'avoir cinq places en phase finale de Coupe du monde et d'accueillir le Mondial en 2010, en Afrique du Sud. Il a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 candidat malheureux \u00c3\u00a0 la pr\u00c3\u00a9sidence de la FIFA en 2002, battu par Sepp Blatter, qu'il devrait remplacer pendant la dur\u00c3\u00a9e de la suspension du Suisse. Le Camerounais cumule les mandats. Dix au total, dont sept \u00c3\u00a0 la FIFA, o\u00c3\u00b9 il est vice-pr\u00c3\u00a9sident, pr\u00c3\u00a9sident de la Commission des finances, de la Commission du d\u00c3\u00a9veloppement, pr\u00c3\u00a9sident d\u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9gu\u00c3\u00a9 de la Commission d'organisation de la Coupe du monde, membre du comit\u00c3\u00a9 ex\u00c3\u00a9cutif, de la Commission strat\u00c3\u00a9gique et du Comit\u00c3\u00a9 d'urgence. Il est \u00c3\u00a9galement membre du CIO. Un Comit\u00c3\u00a9 international olympique qui lui a inflig\u00c3\u00a9 un bl\u00c3\u00a2me pour avoir per\u00c3\u00a7u, en 1995, la somme de 100 000 francs fran\u00c3\u00a7ais (plus de 15 000 euros) dans le cadre du scandale ISL. La soci\u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 de marketing qui g\u00c3\u00a9rait dans les ann\u00c3\u00a9es 1990 les droits de retransmission de la Coupe du monde et les contrats commerciaux de la FIFA versaient des r\u00c3\u00a9trocommissions.Mis en cause dans l'affaire de corruption qui touche actuellement la FIFA, Issa Hayatou a assur\u00c3\u00a9 n'avoir jamais touch\u00c3\u00a9 1,5 million de dollars (environ 1,3 million d'euros) de pot-de-vin pour l'attribution de la Coupe du monde 2022 au Qatar. \u00c2\u00abJe n'ai peur de rien, car je n'ai rien fait. Ma conscience est tranquille\u00c2\u00bb, a-t-il d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9 pour se d\u00c3\u00a9fendre \u00c3\u00a0 Jeune Afrique au mois de juin. Ancien milieu de Bilbao et de l'\u00c3\u00a9quipe nationale espagnole (22 capes), Angel Maria Villar a fond\u00c3\u00a9 l'association des footballeurs espagnols (\u00c3\u00a9quivalent de notre UNFP) en 1978. Pr\u00c3\u00a9sident de la f\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration espagnole depuis 1988 (son dernier mandat se termine en 2016), il a grimp\u00c3\u00a9 les \u00c3\u00a9chelons au niveau international d\u00c3\u00a8s le d\u00c3\u00a9but des ann\u00c3\u00a9es 90. En 1992, il est devenu vice-pr\u00c3\u00a9sident de l'UEFA et a occup\u00c3\u00a9 le m\u00c3\u00aame poste \u00c3\u00a0 la FIFA entre 2000 et 2002, date de sa d\u00c3\u00a9mission suite \u00c3\u00a0 l'\u00c3\u00a9limination controvers\u00c3\u00a9e de la Roja au Mondial 2002. Pas farouche vis-\u00c3\u00a0-vis du cumul des mandats, il est \u00c3\u00a9galement pr\u00c3\u00a9sident du comit\u00c3\u00a9 d'arbitrage de la FIFA et de l'UEFA... Au niveau national, il s'est battu aux c\u00c3\u00b4t\u00c3\u00a9s des petits clubs pour une meilleure r\u00c3\u00a9partition des droits TV. Il est aussi connu pour l'affaire du \u00c2\u00abVillarato\u00c2\u00bb, terme invent\u00c3\u00a9 par le journal pro-Real Madrid AS d\u00c3\u00a9signant un syst\u00c3\u00a8me de d\u00c3\u00a9signation des arbitres qui favoriserait le Bar\u00c3\u00a7a. Michel Platini \u00c3\u00a9tant suspendu de ses fonctions de pr\u00c3\u00a9sident de l'UEFA pendant trois mois au minimum, le Basque va prendre l'int\u00c3\u00a9rim.Mais il pourrait \u00c3\u00aatre prochainement \u00c3\u00a9clabouss\u00c3\u00a9 lui aussi par une affaire puisqu'il serait vis\u00c3\u00a9 par une enqu\u00c3\u00aate du comit\u00c3\u00a9 d'\u00c3\u00a9thique concernant la candidature commune Espagne-Portugal \u00c3\u00a0 l'organisation du Mondial 2018... ",
        "128": "Sepp Blatter contre-attaque. Le pr\u00c3\u00a9sident suspendu de la FIFA, qui sera auditionn\u00c3\u00a9 jeudi par le Comit\u00c3\u00a9 d'\u00c3\u00a9thique de l'instance internationale, a accord\u00c3\u00a9 un long entretien \u00c3\u00a0 Lib\u00c3\u00a9ration dans lequel il revient sur son actualit\u00c3\u00a9 des mois pass\u00c3\u00a9s. Le Suisse, qui risque une suspension \u00c3\u00a0 vie, dit ne pas comprendre l'acharnement de \u00c2\u00absa\u00c2\u00bb (sic) commission d'\u00c3\u00a9thique. S'il a mis son mandat \u00c3\u00a0 disposition quelques jours apr\u00c3\u00a8s sa r\u00c3\u00a9\u00c3\u00a9lection, c'est en raison \u00c2\u00abdes pressions de tous les c\u00c3\u00b4t\u00c3\u00a9s, bien au-del\u00c3\u00a0 du monde du football\u00c2\u00bb.Blatter revient \u00c3\u00a9galement sur l'affaire des 2 millions de francs suisses qui concerne Michel Platini autant que lui, r\u00c3\u00a9p\u00c3\u00a9tant l'existence d'un contrat oral et affirmant\u00c2\u00a0: \u00c2\u00abA la FIFA, on paye les dettes.\u00c2\u00bb A la question \u00c2\u00abPlatini est-il un homme honn\u00c3\u00aate\u00c2\u00a0\u00c2\u00a0\u00c2\u00bb, le Suisse r\u00c3\u00a9pond\u00c2\u00a0: \u00c2\u00abOui, c'est un homme honn\u00c3\u00aate. Bon, c'est une vedette, hein\u00c2\u00a0!\u00c2\u00bb Selon lui, c'est \u00c2\u00abl'acharnement anti-FIFA qui r\u00c3\u00a8gne \u00c3\u00a0 l'UEFA\u00c2\u00bb qui a \u00c3\u00a9loign\u00c3\u00a9 les deux hommes. Le pr\u00c3\u00a9sident de la FIFA se dit tr\u00c3\u00a8s surpris par la cascade d'affaires de corruption qui touche d'anciens dirigeants de l'institution. \u00c2\u00abPour moi, c'est comme si un monde s'\u00c3\u00a9tait \u00c3\u00a9croul\u00c3\u00a9, pr\u00c3\u00a9tend-il. Une de mes qualit\u00c3\u00a9s est aussi une faiblesse\u00c2\u00a0: je fais confiance aux gens. Savoir que des gens tout pr\u00c3\u00a8s de moi, je parle des anciens... (...) Certains n'ont pas aval\u00c3\u00a9 cette situation (qu'il devienne pr\u00c3\u00a9sident).\u00c2\u00bb Blatter, qui se dit fier de son bilan \u00c3\u00a0 la t\u00c3\u00aate de la FIFA \u2013 \u00c2\u00abAvant, le foot \u00c3\u00a9tait une affaire europ\u00c3\u00a9enne et sud-am\u00c3\u00a9ricaine. Aujourd'hui, il est universel\u00c2\u00bb - et notamment de ses voyages en Iran et en Birmanie, raconte beaucoup souffrir de la situation actuelle. \u00c2\u00abDeux de mes employ\u00c3\u00a9s ont eu des probl\u00c3\u00a8mes psychiques. (....) Ma petite-fille de 14 ans a d\u00c3\u00bb changer d'\u00c3\u00a9cole parce qu'on commen\u00c3\u00a7ait \u00c3\u00a0 \u00c3\u00aatre trop pressant avec elle.\u00c2\u00bbEnfin, celui qui regrette ne pas avoir arr\u00c3\u00aat\u00c3\u00a9 apr\u00c3\u00a8s le Mondial 2014 conclut l'entretien par une envol\u00c3\u00a9e \u00c3\u00a9tonnante. \u00c2\u00abJe suis en train d'\u00c3\u00a9crire un petit livre. (...) J'ai le temps de lire, de prendre des nouvelles, je suis un homme hautement inform\u00c3\u00a9\u00c2\u00a0: je pourrais aller dans les jeux t\u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9vis\u00c3\u00a9s. C'est vrai qu'on fout Julien Lepers dehors\u00c2\u00a0? Vous avez entendu \u00c3\u00a7a\u00c2\u00a0? Et \u00c3\u00a7a, apr\u00c3\u00a8s vingt-sept d'\u00c3\u00a9mission...\u00c2\u00bb  ",
        "129": "21 d\u00c3\u00a9cembre 2015, 9h45. Orchestr\u00c3\u00a9e avec une pr\u00c3\u00a9cision d'horlogerie suisse, cette date est d\u00c3\u00a9j\u00c3\u00a0 entr\u00c3\u00a9e dans l'histoire de la gouvernance du foot mondial. Le m\u00c3\u00aame jour et pour avoir commis les m\u00c3\u00aames erreurs, les deux plus puissants dirigeants de la plan\u00c3\u00a8te foot ont \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 mis sur la touche. Pour longtemps. Sepp Blatter, le pr\u00c3\u00a9sident de la FIFA, et Michel Platini, le pr\u00c3\u00a9sident de l'UEFA ont \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 suspendus huit ans de toute activit\u00c3\u00a9 li\u00c3\u00a9e au football par la chambre de jugement de la commission d'\u00c3\u00a9thique de FIFA. Ils ont \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 reconnus coupables de \"conflit d'int\u00c3\u00a9r\u00c3\u00aat\" et de \"gestion d\u00c3\u00a9loyale\", \u00c3\u00a0 la suite d'un versement de 1,8 M\u20ac effectu\u00c3\u00a9 en 2011 au Fran\u00c3\u00a7ais par la FIFA, sur ordre du dirigeant suisse, pour une mission de conseiller effectu\u00c3\u00a9e entre 1999 en 2001. Une r\u00c3\u00a9mun\u00c3\u00a9ration qui ne reposait sur un contrat \u00c3\u00a9crit. Une telle onde de choc, un tel coup double port\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 la t\u00c3\u00aate du sport le plus populaire, sont sans pr\u00c3\u00a9c\u00c3\u00a9dent. Ils ne sont pas anodins, ni le fruit du hasard. Ils sont la cons\u00c3\u00a9quence de la vague de fond d\u00c3\u00a9clench\u00c3\u00a9e par la fameuse descente de police de l'h\u00c3\u00b4tel Baur au lac, le 27 mai dernier. Le 3 d\u00c3\u00a9cembre, un nouveau coup de filet avait \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 ordonn\u00c3\u00a9 par la ministre am\u00c3\u00a9ricaine de la justice Loretta Lynch. Il avait permis de ramener en soute d'autres gros poissons dont cinq membres pr\u00c3\u00a9sents ou pass\u00c3\u00a9s du comit\u00c3\u00a9 ex\u00c3\u00a9cutif de la FIFA\u00a0! Deux d'entre eux avaient particip\u00c3\u00a9 au fameux vote du 2 d\u00c3\u00a9cembre 2010 ayant attribu\u00c3\u00a9 la Coupe du monde 2018 \u00c3\u00a0 la Russie et celle de 2022 au Qatar\u00a0: le Br\u00c3\u00a9silien Ricardo Teixeira et le Guat\u00c3\u00a9malt\u00c3\u00a8que Rafael Salguero, jusque-l\u00c3\u00a0 pass\u00c3\u00a9s entre les gouttes. \tLes faits qui leur sont reproch\u00c3\u00a9s sont en lien avec leurs fonctions au sein de f\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9rations et de conf\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9rations des deux Am\u00c3\u00a9riques et des Cara\u00c3\u00afbes. En profitant de leurs positions, ils sont parvenus \u00c3\u00a0 encaisser de colossales sommes d'argent, plus de 200 millions de dollars, selon l'acte d'accusation du Department of Justice.\u00c2\u00a0\u00c2\u00abL'envergure de la corruption est inimaginable\u00c2\u00bb, a r\u00c3\u00a9cemment l\u00c3\u00a2ch\u00c3\u00a9 Loretta Lynch, laquelle a encore pr\u00c3\u00a9cis\u00c3\u00a9\u00a0: \"Nous avons encore beaucoup de pistes que nous explorons.\" Le 17 d\u00c3\u00a9cembre, la Suisse a bloqu\u00c3\u00a9 plus de 50 millions de francs suisses (46 M\u20ac) sur des comptes bancaires \u00c3\u00a0 la demande des Etats-Unis. La veille, le procureur g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ral de Suisse avait confirm\u00c3\u00a9\u00c2\u00a0\u00c2\u00abqu'il avait re\u00c3\u00a7u plus de 133 rapports d'activit\u00c3\u00a9 pr\u00c3\u00a9sum\u00c3\u00a9e sur des comptes bancaires en relation avec la FIFA et li\u00c3\u00a9s aux proc\u00c3\u00a9dures en cours sur l'attribution des Mondiaux 2018 et 2022.\u00c2\u00bb Aujourd'hui, le doute n'est plus permis. Loretta Lynch a confirm\u00c3\u00a9 que la tr\u00c3\u00a8s controvers\u00c3\u00a9e d\u00c3\u00a9signation du Qatar faisait partie des prochaines cibles de la justice am\u00c3\u00a9ricaine. Favoris du scrutin, les \u00c3\u0089tats-Unis avaient \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 devanc\u00c3\u00a9s par l'\u00c3\u0089mirat par quatorze voix contre huit. Ils n'ont jamais dig\u00c3\u00a9r\u00c3\u00a9 ce camouflet qu'ils estiment dict\u00c3\u00a9 par des arrangements de l'ombre. Avec les suspensions de Blatter et Platini, les trois-quarts des vingt-deux votants ont d\u00c3\u00a9sormais \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 soit suspendus pour des violations du code d'\u00c3\u00a9thique, soit rattrap\u00c3\u00a9s par la justice. Quel est le v\u00c3\u00a9ritable objectif des Am\u00c3\u00a9ricains et du FBI qui ont mis la FIFA sous tutelle et sont en train d'y faire un grand nettoyage du sol eu plafond\u00a0? Ont-ils l'intention de r\u00c3\u00a9cup\u00c3\u00a9rer la Coupe du Monde 2022\u00a0? Apr\u00c3\u00a8s avoir mis de l'ordre au CIO, veulent-ils imposer un nouvel ordre moral via le sport\u00a0? Ont-ils surtout des arri\u00c3\u00a8res pens\u00c3\u00a9es g\u00c3\u00a9opolitiques\u00a0? Cherchent-ils \u00c3\u00a0 faire pression sur le Qatar auquel on pr\u00c3\u00aate des relations troubles avec des organisations terroristes, \u00c3\u00a0 l'agacement de plus d'une Chancellerie\u00a0? L'avenir se chargera d'apporter des r\u00c3\u00a9ponses claires \u00c3\u00a0 toutes ces questions. \tPour en mesurer l'impact et en cerner les raisons, il convient de replacer les suspensions de Blatter et de Platini dans ce contexte de fin de r\u00c3\u00a8gne et de fin d'une \u00c3\u00a9poque. Celle o\u00c3\u00b9 les grands de ce monde pouvaient tout se permettre. Ce rappel permet aussi de mieux comprendre le d\u00c3\u00a9calage des r\u00c3\u00a9actions entre le microcosme franco-fran\u00c3\u00a7ais et le reste de l'Europe. Dans un m\u00c3\u00a9lange d'hypocrisie oblig\u00c3\u00a9e et de m\u00c3\u00a9connaissance du dossier, le foot fran\u00c3\u00a7ais s'est insurg\u00c3\u00a9 contre l'affront fait \u00c3\u00a0 Platini. Sur RTL, Marius Tr\u00c3\u00a9sor s'est dit \u00c2\u00ababasourdi, j'ai d\u00c3\u00bb mal \u00c3\u00a0 le croire\u00c2\u00bb.\u00c2\u00a0\u00c2\u00abC'est terrible d'en arriver l\u00c3\u00a0, a encore confi\u00c3\u00a9 le Guadeloup\u00c3\u00a9en. On ne pouvait pas s'y prendre autrement. \u00c3\u0087a doit g\u00c3\u00aaner pas mal de gens. (...) Il y a peut-\u00c3\u00aatre un complot qui a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 mont\u00c3\u00a9 contre lui.\u00c2\u00bb Probl\u00c3\u00a8me\u00a0: si complot il y a, ce n'est pas au niveau de la FIFA, c'est au sein des autorit\u00c3\u00a9s helv\u00c3\u00a9tiques. Le fameux paiement avait \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 d\u00c3\u00a9couvert, non pas parce qu'un myst\u00c3\u00a9rieux informateur avait alert\u00c3\u00a9 qui de droit pour briser Michel Platini, mais parce que les enqu\u00c3\u00aateurs de Michael Lauber avaient pass\u00c3\u00a9 au peigne fin les comptes en banque des votants du 2 d\u00c3\u00a9cembre 2010. Comme la loi suisse les y obligeait. On notera quand m\u00c3\u00aame que la classe politique fran\u00c3\u00a7aise a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 tr\u00c3\u00a8s discr\u00c3\u00a8te depuis deux jours. Sans doute est-elle d\u00c3\u00a9j\u00c3\u00a0 en pleine tr\u00c3\u00aave des confiseurs... \tEn dehors de nos fronti\u00c3\u00a8res, dans un \u00c3\u00a9tonnant effet de balancier de la r\u00c3\u00a9alit\u00c3\u00a9, les r\u00c3\u00a9actions ont \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 beaucoup plus virulentes et nettement moins conciliantes. \u00c2\u00abHuit ann\u00c3\u00a9es, cela me para\u00c3\u00aet peu\u00c2\u00bb, a notamment estim\u00c3\u00a9 Javier Tebas, pr\u00c3\u00a9sident de la Ligue espagnole pour qui Blatter et Platini \u00c2\u00abne m\u00c3\u00a9ritent plus la confiance du monde du football et des sportifs\u00c2\u00bb. Miguel Cardenal, secr\u00c3\u00a9taire d'\u00c3\u0089tat aux Sports du gouvernement sortant en Espagne, s'est montr\u00c3\u00a9 lui aussi tr\u00c3\u00a8s s\u00c3\u00a9v\u00c3\u00a8re envers le pr\u00c3\u00a9sident de l'UEFA\u00a0: \u00c2\u00abLa sanction est suffisamment \u00c3\u00a9loquente. J'ai \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 d\u00c3\u00a9\u00c3\u00a7u, en particulier par Platini, parce que j'avais davantage confiance en l'UEFA, comme par exemple son engagement contre les matches truqu\u00c3\u00a9s ou pour le fair-play financier\u00c2\u00bb. Possible candidat \u00c3\u00a0 la succession de l'ancien num\u00c3\u00a9ro 10 des Bleus, Michael van Praag, le pr\u00c3\u00a9sident de la F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration n\u00c3\u00a9erlandaise (KNVB) a regrett\u00c3\u00a9 \u00c2\u00abcet \u00c3\u00a9ni\u00c3\u00a8me moment o\u00c3\u00b9 l'on touche le fond en ce qui concerne l'image que donne la FIFA et, d\u00c3\u00a9sormais, l'UEFA, \u00c3\u00a0 cause de l'implication de Platini\u00c2\u00bb. Enfin, Reinhard Rauball, pr\u00c3\u00a9sident par int\u00c3\u00a9rim de la F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration allemande (DFB), a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 tout aussi sentencieux\u00a0: \u00c2\u00abBien s\u00c3\u00bbr, des recours judiciaires sont encore possibles. Mais quoiqu'il en soit, la FIFA et l'UEFA doivent faire des choix fondamentaux, aussi bien d'un point de vue structurel que personnel. Changer les t\u00c3\u00aates n'est pas suffisant, il faut regagner la confiance, la cr\u00c3\u00a9dibilit\u00c3\u00a9. Cela va prendre des ann\u00c3\u00a9es.\u00c2\u00bb Toutes ces d\u00c3\u00a9clarations le prouvent, les obstacles sur la route de la pr\u00c3\u00a9sidence de la FIFA sont devenus insurmontables pour Michel Platini. Aux yeux de nombreux dirigeants de toutes les Conf\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9rations, il a perdu la bataille de la cr\u00c3\u00a9dibilit\u00c3\u00a9. Lui reste \u00c3\u00a0 gagner celle de l'int\u00c3\u00a9grit\u00c3\u00a9. Le timing des recours va \u00c3\u00aatre impossible \u00c3\u00a0 tenir. La date limite du d\u00c3\u00a9p\u00c3\u00b4t des candidatures a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 fix\u00c3\u00a9e au 26 janvier. Mais le comit\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a9lectoral peut s'accorder dix jours pour examiner la candidature du Fran\u00c3\u00a7ais. Cela voudrait dire que toutes les proc\u00c3\u00a9dures auront \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 r\u00c3\u00a9gl\u00c3\u00a9es d'ici au 16 janvier\u00a0: la r\u00c3\u00a9action des motivations de la sanction, la r\u00c3\u00a9union de la commission de recours et l'appel aupr\u00c3\u00a8s du Tribunal arbitral du sport.Sur la forme, les d\u00c3\u00a9lais sont trop courts, c'est une \u00c3\u00a9vidence. Et sur le fond, il est peu probable que le triple Ballon d'Or obtienne gain de cause. \u00c2\u00abLe communiqu\u00c3\u00a9 de la FIFA, qui a voulu rester silencieuse et respectueuse des droits des parties dans cette affaire, alors que les clans Blatter et Platini criaient au complot, est pour une fois solidement motiv\u00c3\u00a9\u00c2\u00bb, explique Christophe Piguet. Pour cet avocat suisse, sp\u00c3\u00a9cialiste en droit des soci\u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9s et du sport, cette sanction est \u00c2\u00abdavantage proportionn\u00c3\u00a9e qu'une suspension \u00c3\u00a0 vie, compte tenu des circonstances\u00c2\u00bb. \u00c2\u00abJe ne vois pas en quoi elle est choquante ou ill\u00c3\u00a9gale, poursuit-il, et je ne suis pas s\u00c3\u00bbr, loin de l\u00c3\u00a0, qu'elle sera cass\u00c3\u00a9e par la commission des recours ou par le TAS.\u00c2\u00bb Selon lui, deux questions m\u00c3\u00a9ritent d'\u00c3\u00aatre pos\u00c3\u00a9es quant \u00c3\u00a0 la suite des \u00c3\u00a9v\u00c3\u00a9nements\u00a0: \u00c2\u00abPremi\u00c3\u00a8rement, la FIFA va-t-elle r\u00c3\u00a9clamer \u00c3\u00a0 M. Platini le remboursement de la somme de 1,8 M\u20ac qu'il a per\u00c3\u00a7ue ind\u00c3\u00bbment\u00a0? Certes, il est possible que des circonstances d'opportunit\u00c3\u00a9 l'am\u00c3\u00a8nent \u00c3\u00a0 ne pas le faire, mais sur le plan juridique, M. Platini est tenu de restituer cette somme, qui constitue un enrichissement ill\u00c3\u00a9gitime en droit suisse, et qui est au demeurant le r\u00c3\u00a9sultat d'un acte illicite, voire d\u00c3\u00a9lictueux. Deuxi\u00c3\u00a8mement, on peut se demander si le Procureur de la Conf\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration suisse va \u00c3\u00a0 pr\u00c3\u00a9sent diriger l'enqu\u00c3\u00aate p\u00c3\u00a9nale pour gestion d\u00c3\u00a9loyale aussi contre M. Platini, qui passerait ainsi du statut de personne appel\u00c3\u00a9e \u00c3\u00a0 donner des renseignement \u00c3\u00a0 celui de pr\u00c3\u00a9venu\u00a0? L\u00c3\u00a0 aussi, je r\u00c3\u00a9ponds par l'affirmative.\u00c2\u00a0Concr\u00c3\u00a8tement, le Procureur de la Conf\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration devrait attendre de recevoir le jugement motiv\u00c3\u00a9 de la chambre de jugement de la FIFA avant de convoquer M. Platini pour une audition en qualit\u00c3\u00a9 de pr\u00c3\u00a9venu.\u00c2\u00bb \tTout cela n'augure rien de bon pour l'ancien capitaine des Bleus. Et donne du corps \u00c3\u00a0 la question suivante\u00a0: pour Michel Platini, l'enjeu est-il encore d'\u00c3\u00aatre pr\u00c3\u00a9sident d'une instance internationale ou bien d'\u00c3\u00a9chapper \u00c3\u00a0 une sanction p\u00c3\u00a9nale\u00a0?\u00c2\u00a0  \u00c3\u0089ric Champel et Philippe Auclair ",
        "130": "Rachat et cr\u00c3\u00a9ations de diff\u00c3\u00a9rentes sections sportives, signatures records de stars internationales, tourn\u00c3\u00a9es d'avant-saison \u00c3\u00a0 travers le monde, contrat de sponsoring in\u00c3\u00a9dit et prochain centre d'entra\u00c3\u00aenement hors normes\u00a0: tout est fait pour que Paris \u00c2\u00abr\u00c3\u00aave plus grand\u00c2\u00bb. Retour en images sur les gros coups marketing du Paris-Saint-Germain. Michael Jordan m'a dit\u00a0: \u00c2\u00abLe PSG\u00a0? Faisons-le\u00a0!\u00c2\u00bb Nasser al-Khela\u00c3\u00affi\u00a0: \u00c2\u00abMichael Jordan est fan du PSG\u00c2\u00bb ",
        "131": "Encore plus fort que Sepp Blatter, en lice pour un 5e mandat \u00c3\u00a0 la pr\u00c3\u00a9sidence de la FIFA, Issa Hayatou devrait briguer en 2017 un huiti\u00c3\u00a8me mandat \u00c3\u00a0 la t\u00c3\u00aate de la Conf\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration africaine (CAF). Le doute n'est gu\u00c3\u00a8re permis sur les intentions du dirigeant camerounais qui a fait supprimer, en avril dernier, la disposition interdisant de faire acte de candidature au-del\u00c3\u00a0 de 70 ans. Ce r\u00c3\u00a8glement l'aurait emp\u00c3\u00aach\u00c3\u00a9 de poursuivre son magist\u00c3\u00a8re d\u00c3\u00a9but\u00c3\u00a9 en 1988 puisqu'il aura lui-m\u00c3\u00aame 71 ans \u00c3\u00a0 la date de l'\u00c3\u00a9lection. Tr\u00c3\u00a8s habilement (27 ans de pr\u00c3\u00a9sidence, \u00c3\u00a7a en fait de l'exp\u00c3\u00a9rience!), Hayatou s'est appuy\u00c3\u00a9 sur la \u00c2\u00abjurisprudence\u00c2\u00bb FIFA: lors de son dernier congr\u00c3\u00a8s, en juin dernier, l'instance mondiale, sous l'influence de son pr\u00c3\u00a9sident, avait refus\u00c3\u00a9 d'inscrire \u00c3\u00a0 l'ordre du jour la question de la limite d'\u00c3\u00a2ge... Pour \u00c3\u00a9galer la long\u00c3\u00a9vit\u00c3\u00a9 du Br\u00c3\u00a9silien \u00c3\u00a0 la t\u00c3\u00aate de la FIFA (24 ans de 1974 \u00c3\u00a0 1998), son successeur suisse devrait non seulement remporter l'\u00c3\u00a9lection de vendredi mais aussi accomplir lui aussi un 6e mandat de quatre ans qui l'emmenerait, \u00c3\u00a0 87 ans, jusqu'\u00c3\u00a0 la Coupe du monde 2022 au Qatar. Pas impossible\u00c2\u00a0: Blatter n'avait-il pas jur\u00c3\u00a9 que son 4e mandat serait le dernier\u00c2\u00a0? A la veille de son dernier mandat, Havelange (99 ans) avait, \u00c3\u00a0 un an pr\u00c3\u00a8s, le m\u00c3\u00aame \u00c3\u00a2ge que lui aujourd'hui (78 ans). Mais certaines archives peuvent faire sourire\u00c2\u00a0: en 1998, Blatter avait vant\u00c3\u00a9 sa jeunesse (62 ans \u00c3\u00a0 l'\u00c3\u00a9poque) face \u00c3\u00a0 son adversaire su\u00c3\u00a9dois Lennart Johansson, alors pr\u00c3\u00a9sident de l'UEFA et \u00c3\u00a2g\u00c3\u00a9 de 68 ans. En 2015, ce dernier serait presque un bambin face au sortant... Elu \u00c3\u00a0 la pr\u00c3\u00a9sidence du Comit\u00c3\u00a9 international olympique le jour de ses 60 ans, en 1980, l'Espagnol Juan Antonio Samaranch a c\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9 son fauteuil vingt-et-un ans plus tard, apr\u00c3\u00a8s quatre r\u00c3\u00a9\u00c3\u00a9lections par acclamation. Remplac\u00c3\u00a9 par le Belge Jacques Rogge, \u00c2\u00able Seigneur des anneaux\u00c2\u00bb ne d\u00c3\u00a9tient pas le record de long\u00c3\u00a9vit\u00c3\u00a9 (Pierre de Coubertin est rest\u00c3\u00a9 29 ans), mais il pourrait \u00c3\u00aatre le dernier \u00c3\u00a0 r\u00c3\u00a9gner si longtemps. En d\u00c3\u00a9cembre dernier, le CIO a en effet introduit des limites d'\u00c3\u00a2ge: pas plus de 70 ans pour les membres \u00c3\u00a9lus apr\u00c3\u00a8s 1999 et pas plus de 80 ans pour ceux \u00c3\u00a9lus entre 1967 et 1999. Elu en... 1999, un certain Blatter Sepp devra d\u00c3\u00a9missionner au plus tard en 2016 (il aura 80 ans). Il s'est ralli\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 la mesure apr\u00c3\u00a8s l'avoir jug\u00c3\u00a9e \u00c2\u00abdiscriminatoire\u00c2\u00bb. Aucune des grandes f\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9rations fran\u00c3\u00a7aises n'impose de limite d'\u00c3\u00a2ge \u00c3\u00a0 son pr\u00c3\u00a9sident ni m\u00c3\u00aame un nombre maximal de mandats. Le Comit\u00c3\u00a9 national olympique (CNOSF) a bien tent\u00c3\u00a9 de les inciter \u00c3\u00a0 limiter les mandats pr\u00c3\u00a9sidentiels \u00c3\u00a0 trois et, plus r\u00c3\u00a9cemment, \u00c3\u00a0 fixer un \u00c3\u00a2ge butoir \u00c3\u00a0 70 ans, comme dans la sph\u00c3\u00a8re olympique.\u00c2\u00a0 Mais cette \u00c2\u00abrecommandation\u00c2\u00bb de r\u00c3\u00a9forme s'est heurt\u00c3\u00a9e aux r\u00c3\u00a9sistances f\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9rales et \u00c3\u00a0 l'impuissance des gouvernements \u00c3\u00a0 l'imposer. Francis Luyce, 68 ans, est en poste depuis 1993 (22 ans) \u00c3\u00a0 la F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration fran\u00c3\u00a7aise de natation. C'est presque autant qu'Albert Ferrasse, \u00c2\u00abpardessus\u00c2\u00bb de la f\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration de rugby de 1968 \u00c3\u00a0 1991 (23 ans). No\u00c3\u00abl Le Gra\u00c3\u00abt (FFF) et Jean Gachassin (FFT) ont, eux, \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 (r\u00c3\u00a9)\u00c3\u00a9lus pour quatre ans en 2012 \u00c3\u00a0 presque 71 ans. ",
        "132": "Sepp Blatter accepte la d\u00e9cision du TAS et n'entend pas saisir la justice suisse. Suspendu six ans de toute activit\u00e9 dans le football, le Suisse adopte \u00e0 80 ans une posture de vieux sage et d\u00e9livre dans Le Monde son regard sur les choses du football avec son assurance coutumi\u00e8re.Favorable \u00e0 l'organisation de la Coupe du monde 2022 aux Etats-Unis, Blatter dit avoir accept\u00e9 le choix du Qatar, contrairement aux Am\u00e9ricains, qualifi\u00e9s \u00abde mauvais perdants\u00bb et qui ont essay\u00e9 de s'emparer de la Fifa en 2015 d'apr\u00e8s le Suisse. Celui qui fut pr\u00e9sident de la Fifa de 1998 \u00e0 2015, institution qui s'est r\u00e9v\u00e9l\u00e9e min\u00e9e par la corruption, affirme n'avoir jamais lu le rapport Garcia portant sur les conditions d'attribution des Coupes du monde 2018 et 2022, rapport command\u00e9 par la Fifa mais dont Blatter avait refus\u00e9 la publication fin 2014.  Concernant les augmentations de salaire qu'il se serait attribu\u00e9 entre 2011 et 2015, ainsi qu'\u00e0 son secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral J\u00e9r\u00f4me Valcke et son directeur financier Markus Kattner, \u00e0 hauteur de 80 millions de dollars, Blatter d\u00e9ment cat\u00e9goriquement et accuse la nouvelle administration de la Fifa de \u00abnuire \u00e0 (s)on image\u00bb. \u00abJe n'ai jamais touch\u00e9 de l'argent ind\u00fbment. Si cela va devant la justice suisse, ils trouveront que tout ce que j'ai touch\u00e9 \u00e9tait l\u00e9gal\u00bb, affirme-t-il.Quant \u00e0 son successeur, Gianni Infantino, c'est peu dire que Sepp Blatter le porte peu dans son c\u0153ur. Il lui reproche notamment d'avoir mis un terme au programme de lutte contre le racisme dans le football et exprime son scepticisme sur la r\u00e9forme de la Coupe du monde \u00e0 40 ou 48 \u00e9quipes participantes, adressant au passage un hommage \u00e0 la secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale Fatma Samoura qui\u00a0\u00abne conna\u00eet rien au football\u00bb.  ",
        "133": "Il n'y a pas eu de descente de police \u00c3\u00a0 l'h\u00c3\u00b4tel Baur au Lac. L'\u00c3\u00a9lection \u00c3\u00a0 la pr\u00c3\u00a9sidence de la FIFA n'a pas tourn\u00c3\u00a9 au feuilleton policier comme cela avait \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 le cas au mois de mai dernier. La justice suisse et le FBI n'ont pas voulu perturber le processus \u00c3\u00a9lectoral. Ils gardent sans doute la suite de leurs investigations pour les prochaines semaines. Mais, dans la coulisse, il s'est pass\u00c3\u00a9 beaucoup de choses dans les salons feutr\u00c3\u00a9s du luxueux palace o\u00c3\u00b9 les sommit\u00c3\u00a9s du football mondial ont leurs habitudes. Jeudi soir, Gianni Infantino et Tokyo Sexwale ont ainsi pass\u00c3\u00a9 plus d'une heure \u00c3\u00a0 discuter autour d'un verre comme deux vieux amis retrouv\u00c3\u00a9s. De quoi ont parl\u00c3\u00a9 ces deux candidats \u00c3\u00a0 la pr\u00c3\u00a9sidence de la plus puissante f\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration du sport mondial\u00a0? D'un possible ralliement de l'homme d'affaires sud-africain au secr\u00c3\u00a9taire g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ral de l'UEFA\u00a0? C'est possible, m\u00c3\u00aame si une telle alliance aurait peu d'influence sur le scrutin. Jusqu'\u00c3\u00a0 pr\u00c3\u00a9sent l'ancien compagnon de cellule de Nelson Mandela s'est surtout signal\u00c3\u00a9 par son sens de l'humour plut\u00c3\u00b4t que par celui des r\u00c3\u00a9formes. Hier, lors de sa tourn\u00c3\u00a9e des Conf\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9rations, il a tourn\u00c3\u00a9 en boucle des plaisanteries toutes faites du genre\u00a0: \u00c2\u00abQuoi\u00a0? J'ai pass\u00c3\u00a9 treize ans en prison et vous me donnez dix minutes pour vous convaincre\u00a0?\u00c2\u00bb Au-del\u00c3\u00a0 de l'anecdote, ce rapprochement entre Gianni et Tokyo, entre l'Europe et un candidat africain qui n'a pas le soutien de sa Conf\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration en dit long sur les jeux d'alliance et de pouvoir qui se sont nou\u00c3\u00a9s dans les arri\u00c3\u00a8res salles au cours des derniers jours. Lors de son discours aux f\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9rations membres de l'UEFA, jeudi apr\u00c3\u00a8s-midi, Infantino n'a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 ni convaincant ni enthousiasmant. Et ses \u00c3\u00a9lans oratoires ont re\u00c3\u00a7u un accueil poli de la part des Europ\u00c3\u00a9ens qui ont malgr\u00c3\u00a9 tout d\u00c3\u00a9cid\u00c3\u00a9 de les soutenir. Si le divin chauve des tirages au sort devenait le neuvi\u00c3\u00a8me pr\u00c3\u00a9sident de l'organisation plan\u00c3\u00a9taire, il permettrait au Vieux continent de reprendre les commandes du foot mondial. Et ainsi de rompre avec la vision universaliste pr\u00c3\u00b4n\u00c3\u00a9e par le Br\u00c3\u00a9silien Joao Havelange (1974-1998) et par son successeur Sepp Blatter, qui s'\u00c3\u00a9taient constamment \u00c3\u00a9rig\u00c3\u00a9s en rempart contre les ambitions de l'UEFA de reprendre le pouvoir. L'\u00c3\u00a9lection du Suisse pourrait aussi servir les desseins de tous ceux \u2013 et ils sont nombreux \u2013 qui briguent la succession de Michel Platini dont la suspension a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 r\u00c3\u00a9duite \u00c3\u00a0 six ans par la commission d'appel de la FIFA. Une r\u00c3\u00a9union des dirigeants de l'instance europ\u00c3\u00a9enne est d'ores et d\u00c3\u00a9j\u00c3\u00a0 pr\u00c3\u00a9vue la semaine prochaine \u00c3\u00a0 Nyon pour \u00c2\u00abd\u00c3\u00a9briefer\u00c2\u00bb l'\u00c3\u00a9lection \u00c3\u00a0 la FIFA et pour envisager l'apr\u00c3\u00a8s-Platini. Cette course aux ralliements de derni\u00c3\u00a8re minute a acc\u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9r\u00c3\u00a9 une surench\u00c3\u00a8re de promesses de dotations et de si\u00c3\u00a8ges dans les diff\u00c3\u00a9rentes commissions, voire au poste de secr\u00c3\u00a9taire g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ral, un lot de consolation tr\u00c3\u00a8s pris\u00c3\u00a9. Une sorte de copier-coller du syst\u00c3\u00a8me Blatter dont les uns et les autres ont pourtant presque tous d\u00c3\u00a9nonc\u00c3\u00a9 les m\u00c3\u00a9thodes et les ravages. Cet \u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9gant mais pressant chantage aux promotions et aux subventions a pouss\u00c3\u00a9 jusqu'\u00c3\u00a0 la caricature le sc\u00c3\u00a9nario de ce scrutin. Ce sera du bloc contre bloc, un choc entre les Conf\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9rations qui ne votent mais dont les f\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9rations membres sont pri\u00c3\u00a9es de respecter les consignes de vote. Deux candidats se d\u00c3\u00a9gagent et devraient se disputer le si\u00c3\u00a8ge de pr\u00c3\u00a9sident de la FIFA. D'un c\u00c3\u00b4t\u00c3\u00a9 le tr\u00c3\u00a8s d\u00c3\u00a9cri\u00c3\u00a9 Bahre\u00c3\u00afni Cheikh Salman qui se targue du soutien de l'Asie et de l'Afrique et dont les partisans sont venus manifester devant le Hallenstadion de Zurich o\u00c3\u00b9 se d\u00c3\u00a9roule l'\u00c3\u00a9lection. De l'autre, Gianni Infantino qui est pouss\u00c3\u00a9 par l'UEFA bien s\u00c3\u00bbr mais aussi par la CONMEBOL, la conf\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration des pays d'Am\u00c3\u00a9rique du sud. \tMais ce scrutin domin\u00c3\u00a9 par deux mastodontes et unique dans les annales quant au nombre de ses candidats (5), pourrait \u00c3\u00aatre arbitr\u00c3\u00a9 par un troisi\u00c3\u00a8me homme\u00a0: le Prince Ali de Jordanie. Il a re\u00c3\u00a7u hier le soutien de l'Australie et des Etats-Unis. Ce n'est pas un hasard, ces deux pays sont les principaux l\u00c3\u00a9s\u00c3\u00a9s de la d\u00c3\u00a9signation du Qatar pour accueillir la Coupe du Monde 2022. Les voix europ\u00c3\u00a9ennes ont contribu\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 ce choix \u00c3\u00a9tonnant et qui fait l'objet d'une enqu\u00c3\u00aate de la justice suisse, tout comme celui en faveur de la Russie pour 2018. Il \u00c3\u00a9tait donc difficile pour les Australiens et les Am\u00c3\u00a9ricains d'appeler \u00c3\u00a0 voter Infantino. Le Qatar fait partie de la Conf\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration asiatique (AFC) dont Cheikh Salman est le pr\u00c3\u00a9sident. Il \u00c3\u00a9tait tout aussi impossible qu'il b\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ficie de l'appui de ces deux grands pays anglophones. Mais toute la question de savoir pour qui les partisans de Prince Ali de Jordanie reporteront leurs voix lorsque ce dernier aurait \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a9cart\u00c3\u00a9 du sprint final entre les deux favoris annonc\u00c3\u00a9s. Il est peu probable que le Jordanien milite pour Infantino. Il s'estime trahi et bafou\u00c3\u00a9 par les Europ\u00c3\u00a9ens dont il a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 le candidat malheureux lors de l'\u00c3\u00a9lection du mois de mai. Il est tout aussi peu envisageable qu'il fasse all\u00c3\u00a9geance \u00c3\u00a0 Cheikh Salman dont il a plusieurs fois indirectement critiqu\u00c3\u00a9 le comportement durant la campagne. Combien Prince Ali obtiendra-t-il d'opinions favorables lors du premier tour, sur qui ces scrutins se reporteront-ils\u00a0? C'est l'une des clefs de cette \u00c3\u00a9lection qui d\u00c3\u00a9butera \u00c3\u00a0 partir de 14h30. Et qui ne se terminera pas avant 20 heures...\t\u00c2\u00a0 E.C., \u00c3\u00a0 Zurich\u00c2\u00a0\t\u00c2\u00a0 ",
        "134": "Son profil\u00c2\u00a0: membre de la famille royale jordanienne, Ali ben al-Hussein est le fils de feu le roi Hussein. Il est l'actuel pr\u00c3\u00a9sident de la F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration jordanienne. Il s'est fait conna\u00c3\u00aetre lors de la pr\u00c3\u00a9c\u00c3\u00a9dente \u00c3\u00a9lection \u00c3\u00a0 la pr\u00c3\u00a9sidence de la FIFA, le 29 dernier, en mettant Sepp Blatter en ballottage au 1er tour avant de se retirer.Ses atouts\u00c2\u00a0: il est apparu en mai dernier comme un des opposants majeurs \u00c3\u00a0 Sepp Blatter.Ses d\u00c3\u00a9fauts\u00c2\u00a0: s'il \u00c3\u00a9tait parvenu \u00c3\u00a0 r\u00c3\u00a9colter 73 voix (contre 133 \u00c3\u00a0 Blatter) lors du pr\u00c3\u00a9c\u00c3\u00a9dent scrutin, c'est surtout parce qu'il b\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ficiait du soutien de Michel Platini et de l'UEFA. Un soutien qu'il a depuis perdu, notamment apr\u00c3\u00a8s avoir qualifi\u00c3\u00a9 le Fran\u00c3\u00a7ais \u00c2\u00abd'homme du syst\u00c3\u00a8me\u00c2\u00bb. Il ne fait pas non plus l'unanimit\u00c3\u00a9 au sein de la Conf\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration asiatique.Ses chances\u00c2\u00a0: il en a beaucoup moins qu'en mai dernier. Son profil: il a d'abord men\u00c3\u00a9 une carri\u00c3\u00a8re de diplomate, en tant que secr\u00c3\u00a9taire des Affaires \u00c3\u00a9trang\u00c3\u00a8res. En 1998, lors de la Coupe du monde en France, il rencontre Sepp Blatter. Une fois \u00c3\u00a9lu \u00c3\u00a0 la pr\u00c3\u00a9sidence de la FIFA, le Suisse l'a nomm\u00c3\u00a9 conseiller international de l'instance, o\u00c3\u00b9 il est rest\u00c3\u00a9 onze ann\u00c3\u00a9es avant d'\u00c3\u00aatre \u00c3\u00a9vinc\u00c3\u00a9 en 2010. Il y a un an, le Fran\u00c3\u00a7ais, ennemi de Michel Platini a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 le premier \u00c3\u00a0 annoncer sa candidature \u00c3\u00a0 la pr\u00c3\u00a9sidence de la FIFA (pour l'\u00c3\u00a9lection de mai), prenant tout le monde de vitesse. Mais il n'\u00c3\u00a9tait pas parvenu \u00c3\u00a0 r\u00c3\u00a9unir les cinq parrainages n\u00c3\u00a9cessaires pour se pr\u00c3\u00a9senter.Ses atouts\u00c2\u00a0: le s\u00c3\u00a9rieux de son programme, sa connaissance de la FIFA (un potentiel soutien de Blatter), et surtout, il assure cette fois poss\u00c3\u00a9der les cinq parrainages.Ses d\u00c3\u00a9fauts\u00c2\u00a0: son manque de notori\u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9, son pass\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 la FIFA, sa proximit\u00c3\u00a9 avec Blatter, son inimiti\u00c3\u00a9 avec Platini et l'UEFA.Ses chances\u00c2\u00a0: il en a \u00c3\u00a0 peine plus qu'en mai dernier. C'est-\u00c3\u00a0-dire quasiment aucune. Son profil: il y a quelques mois, David Ginola et Luis Figo avaient tent\u00c3\u00a9 leur chance dans la pr\u00c3\u00a9c\u00c3\u00a9dente course \u00c3\u00a0 la pr\u00c3\u00a9sidence de la FIFA. Cette fois, David Nakhid est, avec Michel Platini, le seul ancien joueur \u00c3\u00a0 se lancer dans la bataille. Mais il n'a pas le m\u00c3\u00aame pedigree que ses pr\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9cesseurs. Il a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 capitaine de Trinit\u00c3\u00a9-et-Tobago dans les ann\u00c3\u00a9es 1990, et a \u00c3\u00a9volu\u00c3\u00a9 au Grasshopper Zurich et au PAOK. Il vit d\u00c3\u00a9sormais au Liban o\u00c3\u00b9 il dirige une acad\u00c3\u00a9mie de formation. Son credo\u00c2\u00a0? Un r\u00c3\u00a9\u00c3\u00a9quilibrage de la FIFA qu'il juge \u00c2\u00abactuellement domin\u00c3\u00a9e par l'Europe\u00c2\u00bb.Ses atouts\u00c2\u00a0: sa connaissance du football, sa proximit\u00c3\u00a9 avec Sepp Blatter (et ses r\u00c3\u00a9seaux)Ses d\u00c3\u00a9fauts\u00c2\u00a0: son manque d'exp\u00c3\u00a9rience dans les instances, de notori\u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9, sa proximit\u00c3\u00a9 avec Sepp Blatter (et ses affaires)Ses chances\u00c2\u00a0: il n'en a quasiment aucune Son profil: sa vie est un roman. Mosimo Gabriel Sexwale, dit Tokyo Sexwale, qui a annonc\u00c3\u00a9 sa candidature samedi, a grandi \u00c3\u00a0 Soweto, le township de Johannesburg. Partisan de l'African National Congress (ANC), il a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 incarc\u00c3\u00a9r\u00c3\u00a9 jusqu'en juin 1990. Son compagnon de cellule n'\u00c3\u00a9tait autre que Nelson Mandela. Plus r\u00c3\u00a9cemment, il a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 ministre du Logement. Il est \u00c3\u00a9galement devenu un homme d'affaires multimillionnaire. Sexwale \u00c3\u00a9tait membre du comit\u00c3\u00a9 de candidature de la Coupe du monde 2010.Ses atouts\u00c2\u00a0: il ne vient pas du monde du foot, et appara\u00c3\u00aet donc comme un homme neuf, il pourrait compter sur le soutien des f\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9rations africaines. Il jouit d'une image positive relative \u00c3\u00a0 son pass\u00c3\u00a9 anti-apartheid.Ses d\u00c3\u00a9fauts\u00c2\u00a0: son exp\u00c3\u00a9rience \u00c3\u00a0 la FIFA est limit\u00c3\u00a9eSes chances\u00c2\u00a0: elles sont r\u00c3\u00a9elles, surtout s'il parvient \u00c3\u00a0 s\u00c3\u00a9duire certaines f\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9rations europ\u00c3\u00a9ennes. Son profil: Il est membre de la famille royale du Bahre\u00c3\u00afn. Pr\u00c3\u00a9sident de la Conf\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration asiatique (AFC) depuis 2013, il occupe l'un des postes de vice-pr\u00c3\u00a9sident de la FIFA. Apr\u00c3\u00a8s avoir annonc\u00c3\u00a9 sa candidature \u00c3\u00a0 quelques heures de la cl\u00c3\u00b4ture des inscriptions, ce lundi, le Cheikh Salman, qui avait soutenu Platini ces derniers mois, a d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9 vouloir \u00c2\u00abremettre la FIFA sur la bonne voie\u00c2\u00bb.Ses atouts\u00c2\u00a0: il est le patron tout puissant de l'AFC, et b\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ficiera du soutien des f\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9rations asiatiques. Il a l'exp\u00c3\u00a9rience du fonctionnement de la FIFA et des conf\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9rations du foot mondial.Ses d\u00c3\u00a9fauts\u00c2\u00a0: Il avait \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 un partisan de l'attribution de la Coupe du monde 2022 au Qatar, dont les conditions font actuellement l'objet d'une enqu\u00c3\u00aate. Son r\u00c3\u00b4le dans la r\u00c3\u00a9pression du soul\u00c3\u00a8vement d\u00c3\u00a9mocratique de 2011 dans son pays fait \u00c3\u00a9galement l'objet de critiques de la part d'organisations de d\u00c3\u00a9fense des droits de l'Homme.Ses chances\u00c2\u00a0: il fait figure de poids lourd de cette \u00c3\u00a9lection, voire de favori si Platini ne peut pas se pr\u00c3\u00a9senter. Son profil : Il a d'abord \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 un incroyable footballeur, triple Ballon d'Or (1983, 1984 et 1985), champion d'Europe des nations en 1984. Il est ensuite devenu l'un des principaux dirigeants du foot mondial, conseiller sp\u00c3\u00a9cial de Sepp Blatter en 1998, pr\u00c3\u00a9sident de l'UEFA depuis 2007. Lors de l'\u00c3\u00a9lection de mai dernier, le Fran\u00c3\u00a7ais avait soutenu le Prince Ali. Mais il y a trois semaines, la commission d'\u00c3\u00a9thique de la FIFA l'a suspendu 90 jours (comme Sepp Blatter) pour avoir encaiss\u00c3\u00a9 2 millions de francs suisses de la FIFA. Pour le moment, sa candidature est donc gel\u00c3\u00a9e.\u00c2\u00a0 Et le premier de ses deux appels a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 rejet\u00c3\u00a9.Ses atouts\u00c2\u00a0: il b\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ficie du soutien des f\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9rations europ\u00c3\u00a9ennes, il connait parfaitement le football et ses instances.Ses d\u00c3\u00a9fauts\u00c2\u00a0: Pourra-t-il seulement se pr\u00c3\u00a9senter\u00c2\u00a0?Ses chances\u00c2\u00a0: Il \u00c3\u00a9tait le grand favori de l'\u00c3\u00a9lection jusqu'\u00c3\u00a0 sa mise en cause par la justice suisse. S'il parvient \u00c3\u00a0 se pr\u00c3\u00a9senter, Platini a de bonnes chances de remporter le scrutin. S'il parvient \u00c3\u00a0 se pr\u00c3\u00a9senter... Son profil : Si vous avez d\u00c3\u00a9j\u00c3\u00a0 assist\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 un tirage au sort d'une comp\u00c3\u00a9tition europ\u00c3\u00a9enne, vous avez s\u00c3\u00bbrement aper\u00c3\u00a7u Gianni Infantino. \u00c2\u00a0Avocat de profession, ancien secr\u00c3\u00a9taire g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ral du centre de recherche sur le sport (CIES), le Suisse a int\u00c3\u00a9gr\u00c3\u00a9 l'UEFA en 2000. Il y a gravi les \u00c3\u00a9chelons jusqu'\u00c3\u00a0 devenir le bras droit de Michel Platini. Il est devenu le plan B de l'UEFA dans la course \u00c3\u00a0 la pr\u00c3\u00a9sidence si le Fran\u00c3\u00a7ais est suspendu.Ses atouts\u00c2\u00a0: il pourrait avoir le soutien de l'UEFA, il conna\u00c3\u00aet les instances du foot.Ses d\u00c3\u00a9fauts\u00c2\u00a0: il manque de notori\u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9, c'est un proche de Platini.Ses chances\u00c2\u00a0: un candidat soutenu par les f\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9rations europ\u00c3\u00a9ennes a du poids. Son profil\u00c2\u00a0: homme d'affaire qui a fait fortune dans le p\u00c3\u00a9trole et le ciment, Musa Bility est le pr\u00c3\u00a9sident de la F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration du Lib\u00c3\u00a9ria depuis 2010. \u00c3\u0080 peine Blatter et Platini avaient-ils \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 suspendus, il y a trois semaines, qu'il avait r\u00c3\u00a9clam\u00c3\u00a9 leur d\u00c3\u00a9mission.Ses atouts\u00c2\u00a0: il a visiblement obtenu les cinq parrainages...Ses d\u00c3\u00a9fauts\u00c2\u00a0: il ne b\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ficie pas du soutien de la Conf\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration africaine. En 2013, il avait \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 suspendu six mois par la CAF pour avoir eu en sa possession des documents confidentiels de l'instance continentale.Ses chances\u00c2\u00a0: elles sont infimes. ",
        "135": "8 juillet 1998. Ce soir de demi-finale de Coupe du monde, c'est un miracle auquel assiste le Stade de France. Presque une blague. La Croatie m\u00c3\u00a8ne 1-0, les Bleus sont en apn\u00c3\u00a9e lorsque surgit le plus improbable des sauveurs, le plus inattendu des h\u00c3\u00a9ros: Lilian Thuram, le lat\u00c3\u00a9ral droit des Bleus, inscrit un doubl\u00c3\u00a9 en une vingtaine de minutes, lui qui n'a jamais marqu\u00c3\u00a9 jusque-l\u00c3\u00a0 en \u00c3\u00a9quipe nationale... et ne marquera plus jamais\u00a0! Il pousse m\u00c3\u00aame la plaisanterie jusqu'\u00c3\u00a0 inscrire son deuxi\u00c3\u00a8me but, celui de la qualification, du gauche, ce gauche qui ne lui servira par la suite qu'\u00c3\u00a0 gravir les marches qui m\u00c3\u00a8nent \u00c3\u00a0 la tribune officielle pour recevoir le plus prestigieux des troph\u00c3\u00a9es, quatre jours plus tard. 2 d\u00c3\u00a9cembre 2010. Passe encore que la Russie se voie confier l'organisation du Mondial 2018 le m\u00c3\u00aame jour: apr\u00c3\u00a8s tout, elle a bien eu les Jeux Olympiques d'hiver de Sotchi, le monde du sport n'est plus \u00c3\u00a0 \u00c3\u00a7a pr\u00c3\u00a8s! Mais c'est bel et bien la stupeur lorsque tombent le m\u00c3\u00aame jour les r\u00c3\u00a9sultats du vote pour l'attribution de la Coupe du monde 2022. Qatar\u00a0! Personne ne l'avait vu venir, en d\u00c3\u00a9pit des pressions des lobbyistes et du potentiel financier de l'\u00c3\u00a9mirat. Cinq ans plus tard, la d\u00c3\u00a9cision fait encore jaser... 31 janvier 2013. Un an plus t\u00c3\u00b4t, le tout Paris a guett\u00c3\u00a9 sa venue. En vain. C'\u00c3\u00a9tait s\u00c3\u00bbr, David Beckham \u00c3\u00a9tait sur la route, dans les airs, dans le TGV... enfin, il arrivait, certain. Et puis, rien\u00a0! Forc\u00c3\u00a9ment, quand les Parisiens (et les autres) entendent de nouveau parler de l'Anglais, ils croient \u00c3\u00a0 une blague, aux habituelles rumeurs du march\u00c3\u00a9 des transferts. S'il n'est pas venu en 2012, pourquoi viendrait-il en 2013\u00a0? Pourquoi quitter le soleil de la Californie pour Paris\u00a0? Et pourtant. Il est bien l\u00c3\u00a0, au dernier jour du mercato d'hiver, pour signer un contrat de quelques mois au PSG, histoire de finir en beaut\u00c3\u00a9.\u00c2\u00a0 4 ao\u00c3\u00bbt 2005. Il est l\u00c3\u00a0, en une de L'Equipe, avec un titre qui ne laisse aucun doute sur le s\u00c3\u00a9rieux de l'information: \u00c2\u00abIl revient\u00c2\u00bb. Zinedine Zidane, balle au pied, sous le maillot de l'\u00c3\u00a9quipe de France. Tout le monde pensait que c'\u00c3\u00a9tait du pass\u00c3\u00a9, lui le premier. Et voil\u00c3\u00a0 que, quelques heures plus t\u00c3\u00b4t, il s'est d\u00c3\u00a9cid\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 venir sauver la patrie, et le moins que l'on puisse dire, c'est que personne ne l'a venu (re)venir. Il conduira la France jusqu'en finale de la Coupe du monde qui suit, o\u00c3\u00b9 le r\u00c3\u00aave se finira d'une fa\u00c3\u00a7on tout aussi impensable. 11 f\u00c3\u00a9vrier 2014. C'est une supercherie \u00c3\u00a0 peine croyable qui est mise \u00c3\u00a0 jour, une arnaque qui a tout d'une blague. Et pourtant. Sept joueuses iraniennes, connues et reconnues, dont quatre titulaires en \u00c3\u00a9quipe nationale f\u00c3\u00a9minine, sont en r\u00c3\u00a9alit\u00c3\u00a9... des hommes\u00a0! Oui, des hommes. Un examen rapide d'une simple photo d'\u00c3\u00a9quipe aurait pourtant d\u00c3\u00bb mettre la puce \u00c3\u00a0 l'oreille des instances tant les visages des \u00c2\u00ab joueuses \u00c2\u00bb incrimin\u00c3\u00a9es ne laissent gu\u00c3\u00a8re de doute. Il a fallu pourtant des analyses pour confondre les tricheurs, et \u00c3\u00a9venter l'arnaque qui durait depuis un moment d\u00c3\u00a9j\u00c3\u00a0.\u00c2\u00a0 12 avril 2000. Bien s\u00c3\u00bbr, Wiltord, puni, est rest\u00c3\u00a9 au chaud \u00c3\u00a0 Bordeaux. Mais les champions de France en titre girondins n'imaginent pas en avoir besoin pour se qualifier. La finale de la Coupe de France est devenu leur objectif majeur depuis qu'ils ont compris qu'ils ne conserveraient pas leur titre. Et m\u00c3\u00aame s'ils disent se m\u00c3\u00a9fier de ces amateurs de CFA, tombeurs de pros (Strasbourg, entre autres), Bordeaux n'a pas \u00c3\u00a0 avoir peur de ces caissiers de sup\u00c3\u00a9rette et autres g\u00c3\u00a9rants de camping. Erreur. Dans un Bollaert en fusion, les Calaisiens \u00c3\u00a9liminent les Girondins (3-1).\u00c2\u00a0 3 janvier 2015. Ce matin-l\u00c3\u00a0, les supporters ni\u00c3\u00a7ois tournent et retournent l'\u00c3\u00a9dition du jour de Nice Matin. Ils ont peine \u00c3\u00a0 croire ce qu'ils lisent: Hatem Ben Arfa va signer chez les Aiglons. Certes, l'ancien prodige du foot fran\u00c3\u00a7ais n'est plus franchement sur une pente ascendante, et son club de Newcastle souhaite se d\u00c3\u00a9barrasser de lui. Ben Arfa veut se relancer aupr\u00c3\u00a8s d'un coach qu'il conna\u00c3\u00aet, Claude Puel, apr\u00c3\u00a8s son pr\u00c3\u00aat d\u00c3\u00a9sastreux \u00c3\u00a0 Hull City. Il ne sait pas encore \u00c3\u00a0 quel point. \u00c2\u00ab Coupable \u00c2\u00bb d'avoir jou\u00c3\u00a9 avec la r\u00c3\u00a9serve de Newcastle puis avec Hull, le Fran\u00c3\u00a7ais n'a pas le droit d'\u00c3\u00a9voluer sous un troisi\u00c3\u00a8me maillot dans une m\u00c3\u00aame saison. Il ne signe finalement pas \u00c3\u00a0 Nice. 27 mars 2001. M\u00c3\u00aame s'ils brandissent \u00c3\u00a0 chaque match avec une louable constance des banderoles \u00c3\u00a0 son effigie, les supporters marseillais ne nourrissent gu\u00c3\u00a8re d'illusion sur la possibilit\u00c3\u00a9 de revoir Bernard Tapie aux commandes de l'OM. L'un d'entre eux pose tout de m\u00c3\u00aame ce jour-l\u00c3\u00a0 la question au pr\u00c3\u00a9sident Louis-Dreyfus, lors d'une libre antenne \u00c3\u00a0 la radio. Histoire de. La r\u00c3\u00a9ponse \u00c3\u00a9tonne. Cette fois, RLD ne ferme pas la porte \u00c3\u00a0 un retour de Tapie. Il lui ouvrira m\u00c3\u00aame en grand celle du club, o\u00c3\u00b9 Nanard sera nomm\u00c3\u00a9 directeur sportif quelques temps plus tard, sans grande r\u00c3\u00a9ussite, cette fois. 31 janvier 2014. Sur la toile, une vid\u00c3\u00a9o tout ce qu'il y a de s\u00c3\u00a9rieuse plonge les Antilles fran\u00c3\u00a7aises dans la stup\u00c3\u00a9faction: une c\u00c3\u00a9l\u00c3\u00a8bre pr\u00c3\u00a9sentatrice carib\u00c3\u00a9enne annonce l'enl\u00c3\u00a8vement de Lilian Thuram, ce jour, en Guadeloupe. Le branle bas de combat ne durera pas. Tr\u00c3\u00a8s vite, la supercherie est d\u00c3\u00a9voil\u00c3\u00a9e: ce n'est qu'une op\u00c3\u00a9ration publicitaire d'un go\u00c3\u00bbt douteux pour une pi\u00c3\u00a8ce de th\u00c3\u00a9\u00c3\u00a2tre locale intitul\u00c3\u00a9e \u00c2\u00able temps suspendu de Thuram \u00c2\u00bb. Ouf\u00a0! \t16 janvier 2015. Costume sombre et sourire ultra-brite, el Magnifico annonce ce jour-l\u00c3\u00a0 le plus s\u00c3\u00a9rieusement du monde qu'il brigue la succession de Sepp Blatter \u00c3\u00a0 la t\u00c3\u00aate de la FIFA. Rapidement, il appara\u00c3\u00aet que ce n'est qu'un coup marketing d'une officine de paris en ligne avide de publicit\u00c3\u00a9. Le Fran\u00c3\u00a7ais n'obtiendra d'ailleurs pas les appuis n\u00c3\u00a9cessaires pour pousser la plaisanterie plus loin et sera mis hors jeu quinze jours plus tard.\t\u00c2\u00a0 Arnaud Tulipier\t\u00c2\u00a0 ",
        "136": "Si plusieurs f\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9rations et conf\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9rations, comme la CONCACAF, ont \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 meurtries par les affaires de corruption qui touchent actuellement la FIFA, l'UEFA a jusqu'ici \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a9pargn\u00c3\u00a9e. Aucun de ses membres, pour commencer, ne faisait partie des neuf hauts responsables arr\u00c3\u00aat\u00c3\u00a9s \u00c3\u00a0 Zurich, le 27 mai. Aucun article de presse accusateur, ni aucune enqu\u00c3\u00aate, n'est pour l'instant venu troubler la qui\u00c3\u00a9tude du pr\u00c3\u00a9sident de l'UEFA et ternir l'image de l'organisation qu'il dirige.L'instance europ\u00c3\u00a9enne a m\u00c3\u00aame demand\u00c3\u00a9, en vain, le report du scrutin pr\u00c3\u00a9sidentiel de la FIFA. Son comit\u00c3\u00a9 ex\u00c3\u00a9cutif, qui se tiendra le samedi 6 juin \u00c3\u00a0 Berlin (jour de de la finale de la Ligue des Champions), aurait pu lui permettre de discuter d'une \u00c3\u00a9ventuelle sortie de l'organisation mondiale. Si la d\u00c3\u00a9mission de Sepp Blatter devrait modifier l'ordre du jour, l'UEFA s'est en tous les cas nettement plac\u00c3\u00a9e, depuis le d\u00c3\u00a9but de l'affaire, en marge de la FIFA. Michel Platini, s'il souhaite se pr\u00c3\u00a9senter, profitera d'une image plus \"clean\". Son travail \u00c3\u00a0 la t\u00c3\u00aate de l'instance europ\u00c3\u00a9enne est d'ailleurs r\u00c3\u00a9guli\u00c3\u00a8rement salu\u00c3\u00a9. Platini, qui a longtemps soutenu Sepp Blatter dans le pass\u00c3\u00a9, a r\u00c3\u00a9clam\u00c3\u00a9 son d\u00c3\u00a9part quelques jours avant l'\u00c3\u00a9lection, le 25 mai. Il s'est rang\u00c3\u00a9 aux c\u00c3\u00b4t\u00c3\u00a9s du rival du Suisse, le prince de Jordanie Ali bin Al-Hussein, qui incarnait \u00c3\u00a0 ses yeux la fra\u00c3\u00aecheur et le \u00c2\u00absang neuf\u00c2\u00bb dont la FIFA avait besoin. Une fa\u00c3\u00a7on de militer pour une organisation mieux structur\u00c3\u00a9e, plus ind\u00c3\u00a9pendante et, disons le, moins corrompue. Le dirigeant fran\u00c3\u00a7ais a pris du recul. Il a clairement montr\u00c3\u00a9 sa d\u00c3\u00a9fiance envers Blatter et ses proches et s'est donc positionn\u00c3\u00a9, qu'il le veuille ou non, en chef de file de l'autre camp, celui du renouveau.Sa l\u00c3\u00a9gitimit\u00c3\u00a9 s'en est trouv\u00c3\u00a9e renforc\u00c3\u00a9e. Ils sont nombreux, comme No\u00c3\u00abl Le Gra\u00c3\u00abt, \u00c3\u00a0 militer pour qu'il se porte candidat. Avant l'\u00c3\u00a9lection, le pr\u00c3\u00a9sident de la F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration fran\u00c3\u00a7aise de football avait estim\u00c3\u00a9 que Platini \u00c3\u00a9tait \u00c2\u00abincontest\u00c3\u00a9 et incontestable\u00c2\u00bb. S'il a vot\u00c3\u00a9 pour Blatter, il a r\u00c3\u00a9affirm\u00c3\u00a9 apr\u00c3\u00a8s la d\u00c3\u00a9mission de ce dernier que son compatriote \u00c3\u00a9tait \u00c2\u00able meilleur candidat\u00c2\u00bb. Un boulevard pour Platini Les soup\u00c3\u00a7ons qui entourent l'attribution de la Coupe du monde 2022 sont nombreux. Plusieurs enqu\u00c3\u00aates \u00c3\u00a9tant actuellement en cours, de nouveaux \u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9ments pourraient accr\u00c3\u00a9diter encore un peu plus la th\u00c3\u00a8se de la corruption dans les jours, semaines ou mois \u00c3\u00a0 venir. Quel rapport entre le Qatar, qui organisera cette comp\u00c3\u00a9tition si controvers\u00c3\u00a9e, et Michel Platini\u00a0? Le pr\u00c3\u00a9sident de l'UEFA a tout simplement vot\u00c3\u00a9 en faveur l'\u00c3\u00a9mirat en 2010 (le Japon, l'Australie, la Cor\u00c3\u00a9e du Sud et les \u00c3\u0089tats-Unis \u00c3\u00a9taient \u00c3\u00a9galement candidats).Bien \u00c3\u00a9videmment, son choix lui est aujourd'hui reproch\u00c3\u00a9, d'autant qu'il dit ne pas le regretter. \u00c2\u00abCe n'\u00c3\u00a9tait pas une erreur\u00c2\u00bb, avait-il affirm\u00c3\u00a9 dans le quotidien allemand Bild en septembre dernier. S'il s'est inqui\u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 du sort r\u00c3\u00a9serv\u00c3\u00a9 aux ouvriers sur les chantiers de construction des stades, Platini a toujours d\u00c3\u00a9fendu sa d\u00c3\u00a9cision, t\u00c3\u00a9moin d'une volont\u00c3\u00a9 d'ouverture, tout en militant pour des am\u00c3\u00a9nagements (organisation du Mondial en hiver). En juin 2014, le Daily Telegraph avait \u00c3\u00a9voqu\u00c3\u00a9 un petit-d\u00c3\u00a9jeuner secret entre le Fran\u00c3\u00a7ais et Mohamed Bin Hamman, homme fort de la candidature qatarienne. Accus\u00c3\u00a9, lui aussi, de corruption, il avait cat\u00c3\u00a9goriquement ni\u00c3\u00a9. Son image avait malgr\u00c3\u00a9 tout \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 ternie. Si Platini est soutenu en Europe, le continent ne jouit que d'un poids relatif dans l'\u00c3\u00a9lection du pr\u00c3\u00a9sident de la FIFA. Il compte en fait 53 voix (chaque f\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration peut voter une fois). L'Asie (46 voix) et surtout l'Afrique, continent le mieux repr\u00c3\u00a9sent\u00c3\u00a9 (54), ont massivement soutenu Sepp Blatter. Les soup\u00c3\u00a7ons de corruption qui entourent le Suisse n'ont pas ent\u00c3\u00a2ch\u00c3\u00a9 sa r\u00c3\u00a9putation partout dans le monde, loin de l\u00c3\u00a0.La question, d\u00c3\u00a9sormais, est de savoir comment les f\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9rations qui constitutent ces continents r\u00c3\u00a9orienteront leurs voix. La Conf\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration africaine de football (CAF), dont les relations avec Michel Platini ont parfois \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 tendues, n'a pas pr\u00c3\u00a9sent\u00c3\u00a9 de candidat en opposition \u00c3\u00a0 Sepp Blatter. Celui-ci ayant annonc\u00c3\u00a9 sa d\u00c3\u00a9mission, elle pourrait \u00c3\u00aatre tent\u00c3\u00a9e de le faire. S'il n'est pas exclu que certaines f\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9rations africaines soutiennent le pr\u00c3\u00a9sident de l'UEFA en cas de candidature, l'hypoth\u00c3\u00a8se para\u00c3\u00aet peu probable. ",
        "137": "Le quotidien suisse Le Matin et le journal britannique The Telegraph ont publi\u00c3\u00a9 jeudi matin une interview de Michel Platini. Le pr\u00c3\u00a9sident\u00c2\u00a0 de l'UEFA, suspendu de sa fonction jusqu'au 6 janvier, y r\u00c3\u00a9it\u00c3\u00a8re sa d\u00c3\u00a9fense face aux accusations port\u00c3\u00a9es contre lui, et notamment sur les conditions d'un paiement de la FIFA intervenu en 2011. Sur la question de la provenance des fonds re\u00c3\u00a7us (1,8M\u20ac en r\u00c3\u00a9tribution d'un poste de conseiller aupr\u00c3\u00a8s de Sepp Blatter entre 1998 et 2002), et \u00c3\u00a0 l'\u00c3\u00a9vocation d'une \u00c3\u00a9ventuelle \u00c2\u00abcaisse noire\u00c2\u00bb, le Fran\u00c3\u00a7ais affirme qu'il a respect\u00c3\u00a9 les proc\u00c3\u00a9dures mise en place par la FIFA et que \u00c2\u00abc'est le directeur financier Kattner qui a proc\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9 au virement\u00c2\u00bb depuis \u00c2\u00abun compte r\u00c3\u00a9gulier de la FIFA\u00c2\u00bb.Si on lui fait remarquer la l\u00c3\u00a9g\u00c3\u00a8ret\u00c3\u00a9 avec laquelle il appr\u00c3\u00a9hende les questions financi\u00c3\u00a8res alors qu'il se destine \u00c3\u00a0 la pr\u00c3\u00a9sidence de la F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration internationale, Michel Platini affirme que \u00c2\u00ab\u00c2\u00a0le pr\u00c3\u00a9sident de la FIFA n'a pas besoin d'\u00c3\u00aatre un expert financier, \u00c3\u00a0 condition qu'il soit bien entour\u00c3\u00a9\u00c2\u00a0\u00c2\u00bb. Des propos qui font \u00c3\u00a9cho \u00c3\u00a0 ceux prononc\u00c3\u00a9s dans Le Monde le 19 octobre\u00c2\u00a0: \u00c2\u00abDemandez \u00c3\u00a0 ma femme, je ne regarde aucun compte et j'ai rarement fait des efforts pour m'am\u00c3\u00a9liorer.\u00c2\u00bb Suspendu par la commission d'\u00c3\u00a9thique de la FIFA de toute activit\u00c3\u00a9 li\u00c3\u00a9e au football pendant trois mois, Michel Platini opte pour une communication offensive\u00c2\u00a0: \u00c2\u00abLes charges que l'on me reproche ne sont fond\u00c3\u00a9es sur aucun fait tangibles. [...] Quant aux autres all\u00c3\u00a9gations, elles ne reposent sur rien\u00c2\u00bb avant d'ajouter\u00c2\u00a0: \u00c2\u00abMe concernant, il y a manifestement une disproportion entre les faits que l'on me reproche et la violence de la suspension provisoire qui me frappe. Cette suspension m'interdit de faire campagne et de me battre \u00c3\u00a0 armes \u00c3\u00a9gales. [...] Aujourd'hui, j'ai l'impression d'\u00c3\u00aatre un chevalier du Moyen Age devant une forteresse. J'essaie d'entrer dans celle-ci pour y ramener le football, mais \u00c3\u00a0 la place on me verse de l'huile bouillante sur la t\u00c3\u00aate.\u00c2\u00bbIl confirme la candidature de Gianni Infantino comme celle d'un plan B, au cas o\u00c3\u00b9 la sienne ne serait pas valid\u00c3\u00a9e. Il renouvelle \u00c3\u00a0 cette occasion sa volont\u00c3\u00a9 de concourir \u00c3\u00a0 la pr\u00c3\u00a9sidence de la FIFA, fin f\u00c3\u00a9vrier 2016 et affirme toujours \u00c3\u00aatre, \u00c2\u00aben toute modestie, le plus \u00c3\u00a0 m\u00c3\u00aame de diriger le football mondial\u00c2\u00bb. ",
        "138": "Mis en cause dans l'affaire de corruption qui touche actuellement la FIFA, Issa Hayatou s'est d\u00c3\u00a9fendu pour la premi\u00c3\u00a8re fois publiquement, r\u00c3\u00a9futant cat\u00c3\u00a9goriquement toute implication dans les r\u00c3\u00a9centes affaires. \u00c2\u00abJe n'ai peur de rien, car je n'ai rien fait. Ma conscience est tranquille\u00c2\u00bb, a confi\u00c3\u00a9 le pr\u00c3\u00a9sident de la Conf\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration africaine (CAF) et vice-pr\u00c3\u00a9sident de la F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration internationale, mardi \u00c3\u00a0 Jeune Afrique. Le dirigeant l'assure, il n'a jamais touch\u00c3\u00a9 de pot-de-vin dans l'attribution de la Coupe du monde 2022 au Qatar. Qu'importe si Phaedra Almajid, ancienne employ\u00c3\u00a9e de l'instance l'a directement nomm\u00c3\u00a9. \u00c2\u00abJe n'ai jamais vu cette femme de ma vie, a jur\u00c3\u00a9 l'intime de Sepp Blatter. Elle pr\u00c3\u00a9tend que nous avons rencontr\u00c3\u00a9 les gens du Qatar dans un h\u00c3\u00b4tel en Angola. O\u00c3\u00b9\u00a0? Quand\u00a0? Elle l'a dit une premi\u00c3\u00a8re fois, puis elle a admis qu'elle avait menti. Un an plus tard, elle renouvelle ses accusations. Elle raconte n'importe quoi\u00a0! On lui demande de fournir des preuves. Elle n'en a pas apport\u00c3\u00a9\u00c2\u00bb.Selon France Football, le patron de la CAF, au m\u00c3\u00aame titre que deux autres membres du comit\u00c3\u00a9 ex\u00c3\u00a9cutif de la FIFA (le Nig\u00c3\u00a9rian Amos Adamu et l'Ivoirien Jacques Anouma), aurait pourtant bien per\u00c3\u00a7u la somme de 1,5 million de dollars (environ 1,3 million d'euros) en \u00c3\u00a9change de son vote pour le Qatar. ",
        "139": "La Liga a pris fin la semaine derni\u00e8re, mais D2 espagnole se poursuit, avec certains matches programm\u00e9s en d\u00e9but de soir\u00e9e et au milieu de l'apr\u00e8s-midi. Une situation intenable en raison de la chaleur selon le syndicat des joueurs de football espagnol AFE. \u00abLe moment est venu de voir si la Ligue n'est engag\u00e9e que pour les op\u00e9rateurs de t\u00e9l\u00e9vision ou s'ils se pr\u00e9occupent aussi de la sant\u00e9 de ceux sur le terrain\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 Xavi Oliva, directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'AFE.Le syndicat r\u00e9clame que les premi\u00e8res journ\u00e9es de la prochaine saison soient \u00e9galement calcul\u00e9e en fonction des temp\u00e9ratures,\u00a0demandant que les organisateurs fixent les horaires de coup d'envoi selon les temp\u00e9ratures probables de l'endroit o\u00f9 les matches se d\u00e9roulent. L'AFE r\u00e9clame aussi que les arbitres puissent d\u00e9cider de pauses boissons, comme lors du Mondial 2014. ",
        "140": "La presse britannique essaye de deviner le nom du prochain s\u00e9lectionneur anglais depuis le d\u00e9part de Roy Hodgson\u00a0lundi cons\u00e9cutif \u00e0 l'\u00e9limination des Three Lions lors de l'Euro contre l'Islande. Plusieurs noms ont \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9s d\u00e8s mardi, notamment celui de l'actuel entra\u00eeneur d'Arsenal, le Fran\u00e7ais Ars\u00e8ne Wenger. Martin Glenn, le pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration anglaise de football, a pr\u00e9cis\u00e9 en conf\u00e9rence de presse qu'il n'\u00e9cartait pas la possibilit\u00e9 de nommer un technicien \u00e9tranger. Il a aussi admis qu'il \u00e9tait pr\u00eat \u00e0 attendre plusieurs mois avec un s\u00e9lectionneur par int\u00e9rim si cela permettait d'engager le candidat id\u00e9al dans le but, selon le Daily Mail, de gagner une deuxi\u00e8me \u00e9toile lors de la Coupe du monde 2022 au Qatar. Ars\u00e8ne Wenger, dont le contrat avec Arsenal s'ach\u00e8ve en 2017, pourrait donc rejoindre l'Angleterre \u00e0 la fin de la saison prochaine. Gareth Southgate, actuel entra\u00eeneur des Espoirs, pourrait occuper le poste durant cette p\u00e9riode. Le Guardian justifie cette hypoth\u00e8se en rappelant une d\u00e9claration du DTN anglais Dan Ashworth\u00a0: \u00abEst-ce qu'Ars\u00e8ne a une formidable compr\u00e9hension de la Premier League, des joueurs, des m\u00e9dias, et des attentes des Anglais\u00a0? \u00c9videmment.\u00bb Pour les bookmakers, la cote d'Ars\u00e8ne Wenger\u00a0a mont\u00e9 en fl\u00e8che ces derni\u00e8res heures. Alors que mardi apr\u00e8s-midi, le Fran\u00e7ais n'\u00e9tait m\u00eame pas dans les dix favoris sur le site SkyBet, il est remont\u00e9 au cinqui\u00e8me rang mercredi derri\u00e8re Gareth Southgate, Glenn Hoddle, Eddie Howe et Harry\u00a0Redknapp. ",
        "141": " \t\tAutrefois amis et complices, Sepp Blatter et Michel Platini sont en conflit ouvert et leur divorce est consomm\u00c3\u00a9. Le 24 mars, \u00c3\u00a0 Vienne, Michel Platini sera r\u00c3\u00a9\u00c3\u00a9lu \u00c3\u00a0 la pr\u00c3\u00a9sidence de l'UEFA sans avoir eu besoin de faire campagne. Personne n'a os\u00c3\u00a9 affronter l'ancien triple Ballon d'Or France Football. A la t\u00c3\u00aate de l'instance europ\u00c3\u00a9enne depuis janvier 2007, Platini fait consensus aupr\u00c3\u00a8s des grandes comme des petites f\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9rations. \t\t\u00c2\u00a0 Le 29 mai \u00c3\u00a0 Z\u00c3\u00bcrich, Sepp Blatter devrait \u00c3\u00aatre reconduit \u00c3\u00a0 la pr\u00c3\u00a9sidence de la f\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration internationale pour un cinqui\u00c3\u00a8me mandat. Personne ne sera de taille \u00c3\u00a0 lui barrer la route d'une nouvelle triomphale r\u00c3\u00a9\u00c3\u00a9lection. Les deux dirigeants les plus puissants du football mondial vont donc pouvoir continuer \u00c3\u00a0 s'opposer durant quatre ann\u00c3\u00a9es suppl\u00c3\u00a9mentaires. Ce choc des mondes est inscrit dans l'ADN des deux instances, la FIFA ayant une vision universelle, solidaire et \u00c3\u00a9galitaire du football peu en rapport avec les exigences de l'Europe qui poss\u00c3\u00a8de les clubs les pus riches, les championnats les plus relev\u00c3\u00a9s et les joueurs les plus cot\u00c3\u00a9s. Mais les d\u00c3\u00a9saccords entre les deux hommes d\u00c3\u00a9passent aujourd'hui le cadre d'une vision de l'avenir et de la mise en place ou non de l'arbitrage vid\u00c3\u00a9o ou des modalit\u00c3\u00a9s la r\u00c3\u00a9forme de la gouvernance. En 98, \u00c3\u00a0, Paris, Michel Platini avait servi de caution m\u00c3\u00a9diatique \u00c3\u00a0 Sepp Blatter pour l'aider \u00c3\u00a0 succ\u00c3\u00a9der \u00c3\u00a0 Jao Havelange \u00c3\u00a0 la t\u00c3\u00aate de la FIFA. Les deux hommes avaient ensuite eu un parcours commun et harmonieux, Blatter n'h\u00c3\u00a9sitant pas \u00c3\u00a0 monter \u00c3\u00a0 la tribune du Congr\u00c3\u00a8s de D\u00c3\u00bcsseldorf pour soutenir la candidature de son ami Michel \u00c3\u00a0 la pr\u00c3\u00a9sidence de l'UEFA. Depuis, les relations entre les deux hommes se sont d\u00c3\u00a9grad\u00c3\u00a9es au gr\u00c3\u00a9 des petites phrases et des malentendus. Un \u00c3\u00a9v\u00c3\u00a9nement a act\u00c3\u00a9 la rupture d\u00c3\u00a9finitive entre ces deux personnalit\u00c3\u00a9s si diff\u00c3\u00a9rentes mais qui partagent un m\u00c3\u00aame go\u00c3\u00bbt pour le pouvoir\u00a0: le vote du 2 d\u00c3\u00a9cembre 2010 et la d\u00c3\u00a9signation du Qatar pour organiser la Coupe du monde 2022. Ce scrutin pol\u00c3\u00a9mique a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 l'occasion d'une partie d'\u00c3\u00a9checs en sous-main entre Blatter et Platini. Le pr\u00c3\u00a9sident de la FIFA voulait terminer son r\u00c3\u00a8gne en ayant attribu\u00c3\u00a9 la Coupe du monde 2018 \u00c3\u00a0 la Russie et celle de 2022 aux Etats-Unis. Platini, lui, avait d\u00c3\u00a9j\u00c3\u00a0 obtenu satisfaction en faisant en sorte que seuls des pays europ\u00c3\u00a9ens puissent \u00c3\u00aatre candidats au Mondial 2018. Selon des proches de ce dossier sensible, l'ancien num\u00c3\u00a9ro dix aurait alors jou\u00c3\u00a9 une carte plus politique et plus calculatrice en apportant son soutien au Qatar. En d\u00c3\u00a9jouant les plans de Blatter avec l'aide d'autres votants europ\u00c3\u00a9ens, il aurait ainsi gagn\u00c3\u00a9 sur tous les tableaux. Il contrecarrait les plans du pr\u00c3\u00a9sident de la FIFA, d\u00c3\u00a9montrait sa capacit\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 peser sur une d\u00c3\u00a9cision majeure, se posait en homme d'ouverture vers un nouveau continent et il donnait satisfaction \u00c3\u00a0 Nicolas Sarkozy, alors pr\u00c3\u00a9sident de la R\u00c3\u00a9publique et tr\u00c3\u00a8s proche de l'Emirat. Ce sc\u00c3\u00a9nario permet de mieux comprendre pourquoi une r\u00c3\u00a9conciliation n'est pas \u00c3\u00a0 l'ordre du jour.\u00c3\u0089ric Champel\u00c3\u0080 lire dans France Football cette semaine, Blatter - Platini, les dessous d'une rupture. ",
        "142": "\tMichel Platini peut-il toujours pr\u00c3\u00a9tendre devenir pr\u00c3\u00a9sident de la FIFA lors du Congr\u00c3\u00a8s \u00c3\u00a9lectif du 26 f\u00c3\u00a9vrier 2016\u00a0? Sera-t-il seulement jug\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a9ligible par le comit\u00c3\u00a9 charg\u00c3\u00a9 de valider les diff\u00c3\u00a9rentes candidatures et de s'assurer qu'elles sont conformes au cahier des charges fix\u00c3\u00a9\u00a0? Est-il toujours l'homme de la situation et peut-il continuer \u00c3\u00a0 affirmer qu'il va r\u00c3\u00a9forme la FIFA en laissant de c\u00c3\u00b4t\u00c3\u00a9 la politique politicienne et en nettoyant en profondeur la gouvernance de la plus puissante f\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration du sport mondial\u00a0? Insens\u00c3\u00a9es il y a trois jours encore, ces questions se posent aujourd'hui avec acuit\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 la suite de l'incroyable dernier \u00c3\u00a9pisode du Fifagate.\t\u00c2\u00a0\tPour la premi\u00c3\u00a8re fois, le nom du pr\u00c3\u00a9sident de l'UEFA et ic\u00c3\u00b4ne du foot fran\u00c3\u00a7ais, a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 cit\u00c3\u00a9 dans le cadre d'une proc\u00c3\u00a9dure p\u00c3\u00a9nale ouverture par le Minist\u00c3\u00a8re public de la Conf\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration (MPC). Elle vise seulement Sepp Blatter, le pr\u00c3\u00a9sident de la FIFA, soup\u00c3\u00a7onn\u00c3\u00a9 de gestion d\u00c3\u00a9loyale et \u2013 subsidiairement \u2013 d'abus de confiance. Il est notamment reproch\u00c3\u00a9 au vieux Sepp (79 ans) \u00c2\u00abun paiement d\u00c3\u00a9loyal de 2 millions de francs suisses en faveur de M. Michel Platini, Pr\u00c3\u00a9sident de l'Union des Associations Europ\u00c3\u00a9ennes de Football (UEFA), au pr\u00c3\u00a9judice de la FIFA, pr\u00c3\u00a9tendument pour des travaux effectu\u00c3\u00a9s entre janvier 1999 et juin 2002. Ce paiement a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 ex\u00c3\u00a9cut\u00c3\u00a9 en f\u00c3\u00a9vrier 2011.\u00c2\u00bb Vendredi, des membres du MPC ont auditionn\u00c3\u00a9 Joseph Blatter en qualit\u00c3\u00a9 de pr\u00c3\u00a9venu. En parall\u00c3\u00a8le, Michel Platini a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 entendu par le MPC en qualit\u00c3\u00a9 de personne appel\u00c3\u00a9e \u00c3\u00a0 donner renseignements (article 178 du Code de proc\u00c3\u00a9dure p\u00c3\u00a9nale suisse). Dans un communiqu\u00c3\u00a9 transmis \u00c3\u00a0 l'AFP, Platini a \u00c3\u00a9voqu\u00c3\u00a9 un \u00c2\u00abmontant vers\u00c3\u00a9 pour un travail accompli de mani\u00c3\u00a8re contractuelle pour la Fifa.\u00c2\u00bb \u00c2\u00abEn ce qui concerne le paiement qui a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 effectu\u00c3\u00a9 en ma faveur, je d\u00c3\u00a9sire clarifier que ce montant m'a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 vers\u00c3\u00a9 pour le travail que j'ai accompli de mani\u00c3\u00a8re contractuelle pour la Fifa et je suis satisfait d'avoir pu \u00c3\u00a9claircir ce point envers les autorit\u00c3\u00a9s\u00c2\u00bb, a poursuivi l'ancien capitaine des Bleus. \tCette ligne de d\u00c3\u00a9fense de Platini a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 relay\u00c3\u00a9e par le cercle de ses proches et personne n'a trop os\u00c3\u00a9 en pointer les limites. Du moins en public. La justice suisse parle quand m\u00c3\u00aame \u00c2\u00abd'un paiement d\u00c3\u00a9loyal au pr\u00c3\u00a9judice de la FIFA\u00c2\u00bb pour des travaux \u00c2\u00abpr\u00c3\u00a9tendument effectu\u00c3\u00a9s entre janvier 1999 et juin 2002.\u00c2\u00bb Cela ne fait pas de Platini un coupable, loin de l\u00c3\u00a0, mais pose des questions d\u00c3\u00a9rangeantes. S'agit-il d'un r\u00c3\u00a8glement de complaisance comme le libell\u00c3\u00a9 de cette proc\u00c3\u00a9dure le laisse entendre\u00a0? Le conditionnel n'y est pas utilis\u00c3\u00a9 et il est question d'un pr\u00c3\u00a9judice. Alors que la FIFA est emp\u00c3\u00aatr\u00c3\u00a9e dans des scandales \u00c3\u00a0 r\u00c3\u00a9p\u00c3\u00a9tition pour se montrer trop g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9reuse et dispendieuse, pourquoi et au nom de quel accord aurait-elle attendu neuf ans pour r\u00c3\u00a9gler ses dettes\u00a0?\t\u00c2\u00a0\tEnfin, la date du paiement a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 jug\u00c3\u00a9e troublante par de nombreux m\u00c3\u00a9dias internationaux\u00a0: f\u00c3\u00a9vrier 2011, soit quatre mois avant l'\u00c3\u00a9lection \u00c3\u00a0 la pr\u00c3\u00a9sidence o\u00c3\u00b9 Platini a finalement soutenu Blatter. Un hasard\u00a0? Oui probablement mais ce timing fait d\u00c3\u00a9sordre et il confirme que Platini \u00c3\u00a9tait bien au courant du fonctionnement parfois d\u00c3\u00a9routant de la FIFA. Dans quelle autre entreprise patiente-t-on neuf ans pour \u00c3\u00aatre r\u00c3\u00a9mun\u00c3\u00a9r\u00c3\u00a9 du travail \u00c2\u00abaccompli de mani\u00c3\u00a8re contractuelle\u00c2\u00bb, surtout lorsqu'il s'agit d'une telle somme\u00a0? Proche de Blatter depuis 1998, Michel Platini court d\u00c3\u00a9sormais le risque d'\u00c3\u00aatre la principale victime collat\u00c3\u00a9rale de la path\u00c3\u00a9tique fin de r\u00c3\u00a8gne d'un homme hier plus puissant qu'un chef d'Etat. Dirigeant habile et rus\u00c3\u00a9, Sepp Blatter tirait une partie de son pouvoir d'arrangements de l'ombre et de faveurs accord\u00c3\u00a9es \u00c3\u00a0 dessein. \tMais le l\u00c3\u00a9gendaire num\u00c3\u00a9ro dix a aussi fait preuve de beaucoup de maladresse lors de son s\u00c3\u00a9jour \u00c3\u00a0 Zurich. Et il en porte l'enti\u00c3\u00a8re responsabilit\u00c3\u00a9. Dans le hall de l'h\u00c3\u00b4tel Baur au Lac, rep\u00c3\u00a8re des sommit\u00c3\u00a9s du foot mondial, il a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 interrog\u00c3\u00a9 par deux journalistes \u00c3\u00a0 propos de son vote en faveur du Qatar le 2 d\u00c3\u00a9cembre 2010 lors de l'attribution de la Coupe du Monde 2022. Platini a reconnu qu'il avait \u00c2\u00abpeut-\u00c3\u00aatre\u00c2\u00bb promis d'apporter son soutien aux Etats-Unis avant de changer d'avis. Il a laiss\u00c3\u00a9 entendre que cette volte-face pourrait \u00c3\u00aatre li\u00c3\u00a9e au fameux rendez-vous de l'Elys\u00c3\u00a9e avec Nicolas Sarkozy et les plus hauts repr\u00c3\u00a9sentants de l'Emirat quelques jours avant le vote. \u00c2\u00abSarkozy ne m'a jamais demand\u00c3\u00a9 de voter pour le Qatar, mais je savais ce que ce serait bien\u00c2\u00bb, a-t-il confi\u00c3\u00a9 avec un sourire.\t\u00c2\u00a0\tCes confidences donnent du poids aux propos de Sepp Blatter qui avait d\u00c3\u00a9nonc\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 plusieurs reprises un vote \u00c2\u00absous influence politique\u00c2\u00bb, notamment en ce qui concerne la France et l'Allemagne. Cela pourrait aussi int\u00c3\u00a9resser a posteriori la commission d'\u00c3\u00a9thique puisque les membres du comit\u00c3\u00a9 ex\u00c3\u00a9cutif sont suppos\u00c3\u00a9s \u00c3\u00aatre ind\u00c3\u00a9pendants et doivent rester imperm\u00c3\u00a9ables \u00c3\u00a0 toute forme de pression ext\u00c3\u00a9rieure. Depuis fin mai et la descente de la police suisse \u00c3\u00a0 l'h\u00c3\u00b4tel Baur au Lac, la FIFA n'en finit plus de perdre la t\u00c3\u00aate. Blatter, son pr\u00c3\u00a9sident, a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 rattrap\u00c3\u00a9 par la justice. J\u00c3\u00a9r\u00c3\u00b4me Valcke, son secr\u00c3\u00a9taire g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ral, a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 relev\u00c3\u00a9 de ses fonctions la semaine derni\u00c3\u00a8re \u00c3\u00a0 la suite d'accusations d'enrichissement personnel sur la vente de billets \u00c3\u00a0 trois voire cinq fois leur valeur faciale. Michel Platini, son recours le plus l\u00c3\u00a9gitime, est \u00c3\u00a0 son tour \u00c3\u00a9clabouss\u00c3\u00a9. Tout cela ressemble de plus en plus au d\u00c3\u00a9but d'un grand m\u00c3\u00a9nage. Du sol au plafond...  Eric Champel ",
        "143": "Deux pistes \u00c3\u00a0 suivre pour \u00c3\u00a7a. \u00c3\u0089viter d'\u00c3\u00a9voquer les soucis de corruption avec l'attribution de la Coupe du monde 2022 au Qatar. L'affaire est toujours sensible. Et surtout toujours d\u00c3\u00a9fendre le projet des Qataris \u00c3\u00a0 Paris devant les micros et cam\u00c3\u00a9ras. L'ancien international a d\u00c3\u00a9j\u00c3\u00a0 bien compris le truc. \u00c2\u00abJe pense que l'arriv\u00c3\u00a9e des Qataris a fait plaisir \u00c3\u00a0 tout le monde, a-t-il r\u00c3\u00a9cemment balanc\u00c3\u00a9 dans la presse. On parle beaucoup plus du Championnat de France. Il y a beaucoup de grands joueurs et de stars qui arrivent en France, qui payent des imp\u00c3\u00b4ts en France. L'argent des Qataris fait-il plus peur que l'argent des autres\u00a0? Je ne sais pas pourquoi. Aujourd'hui, il faut se mondialiser.\u00c2\u00bb Bon \u00c3\u00a9l\u00c3\u00a8ve. Tout le monde connait l'histoire. Pas besoin de faire semblant. Zlatan ne peut pas encaisser Cavani, et inversement. D\u00c3\u00a9but janvier, le canard L'\u00c3\u0089quipe expliquait que le Su\u00c3\u00a9dois n'avait pas dig\u00c3\u00a9r\u00c3\u00a9 qu'\u00c3\u00a0 la veille du match retour contre Chelsea, son co\u00c3\u00a9quipier avait donn\u00c3\u00a9 une interview pour se plaindre de ne pas jouer dans l'axe. Zlatan n'aurait pas non plus appr\u00c3\u00a9ci\u00c3\u00a9 que Cavani zappe le stage de reprise du Paris-SG \u00c3\u00a0 Marrakech pour rester aupr\u00c3\u00a8s de sa famille. Zoumana Camara a toujours \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 appr\u00c3\u00a9ci\u00c3\u00a9 par le vestiaire. Le d\u00c3\u00a9fenseur doit se servir de cette popularit\u00c3\u00a9 pour organiser un d\u00c3\u00aener entre les deux et provoquer une explication d'homme \u00c3\u00a0 homme. \u00c3\u0087a pourrait \u00c3\u00aatre utile pour la saison \u00c3\u00a0 venir. Et pas seulement pour l'ambiance dans le vestiaire. Le dossier fait partie des priorit\u00c3\u00a9s des proprios qataris. Depuis 2011 et leur arriv\u00c3\u00a9e sur la capitale, le pr\u00c3\u00a9sident Nasser Al-Khela\u00c3\u00affi et ses acolytes cherchent d\u00c3\u00a9sesp\u00c3\u00a9r\u00c3\u00a9ment un terrain pour construire un centre d'entra\u00c3\u00aenement ultramoderne au club. Mais l'affaire pi\u00c3\u00a9tine. Et n'avance pas d'un centim\u00c3\u00a8tre. Les villes de Saint-Germain-en-Laye, Poissy, Thiverval-Grignon et Montigny-le-Bretonneux se sont positionn\u00c3\u00a9es pour accueillir le b\u00c3\u00a2timent. Sans succ\u00c3\u00a8s pour l'instant. Le dossier n'entre pas dans les attributions de l'ancien d\u00c3\u00a9fenseur international. Mais bosser sur le centre pendant son temps libre et d\u00c3\u00a9nouer le probl\u00c3\u00a8me lui ferait gagner un paquet de points aupr\u00c3\u00a8s de ses patrons. Tout le monde aime Zoumana. Et Zoumana aime tout le monde. C'est bien connu. Mais Zoumana n'est plus un joueur. Seulement un salari\u00c3\u00a9 du club en surv\u00c3\u00aatement. Mieux vaut donc \u00c3\u00a9viter les parties de chasse avec Zlatan en Su\u00c3\u00a8de, les sorties au restau avec Sirigu, Lavezzi et Verratti ou les soir\u00c3\u00a9es en bo\u00c3\u00aete avec Maxwell et David Luiz. Trop de proximit\u00c3\u00a9 pourrait \u00c3\u00aatre mal interpr\u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9. Ok pour \u00c3\u00a9couter les plaintes et les confidences des joueurs. Mais au centre d'entra\u00c3\u00aenement ou dans les vestiaires, avec le coach pas loin. Pas \u00c3\u00a0 la maison ou dans un restau cot\u00c3\u00a9 de la capitale. Laurent Blanc, son sup\u00c3\u00a9rieur hi\u00c3\u00a9rarchique, pourrait vite se vexer et l'ambiance descendre d'un cran. \tLe d\u00c3\u00a9fenseur a beaucoup voyag\u00c3\u00a9. Saint-\u00c3\u0089tienne, Milan, Leeds ou Marseille. Le gar\u00c3\u00a7on conna\u00c3\u00aet du monde. Chez les joueurs. Chez les coaches. Chez les agents. L'argent des Qataris ne fait pas toujours tout. Un mot de Zoumana \u00c3\u00a0 la cible parisienne pourrait faire basculer une n\u00c3\u00a9gociation du c\u00c3\u00b4t\u00c3\u00a9 de la capitale. Le gar\u00c3\u00a7on a les mots pour se mettre les plus grands dans la poche. Et inversement, Camara pourra \u00c3\u00aatre utile au moment de raisonner un joueur sollicit\u00c3\u00a9 par quelques adversaires europ\u00c3\u00a9ens. Verratti demand\u00c3\u00a9 par le Real\u00a0? Pas de souci. Zoumana a les arguments pour intervenir aupr\u00c3\u00a8s du jeune Italien. Zlatan vers Milan\u00a0? Une formalit\u00c3\u00a9 pour Zoumana de faire changer d'avis le g\u00c3\u00a9ant su\u00c3\u00a9dois. Adrien Rabiot qui fait des caprices\u00a0? Une nouvelle mission pour Zoumana.\t\u00c2\u00a0 O.B. "
    },
    "abo": {
        "0": "non",
        "1": "non",
        "2": "non",
        "3": "non",
        "4": "non",
        "5": "non",
        "6": "non",
        "7": "non",
        "8": "non",
        "9": "non",
        "10": "non",
        "11": "non",
        "12": "non",
        "13": "non",
        "14": "non",
        "15": "non",
        "16": "non",
        "17": "non",
        "18": "non",
        "19": "non",
        "20": "non",
        "21": "non",
        "22": "non",
        "23": "non",
        "24": "non",
        "25": "non",
        "26": "non",
        "27": "non",
        "28": "non",
        "29": "non",
        "30": "non",
        "31": "non",
        "32": "non",
        "33": "non",
        "34": "non",
        "35": "non",
        "36": "non",
        "37": "non",
        "38": "non",
        "39": "non",
        "40": "non",
        "41": "non",
        "42": "non",
        "43": "non",
        "44": "non",
        "45": "non",
        "46": "non",
        "47": "non",
        "48": "non",
        "49": "non",
        "50": "non",
        "51": "non",
        "52": "non",
        "53": "non",
        "54": "non",
        "55": "non",
        "56": "non",
        "57": "non",
        "58": "non",
        "59": "non",
        "60": "non",
        "61": "non",
        "62": "non",
        "63": "non",
        "64": "non",
        "65": "non",
        "66": "non",
        "67": "non",
        "68": "non",
        "69": "non",
        "70": "non",
        "71": "non",
        "72": "non",
        "73": "non",
        "74": "non",
        "75": "non",
        "76": "non",
        "77": "non",
        "78": "non",
        "79": "non",
        "80": "non",
        "81": "non",
        "82": "non",
        "83": "non",
        "84": "non",
        "85": "non",
        "86": "non",
        "87": "non",
        "88": "non",
        "89": "non",
        "90": "non",
        "91": "non",
        "92": "non",
        "93": "non",
        "94": "non",
        "95": "non",
        "96": "non",
        "97": "non",
        "98": "non",
        "99": "non",
        "100": "non",
        "101": "non",
        "102": "non",
        "103": "non",
        "104": "non",
        "105": "non",
        "106": "non",
        "107": "non",
        "108": "non",
        "109": "non",
        "110": "non",
        "111": "non",
        "112": "non",
        "113": "non",
        "114": "non",
        "115": "non",
        "116": "non",
        "117": "non",
        "118": "non",
        "119": "non",
        "120": "non",
        "121": "non",
        "122": "non",
        "123": "non",
        "124": "non",
        "125": "non",
        "126": "non",
        "127": "non",
        "128": "non",
        "129": "non",
        "130": "non",
        "131": "non",
        "132": "non",
        "133": "non",
        "134": "non",
        "135": "non",
        "136": "non",
        "137": "non",
        "138": "non",
        "139": "non",
        "140": "non",
        "141": "non",
        "142": "non",
        "143": "non"
    },
    "content_type": {
        "0": "article",
        "1": "article",
        "2": "article",
        "3": "article",
        "4": "article",
        "5": "article",
        "6": "article",
        "7": "article",
        "8": "article",
        "9": "article",
        "10": "article",
        "11": "article",
        "12": "article",
        "13": "article",
        "14": "article",
        "15": "article",
        "16": "article",
        "17": "article",
        "18": "article",
        "19": "article",
        "20": "article",
        "21": "article",
        "22": "article",
        "23": "article",
        "24": "article",
        "25": "article",
        "26": "article",
        "27": "article",
        "28": "article",
        "29": "article",
        "30": "article",
        "31": "article",
        "32": "article",
        "33": "article",
        "34": "article",
        "35": "article",
        "36": "article",
        "37": "article",
        "38": "article",
        "39": "article",
        "40": "article",
        "41": "article",
        "42": "article",
        "43": "article",
        "44": "article",
        "45": "article",
        "46": "article",
        "47": "article",
        "48": "article",
        "49": "article",
        "50": "article",
        "51": "article",
        "52": "article",
        "53": "article",
        "54": "article",
        "55": "article",
        "56": "article",
        "57": "article",
        "58": "article",
        "59": "article",
        "60": "article",
        "61": "article",
        "62": "article",
        "63": "article",
        "64": "article",
        "65": "article",
        "66": "article",
        "67": "article",
        "68": "article",
        "69": "article",
        "70": "article",
        "71": "article",
        "72": "article",
        "73": "article",
        "74": "article",
        "75": "article",
        "76": "article",
        "77": "article",
        "78": "article",
        "79": "article",
        "80": "article",
        "81": "article",
        "82": "article",
        "83": "article",
        "84": "article",
        "85": "article",
        "86": "article",
        "87": "article",
        "88": "article",
        "89": "article",
        "90": "article",
        "91": "article",
        "92": "article",
        "93": "article",
        "94": "article",
        "95": "article",
        "96": "article",
        "97": "article",
        "98": "article",
        "99": "article",
        "100": "article",
        "101": "article",
        "102": "article",
        "103": "article",
        "104": "article",
        "105": "article",
        "106": "article",
        "107": "article",
        "108": "article",
        "109": "article",
        "110": "article",
        "111": "article",
        "112": "article",
        "113": "article",
        "114": "article",
        "115": "article",
        "116": "article",
        "117": "article",
        "118": "article",
        "119": "article",
        "120": "article",
        "121": "article",
        "122": "article",
        "123": "article",
        "124": "article",
        "125": "article",
        "126": "article",
        "127": "article",
        "128": "article",
        "129": "article",
        "130": "article",
        "131": "article",
        "132": "article",
        "133": "article",
        "134": "article",
        "135": "article",
        "136": "article",
        "137": "article",
        "138": "article",
        "139": "article",
        "140": "article",
        "141": "article",
        "142": "article",
        "143": "article"
    }
}