{
    "source": {
        "0": "football365",
        "1": "football365",
        "2": "football365",
        "3": "football365",
        "4": "football365",
        "5": "football365",
        "6": "football365",
        "7": "football365",
        "8": "football365",
        "9": "football365",
        "10": "football365",
        "11": "football365",
        "12": "football365",
        "13": "football365",
        "14": "football365",
        "15": "football365",
        "16": "football365",
        "17": "football365",
        "18": "football365",
        "19": "football365",
        "20": "football365",
        "21": "football365",
        "22": "football365",
        "23": "football365",
        "24": "football365",
        "25": "football365",
        "26": "football365",
        "27": "football365",
        "28": "football365",
        "29": "football365",
        "30": "football365",
        "31": "football365",
        "32": "football365",
        "33": "football365",
        "34": "football365",
        "35": "football365",
        "36": "football365",
        "37": "football365",
        "38": "football365",
        "39": "football365",
        "40": "football365",
        "41": "football365",
        "42": "football365",
        "43": "football365",
        "44": "football365",
        "45": "football365",
        "46": "football365",
        "47": "football365",
        "48": "football365",
        "49": "football365",
        "50": "football365",
        "51": "football365",
        "52": "football365",
        "53": "football365",
        "54": "football365",
        "55": "football365",
        "56": "football365",
        "57": "football365",
        "58": "football365",
        "59": "football365",
        "60": "football365",
        "61": "football365",
        "62": "football365",
        "63": "football365",
        "64": "football365",
        "65": "football365",
        "66": "football365",
        "67": "football365",
        "68": "football365",
        "69": "football365",
        "70": "football365",
        "71": "football365",
        "72": "football365",
        "73": "football365",
        "74": "football365",
        "75": "football365",
        "76": "football365",
        "77": "football365",
        "78": "football365",
        "79": "football365",
        "80": "football365",
        "81": "football365",
        "82": "football365",
        "83": "football365",
        "84": "football365",
        "85": "football365",
        "86": "football365",
        "87": "football365",
        "88": "football365",
        "89": "football365",
        "90": "football365",
        "91": "football365",
        "92": "football365",
        "93": "football365",
        "94": "football365",
        "95": "football365",
        "96": "football365",
        "97": "football365",
        "98": "football365",
        "99": "football365",
        "100": "football365",
        "101": "football365",
        "102": "football365",
        "103": "football365",
        "104": "football365",
        "105": "football365",
        "106": "football365",
        "107": "football365",
        "108": "football365",
        "109": "football365",
        "110": "football365",
        "111": "football365",
        "112": "football365",
        "113": "football365",
        "114": "football365",
        "115": "football365",
        "116": "football365",
        "117": "football365",
        "118": "football365",
        "119": "football365",
        "120": "football365",
        "121": "football365",
        "122": "football365",
        "123": "football365",
        "124": "football365",
        "125": "football365",
        "126": "football365",
        "127": "football365",
        "128": "football365",
        "129": "football365",
        "130": "football365",
        "131": "football365",
        "132": "football365",
        "133": "football365",
        "134": "football365",
        "135": "football365",
        "136": "football365",
        "137": "football365",
        "138": "football365",
        "139": "football365",
        "140": "football365",
        "141": "football365",
        "142": "football365",
        "143": "football365",
        "144": "football365",
        "145": "football365",
        "146": "football365",
        "147": "football365",
        "148": "football365",
        "149": "football365",
        "150": "football365",
        "151": "football365",
        "152": "football365",
        "153": "football365",
        "154": "football365",
        "155": "football365",
        "156": "football365",
        "157": "football365",
        "158": "football365",
        "159": "football365",
        "160": "football365",
        "161": "football365",
        "162": "football365",
        "163": "football365",
        "164": "football365",
        "165": "football365",
        "166": "football365",
        "167": "football365",
        "168": "football365",
        "169": "football365",
        "170": "football365",
        "171": "football365",
        "172": "football365",
        "173": "football365",
        "174": "football365",
        "175": "football365",
        "176": "football365",
        "177": "football365",
        "178": "football365",
        "179": "football365",
        "180": "football365",
        "181": "football365",
        "182": "football365",
        "183": "football365",
        "184": "football365",
        "185": "football365",
        "186": "football365",
        "187": "football365",
        "188": "football365",
        "189": "football365",
        "190": "football365",
        "191": "football365",
        "192": "football365",
        "193": "football365",
        "194": "football365",
        "195": "football365",
        "196": "football365",
        "197": "football365",
        "198": "football365",
        "199": "football365",
        "200": "football365",
        "201": "football365",
        "202": "football365",
        "203": "football365",
        "204": "football365",
        "205": "football365",
        "206": "football365",
        "207": "football365",
        "208": "football365",
        "209": "football365",
        "210": "football365",
        "211": "football365",
        "212": "football365",
        "213": "football365",
        "214": "football365",
        "215": "football365",
        "216": "football365",
        "217": "football365",
        "218": "football365",
        "219": "football365",
        "220": "football365",
        "221": "football365",
        "222": "football365",
        "223": "football365",
        "224": "football365",
        "225": "football365",
        "226": "football365",
        "227": "football365",
        "228": "football365",
        "229": "football365",
        "230": "football365",
        "231": "football365",
        "232": "football365",
        "233": "football365",
        "234": "football365",
        "235": "football365",
        "236": "football365",
        "237": "football365",
        "238": "football365",
        "239": "football365",
        "240": "football365",
        "241": "football365",
        "242": "football365",
        "243": "football365",
        "244": "football365",
        "245": "football365",
        "246": "football365",
        "247": "football365",
        "248": "football365",
        "249": "football365",
        "250": "football365",
        "251": "football365",
        "252": "football365",
        "253": "football365",
        "254": "football365",
        "255": "football365",
        "256": "football365",
        "257": "football365",
        "258": "football365",
        "259": "football365",
        "260": "football365",
        "261": "football365"
    },
    "url": {
        "0": "http://www.football365.fr/qatar-remporte-coupe-dasie-envoie-signal-a-planete-football-8865208.html?src_external=1",
        "1": "http://www.football365.fr/psg-qatar-mariage-toujours-solide-grand-format-8838409.html?src_external=1",
        "2": "http://www.football365.fr/coupe-monde-clubs-titre-promis-real-madrid-8723515.html?src_external=1",
        "3": "http://www.football365.fr/qatar-devoile-stade-de-finale-mondial-2022-8721016.html?src_external=1",
        "4": "http://www.football365.fr/fifa-gianni-infantino-revenu-football-leaks-8711452.html?src_external=1",
        "5": "http://www.football365.fr/coupe-monde-2022-matchs-a-11h00-heure-francaise-8705071.html?src_external=1",
        "6": "http://www.football365.fr/etats-unis-gregg-berhalter-nomme-selectionneur-8701819.html?src_external=1",
        "7": "http://www.football365.fr/coupe-monde-2030-candidature-maroc-lespagne-portugal-8682892.html?src_external=1",
        "8": "http://www.football365.fr/ligue-nations-bleus-tour-de-table-faut-deja-donner-cles-a-kylian-mbappe-8674819.html?src_external=1",
        "9": "http://www.football365.fr/liran-camp-de-base-coupe-monde-2022-8673661.html?src_external=1",
        "10": "http://www.football365.fr/palestine-selectionne-equipe-nationale-grace-a-linkedin-8221867.html?src_external=1",
        "11": "http://www.football365.fr/angleterre-gareth-southgate-proche-dun-nouveau-contrat-three-lions-7856221.html?src_external=1",
        "12": "http://www.football365.fr/employes-non-payes-plusieurs-mois-qatar-7854844.html?src_external=1",
        "13": "http://www.football365.fr/ligue-champions-dossier365-superligue-europeenne-issue-de-plus-plus-ineluctable-7698067.html?src_external=1",
        "14": "http://www.football365.fr/afrique-changement-bancs-7681348.html?src_external=1",
        "15": "http://www.football365.fr/algerie-djamel-belmadi-nouveau-selectionneur-officiel-7622590.html?src_external=1",
        "16": "http://www.football365.fr/coupe-monde-2030-candidature-de-langleterre-a-letude-7622161.html?src_external=1",
        "17": "http://www.football365.fr/coupe-monde-2022-candidature-qatar-accusee-7616977.html?src_external=1",
        "18": "http://www.football365.fr/bresil-tite-prolonge-jusqua-coupe-monde-2022-7612021.html?src_external=1",
        "19": "http://www.football365.fr/coupe-monde-2018-bleus-critiques-ca-rire-10-declas-a-retenir-de-linterview-de-didier-deschamps-parisien-7603255.html?src_external=1",
        "20": "http://www.football365.fr/maroc-herve-renard-ne-partira-nation-africaine-7599703.html?src_external=1",
        "21": "http://www.football365.fr/coupe-monde-2018-bleus-malgre-titre-mondial-lequipe-de-france-nest-automatiquement-qualifiee-prochaine-edition-7598149.html?src_external=1",
        "22": "http://www.football365.fr/coupe-monde-2018-france-croatie-neymar-adresse-message-a-kylian-mbappe-ivan-rakitic-7594357.html?src_external=1",
        "23": "http://www.football365.fr/coupe-monde-48-equipes-2022-7593898.html?src_external=1",
        "24": "http://www.football365.fr/tunisie-sollicite-qatar-nabil-maaloul-demande-a-partir-7592236.html?src_external=1",
        "25": "http://www.football365.fr/coupe-monde-2030-maroc-va-se-porter-candidat-7548094.html?src_external=1",
        "26": "http://www.football365.fr/coupe-monde-2026-trio-usa-canada-mexique-designe-7546366.html?src_external=1",
        "27": "http://www.football365.fr/coupe-monde-2026-usa-canada-mexique-maroc-organiser-premier-mondial-a-48-7545913.html?src_external=1",
        "28": "http://www.football365.fr/coupe-monde-2018-infantino-var-grosses-erreurs-narriveront-plus-7533322.html?src_external=1",
        "29": "http://www.football365.fr/coupe-monde-2022-mondial-a-48-equipes-2022-qatar-devra-donner-accord-7533034.html?src_external=1",
        "30": "http://www.football365.fr/coupe-monde-2022-xavi-nomme-ambassadeur-de-competition-7418839.html?src_external=1",
        "31": "http://www.football365.fr/amical-etats-unis-entament-nouvelle-ere-match-nul-7326865.html?src_external=1",
        "32": "http://www.football365.fr/cdm-2026-maroc-presente-officiellement-candidature-7315903.html?src_external=1",
        "33": "http://www.football365.fr/confidences-selectionneur-nord-coreen-7068994.html?src_external=1",
        "34": "http://www.football365.fr/sondage-etes-favorable-a-retrait-de-lorganisation-de-coupe-monde-de-2022-qatar-6984298.html?src_external=1",
        "35": "http://www.football365.fr/coupe-monde-2022-fifa-envisage-de-retirer-lorganisation-qatar-6984022.html?src_external=1",
        "36": "http://www.football365.fr/coupe-monde-2018-fifa-dates-tableau-billets-calendrier-toutes-infos-mondial-3001513.html?src_external=1",
        "37": "http://www.football365.fr/nouveaux-soupcons-coupe-monde-qatar-6912142.html?src_external=1",
        "38": "http://www.football365.fr/qualifs-cdm-2018-nigeria-seule-lespagne-mieux-super-eagles-6793072.html?src_external=1",
        "39": "http://www.football365.fr/fifa-mis-cause-lors-proces-de-corruption-jorge-delhon-sest-suicide-6785770.html?src_external=1",
        "40": "http://www.football365.fr/interpol-inquiet-evenements-sportifs-6710524.html?src_external=1",
        "41": "http://www.football365.fr/xavi-bientot-peau-dun-selectionneur-6397996.html?src_external=1",
        "42": "http://www.football365.fr/coupe-monde-nouveau-rapport-accablant-tenue-de-ledition-2022-qatar-6369046.html?src_external=1",
        "43": "http://www.football365.fr/qatar-ouvrier-nepalais-licencie-apres-parle-de-conditions-de-travail-a-lonu-6266026.html?src_external=1",
        "44": "http://www.football365.fr/can-2019-fecafoot-contre-attaque-accuse-ahmad-de-conspirer-contre-cameroun-5146573.html?src_external=1",
        "45": "http://www.football365.fr/qualifs-cdm-2018-qatar-felix-sanchez-nomme-selectionneur-4653097.html?src_external=1",
        "46": "http://www.football365.fr/fifa-2-m-verses-a-petite-fille-4444138.html?src_external=1",
        "47": "http://www.football365.fr/coupe-confederations-russie-relever-plusieurs-defis-a-an-mondial-4331071.html?src_external=1",
        "48": "http://www.football365.fr/fifa-gianni-infantino-va-rencontrer-president-chinois-mercredi-4268959.html?src_external=1",
        "49": "http://www.football365.fr/qatar-al-sadd-xavi-fan-de-mbappe-rabiot-4004719.html?src_external=1",
        "50": "http://www.football365.fr/qatar-coupe-monde-2022-khalifa-international-stadium-doha-premier-stade-pret-3995626.html?src_external=1",
        "51": "http://www.football365.fr/gianni-infantino-lassure-finances-solides-3876844.html?src_external=1",
        "52": "http://www.football365.fr/justice-parquet-national-financier-enquete-lattribution-coupes-monde-2018-2022-3763651.html?src_external=1",
        "53": "http://www.football365.fr/coupe-monde-2026-candidature-commune-usa-mexique-canada-lorganisation-3577078.html?src_external=1",
        "54": "http://www.football365.fr/coupe-monde-2026-candidature-commune-etats-unis-canada-mexique-3532924.html?src_external=1",
        "55": "http://www.football365.fr/fifa-michel-platini-victime-dun-vaste-complot-provoquer-chute-3452515.html?src_external=1",
        "56": "http://www.football365.fr/coupe-monde-2022-a-500-millions-de-dollars-semaine-2956957.html?src_external=1",
        "57": "http://www.football365.fr/coupe-monde-2022-deces-chantier-qatar-2906380.html?src_external=1",
        "58": "http://www.football365.fr/coupe-monde-mondial-2014-setait-joue-a-48-2886784.html?src_external=1",
        "59": "http://www.football365.fr/lionel-messi-a-rencontre-petit-afghan-maillot-plastique-2848336.html?src_external=1",
        "60": "http://www.football365.fr/fifa-platini-infantino-coupe-monde-qatar-cinq-phrases-a-retenir-de-sepp-blatter-2844406.html?src_external=1",
        "61": "http://www.football365.fr/coupe-monde-qatar-avenir-de-fifa-6-declas-de-gianni-infantino-a-retenir-2807815.html?src_external=1",
        "62": "http://www.football365.fr/l1-nantes-rene-girard-se-verrait-bien-selectionneur-2802745.html?src_external=1",
        "63": "http://www.football365.fr/qatar-alcool-fete-plus-folle-2793871.html?src_external=1",
        "64": "http://www.football365.fr/cm2022-premier-deces-officialise-chantiers-stades-2766268.html?src_external=1",
        "65": "http://www.football365.fr/coupe-monde-2026-leurope-lasie-mises-de-cote-2746306.html?src_external=1",
        "66": "http://www.football365.fr/coupe-monde-chine-veut-organiser-ledition-2030-2721670.html?src_external=1",
        "67": "http://www.football365.fr/qatar-selectionneur-limoge-2713384.html?src_external=1",
        "68": "http://www.football365.fr/allemagne-adidas-equipementier-jusquen-2022-2596515.html?src_external=1",
        "69": "http://www.football365.fr/droits-tv-bleus-ne-recette-2596317.html?src_external=1",
        "70": "http://www.football365.fr/euro-2016-battu-lalbanie-preparation-gardien-qatar-presente-prochain-adversaire-bleus-2578591.html?src_external=1",
        "71": "http://www.football365.fr/al-khelaifi-nouveau-cycle-lui-2571645.html?src_external=1",
        "72": "http://www.football365.fr/sport-power-lautre-enjeu-de-city-psg-2448783.html?src_external=1",
        "73": "http://www.football365.fr/des-campings-dans-le-desert-pour-accueillir-les-supporters-2410329.html?src_external=1",
        "74": "http://www.football365.fr/rummenigge-sest-calme-avec-le-psg-2410035.html?src_external=1",
        "75": "http://www.football365.fr/champel-on-reparlera-du-qatar-apres-lelection-2414841.html?src_external=1",
        "76": "http://www.football365.fr/qatar-platini-election-les-phrases-a-retenir-de-blatter-2409023.html?src_external=1",
        "77": "http://www.football365.fr/fifa-platini-sarkozy-sepp-blatter-livre-ses-verites-2408515.html?src_external=1",
        "78": "http://www.football365.fr/ne-a-reims-forme-a-sochaux-et-gardien-international-qatari-2144737.html?src_external=1",
        "79": "http://www.football365.fr/verratti-est-certain-davoir-le-bon-choix-en-signant-a-paris-2393767.html?src_external=1",
        "80": "http://www.football365.fr/blatter-prend-a-nouveau-la-defense-de-platini-2143201.html?src_external=1",
        "81": "http://www.football365.fr/platini-et-blatter-suspendus-huit-ans-2393109.html?src_external=1",
        "82": "http://www.football365.fr/blatter-et-platini-bannis-8-ans-2143139.html?src_external=1",
        "83": "http://www.football365.fr/cm-2026-40-equipes-au-lieu-de-32-2122099.html?src_external=1",
        "84": "http://www.football365.fr/une-coupe-du-monde-a-40-1717353.html?src_external=1",
        "85": "http://www.football365.fr/quand-blatter-dynamite-disperse-et-ventile-1715125.html?src_external=1",
        "86": "http://www.football365.fr/nicolas-sarkozy-repond-a-sepp-blatter-2384267.html?src_external=1",
        "87": "http://www.football365.fr/jerome-champagne-justifie-sa-candidature-1714391.html?src_external=1",
        "88": "http://www.football365.fr/beaucoup-de-determination-1714399.html?src_external=1",
        "89": "http://www.football365.fr/platini-cest-du-passe-1714277.html?src_external=1",
        "90": "http://www.football365.fr/blatter-fifa-mondial-2022-michel-platini-livre-sa-defense-1714255.html?src_external=1",
        "91": "http://www.football365.fr/et-pendant-ce-temps-le-qatar-reste-debout-1714013.html?src_external=1",
        "92": "http://www.football365.fr/hayatou-president-sans-blague-2-1713247.html?src_external=1",
        "93": "http://www.football365.fr/hayatou-president-sans-blague-1713245.html?src_external=1",
        "94": "http://www.football365.fr/hayatou-et-villar-presidents-interimaires-2381123.html?src_external=1",
        "95": "http://www.football365.fr/cm-2022-les-dates-connues-2112669.html?src_external=1",
        "96": "http://www.football365.fr/les-dates-de-la-competition-devoilees-2112667.html?src_external=1",
        "97": "http://www.football365.fr/creation-dune-coupe-du-monde-des-legendes-1711913.html?src_external=1",
        "98": "http://www.football365.fr/valcke-le-debut-dune-longue-serie-2111485.html?src_external=1",
        "99": "http://www.football365.fr/corruption-mayne-nicholls-suspendu-sept-ans-2099945.html?src_external=1",
        "100": "http://www.football365.fr/polemique-blatter-implique-sarkozy-dans-lattribution-du-mondial-au-qatar-2099715.html?src_external=1",
        "101": "http://www.football365.fr/laurent-platini-prend-la-defense-de-son-pere-1707595.html?src_external=1",
        "102": "http://www.football365.fr/russie-poutine-ne-veut-quon-remette-son-mondial-en-cause-2097225.html?src_external=1",
        "103": "http://www.football365.fr/corruption-laustralie-enquete-sur-lattribution-du-mondial-2022-au-qatar-1706981.html?src_external=1",
        "104": "http://www.football365.fr/les-principales-reactions-apres-la-demission-de-sepp-blatter-1706871.html?src_external=1",
        "105": "http://www.football365.fr/fifa-blatter-bientot-entendu-2094219.html?src_external=1",
        "106": "http://www.football365.fr/blatter-bientot-entendu-par-la-justice-suisse-2094183.html?src_external=1",
        "107": "http://www.football365.fr/pas-de-changement-dans-la-repartition-des-places-2094071.html?src_external=1",
        "108": "http://www.football365.fr/blatter-confiant-face-a-luefa-1706661.html?src_external=1",
        "109": "http://www.football365.fr/sepp-blatter-reelu-president-pour-la-cinquieme-fois-2363377.html?src_external=1",
        "110": "http://www.football365.fr/hayatou-blatter-lunion-sacree-1706629.html?src_external=1",
        "111": "http://www.football365.fr/corruption-des-hauts-membres-arretes-1706583.html?src_external=1",
        "112": "http://www.football365.fr/qatar-un-journaliste-de-la-bbc-arrete-2092135.html?src_external=1",
        "113": "http://www.football365.fr/fifa-hayatou-accuse-2091763.html?src_external=1",
        "114": "http://www.football365.fr/cm-2022-hayatou-accuse-1706059.html?src_external=1",
        "115": "http://www.football365.fr/un-livre-qui-denonce-les-arrangements-entre-blatter-et-bin-hammam-2358101.html?src_external=1",
        "116": "http://www.football365.fr/cm-2026-le-kazakhstan-candidat-2084167.html?src_external=1",
        "117": "http://www.football365.fr/michel-platini-repart-pour-un-tour-2353565.html?src_external=1",
        "118": "http://www.football365.fr/une-plainte-contre-le-travail-force-au-qatar-1702263.html?src_external=1",
        "119": "http://www.football365.fr/fifa-thiriez-et-les-clubs-europeens-prets-a-aller-en-justice-2082625.html?src_external=1",
        "120": "http://www.football365.fr/cm-2022-une-bonne-decision-pour-le-graet-2082407.html?src_external=1",
        "121": "http://www.football365.fr/cm-2022-la-finale-le-18-decembre-2082355.html?src_external=1",
        "122": "http://www.football365.fr/fifa-blatter-sinquiete-pour-les-ouvriers-au-qatar-2081837.html?src_external=1",
        "123": "http://www.football365.fr/luis-fernandez-reve-dun-retour-au-psg-1700725.html?src_external=1",
        "124": "http://www.football365.fr/coupe-du-monde-2022-blatter-veut-une-finale-le-18-decembre-2079023.html?src_external=1",
        "125": "http://www.football365.fr/piat-envoie-thiriez-dans-les-cordes-2078747.html?src_external=1",
        "126": "http://www.football365.fr/cm-2022-pas-de-dedommagements-pour-les-clubs-2078493.html?src_external=1",
        "127": "http://www.football365.fr/cm-2022-la-pire-solution-pour-thiriez-2078373.html?src_external=1",
        "128": "http://www.football365.fr/les-principales-reactions-apres-la-proposition-de-jouer-en-novembre-decembre-2349507.html?src_external=1",
        "129": "http://www.football365.fr/philippe-piat-favorable-a-une-modification-permanente-des-calendriers-europeens-1700349.html?src_external=1",
        "130": "http://www.football365.fr/luefa-et-la-caf-soutiennent-la-premier-league-proteste-1700345.html?src_external=1",
        "131": "http://www.football365.fr/cm-2022-la-caf-soutient-la-fifa-2078367.html?src_external=1",
        "132": "http://www.football365.fr/cm-2022-le-choix-de-novembre-decembre-enterine-2078329.html?src_external=1",
        "133": "http://www.football365.fr/rendez-vous-en-novembre-et-decembre-2077425.html?src_external=1",
        "134": "http://www.football365.fr/bayern-munich-guardiola-futur-selectionneur-du-qatar-2073831.html?src_external=1",
        "135": "http://www.football365.fr/cm-2022-une-farce-pour-le-conseil-de-leurope-2071793.html?src_external=1",
        "136": "http://www.football365.fr/fifa-michael-garcia-a-demissionne-2064835.html?src_external=1",
        "137": "http://www.football365.fr/fifa-lappel-de-garcia-rejete-2064597.html?src_external=1",
        "138": "http://www.football365.fr/ce-temoignage-qui-accable-le-qatar-1697215.html?src_external=1",
        "139": "http://www.football365.fr/ce-temoignage-qui-accable-les-qataris-1697193.html?src_external=1",
        "140": "http://www.football365.fr/michel-platini-nie-avoir-ete-achete-1697189.html?src_external=1",
        "141": "http://www.football365.fr/russie-platini-dement-toute-corruption-2061949.html?src_external=1",
        "142": "http://www.football365.fr/angleterre-pas-de-boycott-de-la-coupe-du-monde-en-vue-2061145.html?src_external=1",
        "143": "http://www.football365.fr/jerome-champagne-veut-rendre-public-le-rapport-garcia-2337505.html?src_external=1",
        "144": "http://www.football365.fr/cm-2018-2022-la-fifa-porte-plainte-2059947.html?src_external=1",
        "145": "http://www.football365.fr/la-fifa-porte-plainte-contre-certains-de-ses-membres-2059941.html?src_external=1",
        "146": "http://www.football365.fr/qatar-cantona-furieux-contre-la-fifa-2059235.html?src_external=1",
        "147": "http://www.football365.fr/sepp-blatter-aurait-affirme-que-le-qatar-norganisera-pas-le-mondial-1692155.html?src_external=1",
        "148": "http://www.football365.fr/c1-platini-envisage-un-changement-de-calendrier-pour-2022-2057879.html?src_external=1",
        "149": "http://www.football365.fr/thiriez-est-contre-lidee-de-decaler-le-tournoi-en-hiver-2055733.html?src_external=1",
        "150": "http://www.football365.fr/cm-2022-blatter-insiste-pour-lhiver-2055157.html?src_external=1",
        "151": "http://www.football365.fr/michel-platini-evoque-les-sujets-chauds-du-moment-1689537.html?src_external=1",
        "152": "http://www.football365.fr/qatar-schwarzer-annonce-deux-ou-trois-morts-2053555.html?src_external=1",
        "153": "http://www.football365.fr/jerome-champagne-affirme-que-sepp-blatter-nest-pas-corrompu-2330735.html?src_external=1",
        "154": "http://www.football365.fr/un-membre-de-la-fifa-le-mondial-2022-naura-pas-lieu-au-qatar-2048955.html?src_external=1",
        "155": "http://www.football365.fr/divers-vers-la-fin-du-boxing-day-2046785.html?src_external=1",
        "156": "http://www.football365.fr/deux-fenetres-pour-la-coupe-du-monde-2022-2046647.html?src_external=1",
        "157": "http://www.football365.fr/qatar-arrestation-de-deux-enqueteurs-sur-les-chantiers-de-la-coupe-du-monde-2046435.html?src_external=1",
        "158": "http://www.football365.fr/nouveaux-soupcons-de-corruption-a-la-fifa-2046397.html?src_external=1",
        "159": "http://www.football365.fr/la-fifa-facilite-la-candidature-de-sepp-blatter-1344583.html?src_external=1",
        "160": "http://www.football365.fr/la-fifa-vote-usa-1343837.html?src_external=1",
        "161": "http://www.football365.fr/allemagne-beckenbauer-va-repondre-aux-enqueteurs-2031161.html?src_external=1",
        "162": "http://www.football365.fr/la-fifa-sanctionne-beckenbauer-1343725.html?src_external=1",
        "163": "http://www.football365.fr/attaque-blatter-veut-resister-2315609.html?src_external=1",
        "164": "http://www.football365.fr/fifa-maradona-denonce-des-pots-de-vin-2029791.html?src_external=1",
        "165": "http://www.football365.fr/fifa-un-sponsor-demande-des-comptes-2029729.html?src_external=1",
        "166": "http://www.football365.fr/leonardo-ne-ferme-aucune-porte-1343399.html?src_external=1",
        "167": "http://www.football365.fr/blatter-botte-en-touche-2315109.html?src_external=1",
        "168": "http://www.football365.fr/cm-2022-blatter-botte-en-touche-2029439.html?src_external=1",
        "169": "http://www.football365.fr/platini-pense-quil-derange-2314839.html?src_external=1",
        "170": "http://www.football365.fr/qatar-la-france-impliquee-dans-la-presumee-corruption-2314649.html?src_external=1",
        "171": "http://www.football365.fr/mondial-2022-vers-un-nouveau-vote-2314503.html?src_external=1",
        "172": "http://www.football365.fr/letau-se-resserre-sur-le-qatar-2314349.html?src_external=1",
        "173": "http://www.football365.fr/la-defense-du-qatar-2028701.html?src_external=1",
        "174": "http://www.football365.fr/cantona-allume-platini-le-qatar-et-israel-1342729.html?src_external=1",
        "175": "http://www.football365.fr/blatter-admet-une-erreur-dans-le-choix-du-qatar-1342469.html?src_external=1",
        "176": "http://www.football365.fr/le-psg-zlatan-hazard-manchester-united-mourinho-dit-tout-2304203.html?src_external=1",
        "177": "http://www.football365.fr/la-fifa-va-revoter-lattribution-du-mondial-2022-2302815.html?src_external=1",
        "178": "http://www.football365.fr/fifa-lancien-vice-president-corrompu-2302647.html?src_external=1",
        "179": "http://www.football365.fr/j-champagne-veut-redistribuer-les-richesses-dans-le-football-1334055.html?src_external=1",
        "180": "http://www.football365.fr/qatar-sc-ouaddou-obtient-gain-de-cause-1985399.html?src_external=1",
        "181": "http://www.football365.fr/sondage365-pas-de-mondial-en-hiver-1979001.html?src_external=1",
        "182": "http://www.football365.fr/jacques-vendroux-devoile-les-coulisses-du-scoop-1328853.html?src_external=1",
        "183": "http://www.football365.fr/la-fifa-dement-avoir-pris-une-decision-2291859.html?src_external=1",
        "184": "http://www.football365.fr/piat-certain-que-la-cm-2022-se-jouera-en-hiver-1328791.html?src_external=1",
        "185": "http://www.football365.fr/la-coupe-du-monde-2022-naura-pas-lieu-en-ete-1328745.html?src_external=1",
        "186": "http://www.football365.fr/cm-2022-ce-serait-en-hiver-1978591.html?src_external=1",
        "187": "http://www.football365.fr/ils-ont-fait-parler-deux-1328023.html?src_external=1",
        "188": "http://www.football365.fr/le-qatar-se-montre-serein-pour-2022-1325901.html?src_external=1",
        "189": "http://www.football365.fr/brasil-2014-cest-parti-2288427.html?src_external=1",
        "190": "http://www.football365.fr/belounis-va-rentrer-en-france-1324657.html?src_external=1",
        "191": "http://www.football365.fr/qatar-un-joueur-francais-bloque-sur-place-demande-laide-de-zidane-1969757.html?src_external=1",
        "192": "http://www.football365.fr/michel-platini-veut-que-les-bleus-donnent-de-lemotion-1320303.html?src_external=1",
        "193": "http://www.football365.fr/cm-2022-une-delegation-syndicale-bloquee-1962605.html?src_external=1",
        "194": "http://www.football365.fr/platini-souhaiterait-integrer-des-equipes-non-europeennes-1319225.html?src_external=1",
        "195": "http://www.football365.fr/la-statue-du-coup-de-boule-a-doha-1318967.html?src_external=1",
        "196": "http://www.football365.fr/cm-2022-pas-de-decision-avant-lete-2014-1961657.html?src_external=1",
        "197": "http://www.football365.fr/deschamps-estime-que-le-groupe-convoque-sinscrit-dans-la-continuite-2280293.html?src_external=1",
        "198": "http://www.football365.fr/le-qatar-refute-les-accusations-desclavagisme-1318573.html?src_external=1",
        "199": "http://www.football365.fr/sondage365-le-mondial-au-qatar-doit-etre-reattribue-1960407.html?src_external=1",
        "200": "http://www.football365.fr/angleterre-carragher-contre-le-qatar-1317899.html?src_external=1",
        "201": "http://www.football365.fr/les-troublantes-declarations-de-blatter-1317725.html?src_external=1",
        "202": "http://www.football365.fr/qatar-2022-rummenigge-propose-de-jouer-en-avril-1317689.html?src_external=1",
        "203": "http://www.football365.fr/le-qatar-peut-etre-une-erreur-selon-blatter-2277177.html?src_external=1",
        "204": "http://www.football365.fr/sepp-blatter-persiste-et-signe-1313465.html?src_external=1",
        "205": "http://www.football365.fr/le-qatar-pourrait-depenser-156-milliards-deuros-1312927.html?src_external=1",
        "206": "http://www.football365.fr/abdeslam-ouaddou-toujours-en-lutte-contre-le-qatar-2266353.html?src_external=1",
        "207": "http://www.football365.fr/qatar-lhiver-ne-pose-pas-de-probleme-1926383.html?src_external=1",
        "208": "http://www.football365.fr/divers-la-csi-accuse-le-qatar-desclavagisme-du-xxie-siecle-1305135.html?src_external=1",
        "209": "http://www.football365.fr/divers-pas-de-nouveau-vote-annonce-la-fifa-1917649.html?src_external=1",
        "210": "http://www.football365.fr/ou-jouera-david-beckham-1304843.html?src_external=1",
        "211": "http://www.football365.fr/psg-beckham-touchera-tout-de-meme-quelque-chose-1917287.html?src_external=1",
        "212": "http://www.football365.fr/qatar-2022-luc-dayan-sinterroge-1915981.html?src_external=1",
        "213": "http://www.football365.fr/qatar-platini-et-les-mensonges-de-france-football-1915913.html?src_external=1",
        "214": "http://www.football365.fr/le-qatar-au-cur-de-la-polemique-1303973.html?src_external=1",
        "215": "http://www.football365.fr/zidane-aleveque-rendez-vous-glacial-1303695.html?src_external=1",
        "216": "http://www.football365.fr/beckham-vers-le-qatar-1911963.html?src_external=1",
        "217": "http://www.football365.fr/platini-plaide-encore-pour-une-organisation-en-hiver-1301129.html?src_external=1",
        "218": "http://www.football365.fr/fifa-hayatou-et-anouma-blanchis-1801287.html?src_external=1",
        "219": "http://www.football365.fr/caf-soutien-a-hayatou-et-anouma-2-1800607.html?src_external=1",
        "220": "http://www.football365.fr/cote-divoire-anouma-replique-1800559.html?src_external=1",
        "221": "http://www.football365.fr/cm-2022-benchikha-ravi-pour-le-qatar-1798483.html?src_external=1",
        "222": "http://www.football365.fr/cm2022-milla-defie-mboma-1797539.html?src_external=1",
        "223": "http://www.football365.fr/al-shorta-aruna-rejoint-kone-1786403.html?src_external=1",
        "224": "http://www.football365.fr/hayatou-au-banc-des-accuses-1229593.html?src_external=1",
        "225": "http://www.football365.fr/ferguson-voulait-drogba-1228597.html?src_external=1",
        "226": "http://www.football365.fr/petite-corruption-entre-amis-1213189.html?src_external=1",
        "227": "http://www.football365.fr/warner-craque-le-premier-1213303.html?src_external=1",
        "228": "http://www.football365.fr/la-video-en-2014-1213071.html?src_external=1",
        "229": "http://www.football365.fr/zidane-critiques-et-qatar-1212935.html?src_external=1",
        "230": "http://www.football365.fr/designation-dans-la-tourmente-1212741.html?src_external=1",
        "231": "http://www.football365.fr/le-qatar-et-la-russie-a-la-fete-1212747.html?src_external=1",
        "232": "http://www.football365.fr/lapologie-du-dollar-1212751.html?src_external=1",
        "233": "http://www.football365.fr/zidane-et-ses-millions-1212763.html?src_external=1",
        "234": "http://www.football365.fr/les-reformes-selon-blatter-1212791.html?src_external=1",
        "235": "http://www.football365.fr/la-polemique-ne-seteint-pas-1212797.html?src_external=1",
        "236": "http://www.football365.fr/blatter-opte-pour-lete-1212903.html?src_external=1",
        "237": "http://www.football365.fr/a-cayzac-vous-a-repondu-1184807.html?src_external=1",
        "238": "http://www.football365.fr/cm-2026-la-chine-interessee-1779851.html?src_external=1",
        "239": "http://www.football365.fr/cm-2022-lallemagne-veut-un-reexamen-1755647.html?src_external=1",
        "240": "http://www.football365.fr/cm-2022-la-fifa-accusee-de-corruption-1719461.html?src_external=1",
        "241": "http://www.football365.fr/cm2022-bin-hammam-contre-lhiver-1686439.html?src_external=1",
        "242": "http://www.football365.fr/cm-2022-le-mondial-en-janvier-1686277.html?src_external=1",
        "243": "http://www.football365.fr/allemagne-effenberg-taille-le-qatar-1673711.html?src_external=1",
        "244": "http://www.football365.fr/coupe-dasie-laustralie-en-2015-1661431.html?src_external=1",
        "245": "http://www.football365.fr/cm-2022-quinze-millions-pour-zidane-1661319.html?src_external=1",
        "246": "http://www.football365.fr/cm-2022-blatter-opte-pour-lete-1636769.html?src_external=1",
        "247": "http://www.football365.fr/cm-2022-arthus-bertrand-se-defend-1636519.html?src_external=1",
        "248": "http://www.football365.fr/caf-soutien-a-hayatou-et-anouma-1612307.html?src_external=1",
        "249": "http://www.football365.fr/cm-2022-wenger-frileux-2522777.html?src_external=1",
        "250": "http://www.football365.fr/cm-2018-les-usa-candidats-1545959.html?src_external=1",
        "251": "http://www.football365.fr/cm-2022gourcuff-lete-impossible-1524461.html?src_external=1",
        "252": "http://www.football365.fr/cm-2022-lorganisation-pour-le-qatar-1524127.html?src_external=1",
        "253": "http://www.football365.fr/cm2022-sarkozy-defend-le-qatar-1511803.html?src_external=1",
        "254": "http://www.football365.fr/divers-noah-taille-zidane-1499459.html?src_external=1",
        "255": "http://www.football365.fr/divers-zidane-sexplique-pour-le-qatar-1471949.html?src_external=1",
        "256": "http://www.football365.fr/barcelone-guardiola-soutient-le-qatar-1432527.html?src_external=1",
        "257": "http://www.football365.fr/cm-2022-polemique-autour-du-qatar-1383523.html?src_external=1",
        "258": "http://www.football365.fr/fifa-un-comite-anti-corruption-1371137.html?src_external=1",
        "259": "http://www.football365.fr/allemagne-voller-veut-du-changements-1358823.html?src_external=1",
        "260": "http://www.football365.fr/sondage365-zidane-vous-choque-1358657.html?src_external=1",
        "261": "http://www.football365.fr/une-derniere-pour-la-route-1100379.html?src_external=1"
    },
    "date": {
        "0": "2019/02/01",
        "1": "2019/01/17",
        "2": "2018/12/18",
        "3": "2018/12/16",
        "4": "2018/12/09",
        "5": "2018/12/04",
        "6": "2018/12/02",
        "7": "2018/11/19",
        "8": "2018/11/14",
        "9": "2018/11/13",
        "10": "2018/10/15",
        "11": "2018/09/27",
        "12": "2018/09/26",
        "13": "2018/09/19",
        "14": "2018/09/07",
        "15": "2018/08/02",
        "16": "2018/08/01",
        "17": "2018/07/29",
        "18": "2018/07/26",
        "19": "2018/07/19",
        "20": "2018/07/17",
        "21": "2018/07/16",
        "22": "2018/07/13",
        "23": "2018/07/13",
        "24": "2018/07/12",
        "25": "2018/06/14",
        "26": "2018/06/13",
        "27": "2018/06/13",
        "28": "2018/06/05",
        "29": "2018/06/04",
        "30": "2018/03/25",
        "31": "2018/01/29",
        "32": "2018/01/23",
        "33": "2017/12/14",
        "34": "2017/12/05",
        "35": "2017/12/05",
        "36": "2017/11/28",
        "37": "2017/11/27",
        "38": "2017/11/16",
        "39": "2017/11/15",
        "40": "2017/11/07",
        "41": "2017/10/10",
        "42": "2017/10/07",
        "43": "2017/09/26",
        "44": "2017/08/07",
        "45": "2017/07/04",
        "46": "2017/06/26",
        "47": "2017/06/17",
        "48": "2017/06/12",
        "49": "2017/05/20",
        "50": "2017/05/19",
        "51": "2017/05/08",
        "52": "2017/04/27",
        "53": "2017/04/10",
        "54": "2017/04/07",
        "55": "2017/03/29",
        "56": "2017/02/08",
        "57": "2017/01/21",
        "58": "2017/01/10",
        "59": "2016/12/13",
        "60": "2016/12/11",
        "61": "2016/11/18",
        "62": "2016/11/14",
        "63": "2016/11/09",
        "64": "2016/10/23",
        "65": "2016/10/14",
        "66": "2016/09/28",
        "67": "2016/09/23",
        "68": "2016/06/21",
        "69": "2016/06/21",
        "70": "2016/06/15",
        "71": "2016/06/04",
        "72": "2016/04/12",
        "73": "2016/03/20",
        "74": "2016/03/14",
        "75": "2016/02/25",
        "76": "2016/02/24",
        "77": "2016/02/18",
        "78": "2016/01/29",
        "79": "2015/12/29",
        "80": "2015/12/23",
        "81": "2015/12/21",
        "82": "2015/12/21",
        "83": "2015/12/03",
        "84": "2015/12/03",
        "85": "2015/10/30",
        "86": "2015/10/29",
        "87": "2015/10/23",
        "88": "2015/10/23",
        "89": "2015/10/19",
        "90": "2015/10/19",
        "91": "2015/10/15",
        "92": "2015/10/08",
        "93": "2015/10/08",
        "94": "2015/10/08",
        "95": "2015/09/25",
        "96": "2015/09/25",
        "97": "2015/09/23",
        "98": "2015/09/18",
        "99": "2015/07/06",
        "100": "2015/07/05",
        "101": "2015/06/21",
        "102": "2015/06/20",
        "103": "2015/06/04",
        "104": "2015/06/02",
        "105": "2015/05/31",
        "106": "2015/05/31",
        "107": "2015/05/30",
        "108": "2015/05/30",
        "109": "2015/05/29",
        "110": "2015/05/28",
        "111": "2015/05/27",
        "112": "2015/05/18",
        "113": "2015/05/16",
        "114": "2015/05/16",
        "115": "2015/04/24",
        "116": "2015/03/31",
        "117": "2015/03/24",
        "118": "2015/03/24",
        "119": "2015/03/21",
        "120": "2015/03/20",
        "121": "2015/03/19",
        "122": "2015/03/16",
        "123": "2015/03/05",
        "124": "2015/02/28",
        "125": "2015/02/26",
        "126": "2015/02/25",
        "127": "2015/02/25",
        "128": "2015/02/24",
        "129": "2015/02/24",
        "130": "2015/02/24",
        "131": "2015/02/24",
        "132": "2015/02/24",
        "133": "2015/02/19",
        "134": "2015/02/04",
        "135": "2015/01/27",
        "136": "2014/12/17",
        "137": "2014/12/16",
        "138": "2014/12/10",
        "139": "2014/12/09",
        "140": "2014/12/09",
        "141": "2014/11/30",
        "142": "2014/11/26",
        "143": "2014/11/20",
        "144": "2014/11/18",
        "145": "2014/11/18",
        "146": "2014/11/14",
        "147": "2014/11/10",
        "148": "2014/11/06",
        "149": "2014/10/24",
        "150": "2014/10/21",
        "151": "2014/10/15",
        "152": "2014/10/11",
        "153": "2014/10/09",
        "154": "2014/09/22",
        "155": "2014/09/09",
        "156": "2014/09/08",
        "157": "2014/09/07",
        "158": "2014/09/07",
        "159": "2014/07/10",
        "160": "2014/06/17",
        "161": "2014/06/15",
        "162": "2014/06/13",
        "163": "2014/06/10",
        "164": "2014/06/08",
        "165": "2014/06/08",
        "166": "2014/06/07",
        "167": "2014/06/06",
        "168": "2014/06/06",
        "169": "2014/06/05",
        "170": "2014/06/03",
        "171": "2014/06/02",
        "172": "2014/06/02",
        "173": "2014/06/01",
        "174": "2014/05/20",
        "175": "2014/05/16",
        "176": "2014/03/27",
        "177": "2014/03/19",
        "178": "2014/03/18",
        "179": "2014/03/11",
        "180": "2014/02/13",
        "181": "2014/01/10",
        "182": "2014/01/09",
        "183": "2014/01/09",
        "184": "2014/01/08",
        "185": "2014/01/08",
        "186": "2014/01/08",
        "187": "2014/01/01",
        "188": "2013/12/11",
        "189": "2013/12/06",
        "190": "2013/11/27",
        "191": "2013/11/14",
        "192": "2013/10/20",
        "193": "2013/10/10",
        "194": "2013/10/06",
        "195": "2013/10/04",
        "196": "2013/10/04",
        "197": "2013/10/03",
        "198": "2013/10/01",
        "199": "2013/09/27",
        "200": "2013/09/22",
        "201": "2013/09/19",
        "202": "2013/09/18",
        "203": "2013/09/10",
        "204": "2013/07/18",
        "205": "2013/07/12",
        "206": "2013/06/05",
        "207": "2013/03/23",
        "208": "2013/02/12",
        "209": "2013/02/06",
        "210": "2013/02/04",
        "211": "2013/02/04",
        "212": "2013/01/29",
        "213": "2013/01/29",
        "214": "2013/01/29",
        "215": "2013/01/25",
        "216": "2013/01/09",
        "217": "2012/12/29",
        "218": "2011/07/22",
        "219": "2011/07/22",
        "220": "2011/07/22",
        "221": "2011/07/22",
        "222": "2011/07/22",
        "223": "2011/07/22",
        "224": "2011/07/22",
        "225": "2011/07/22",
        "226": "2011/07/20",
        "227": "2011/07/20",
        "228": "2011/07/20",
        "229": "2011/07/20",
        "230": "2011/07/20",
        "231": "2011/07/20",
        "232": "2011/07/20",
        "233": "2011/07/20",
        "234": "2011/07/20",
        "235": "2011/07/20",
        "236": "2011/07/20",
        "237": "2011/07/20",
        "238": "2011/07/20",
        "239": "2011/07/20",
        "240": "2011/07/20",
        "241": "2011/07/20",
        "242": "2011/07/20",
        "243": "2011/07/20",
        "244": "2011/07/20",
        "245": "2011/07/20",
        "246": "2011/07/20",
        "247": "2011/07/20",
        "248": "2011/07/20",
        "249": "2011/07/20",
        "250": "2011/07/20",
        "251": "2011/07/20",
        "252": "2011/07/20",
        "253": "2011/07/20",
        "254": "2011/07/20",
        "255": "2011/07/20",
        "256": "2011/07/20",
        "257": "2011/07/20",
        "258": "2011/07/20",
        "259": "2011/07/20",
        "260": "2011/07/20",
        "261": "2011/07/20"
    },
    "theme": {
        "0": "Home, Autres comp\u00e9titions, Asie, Le Qatar remporte la Coupe d'Asie... et envoie un signal \u00e0 la plan\u00e8te football, ",
        "1": "Home, France, Ligue 1, PSG, Le PSG et le Qatar, un mariage toujours aussi solide / Le Grand Format, ",
        "2": "Home, Autres comp\u00e9titions, Autres Coupes du Monde, Coupe du Monde des clubs : Un titre promis au Real Madrid ?, ",
        "3": "Home, Autres comp\u00e9titions, Coupe du Monde (Hommes), Le Qatar d\u00e9voile le stade de la finale du Mondial 2022, ",
        "4": "Home, Etranger, Monde, FIFA : Football Leaks, Coupe du Monde \u00e0 48... Gianni Infantino s'est confi\u00e9, ",
        "5": "Home, Autres comp\u00e9titions, Coupe du Monde (Hommes), Coupe du Monde 2022 : Des matchs \u00e0 11h00 heure fran\u00e7aise ?, ",
        "6": "Home, Autres comp\u00e9titions, Am\u00e9rique du Nord / Centrale, Etats-Unis, Etats-Unis : Gregg Berhalter nomm\u00e9 s\u00e9lectionneur, ",
        "7": "Home, Autres comp\u00e9titions, Coupe du Monde (Hommes), Coupe du Monde 2030 : La candidature du Maroc avec l\u2019Espagne et le Portugal ?, ",
        "8": "Home, France, Les Bleus, Ligue des Nations - Bleus / Tour de table : Faut-il d\u00e9j\u00e0 donner les cl\u00e9s \u00e0 Kylian Mbapp\u00e9 ?, ",
        "9": "Home, Autres comp\u00e9titions, Coupe du Monde (Hommes), L'Iran, camp de base pour la Coupe du Monde 2022 ?, ",
        "10": "Home, Autres comp\u00e9titions, Asie, Autres Asie, Palestine : S\u00e9lectionn\u00e9 en \u00e9quipe nationale gr\u00e2ce \u00e0... LinkedIn, ",
        "11": "Home, Angleterre, Angleterre : Gareth Southgate proche d\u2019un nouveau contrat avec les Three Lions, ",
        "12": "Home, Buzz, Des employ\u00e9s non pay\u00e9s depuis plusieurs mois au Qatar, ",
        "13": "Home, Coupes d'Europe, Ligue des Champions, Ligue des Champions - Dossier365 : La Superligue europ\u00e9enne, une issue in\u00e9luctable, ",
        "14": "Home, TV5 Analyse, Afrique : du changement sur les bancs, ",
        "15": "Home, Autres comp\u00e9titions, Afrique, Alg\u00e9rie, Alg\u00e9rie : Djamel Belmadi nouveau s\u00e9lectionneur (officiel), ",
        "16": "Home, Autres comp\u00e9titions, Coupe du Monde (Hommes), Coupe du Monde 2030 : Une candidature de l\u2019Angleterre \u00e0 l\u2019\u00e9tude, ",
        "17": "Home, Autres comp\u00e9titions, Coupe du Monde (Hommes), Coupe du Monde 2022 : La candidature du Qatar encore accus\u00e9e, ",
        "18": "Home, Autres comp\u00e9titions, Am\u00e9rique du Sud, Br\u00e9sil, Br\u00e9sil : Tite prolong\u00e9 jusqu\u2019\u00e0 la Coupe du Monde 2022, ",
        "19": "Home, France, Les Bleus, Coupe du Monde 2018 - Bleus : \u00ab Les critiques ? \u00c7a fait rire \u00bb\u2026 Les 10 d\u00e9clas \u00e0 retenir de l\u2019interview de Didier Deschamps au Parisien, ",
        "20": "Home, Autres comp\u00e9titions, Afrique, Maroc, Maroc : Herv\u00e9 Renard ne partira pas pour une autre nation africaine, ",
        "21": "Home, France, Les Bleus, Coupe du Monde 2018 - Bleus : Malgr\u00e9 son titre mondial, l'\u00e9quipe de France n'est pas automatiquement qualifi\u00e9e pour la prochaine \u00e9dition, ",
        "22": "Home, France, Les Bleus, Coupe du Monde 2018 / France - Croatie : Neymar adresse un message \u00e0 Kylian Mbapp\u00e9 et Ivan Rakitic, ",
        "23": "Home, Autres comp\u00e9titions, Coupe du Monde : 48 \u00e9quipes d\u00e8s 2022 ?, ",
        "24": "Home, Autres comp\u00e9titions, Afrique, Tunisie, Tunisie : Sollicit\u00e9 au Qatar, Nabil Maaloul demande \u00e0 partir, ",
        "25": "Home, Autres comp\u00e9titions, Coupe du Monde (Hommes), Coupe du Monde 2030 : Le Maroc va (encore) se porter candidat, ",
        "26": "Home, Autres comp\u00e9titions, Coupe du Monde (Hommes), Coupe du Monde 2026 : Le trio USA-Canada-Mexique d\u00e9sign\u00e9, ",
        "27": "Home, Autres comp\u00e9titions, Coupe du Monde (Hommes), Coupe du Monde 2026 : USA-Canada-Mexique ou Maroc, qui pour organiser le premier Mondial \u00e0 48 ?, ",
        "28": "Home, Autres comp\u00e9titions, Coupe du Monde (Hommes), Coupe du Monde 2018 - Infantino : \u00ab Avec la VAR, les grosses erreurs n\u2019arriveront plus \u00bb, ",
        "29": "Home, Autres comp\u00e9titions, Coupe du Monde (Hommes), Coupe du Monde 2022 : Un Mondial \u00e0 48 \u00e9quipes\u2026 d\u00e8s 2022 ? \u00ab Le Qatar devra donner son accord \u00bb, ",
        "30": "Home, Autres comp\u00e9titions, Coupe du Monde (Hommes), Coupe du Monde 2022 : Xavi nomm\u00e9 ambassadeur de la comp\u00e9tition, ",
        "31": "Home, Autres comp\u00e9titions, Am\u00e9rique du Nord / Centrale, Etats-Unis, Amical : Les Etats-Unis entament leur nouvelle \u00e8re sur un match nul, ",
        "32": "Home, Autres comp\u00e9titions, Coupe du Monde (Hommes), CDM 2026 - Maroc : Le Royaume pr\u00e9sente officiellement sa candidature, ",
        "33": "Home, Autres comp\u00e9titions, Les confidences du s\u00e9lectionneur nord-cor\u00e9en, ",
        "34": "Home, Autres comp\u00e9titions, Coupe du Monde (Hommes), Sondage : \u00cates-vous favorable \u00e0 un retrait de l'organisation de la Coupe du Monde de 2022 au Qatar ?, ",
        "35": "Home, Autres comp\u00e9titions, Coupe du Monde (Hommes), Coupe du Monde 2022 : La FIFA envisage de retirer l\u2019organisation au Qatar, ",
        "36": "Home, Autres comp\u00e9titions, Coupe du Monde (Hommes), Coupe du Monde 2018 FIFA : Dates, tableau, billets et calendrier - Toutes les infos du Mondial, ",
        "37": "Home, Autres comp\u00e9titions, Nouveaux soup\u00e7ons sur la Coupe du monde au Qatar ?, ",
        "38": "Home, Autres comp\u00e9titions, Afrique, Qualifs CDM 2018 - Nigeria : Seule l'Espagne fait mieux que les Super Eagles, ",
        "39": "Home, Autres comp\u00e9titions, Am\u00e9rique du Sud, Fifa : Mis en cause lors du proc\u00e8s de corruption, Jorge Delhon s\u2019est suicid\u00e9, ",
        "40": "Home, Autres comp\u00e9titions, Coupe du Monde (Hommes), Interpol inquiet pour les \u00e9v\u00e9nements sportifs, ",
        "41": "Home, Autres comp\u00e9titions, Asie, Qatar, Xavi bient\u00f4t dans la peau d\u2019un s\u00e9lectionneur ?, ",
        "42": "Home, Coupe du Monde, Coupe du Monde - Nouveau rapport accablant pour la tenue de l\u2019\u00e9dition 2022 au Qatar, ",
        "43": "Home, Autres comp\u00e9titions, Qatar : Un ouvrier n\u00e9palais licenci\u00e9 apr\u00e8s avoir parl\u00e9 de ses conditions de travail \u00e0 l'ONU, ",
        "44": "Home, Autres comp\u00e9titions, Afrique, CAN, CAN 2019 : la F\u00e9cafoot contre-attaque et accuse Ahmad de conspirer contre le Cameroun, ",
        "45": "Home, Autres comp\u00e9titions, Coupe du Monde (Hommes), Qualifications, Qualifs CDM 2018 - Qatar : F\u00e9lix Sanchez nomm\u00e9 s\u00e9lectionneur, ",
        "46": "Home, Autres comp\u00e9titions, Coupe du Monde (Hommes), FIFA : 2 M$ vers\u00e9s \u00e0\u2026 une petite fille ?, ",
        "47": "Home, Coupe des Confederations, Coupe des Conf\u00e9d\u00e9rations : La Russie doit relever plusieurs d\u00e9fis \u00e0 un an du Mondial, ",
        "48": "Home, Autres comp\u00e9titions, Coupe du Monde (Hommes), FIFA : Gianni Infantino va rencontrer le pr\u00e9sident chinois mercredi, ",
        "49": "Home, Espagne, Liga, FC Barcelone, Qatar - Al Sadd : Xavi fan de Mbapp\u00e9 et Rabiot, ",
        "50": "Home, Autres comp\u00e9titions, Asie, Qatar, Qatar - Coupe du Monde 2022 : Khalifa International Stadium (Doha), le premier stade est pr\u00eat !, ",
        "51": "Home, Sport365, Gianni Infantino l'assure, \u00ab les finances sont solides \u00bb, ",
        "52": "Home, Autres comp\u00e9titions, Coupe du Monde (Hommes), Justice : Le parquet national financier enqu\u00eate sur l\u2019attribution des Coupes du Monde 2018 et 2022, ",
        "53": "Home, Autres comp\u00e9titions, Coupe du Monde (Hommes), Coupe du Monde 2026 : Une candidature commune USA-Mexique-Canada pour l\u2019organisation, ",
        "54": "Home, Coupe du Monde, Coupe du Monde 2026\u00a0: Une candidature commune des Etats-Unis, du Canada et du Mexique\u00a0?, ",
        "55": "Home, Monde, FIFA : Michel Platini victime d\u2019un vaste complot pour provoquer sa chute ?, ",
        "56": "Home, Autres comp\u00e9titions, Une Coupe du monde 2022 \u00e0 500 millions de dollars la semaine, ",
        "57": "Home, Coupe du Monde, Coupe du Monde 2022 : Un d\u00e9c\u00e8s sur un chantier au Qatar, ",
        "58": "Home, Autres comp\u00e9titions, Coupe du Monde (Hommes), Coupe du Monde : Et si le Mondial 2014 s'\u00e9tait jou\u00e9 \u00e0 48 ?, ",
        "59": "Home, Insolites, Lionel Messi a rencontr\u00e9 le petit Afghan au maillot en plastique, ",
        "60": "Home, Etranger, Monde, FIFA - Platini, Infantino, Coupe du Monde au Qatar... Les cinq phrases \u00e0 retenir de Sepp Blatter, ",
        "61": "Home, Autres comp\u00e9titions, Coupe du Monde (Hommes), Coupe du monde, Qatar, avenir de la FIFA : Les 6 d\u00e9clas de Gianni Infantino \u00e0 retenir, ",
        "62": "Home, France, Ligue 1, Nantes, L1 \u2013 Nantes : Ren\u00e9 Girard se verrait bien s\u00e9lectionneur, ",
        "63": "Home, Autres comp\u00e9titions, Coupe du Monde (Hommes), Au Qatar, sans alcool, la f\u00eate est plus folle, ",
        "64": "Home, Autres comp\u00e9titions, Coupe du Monde (Hommes), CM2022 : Premier d\u00e9c\u00e8s officialis\u00e9 sur les chantiers des stades, ",
        "65": "Home, Autres comp\u00e9titions, Coupe du Monde (Hommes), Coupe du Monde 2026 : L\u2019Europe et l\u2019Asie mises de c\u00f4t\u00e9, ",
        "66": "Home, Autres comp\u00e9titions, Coupe du Monde (Hommes), Coupe du Monde : La Chine veut organiser l\u2019\u00e9dition 2030, ",
        "67": "Home, Monde, Qatar : Le s\u00e9lectionneur limog\u00e9, ",
        "68": "Home, Allemagne, Allemagne : adidas \u00e9quipementier jusqu\u2019en 2022, ",
        "69": "Home, France, Les Bleus, Droits TV : Les Bleus ne font pas recette, ",
        "70": "Home, Autres comp\u00e9titions, Europe, Euro 2016, Euro 2016 : Battu par l\u2019Albanie en pr\u00e9paration, le gardien du Qatar pr\u00e9sente le prochain adversaire des Bleus, ",
        "71": "Home, France, Ligue 1, PSG, Al-Khela\u00effi\u00a0: Le nouveau cycle sans lui ?, ",
        "72": "Home, Coupes d'Europe, Ligue des Champions, Le \u00ab sport power \u00bb, l\u2019autre enjeu de City-PSG, ",
        "73": "Home, Monde, Des campings dans le d\u00e9sert pour accueillir les supporters ?, ",
        "74": "Home, Allemagne, Bundesliga, Bayern Munich, Rummenigge s'est calm\u00e9 avec le PSG, ",
        "75": "Home, Monde, Champel : \u00ab On reparlera du Qatar apr\u00e8s l'\u00e9lection \u00bb, ",
        "76": "Home, Monde, Qatar, Platini, \u00e9lection : les phrases \u00e0 retenir de Blatter, ",
        "77": "Home, Monde, FIFA, Platini, Sarkozy\u2026 Sepp Blatter livre ses v\u00e9rit\u00e9s, ",
        "78": "Home, Autres comp\u00e9titions, Asie, Qatar, N\u00e9 \u00e0 Reims, form\u00e9 \u00e0 Sochaux et gardien international qatari, ",
        "79": "Home, France, Ligue 1, PSG, Verratti est certain d'avoir le bon choix en signant \u00e0 Paris, ",
        "80": "Home, Monde, Blatter prend (\u00e0 nouveau) la d\u00e9fense de Platini, ",
        "81": "Home, Monde, Platini et Blatter suspendus huit ans !, ",
        "82": "Home, D\u00e9p\u00eaches, Blatter et Platini bannis 8 ans, ",
        "83": "Home, D\u00e9p\u00eaches, CM 2026 : 40 \u00e9quipes au lieu de 32 ?, ",
        "84": "Home, Autres comp\u00e9titions, Asie, Qatar, Une Coupe du Monde \u00e0 40 ?, ",
        "85": "Home, Monde, Quand Blatter dynamite, disperse et ventile, ",
        "86": "Home, Monde, Nicolas Sarkozy r\u00e9pond \u00e0 Sepp Blatter, ",
        "87": "Home, Monde, J\u00e9r\u00f4me Champagne justifie sa candidature, ",
        "88": "Home, Interviews, \u00ab Beaucoup de d\u00e9termination \u00bb, ",
        "89": "Home, Interviews, \u00ab Platini ? C'est du pass\u00e9 \u00bb, ",
        "90": "Home, Monde, Blatter, FIFA, Mondial 2022\u2026 Michel Platini livre sa d\u00e9fense, ",
        "91": "Home, Autres comp\u00e9titions, Coupe du Monde (Hommes), Et pendant ce temps, le Qatar reste debout, ",
        "92": "Home, Monde, Hayatou pr\u00e9sident, sans blague ?, ",
        "93": "Home, , Hayatou pr\u00e9sident, sans blague ?, ",
        "94": "Home, Monde, Hayatou et Villar, pr\u00e9sidents int\u00e9rimaires, ",
        "95": "Home, , CM 2022 : Les dates connues, ",
        "96": "Home, Autres comp\u00e9titions, Asie, Qatar, Les dates de la comp\u00e9tition d\u00e9voil\u00e9es, ",
        "97": "Home, Monde, Cr\u00e9ation d'une Coupe du Monde des l\u00e9gendes ?, ",
        "98": "Home, Monde, Valcke, le d\u00e9but d'une longue s\u00e9rie ?, ",
        "99": "Home, Autres comp\u00e9titions, Am\u00e9rique du Sud, Chili, Corruption : Mayne-Nicholls suspendu sept ans, ",
        "100": "Home, Autres comp\u00e9titions, Coupe du Monde (Hommes), Pol\u00e9mique : Blatter implique Sarkozy dans l'attribution du Mondial au Qatar, ",
        "101": "Home, Autres comp\u00e9titions, Asie, Qatar, Laurent Platini prend la d\u00e9fense de son p\u00e8re, ",
        "102": "Home, Autres comp\u00e9titions, Am\u00e9rique du Nord / Centrale, Etats-Unis, Russie : Poutine ne veut qu'on remette son Mondial en cause, ",
        "103": "Home, Autres comp\u00e9titions, Coupe du Monde (Hommes), Corruption : L'Australie enqu\u00eate sur l'attribution du Mondial 2022 au Qatar, ",
        "104": "Home, Monde, Les principales r\u00e9actions apr\u00e8s la d\u00e9mission de Sepp Blatter, ",
        "105": "Home, , FIFA : Blatter bient\u00f4t entendu ?, ",
        "106": "Home, Autres comp\u00e9titions, Asie, Qatar, Blatter bient\u00f4t entendu par la justice suisse ?, ",
        "107": "Home, Autres comp\u00e9titions, Asie, Qatar, Pas de changement dans la r\u00e9partition des places, ",
        "108": "Home, Autres comp\u00e9titions, Am\u00e9rique du Nord / Centrale, Etats-Unis, Blatter confiant face \u00e0 l'UEFA, ",
        "109": "Home, Monde, Sepp Blatter r\u00e9\u00e9lu pr\u00e9sident pour la cinqui\u00e8me fois, ",
        "110": "Home, , Hayatou-Blatter, l'union sacr\u00e9e, ",
        "111": "Home, Autres comp\u00e9titions, Am\u00e9rique du Nord / Centrale, Etats-Unis, Corruption : Des hauts membres arr\u00eat\u00e9s, ",
        "112": "Home, Autres comp\u00e9titions, Coupe du Monde (Hommes), Qatar : Un journaliste de la BBC arr\u00eat\u00e9, ",
        "113": "Home, Autres comp\u00e9titions, Asie, Qatar, FIFA : Hayatou accus\u00e9, ",
        "114": "Home, D\u00e9p\u00eaches, CM 2022 : Hayatou accus\u00e9, ",
        "115": "Home, Autres comp\u00e9titions, Asie, Qatar, Un livre qui d\u00e9nonce les arrangements entre Blatter et Bin Hammam, ",
        "116": "Home, Autres comp\u00e9titions, Asie, Qatar, CM 2026 : Le Kazakhstan candidat ?, ",
        "117": "Home, Monde, Michel Platini repart pour un tour, ",
        "118": "Home, Monde, Une plainte contre le travail forc\u00e9 au Qatar, ",
        "119": "Home, Autres comp\u00e9titions, Asie, Qatar, FIFA : Thiriez et les clubs europ\u00e9ens pr\u00eats \u00e0 aller en justice ?, ",
        "120": "Home, Autres comp\u00e9titions, Asie, Qatar, CM 2022 : Une bonne d\u00e9cision pour Le Gra\u00ebt, ",
        "121": "Home, Monde, CM 2022 : La finale le 18 d\u00e9cembre, ",
        "122": "Home, Autres comp\u00e9titions, Coupe du Monde (Hommes), FIFA : Blatter s'inqui\u00e8te pour les ouvriers au Qatar, ",
        "123": "Home, France, Ligue 1, PSG, Luis Fernandez r\u00eave d'un retour au PSG, ",
        "124": "Home, Monde, Coupe du Monde 2022 : Blatter veut une finale le 18 d\u00e9cembre, ",
        "125": "Home, Autres comp\u00e9titions, Asie, Qatar, Piat envoie Thiriez dans les cordes, ",
        "126": "Home, Monde, CM 2022 : Pas de d\u00e9dommagements pour les clubs, ",
        "127": "Home, Monde, CM 2022 : La \u00ab pire solution \u00bb pour Thiriez, ",
        "128": "Home, Monde, Les principales r\u00e9actions apr\u00e8s la proposition de jouer en novembre-d\u00e9cembre, ",
        "129": "Home, Monde, Philippe Piat favorable \u00e0 une modification permanente des calendriers europ\u00e9ens, ",
        "130": "Home, Monde, L'UEFA et la CAF soutiennent, la Premier League proteste, ",
        "131": "Home, , CM 2022 : La CAF soutient la FIFA, ",
        "132": "Home, Monde, CM 2022 : Le choix de novembre-d\u00e9cembre ent\u00e9rin\u00e9 ?, ",
        "133": "Home, Autres comp\u00e9titions, Asie, Qatar, Rendez-vous en novembre et d\u00e9cembre !, ",
        "134": "Home, Autres comp\u00e9titions, Asie, Qatar, Bayern Munich : Guardiola, futur s\u00e9lectionneur du Qatar ?, ",
        "135": "Home, Monde, CM 2022 : Une \u00ab farce \u00bb pour le Conseil de l'Europe, ",
        "136": "Home, Autres comp\u00e9titions, Asie, Qatar, FIFA : Michael Garcia a d\u00e9missionn\u00e9, ",
        "137": "Home, Monde, FIFA : L'appel de Garcia rejet\u00e9, ",
        "138": "Home, Autres comp\u00e9titions, Coupe du Monde (Hommes), Ce t\u00e9moignage qui accable le Qatar, ",
        "139": "Home, Monde, Ce t\u00e9moignage qui accable les Qataris, ",
        "140": "Home, Monde, Michel Platini nie avoir \u00e9t\u00e9 achet\u00e9, ",
        "141": "Home, Autres comp\u00e9titions, Asie, Qatar, Russie : Platini d\u00e9ment toute corruption, ",
        "142": "Home, Autres comp\u00e9titions, Asie, Qatar, Angleterre : Pas de boycott de la Coupe du Monde en vue, ",
        "143": "Home, Monde, J\u00e9r\u00f4me Champagne veut rendre public le rapport Garcia, ",
        "144": "Home, D\u00e9p\u00eaches, CM 2018-2022 : La FIFA porte plainte, ",
        "145": "Home, Autres comp\u00e9titions, Asie, Qatar, La FIFA porte plainte contre certains de ses membres, ",
        "146": "Home, Autres comp\u00e9titions, Am\u00e9rique du Nord / Centrale, Etats-Unis, Qatar : Cantona furieux contre la FIFA, ",
        "147": "Home, Monde, Sepp Blatter aurait affirm\u00e9 que le Qatar n'organisera pas le Mondial, ",
        "148": "Home, Coupes d'Europe, Ligue des Champions, C1 : Platini envisage un changement de calendrier pour 2022, ",
        "149": "Home, Autres comp\u00e9titions, Coupe du Monde (Hommes), Phase finale, Thiriez est contre l'id\u00e9e de d\u00e9caler le tournoi en hiver, ",
        "150": "Home, Autres comp\u00e9titions, Asie, Qatar, CM 2022 : Blatter insiste pour l'hiver, ",
        "151": "Home, Autres comp\u00e9titions, Europe, Euro 2016, Michel Platini \u00e9voque les sujets chauds du moment, ",
        "152": "Home, Autres comp\u00e9titions, Asie, Autres Asie, Qatar : Schwarzer annonce deux ou trois morts..., ",
        "153": "Home, Monde, J\u00e9r\u00f4me Champagne affirme que Sepp Blatter n'est pas corrompu, ",
        "154": "Home, Monde, Un membre de la FIFA : \u00ab Le Mondial 2022 n'aura pas lieu au Qatar \u00bb, ",
        "155": "Home, Angleterre, Divers : Vers la fin du \u00ab Boxing Day \u00bb ?, ",
        "156": "Home, Autres comp\u00e9titions, Asie, Qatar, Deux fen\u00eatres pour la Coupe du Monde 2022, ",
        "157": "Home, Autres comp\u00e9titions, Asie, Qatar, Qatar : Arrestation de deux enqu\u00eateurs sur les chantiers de la Coupe du Monde, ",
        "158": "Home, Autres comp\u00e9titions, Asie, Qatar, Nouveaux soup\u00e7ons de corruption \u00e0 la FIFA, ",
        "159": "Home, Monde, La FIFA facilite la candidature de Sepp Blatter, ",
        "160": "Home, Autres comp\u00e9titions, Am\u00e9rique du Nord / Centrale, Etats-Unis, La FIFA vote USA, ",
        "161": "Home, Autres comp\u00e9titions, Coupe du Monde (Hommes), Phase finale, Allemagne : Beckenbauer va r\u00e9pondre aux enqu\u00eateurs, ",
        "162": "Home, Autres comp\u00e9titions, Asie, Qatar, La FIFA sanctionne Beckenbauer, ",
        "163": "Home, Autres comp\u00e9titions, Asie, Qatar, Attaqu\u00e9, Blatter veut r\u00e9sister, ",
        "164": "Home, Autres comp\u00e9titions, Coupe du Monde (Hommes), Phase finale, FIFA : Maradona d\u00e9nonce des pots-de-vin, ",
        "165": "Home, Autres comp\u00e9titions, Coupe du Monde (Hommes), Phase finale, FIFA : Un sponsor demande des comptes, ",
        "166": "Home, France, Ligue 1, PSG, Leonardo ne ferme aucune porte, ",
        "167": "Home, Autres comp\u00e9titions, Asie, Qatar, Blatter botte en touche, ",
        "168": "Home, D\u00e9p\u00eaches, CM 2022 : Blatter botte en touche, ",
        "169": "Home, Monde, Platini pense qu'il d\u00e9range, ",
        "170": "Home, Monde, Qatar : La France impliqu\u00e9e dans la pr\u00e9sum\u00e9e corruption ?, ",
        "171": "Home, Autres comp\u00e9titions, Coupe du Monde (Hommes), Phase finale, Mondial 2022 : Vers un nouveau vote ?, ",
        "172": "Home, Monde, L'\u00e9tau se resserre sur le Qatar, ",
        "173": "Home, Autres comp\u00e9titions, Asie, Qatar, La d\u00e9fense du Qatar, ",
        "174": "Home, Autres comp\u00e9titions, Coupe du Monde (Hommes), Phase finale, Cantona allume Platini, le Qatar et Isra\u00ebl, ",
        "175": "Home, Autres comp\u00e9titions, Coupe du Monde (Hommes), Phase finale, Blatter admet une erreur dans le choix du Qatar, ",
        "176": "Home, Autres comp\u00e9titions, Asie, Qatar, Le PSG, Zlatan, Hazard, Manchester United, Mourinho dit tout, ",
        "177": "Home, Autres comp\u00e9titions, Coupe du Monde (Hommes), Phase finale, \u00ab La FIFA va revoter l'attribution du Mondial 2022 \u00bb, ",
        "178": "Home, Monde, FIFA : L'ancien vice-pr\u00e9sident corrompu ?, ",
        "179": "Home, Autres comp\u00e9titions, Europe, Qualifs Euro 2016, J.Champagne veut redistribuer les richesses dans le football, ",
        "180": "Home, Autres comp\u00e9titions, Asie, Qatar, Qatar SC : Ouaddou obtient gain de cause, ",
        "181": "Home, Monde, Sondage365 : Pas de Mondial en hiver, ",
        "182": "Home, Monde, Jacques Vendroux d\u00e9voile les coulisses du scoop, ",
        "183": "Home, Monde, La FIFA d\u00e9ment avoir pris une d\u00e9cision, ",
        "184": "Home, Monde, Piat certain que la CM 2022 se jouera en hiver, ",
        "185": "Home, Monde, La Coupe du Monde 2022 n'aura pas lieu en \u00e9t\u00e9, ",
        "186": "Home, D\u00e9p\u00eaches, CM 2022 : Ce serait en hiver, ",
        "187": "Home, La Une, Ils ont fait parler d'eux, ",
        "188": "Home, Monde, Le Qatar se montre serein pour 2022, ",
        "189": "Home, Autres comp\u00e9titions, Coupe du Monde (Hommes), Phase finale, Brasil 2014, c'est parti !, ",
        "190": "Home, Monde, Belounis va rentrer en France, ",
        "191": "Home, Autres comp\u00e9titions, Asie, Autres Asie, Qatar : Un joueur fran\u00e7ais bloqu\u00e9 sur place demande l'aide de Zidane, ",
        "192": "Home, France, Les Bleus, Michel Platini veut que les Bleus donnent de l'\u00e9motion, ",
        "193": "Home, Monde, CM 2022 : Une d\u00e9l\u00e9gation syndicale bloqu\u00e9e, ",
        "194": "Home, Autres comp\u00e9titions, Am\u00e9rique du Sud, Argentine, Platini souhaiterait int\u00e9grer des \u00e9quipes non-europ\u00e9ennes, ",
        "195": "Home, Autres comp\u00e9titions, Asie, Qatar, La statue du \u00ab coup de boule \u00bb \u00e0 Doha, ",
        "196": "Home, Monde, CM 2022 : Pas de d\u00e9cision avant l'\u00e9t\u00e9 2014, ",
        "197": "Home, France, Les Bleus, Deschamps estime que le groupe convoqu\u00e9 s'inscrit dans la continuit\u00e9, ",
        "198": "Home, Autres comp\u00e9titions, Asie, Qatar, Le Qatar r\u00e9fute les accusations d'esclavagisme, ",
        "199": "Home, Monde, Sondage365 : Le Mondial au Qatar doit \u00eatre r\u00e9attribu\u00e9, ",
        "200": "Home, Monde, Angleterre : Carragher contre le Qatar, ",
        "201": "Home, Monde, Les troublantes d\u00e9clarations de Blatter, ",
        "202": "Home, Monde, Qatar 2022 : Rummenigge propose de jouer en avril, ",
        "203": "Home, Monde, Le Qatar ? Peut-\u00eatre une \u00ab erreur \u00bb selon Blatter, ",
        "204": "Home, Autres comp\u00e9titions, Asie, Qatar, Sepp Blatter persiste et signe, ",
        "205": "Home, Autres comp\u00e9titions, Am\u00e9rique du Nord / Centrale, Etats-Unis, Le Qatar pourrait d\u00e9penser 156 milliards d'euros, ",
        "206": "Home, Autres comp\u00e9titions, Asie, Qatar, Abdeslam Ouaddou toujours en lutte contre le Qatar, ",
        "207": "Home, Monde, Qatar : L'hiver ne pose pas de probl\u00e8me, ",
        "208": "Home, Monde, Divers : La CSI accuse le Qatar \u00ab d'esclavagisme du XXIe si\u00e8cle \u00bb, ",
        "209": "Home, Autres comp\u00e9titions, Asie, Qatar, Divers : Pas de nouveau vote annonce la FIFA, ",
        "210": "Home, France, Ligue 1, PSG, O\u00f9 jouera David Beckham ?, ",
        "211": "Home, France, Ligue 1, PSG, PSG : Beckham touchera tout de m\u00eame quelque chose, ",
        "212": "Home, Autres comp\u00e9titions, Asie, Qatar, Qatar 2022 : Luc Dayan s'interroge, ",
        "213": "Home, Autres comp\u00e9titions, Asie, Qatar, Qatar : Platini et les \u00ab mensonges \u00bb de France Football, ",
        "214": "Home, Monde, Le Qatar au c\u0153ur de la pol\u00e9mique, ",
        "215": "Home, Autres comp\u00e9titions, Asie, Qatar, Zidane-Al\u00e9v\u00eaque, rendez-vous glacial, ",
        "216": "Home, Autres comp\u00e9titions, Asie, Qatar, Beckham vers le Qatar ?, ",
        "217": "Home, Autres comp\u00e9titions, Asie, Qatar, Platini plaide encore pour une organisation en hiver, ",
        "218": "Home, Autres comp\u00e9titions, Afrique, C\u00f4te d'Ivoire, FIFA : Hayatou et Anouma blanchis, ",
        "219": "Home, Autres comp\u00e9titions, Afrique, C\u00f4te d'Ivoire, CAF : Soutien \u00e0 Hayatou et Anouma, ",
        "220": "Home, Autres comp\u00e9titions, Afrique, C\u00f4te d'Ivoire, C\u00f4te d'Ivoire : Anouma r\u00e9plique, ",
        "221": "Home, Autres comp\u00e9titions, Afrique, Alg\u00e9rie, CM 2022 : Benchikha ravi pour le Qatar, ",
        "222": "Home, Autres comp\u00e9titions, Afrique, Cameroun, CM2022 : Milla d\u00e9fie Mboma, ",
        "223": "Home, Autres comp\u00e9titions, Afrique, C\u00f4te d'Ivoire, Al Shorta : Aruna rejoint Kon\u00e9, ",
        "224": "Home, , Hayatou au banc des accus\u00e9s, ",
        "225": "Home, , Ferguson voulait Drogba, ",
        "226": "Home, Monde, Petite corruption entre amis ?, ",
        "227": "Home, Monde, Warner craque le premier, ",
        "228": "Home, Monde, La vid\u00e9o en 2014 ?, ",
        "229": "Home, Monde, Zidane, critiques et Qatar, ",
        "230": "Home, Monde, D\u00e9signation dans la tourmente, ",
        "231": "Home, Monde, Le Qatar et la Russie \u00e0 la f\u00eate, ",
        "232": "Home, Monde, L'apologie du dollar, ",
        "233": "Home, Monde, Zidane et ses millions, ",
        "234": "Home, Monde, Les r\u00e9formes selon Blatter, ",
        "235": "Home, Monde, La pol\u00e9mique ne s'\u00e9teint pas, ",
        "236": "Home, Monde, Blatter opte pour l'\u00e9t\u00e9, ",
        "237": "Home, France, Ligue 1, PSG, A.Cayzac vous a r\u00e9pondu, ",
        "238": "Home, Autres comp\u00e9titions, Asie, Chine, CM 2026 : La Chine int\u00e9ress\u00e9e, ",
        "239": "Home, Autres comp\u00e9titions, Asie, Qatar, CM 2022 : L'Allemagne veut un r\u00e9examen, ",
        "240": "Home, Autres comp\u00e9titions, Asie, Qatar, CM 2022 : La FIFA accus\u00e9e de corruption, ",
        "241": "Home, Autres comp\u00e9titions, Asie, Qatar, CM2022 : Bin Hammam contre l'hiver, ",
        "242": "Home, Autres comp\u00e9titions, Asie, Qatar, CM 2022 : Le Mondial en janvier ?, ",
        "243": "Home, Autres comp\u00e9titions, Asie, Qatar, Allemagne : Effenberg taille le Qatar, ",
        "244": "Home, Autres comp\u00e9titions, Asie, Qatar, Coupe d'Asie : L'Australie en 2015, ",
        "245": "Home, Autres comp\u00e9titions, Asie, Qatar, CM 2022 : Quinze millions pour Zidane ?, ",
        "246": "Home, Autres comp\u00e9titions, Asie, Qatar, CM 2022 : Blatter opte pour l'\u00e9t\u00e9, ",
        "247": "Home, Autres comp\u00e9titions, Asie, Qatar, CM 2022 : Arthus-Bertrand se d\u00e9fend, ",
        "248": "Home, Autres comp\u00e9titions, Asie, Qatar, CAF : Soutien \u00e0 Hayatou et Anouma, ",
        "249": "Home, Premier League, CM 2022 : Wenger frileux, ",
        "250": "Home, Autres comp\u00e9titions, Asie, Japon, CM 2018 : Les USA candidats, ",
        "251": "Home, Autres comp\u00e9titions, Asie, Qatar, CM 2022/Gourcuff : \u00abL'\u00e9t\u00e9 ? Impossible\u00bb, ",
        "252": "Home, Autres comp\u00e9titions, Am\u00e9rique du Nord / Centrale, Etats-Unis, CM 2022 : L'organisation pour le Qatar, ",
        "253": "Home, Etranger, CM2022 : Sarkozy d\u00e9fend le Qatar, ",
        "254": "Home, L\u0092info d\u00e9cal\u00e9e, Divers : Noah taille Zidane, ",
        "255": "Home, Autres comp\u00e9titions, Asie, Qatar, Divers : Zidane s'explique pour le Qatar, ",
        "256": "Home, Autres comp\u00e9titions, Asie, Qatar, Barcelone : Guardiola soutient le Qatar, ",
        "257": "Home, Autres comp\u00e9titions, Am\u00e9rique du Sud, Argentine, CM 2022 : Pol\u00e9mique autour du Qatar, ",
        "258": "Home, L\u0092info d\u00e9cal\u00e9e, FIFA : Un comit\u00e9 anti-corruption, ",
        "259": "Home, Autres comp\u00e9titions, Asie, Qatar, Allemagne : V\u00f6ller veut du changements, ",
        "260": "Home, Autres comp\u00e9titions, Asie, Qatar, Sondage365 : Zidane vous choque, ",
        "261": "Home, Autres comp\u00e9titions, Am\u00e9rique du Nord / Centrale, Mexique, Une derni\u00e8re pour la route ?, "
    },
    "title": {
        "0": "Le Qatar remporte la Coupe d\u2019Asie\u2026 et envoie un signal \u00e0 la plan\u00e8te football ",
        "1": "Le PSG et le Qatar, un mariage toujours aussi solide / Le Grand Format ",
        "2": "Coupe du Monde des clubs : Un titre promis au Real Madrid ? ",
        "3": "Le Qatar d\u00e9voile le stade de la finale du Mondial 2022 ",
        "4": "FIFA : Football Leaks, Coupe du Monde \u00e0 48\u2026 Gianni Infantino s\u2019est confi\u00e9 ",
        "5": "Coupe du Monde 2022 : Des matchs \u00e0 11h00 heure fran\u00e7aise ? ",
        "6": "Etats-Unis : Gregg Berhalter nomm\u00e9 s\u00e9lectionneur ",
        "7": "Coupe du Monde 2030 : La candidature du Maroc avec l\u2019Espagne et le Portugal ? ",
        "8": "Ligue des Nations \u2013 Bleus / Tour de table : Faut-il d\u00e9j\u00e0 donner les cl\u00e9s \u00e0 Kylian Mbapp\u00e9 ? ",
        "9": "L\u2019Iran, camp de base pour la Coupe du Monde 2022 ? ",
        "10": "Palestine : S\u00e9lectionn\u00e9 en \u00e9quipe nationale gr\u00e2ce \u00e0\u2026 LinkedIn ",
        "11": "Angleterre : Gareth Southgate proche d\u2019un nouveau contrat avec les Three Lions ",
        "12": "Des employ\u00e9s non pay\u00e9s depuis plusieurs mois au Qatar ",
        "13": "Ligue des Champions \u2013 Dossier365 : La Superligue europ\u00e9enne, une issue in\u00e9luctable ",
        "14": "Afrique : du changement sur les bancs ",
        "15": "Alg\u00e9rie : Djamel Belmadi nouveau s\u00e9lectionneur (officiel) ",
        "16": "Coupe du Monde 2030 : Une candidature de l\u2019Angleterre \u00e0 l\u2019\u00e9tude ",
        "17": "Coupe du Monde 2022 : La candidature du Qatar encore accus\u00e9e ",
        "18": "Br\u00e9sil : Tite prolong\u00e9 jusqu\u2019\u00e0 la Coupe du Monde 2022 ",
        "19": "Coupe du Monde 2018 \u2013 Bleus : \u00ab Les critiques ? \u00c7a fait rire \u00bb\u2026 Les 10 d\u00e9clas \u00e0 retenir de l\u2019interview de Didier Deschamps au Parisien ",
        "20": "Maroc : Herv\u00e9 Renard ne partira pas pour une autre nation africaine ",
        "21": "Coupe du Monde 2018 \u2013 Bleus : Malgr\u00e9 son titre mondial, l\u2019\u00e9quipe de France n\u2019est pas automatiquement qualifi\u00e9e pour la prochaine \u00e9dition ",
        "22": "Coupe du Monde 2018 / France \u2013 Croatie : Neymar adresse un message \u00e0 Kylian Mbapp\u00e9 et Ivan Rakitic ",
        "23": "Coupe du Monde : 48 \u00e9quipes d\u00e8s 2022 ? ",
        "24": "Tunisie : Sollicit\u00e9 au Qatar, Nabil Maaloul demande \u00e0 partir ",
        "25": "Coupe du Monde 2030 : Le Maroc va (encore) se porter candidat ",
        "26": "Coupe du Monde 2026 : Le trio USA-Canada-Mexique d\u00e9sign\u00e9 ",
        "27": "Coupe du Monde 2026 : USA-Canada-Mexique ou Maroc, qui pour organiser le premier Mondial \u00e0 48 ? ",
        "28": "Coupe du Monde 2018 \u2013 Infantino : \u00ab Avec la VAR, les grosses erreurs n\u2019arriveront plus \u00bb ",
        "29": "Coupe du Monde 2022 : Un Mondial \u00e0 48 \u00e9quipes\u2026 d\u00e8s 2022 ? \u00ab Le Qatar devra donner son accord \u00bb ",
        "30": "Coupe du Monde 2022 : Xavi nomm\u00e9 ambassadeur de la comp\u00e9tition ",
        "31": "Amical : Les Etats-Unis entament leur nouvelle \u00e8re sur un match nul ",
        "32": "CDM 2026 \u2013 Maroc : Le Royaume pr\u00e9sente officiellement sa candidature ",
        "33": "Les confidences du s\u00e9lectionneur nord-cor\u00e9en ",
        "34": "Sondage : \u00cates-vous favorable \u00e0 un retrait de l\u2019organisation de la Coupe du Monde de 2022 au Qatar ? ",
        "35": "Coupe du Monde 2022 : La FIFA envisage de retirer l\u2019organisation au Qatar ",
        "36": "Coupe du Monde 2018 FIFA : Dates, tableau, billets et calendrier \u2013 Toutes les infos du Mondial ",
        "37": "Nouveaux soup\u00e7ons sur la Coupe du monde au Qatar ? ",
        "38": "Qualifs CDM 2018 \u2013 Nigeria : Seule l\u2019Espagne fait mieux que les Super Eagles ",
        "39": "Fifa : Mis en cause lors du proc\u00e8s de corruption, Jorge Delhon s\u2019est suicid\u00e9 ",
        "40": "Interpol inquiet pour les \u00e9v\u00e9nements sportifs ",
        "41": "Xavi bient\u00f4t dans la peau d\u2019un s\u00e9lectionneur ? ",
        "42": "Coupe du Monde \u2013 Nouveau rapport accablant pour la tenue de l\u2019\u00e9dition 2022 au Qatar ",
        "43": "Qatar : Un ouvrier n\u00e9palais licenci\u00e9 apr\u00e8s avoir parl\u00e9 de ses conditions de travail \u00e0 l\u2019ONU ",
        "44": "CAN 2019 : la F\u00e9cafoot contre-attaque et accuse Ahmad de conspirer contre le Cameroun ",
        "45": "Qualifs CDM 2018 \u2013 Qatar : F\u00e9lix Sanchez nomm\u00e9 s\u00e9lectionneur ",
        "46": "FIFA : 2 M$ vers\u00e9s \u00e0\u2026 une petite fille ? ",
        "47": "Coupe des Conf\u00e9d\u00e9rations : La Russie doit relever plusieurs d\u00e9fis \u00e0 un an du Mondial ",
        "48": "FIFA : Gianni Infantino va rencontrer le pr\u00e9sident chinois mercredi ",
        "49": "Qatar \u2013 Al Sadd : Xavi fan de Mbapp\u00e9 et Rabiot ",
        "50": "Qatar \u2013 Coupe du Monde 2022 : Khalifa International Stadium (Doha), le premier stade est pr\u00eat ! ",
        "51": "Gianni Infantino l\u2019assure, \u00ab les finances sont solides \u00bb ",
        "52": "Justice : Le parquet national financier enqu\u00eate sur l\u2019attribution des Coupes du Monde 2018 et 2022 ",
        "53": "Coupe du Monde 2026 : Une candidature commune USA-Mexique-Canada pour l\u2019organisation ",
        "54": "Coupe du Monde 2026\u00a0: Une candidature commune des Etats-Unis, du Canada et du Mexique\u00a0? ",
        "55": "FIFA : Michel Platini victime d\u2019un vaste complot pour provoquer sa chute ? ",
        "56": "Une Coupe du monde 2022 \u00e0 500 millions de dollars la semaine ",
        "57": "Coupe du Monde 2022 : Un d\u00e9c\u00e8s sur un chantier au Qatar ",
        "58": "Coupe du Monde : Et si le Mondial 2014 s\u2019\u00e9tait jou\u00e9 \u00e0 48 ? ",
        "59": "Lionel Messi a rencontr\u00e9 le petit Afghan au maillot en plastique ",
        "60": "FIFA \u2013 Platini, Infantino, Coupe du Monde au Qatar\u2026 Les cinq phrases \u00e0 retenir de Sepp Blatter ",
        "61": "Coupe du monde, Qatar, avenir de la FIFA : Les 6 d\u00e9clas de Gianni Infantino \u00e0 retenir ",
        "62": "L1 \u2013 Nantes : Ren\u00e9 Girard se verrait bien s\u00e9lectionneur ",
        "63": "Au Qatar, sans alcool, la f\u00eate est plus folle ",
        "64": "CM2022 : Premier d\u00e9c\u00e8s officialis\u00e9 sur les chantiers des stades ",
        "65": "Coupe du Monde 2026 : L\u2019Europe et l\u2019Asie mises de c\u00f4t\u00e9 ",
        "66": "Coupe du Monde : La Chine veut organiser l\u2019\u00e9dition 2030 ",
        "67": "Qatar : Le s\u00e9lectionneur limog\u00e9 ",
        "68": "Allemagne : adidas \u00e9quipementier jusqu\u2019en 2022 ",
        "69": "Droits TV : Les Bleus ne font pas recette ",
        "70": "Euro 2016 : Battu par l\u2019Albanie en pr\u00e9paration, le gardien du Qatar pr\u00e9sente le prochain adversaire des Bleus ",
        "71": "Al-Khela\u00effi\u00a0: Le nouveau cycle sans lui ? ",
        "72": "Le \u00ab sport power \u00bb, l\u2019autre enjeu de City-PSG ",
        "73": "Des campings dans le d\u00e9sert pour accueillir les supporters ? ",
        "74": "Rummenigge s\u2019est calm\u00e9 avec le PSG ",
        "75": "Champel : \u00ab On reparlera du Qatar apr\u00e8s l\u2019\u00e9lection \u00bb ",
        "76": "Qatar, Platini, \u00e9lection : les phrases \u00e0 retenir de Blatter ",
        "77": "FIFA, Platini, Sarkozy\u2026 Sepp Blatter livre ses v\u00e9rit\u00e9s ",
        "78": "N\u00e9 \u00e0 Reims, form\u00e9 \u00e0 Sochaux et gardien international qatari ",
        "79": "Verratti est certain d\u2019avoir le bon choix en signant \u00e0 Paris ",
        "80": "Blatter prend (\u00e0 nouveau) la d\u00e9fense de Platini ",
        "81": "Platini et Blatter suspendus huit ans ! ",
        "82": "Blatter et Platini bannis 8 ans ",
        "83": "CM 2026 : 40 \u00e9quipes au lieu de 32 ? ",
        "84": "Une Coupe du Monde \u00e0 40 ? ",
        "85": "Quand Blatter dynamite, disperse et ventile ",
        "86": "Nicolas Sarkozy r\u00e9pond \u00e0 Sepp Blatter ",
        "87": "J\u00e9r\u00f4me Champagne justifie sa candidature ",
        "88": "\u00ab Beaucoup de d\u00e9termination \u00bb ",
        "89": "\u00ab Platini ? C\u2019est du pass\u00e9 \u00bb ",
        "90": "Blatter, FIFA, Mondial 2022\u2026 Michel Platini livre sa d\u00e9fense ",
        "91": "Et pendant ce temps, le Qatar reste debout ",
        "92": "Hayatou pr\u00e9sident, sans blague ? ",
        "93": "Hayatou pr\u00e9sident, sans blague ? ",
        "94": "Hayatou et Villar, pr\u00e9sidents int\u00e9rimaires ",
        "95": "CM 2022 : Les dates connues ",
        "96": "Les dates de la comp\u00e9tition d\u00e9voil\u00e9es ",
        "97": "Cr\u00e9ation d\u2019une Coupe du Monde des l\u00e9gendes ? ",
        "98": "Valcke, le d\u00e9but d\u2019une longue s\u00e9rie ? ",
        "99": "Corruption : Mayne-Nicholls suspendu sept ans ",
        "100": "Pol\u00e9mique : Blatter implique Sarkozy dans l\u2019attribution du Mondial au Qatar ",
        "101": "Laurent Platini prend la d\u00e9fense de son p\u00e8re ",
        "102": "Russie : Poutine ne veut qu\u2019on remette son Mondial en cause ",
        "103": "Corruption : L\u2019Australie enqu\u00eate sur l\u2019attribution du Mondial 2022 au Qatar ",
        "104": "Les principales r\u00e9actions apr\u00e8s la d\u00e9mission de Sepp Blatter ",
        "105": "FIFA : Blatter bient\u00f4t entendu ? ",
        "106": "Blatter bient\u00f4t entendu par la justice suisse ? ",
        "107": "Pas de changement dans la r\u00e9partition des places ",
        "108": "Blatter confiant face \u00e0 l\u2019UEFA ",
        "109": "Sepp Blatter r\u00e9\u00e9lu pr\u00e9sident pour la cinqui\u00e8me fois ",
        "110": "Hayatou-Blatter, l\u2019union sacr\u00e9e ",
        "111": "Corruption : Des hauts membres arr\u00eat\u00e9s ",
        "112": "Qatar : Un journaliste de la BBC arr\u00eat\u00e9 ",
        "113": "FIFA : Hayatou accus\u00e9 ",
        "114": "CM 2022 : Hayatou accus\u00e9 ",
        "115": "Un livre qui d\u00e9nonce les arrangements entre Blatter et Bin Hammam ",
        "116": "CM 2026 : Le Kazakhstan candidat ? ",
        "117": "Michel Platini repart pour un tour ",
        "118": "Une plainte contre le travail forc\u00e9 au Qatar ",
        "119": "FIFA : Thiriez et les clubs europ\u00e9ens pr\u00eats \u00e0 aller en justice ? ",
        "120": "CM 2022 : Une bonne d\u00e9cision pour Le Gra\u00ebt ",
        "121": "CM 2022 : La finale le 18 d\u00e9cembre ",
        "122": "FIFA : Blatter s\u2019inqui\u00e8te pour les ouvriers au Qatar ",
        "123": "Luis Fernandez r\u00eave d\u2019un retour au PSG ",
        "124": "Coupe du Monde 2022 : Blatter veut une finale le 18 d\u00e9cembre ",
        "125": "Piat envoie Thiriez dans les cordes ",
        "126": "CM 2022 : Pas de d\u00e9dommagements pour les clubs ",
        "127": "CM 2022 : La \u00ab pire solution \u00bb pour Thiriez ",
        "128": "Les principales r\u00e9actions apr\u00e8s la proposition de jouer en novembre-d\u00e9cembre ",
        "129": "Philippe Piat favorable \u00e0 une modification permanente des calendriers europ\u00e9ens ",
        "130": "L\u2019UEFA et la CAF soutiennent, la Premier League proteste ",
        "131": "CM 2022 : La CAF soutient la FIFA ",
        "132": "CM 2022 : Le choix de novembre-d\u00e9cembre ent\u00e9rin\u00e9 ? ",
        "133": "Rendez-vous en novembre et d\u00e9cembre ! ",
        "134": "Bayern Munich : Guardiola, futur s\u00e9lectionneur du Qatar ? ",
        "135": "CM 2022 : Une \u00ab farce \u00bb pour le Conseil de l\u2019Europe ",
        "136": "FIFA : Michael Garcia a d\u00e9missionn\u00e9 ",
        "137": "FIFA : L\u2019appel de Garcia rejet\u00e9 ",
        "138": "Ce t\u00e9moignage qui accable le Qatar ",
        "139": "Ce t\u00e9moignage qui accable les Qataris ",
        "140": "Michel Platini nie avoir \u00e9t\u00e9 achet\u00e9 ",
        "141": "Russie : Platini d\u00e9ment toute corruption ",
        "142": "Angleterre : Pas de boycott de la Coupe du Monde en vue ",
        "143": "J\u00e9r\u00f4me Champagne veut rendre public le rapport Garcia ",
        "144": "CM 2018-2022 : La FIFA porte plainte ",
        "145": "La FIFA porte plainte contre certains de ses membres ",
        "146": "Qatar : Cantona furieux contre la FIFA ",
        "147": "Sepp Blatter aurait affirm\u00e9 que le Qatar n\u2019organisera pas le Mondial ",
        "148": "C1 : Platini envisage un changement de calendrier pour 2022 ",
        "149": "Thiriez est contre l\u2019id\u00e9e de d\u00e9caler le tournoi en hiver ",
        "150": "CM 2022 : Blatter insiste pour l\u2019hiver ",
        "151": "Michel Platini \u00e9voque les sujets chauds du moment ",
        "152": "Qatar : Schwarzer annonce deux ou trois morts\u2026 ",
        "153": "J\u00e9r\u00f4me Champagne affirme que Sepp Blatter n\u2019est pas corrompu ",
        "154": "Un membre de la FIFA : \u00ab Le Mondial 2022 n\u2019aura pas lieu au Qatar \u00bb ",
        "155": "Divers : Vers la fin du \u00ab Boxing Day \u00bb ? ",
        "156": "Deux fen\u00eatres pour la Coupe du Monde 2022 ",
        "157": "Qatar : Arrestation de deux enqu\u00eateurs sur les chantiers de la Coupe du Monde ",
        "158": "Nouveaux soup\u00e7ons de corruption \u00e0 la FIFA ",
        "159": "La FIFA facilite la candidature de Sepp Blatter ",
        "160": "La FIFA vote USA ",
        "161": "Allemagne : Beckenbauer va r\u00e9pondre aux enqu\u00eateurs ",
        "162": "La FIFA sanctionne Beckenbauer ",
        "163": "Attaqu\u00e9, Blatter veut r\u00e9sister ",
        "164": "FIFA : Maradona d\u00e9nonce des pots-de-vin ",
        "165": "FIFA : Un sponsor demande des comptes ",
        "166": "Leonardo ne ferme aucune porte ",
        "167": "Blatter botte en touche ",
        "168": "CM 2022 : Blatter botte en touche ",
        "169": "Platini pense qu\u2019il d\u00e9range ",
        "170": "Qatar : La France impliqu\u00e9e dans la pr\u00e9sum\u00e9e corruption ? ",
        "171": "Mondial 2022 : Vers un nouveau vote ? ",
        "172": "L\u2019\u00e9tau se resserre sur le Qatar ",
        "173": "La d\u00e9fense du Qatar ",
        "174": "Cantona allume Platini, le Qatar et Isra\u00ebl ",
        "175": "Blatter admet une erreur dans le choix du Qatar ",
        "176": "Le PSG, Zlatan, Hazard, Manchester United, Mourinho dit tout ",
        "177": "\u00ab La FIFA va revoter l\u2019attribution du Mondial 2022 \u00bb ",
        "178": "FIFA : L\u2019ancien vice-pr\u00e9sident corrompu ? ",
        "179": "J.Champagne veut redistribuer les richesses dans le football ",
        "180": "Qatar SC : Ouaddou obtient gain de cause ",
        "181": "Sondage365 : Pas de Mondial en hiver ",
        "182": "Jacques Vendroux d\u00e9voile les coulisses du scoop ",
        "183": "La FIFA d\u00e9ment avoir pris une d\u00e9cision ",
        "184": "Piat certain que la CM 2022 se jouera en hiver ",
        "185": "La Coupe du Monde 2022 n\u2019aura pas lieu en \u00e9t\u00e9 ",
        "186": "CM 2022 : Ce serait en hiver ",
        "187": "Ils ont fait parler d\u2019eux ",
        "188": "Le Qatar se montre serein pour 2022 ",
        "189": "Brasil 2014, c\u2019est parti ! ",
        "190": "Belounis va rentrer en France ",
        "191": "Qatar : Un joueur fran\u00e7ais bloqu\u00e9 sur place demande l\u2019aide de Zidane ",
        "192": "Michel Platini veut que les Bleus donnent de l\u2019\u00e9motion ",
        "193": "CM 2022 : Une d\u00e9l\u00e9gation syndicale bloqu\u00e9e ",
        "194": "Platini souhaiterait int\u00e9grer des \u00e9quipes non-europ\u00e9ennes ",
        "195": "La statue du \u00ab coup de boule \u00bb \u00e0 Doha ",
        "196": "CM 2022 : Pas de d\u00e9cision avant l\u2019\u00e9t\u00e9 2014 ",
        "197": "Deschamps estime que le groupe convoqu\u00e9 s\u2019inscrit dans la continuit\u00e9 ",
        "198": "Le Qatar r\u00e9fute les accusations d\u2019esclavagisme ",
        "199": "Sondage365 : Le Mondial au Qatar doit \u00eatre r\u00e9attribu\u00e9 ",
        "200": "Angleterre : Carragher contre le Qatar ",
        "201": "Les troublantes d\u00e9clarations de Blatter ",
        "202": "Qatar 2022 : Rummenigge propose de jouer en avril ",
        "203": "Le Qatar ? Peut-\u00eatre une \u00ab erreur \u00bb selon Blatter ",
        "204": "Sepp Blatter persiste et signe ",
        "205": "Le Qatar pourrait d\u00e9penser 156 milliards d\u2019euros ",
        "206": "Abdeslam Ouaddou toujours en lutte contre le Qatar ",
        "207": "Qatar : L\u2019hiver ne pose pas de probl\u00e8me ",
        "208": "Divers : La CSI accuse le Qatar \u00ab d\u2019esclavagisme du XXIe si\u00e8cle \u00bb ",
        "209": "Divers : Pas de nouveau vote annonce la FIFA ",
        "210": "O\u00f9 jouera David Beckham ? ",
        "211": "PSG : Beckham touchera tout de m\u00eame quelque chose ",
        "212": "Qatar 2022 : Luc Dayan s\u2019interroge ",
        "213": "Qatar : Platini et les \u00ab mensonges \u00bb de France Football ",
        "214": "Le Qatar au c\u0153ur de la pol\u00e9mique ",
        "215": "Zidane-Al\u00e9v\u00eaque, rendez-vous glacial ",
        "216": "Beckham vers le Qatar ? ",
        "217": "Platini plaide encore pour une organisation en hiver ",
        "218": "FIFA : Hayatou et Anouma blanchis ",
        "219": "CAF : Soutien \u00e0 Hayatou et Anouma ",
        "220": "C\u00f4te d\u2019Ivoire : Anouma r\u00e9plique ",
        "221": "CM 2022 : Benchikha ravi pour le Qatar ",
        "222": "CM2022 : Milla d\u00e9fie Mboma ",
        "223": "Al Shorta : Aruna rejoint Kon\u00e9 ",
        "224": "Hayatou au banc des accus\u00e9s ",
        "225": "Ferguson voulait Drogba ",
        "226": "Petite corruption entre amis ? ",
        "227": " Warner craque le premier ",
        "228": "La vid\u00e9o en 2014 ? ",
        "229": "Zidane, critiques et Qatar ",
        "230": "D\u00e9signation dans la tourmente ",
        "231": "Le Qatar et la Russie \u00e0 la f\u00eate ",
        "232": "L\u2019apologie du dollar ",
        "233": "Zidane et ses millions ",
        "234": "Les r\u00e9formes selon Blatter ",
        "235": "La pol\u00e9mique ne s\u2019\u00e9teint pas ",
        "236": "Blatter opte pour l\u2019\u00e9t\u00e9 ",
        "237": "A.Cayzac vous a r\u00e9pondu ",
        "238": "CM 2026 : La Chine int\u00e9ress\u00e9e ",
        "239": "CM 2022 : L\u2019Allemagne veut un r\u00e9examen ",
        "240": "CM 2022 : La FIFA accus\u00e9e de corruption ",
        "241": "CM2022 : Bin Hammam contre l\u2019hiver ",
        "242": "CM 2022 : Le Mondial en janvier ? ",
        "243": "Allemagne : Effenberg taille le Qatar ",
        "244": "Coupe d\u2019Asie : L\u2019Australie en 2015 ",
        "245": "CM 2022 : Quinze millions pour Zidane ? ",
        "246": "CM 2022 : Blatter opte pour l\u2019\u00e9t\u00e9 ",
        "247": "CM 2022 : Arthus-Bertrand se d\u00e9fend ",
        "248": "CAF : Soutien \u00e0 Hayatou et Anouma ",
        "249": "CM 2022 : Wenger frileux ",
        "250": "CM 2018 : Les USA candidats ",
        "251": "CM 2022/Gourcuff : \u00abL\u2019\u00e9t\u00e9 ? Impossible\u00bb ",
        "252": "CM 2022 : L\u2019organisation pour le Qatar ",
        "253": "CM2022 : Sarkozy d\u00e9fend le Qatar ",
        "254": "Divers : Noah taille Zidane ",
        "255": "Divers : Zidane s\u2019explique pour le Qatar ",
        "256": "Barcelone : Guardiola soutient le Qatar ",
        "257": "CM 2022 : Pol\u00e9mique autour du Qatar ",
        "258": "FIFA : Un comit\u00e9 anti-corruption ",
        "259": "Allemagne : V\u00f6ller veut du changements ",
        "260": "Sondage365 : Zidane vous choque ",
        "261": "Une derni\u00e8re pour la route ? "
    },
    "subtitle": {
        "0": "Imp\u00e9rial tout au long de la comp\u00e9tition, le Qatar a remport\u00e9 la Coupe d\u2019Asie en battant le Japon en finale ce vendredi (3-1). Une performance loin d\u2019\u00eatre anodine, \u00e0 un peu moins de quatre ans du Mondial 2022.",
        "1": "Contrairement \u00e0 la majorit\u00e9 des investisseurs \u00e9trangers venus acheter un club fran\u00e7ais, le Qatar s\u2019inscrit dans la dur\u00e9e avec succ\u00e8s au PSG. Une histoire partie pour durer au moins jusqu\u2019\u00e0 la Coupe du Monde 2022. Et plus si affinit\u00e9s\u2026",
        "2": "Les demi-finales de la Coupe du Monde des clubs 2018 d\u00e9butent ce mardi aux Emirats arabes unis. Une comp\u00e9tition qui parait promise au Real Madrid.",
        "3": "La Coupe du Monde 2022 n\u2019est pas pour tout de suite mais le Qatar a d\u00e9voil\u00e9 \u00e0 quoi ressemblerait le stade qui accueillera la finale. Le Lusail Stadium sera \u00ab un clin d\u2019\u0153il au pass\u00e9 et \u00e0 l\u2019avenir du pays \u00bb.",
        "4": "Ce dimanche matin, Gianni Infantino, le pr\u00e9sident de la FIFA, \u00e9tait invit\u00e9 sur le plateau de T\u00e9l\u00e9foot sur TF1. Durant l\u2019\u00e9mission, le dirigeant du football est notamment revenu sur les Football Leaks ou encore la Coupe du Monde \u00e0 48.",
        "5": "Le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral adjoint du comit\u00e9 organisateur de la Coupe du Monde 2022 a indiqu\u00e9 mardi que des matchs de la comp\u00e9tition pourraient d\u00e9buter \u00e0 13h00 au Qatar, soit 11h00 heure fran\u00e7aise.",
        "6": "La F\u00e9d\u00e9ration am\u00e9ricaine a officialis\u00e9 la nomination de Gregg Berhalter au poste de s\u00e9lectionneur. Le technicien de 45 ans \u00e9tait manager de Colombus depuis cinq ans.",
        "7": "Le chef du gouvernement espagnol a propos\u00e9 \u00e0 son homologue marocain une \u00e9ventuelle candidature commune pour l\u2019organisation de la Coupe du Monde 2030, avec aussi la possible inclusion du Portugal.",
        "8": "Exil\u00e9 \u00e0 droite pour le bien du collectif pendant la Coupe du Monde, Kylian Mbapp\u00e9 brille quand il \u00e9volue dans une position plus axiale avec le PSG cette saison. Faut-il d\u00e8s lors le recentrer chez les Bleus et le placer en t\u00eate de gondole du projet des champions du monde pour l\u2019Euro 2020 ? C\u2019est le \u00ab Tour de table \u00bb de Foot365.",
        "9": "Des s\u00e9lections nationales pourraient s\u2019installer en Iran pendant la Coupe du Monde 2022 qui se tient au Qatar. ",
        "10": "Le footballeur chilien Yashir Pinto a \u00e9t\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9 en \u00e9quipe nationale de Palestine apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 approch\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration sur le r\u00e9seau social LinkedIn. ",
        "11": "Sous contrat jusqu\u2019en 2020 avec les Three Lions, Gareth Southgate devrait rapidement \u00eatre prolong\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration anglaise de football. D\u2019apr\u00e8s The Times, le s\u00e9lectionneur ira jusqu\u2019\u00e0 la Coupe du Monde au Qatar en 2022.",
        "12": "Les travaux pour la Coupe du monde 2022 sont loin d\u2019\u00eatre finis. De plus, plusieurs ouvriers doivent faire face \u00e0 une absence de salaire depuis plusieurs mois. ",
        "13": "Id\u00e9e dans les cartons depuis une vingtaine d\u2019ann\u00e9e, la cr\u00e9ation d\u2019une Superligue europ\u00e9enne en est pour l\u2019instant rest\u00e9 au stade de projet. Mais les \u00e9conomistes interrog\u00e9s par Foot365 sont formels : elle devrait bien finir par supplanter la Ligue des Champions \u00e0 terme. Peut-\u00eatre m\u00eame plus vite que pr\u00e9vu.",
        "14": "La deuxi\u00e8me journ\u00e9e des \u00e9liminatoires de la CAN 2019 se dispute ce week-end \u00e0 travers l\u2019Afrique. Beaucoup d\u2019eau a coul\u00e9 sous les ponts depuis la premi\u00e8re journ\u00e9e, jou\u00e9e en juin\u2026 2017, tant de nombreuses s\u00e9lections ont chang\u00e9 d\u2019encadrement technique ces derni\u00e8res semaines. Le point sur cette redistribution des cartes.",
        "15": "Djamel Belmadi a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 s\u00e9lectionneur de l\u2019Alg\u00e9rie, a annonc\u00e9 la FAF ce jeudi.",
        "16": "Greg Clarke, pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration anglaise, a expliqu\u00e9 mercredi qu\u2019une candidature \u00e0 l\u2019organisation de la Coupe du Monde 2030 serait \u00e9tudi\u00e9e. Ce pourrait \u00eatre en collaboration avec l\u2019Ecosse, le pays de Galles et l\u2019Irlande du Nord.",
        "17": "Le comit\u00e9 de candidature du Qatar pour l\u2019organisation de la Coupe du Monde 2022 a, selon les informations du Sunday Times, a pay\u00e9 une entreprise de relations publiques et d\u2019anciens agents de la CIA pour diffuser la fausse propagande au sujet de ses rivaux. Des accusations rejet\u00e9es par l\u2019Emirat.",
        "18": "Malgr\u00e9 l\u2019\u00e9limination du Br\u00e9sil d\u00e8s les quarts de finale de la Coupe du Monde, Tite a rempil\u00e9 mercredi comme s\u00e9lectionneur de la Sele\u00e7ao jusqu\u2019\u00e0 la prochaine \u00e9dition, en 2022.",
        "19": "Didier Deschamps s\u2019est confi\u00e9 en longueur ce jeudi dans les colonnes du Parisien. L\u2019occasion pour le s\u00e9lectionneur de l\u2019\u00e9quipe de France, tout juste sacr\u00e9 champion du monde, d\u2019\u00e9voquer les critiques sur le jeu des Bleus, sa relation avec ses joueurs et ses ex-co\u00e9quipiers de 1998. Floril\u00e8ge des d\u00e9clarations \u00e0 retenir.",
        "20": "Annonc\u00e9 avec insistance en Egypte ou en Alg\u00e9rie, Herv\u00e9 Renard annonce qu\u2019il ne quittera pas le Maroc pour une autre s\u00e9lection africaine.",
        "21": "Contrairement \u00e0 1998, l\u2019\u00e9quipe de France, malgr\u00e9 le deuxi\u00e8me titre mondial de son histoire, n\u2019est pas automatiquement qualifi\u00e9e pour la prochaine \u00e9dition, en 2022 au Qatar.",
        "22": "Elimin\u00e9 en quarts de finale de la Coupe du Monde, Neymar n\u2019en oublie pas pour autant ses (ex)co\u00e9quipiers. Le Br\u00e9silien a tenu \u00e0 adresser un message d\u2019encouragement \u00e0 Kylian Mbapp\u00e9 et Ivan Rakitic.",
        "23": "Gianni Infantino, le pr\u00e9sident de la FIFA, a indiqu\u00e9 ce vendredi que la Coupe du Monde 2022 pourrait se d\u00e9rouler \u00e0 48 \u00e9quipes.",
        "24": "Sollicit\u00e9 au Qatar et critiqu\u00e9 en Tunisie, Nabil Maaloul a demand\u00e9 \u00e0 la F\u00e9d\u00e9ration tunisienne de le lib\u00e9rer de ses fonctions de s\u00e9lectionneur, malgr\u00e9 un contrat courant jusqu\u2019en 2022.",
        "25": "Le Maroc a annonc\u00e9 jeudi sa candidature \u00e0 l\u2019organisation de la Coupe du Monde 2030, au lendemain de son \u00e9chec pour l\u2019\u00e9dition 2026. Pour l\u2019instant, seule une candidature tripartite Uruguay-Argentine-Paraguay s\u2019est officiellement d\u00e9clar\u00e9e.",
        "26": "En concurrence avec le Maroc, qui enregistre un nouvel \u00e9chec, c\u2019est le trio USA-Canada-Mexique qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 pour organiser la Coupe du Monde 2026, la premi\u00e8re avec quarante-huit \u00e9quipes (contre 32 actuellement). Alors que l\u2019on a d\u00e9nombr\u00e9 quatre bulletins blancs, le projet \u00ab United 2026\u00a0\u00bb a gagn\u00e9 avec 67% des voix (134) ce mercredi. La d\u00e9cision est tomb\u00e9e ce mercredi lors du 68eme Congr\u00e8s de la FIFA, r\u00e9uni \u00e0 Moscou. Il s\u2019agira d\u2019une premi\u00e8re pour les Canadiens, Am\u00e9ricains et Mexicains ayant d\u00e9j\u00e0 de l\u2019exp\u00e9rience dans le domaine. ",
        "27": "L\u2019organisation de la Coupe du Monde 2026, la premi\u00e8re \u00e0 48 nations, sera attribu\u00e9e ce mercredi \u00e0 la coalition nord-am\u00e9ricaine USA-Canada-Mexique ou au Maroc. Pour sa cinqui\u00e8me candidature, le pays africain part clairement outsider du scrutin. Mais il n\u2019est pas battu d\u2019avance pour autant.",
        "28": "Pr\u00e9sident de la FIFA depuis 2016, Gianni Infantino va vivre sa premi\u00e8re Coupe du Monde \u00e0 partir du 14 juin en Russie. Il est revenu sur les diff\u00e9rents sujets de controverse qui touchent l\u2019instance internationale.",
        "29": "Alors que plusieurs Conf\u00e9d\u00e9rations militent pour une Coupe du Monde 2022 \u00e0 48 \u00e9quipes, le pr\u00e9sident de la FIFA Gianni Infantino a rappel\u00e9 qu\u2019une telle d\u00e9cision ne pourra \u00eatre prise sans l\u2019accord du Qatar, pays organisateur. ",
        "30": "Ancien joueur du FC Barcelone, Xavi a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 ce dimanche ambassadeur de la Coupe du Monde 2022, qui se d\u00e9roulera au Qatar.",
        "31": "Dans la nuit de dimanche \u00e0 lundi, la s\u00e9lection des Etats-Unis a entam\u00e9 une nouvelle \u00e8re, celle post-\u00e9limination \u00e0 la Coupe du Monde 2018 en Russie. Le tout avec un match nul sans saveur face \u00e0 la Bosnie-Herz\u00e9govine. ",
        "32": "Le comit\u00e9 marocain pour l\u2019organisation de la Coupe du Monde 2026 a donn\u00e9 sa premi\u00e8re grande conf\u00e9rence de presse, mardi \u00e0 Casablanca. Extraits.",
        "33": "S\u00e9lectionneur de la Cor\u00e9e du Nord depuis 2016, Jorn Andersen s\u2019est confi\u00e9 sur les conditions de travail alors que le pays est point\u00e9 du doigt sous la dictature de Kim-Jong-un.",
        "34": "La FIFA songerait \u00e0 retirer l\u2019organisation de la Coupe du Monde 2022 au Qatar selon Record, un journal mexicain, qui explique que l\u2019isolement diplomatique du pays du Golfe serait un gros frein aux yeux de la F\u00e9d\u00e9ration internationale. Et vous, partagez-vous l\u2019avis de la FIFA ?",
        "35": "Selon le journal mexicain Record, la FIFA aurait pr\u00e9par\u00e9 le terrain \u00e0 un retrait de l\u2019organisation de la Coupe du Monde 2022 au Qatar. En cause, l\u2019isolement diplomatique de l\u2019Etat du Golfe. Un ticket Mexique-USA-Canada ferait office de plan B.",
        "36": "Du 14 juin au 15 juillet 2018, se d\u00e9roulera la 21eme \u00e9dition de Coupe du Monde de football, en Russie. Football365 vous propose toutes les informations utiles sur l\u2019\u00e9v\u00e9nement sportif le plus suivi de la plan\u00e8te.",
        "37": "Mediapart r\u00e9v\u00e8le lundi que le FBI a d\u00e9cid\u00e9 d\u2019enqu\u00eater sur l\u2019attribution de la Coupe du monde 2022 apr\u00e8s avoir d\u00e9couvert un virement bancaire de 22 millions de dollars.",
        "38": "Le Nigeria occupe le deuxi\u00e8me rang mondial en termes d\u2019invincibilit\u00e9 dans les \u00e9liminatoires de la Coupe du Monde, r\u00e9v\u00e8lent les statistiques publi\u00e9es par la FIFA.",
        "39": "Un ancien dirigeant du football argentin, Jorge Delhon, s\u2019est jet\u00e9 sous un train apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 mis en cause lors du proc\u00e8s de corruption \u00e0 la Fifa. ",
        "40": "L\u2019organisation internationale de police criminelle Interpol, via l\u2019un de ses hauts repr\u00e9sentants, a avou\u00e9 le nombre croissant des menaces qui p\u00e8sent sur les grands \u00e9v\u00e8nements sportifs. ",
        "41": "Alors qu\u2019il termine sa carri\u00e8re au Qatar, Xavi n\u2019a pas cach\u00e9 que l\u2019id\u00e9e de mener le pays lors de la Coupe du Monde 2022, organis\u00e9e dans l\u2019\u00e9mirat, est quelque chose qui pourrait l\u2019int\u00e9resser.",
        "42": "La BBC s\u2019est procur\u00e9 un rapport d\u2019experts qui explique que l\u2019organisation de la Coupe du Monde 2022 au Qatar repr\u00e9sente des \u00ab risques \u00e9lev\u00e9s \u00bb notamment sur le plan financier.",
        "43": "Un ouvrier n\u00e9palais a \u00e9t\u00e9 licenci\u00e9 pour avoir parl\u00e9 \u00e0 une d\u00e9l\u00e9gation de l\u2019ONU de ses conditions de travail au Qatar.",
        "44": "La F\u00e9d\u00e9ration camerounaise de football a r\u00e9agi vigoureusement, lundi, aux attaques du pr\u00e9sident de la CAF contre l\u2019organisation de la CAN 2019 au Cameroun.",
        "45": "La F\u00e9d\u00e9ration qatarie de football a annonc\u00e9 lundi la nomination de F\u00e9lix Sanchez au poste de s\u00e9lectionneur, pour succ\u00e9der \u00e0 Jorge Fossati. Organisateur de la Coupe du Monde 2022, le Qatar est mal engag\u00e9 dans la course \u00e0 la qualification pour l\u2019\u00e9dition 2018",
        "46": "Selon Bild, qui publie \u00e0 partir de mardi le rapport de l\u2019enqu\u00eateur ind\u00e9pendant Michael Garcia, deux millions de dollars auraient \u00e9t\u00e9 vers\u00e9s \u00e0 la fille de dix ans d\u2019un membre de la FIFA avant l\u2019attribution de la Coupe du Monde 2022 au Qatar. L\u2019ex-procureur am\u00e9ricain revient sur l\u2019attribution des Mondiaux \u00e0 la Russie et donc du Qatar. A noter que ces documents n\u2019ont jamais \u00e9t\u00e9 publi\u00e9s par l\u2019instance internationale. ",
        "47": "Du 17 juin au 2 juillet, la Russie sera le th\u00e9\u00e2tre de la dixi\u00e8me \u00e9dition de la Coupe des Conf\u00e9d\u00e9rations. Un premier vrai test pour le pays h\u00f4te qui, moins d\u2019un an avant de recevoir le Mondial, doit encore faire face \u00e0 des d\u00e9fis de grande ampleur\u2026",
        "48": "Alors que la Chine n\u2019a jamais cach\u00e9 qu\u2019elle souhaiterait un jour organiser la Coupe du Monde de football, le pr\u00e9sident de la FIFA Gianni Infantino va rencontrer le pr\u00e9sident chinois Xi Jinping ce mercredi.",
        "49": "L\u2019ancien milieu du FC Barcelone Xavi a confi\u00e9 au Parisien ce samedi qu\u2019il aimait beaucoup Kylian Mbapp\u00e9 et Adrien Rabiot. ",
        "50": "Le Qatar continue ses travaux dans le but d\u2019accueillir la Coupe du Monde 2022. Le premier stade est fin pr\u00eat, et il s\u2019agit du Khalifa International Stadium \u00e0 Doha, r\u00e9nov\u00e9 pour l\u2019occasion. ",
        "51": "Le pr\u00e9sident de la Fifa, Gianni Infantino, a affirm\u00e9 lundi que les finances de l\u2019instance internationale du football \u00e9taient \u00abextr\u00eamement solides\u00bb, malgr\u00e9 des pertes de 369 millions de dollars cette ann\u00e9e.",
        "52": "Selon le Monde, le parquet national financier (PNF) a ouvert une enqu\u00eate pr\u00e9liminaire pour \u00ab corruption priv\u00e9e \u00bb, \u00ab association de malfaiteurs \u00bb, \u00ab trafic d\u2019influence et recel de trafic d\u2019influence \u00bb au sujet des attributions des Coupes du Monde 2018 et 2022. ",
        "53": "Les Etats-Unis, le Mexique et le Canada ont annonc\u00e9 lundi qu\u2019ils feraient candidature commune pour l\u2019organisation de la Coupe du Monde 2026, la premi\u00e8re \u00e0 quarante-huit nations. L\u2019Am\u00e9rique du Nord n\u2019a plus accueilli le Mondial depuis 1994.",
        "54": "Selon The Guardian, les Etats-Unis, le Canada et le Mexique pourraient pr\u00e9senter une candidature commune pour accueillir la Coupe du Monde 2026. La premi\u00e8re \u00e0 48 \u00e9quipes.",
        "55": "Le Monde publie une grande enqu\u00eate sur les coulisses de la chute de Michel Platini, il y a plus d\u2019un an. Il en ressort qu\u2019une unanimit\u00e9 se d\u00e9gageait pour barrer la route du dirigeant fran\u00e7ais dans sa qu\u00eate de la pr\u00e9sidence de la FIFA. De Sepp Blatter \u00e0 Gianni Infantino.",
        "56": "Apr\u00e8s avoir obtenu l\u2019organisation de la Coupe du monde 2022, le Qatar s\u2019est lanc\u00e9 dans une course \u00e0 la montre pour tout construire \u00e0 temps. Une construction de A \u00e0 Z qui a forc\u00e9ment un coup et il est estim\u00e9 \u00e0 500 millions de dollars par semaine\u2026",
        "57": "Un Britannique est mort sur le chantier d\u2019un stade de la Coupe du Monde 2022, au Qatar, ont annonc\u00e9 les organisateurs de la comp\u00e9tition vendredi.",
        "58": "A partir de 2026, la Coupe du Monde se d\u00e9roulera \u00e0 48 \u00e9quipes et non plus 32. A quoi aurait donc ressembl\u00e9 le dernier Mondial avec autant d\u2019\u00e9quipes ?",
        "59": "Le r\u00eave est devenu r\u00e9alit\u00e9 pour le petit enfant Afghan dont la photo avec un sac plastique en guise de maillot de Messi avait fait le tour du Web. Il a pu rencontrer son idole au Qatar\u2026",
        "60": "Presque une semaine apr\u00e8s la confirmation de la suspension de Sepp Blatter de toute activit\u00e9 li\u00e9e au football, l\u2019ancien pr\u00e9sident de la FIFA s\u2019est longuement confi\u00e9 sur ses ann\u00e9es \u00e0 la FIFA (1998-2015) et les d\u00e9boires qui s\u2019en sont suivis, dans un grand entretien accord\u00e9 au Monde.",
        "61": "Dans une interview accord\u00e9e \u00e0 nos confr\u00e8res de Ouest France, Gianni Infantino, est revenu sur l\u2019organisation des prochaines Coupes du Monde. Le pr\u00e9sident de la FIFA s\u2019est exprim\u00e9 sur le Qatar et sur le format qu\u2019il souhaite mettre en place. ",
        "62": "Ren\u00e9 Girard, l\u2019entra\u00eeneur de Nantes, a confi\u00e9 \u00e0 nos confr\u00e8res de SFR Sport qu\u2019il se verrait bien s\u00e9lectionneur dans quelques ann\u00e9es. Et pourquoi pas pour la Coupe du Monde 2022 ?",
        "63": "Le Comit\u00e9 d\u2019organisation du Mondial 2022 au Qatar a annonc\u00e9 que l\u2019alcool serait interdit dans les espaces publics durant l\u2019\u00e9v\u00e9nement et peut-\u00eatre aussi dans les stades. Un coup dur pour la FIFA.",
        "64": "Alors que certaines ONG avancent que plus d\u2019un millier de travailleurs en charge de la construction des stades pour le Mondial 2022 sont morts depuis le d\u00e9but des travaux, les organisateurs du tournoi ont officialis\u00e9 ce dimanche pour la premi\u00e8re fois un d\u00e9c\u00e8s.",
        "65": "Le conseil de la FIFA a annonc\u00e9 sa d\u00e9cision de refuser, dans un premier temps, les candidatures des pays d\u2019Europe et d\u2019Asie pour l\u2019organisation de la Coupe du Monde 2026, ouvrant la porte aux autres continents.",
        "66": "Par la voix de son vice-pr\u00e9sident, la F\u00e9d\u00e9ration chinoise de football a annonc\u00e9 son intention de candidater \u00e0 l\u2019organisation de la Coupe du Monde 2030.",
        "67": "Apr\u00e8s deux d\u00e9faites cons\u00e9cutives en \u00e9liminatoires du Mondial 2018, la F\u00e9d\u00e9ration qatarie de football a d\u00e9cid\u00e9 de se s\u00e9parer de son s\u00e9lectionneur, l\u2019Uruguayen Jos\u00e9 Daniel Carreno.",
        "68": "Alors que Nike a tent\u00e9 la surench\u00e8re, la F\u00e9d\u00e9ration Allemande de football a annonc\u00e9 ce lundi la prolongation de son engagement avec adidas jusqu\u2019en 2022.",
        "69": "Alors que l\u2019Euro 2016 bat son plein, l\u2019UEFA semble peiner \u00e0 vendre les droits des matchs de Bleus pour la p\u00e9riode 2018-2022. TF1 et M6 se seraient alli\u00e9s pour r\u00e9pondre \u00e0 l\u2019appel d\u2019offres lanc\u00e9 par l\u2019instance europ\u00e9enne selon L\u2019Equipe et leur offre ne serait pas \u00e0 la hauteur des attentes.",
        "70": "Mercredi soir, l\u2019\u00e9quipe de France affrontera l\u2019Albanie \u00e0 Marseille. Un adversaire que nous pr\u00e9sente Amine Lecomte, gardien de la s\u00e9lection qatarie, battue par les Albanais en match de pr\u00e9paration il y a deux semaines.",
        "71": "Le coup de pression envoy\u00e9 par Nasser Al-Khela\u00effi vendredi dans les colonnes du Parisien est tout sauf anodin. En effet, \u00e0 en croire Qatar Infos, le pr\u00e9sident du PSG serait lui-m\u00eame sous pression apr\u00e8s l\u2019\u00e9chec en Ligue des Champions cette saison. Le nouveau cycle du club pourrait s\u2019ouvrir sans lui.",
        "72": "Manchester City et le PSG ont en commun d\u2019avoir b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de l\u2019afflux d\u2019investissements \u00e9trangers pour (re)devenir cr\u00e9dibles sur la sc\u00e8ne europ\u00e9enne. Un enjeu \u00e9conomique, mais surtout diplomatique, pour les Emirats Arabes Unis et le Qatar.",
        "73": "Pour pallier au manque de chambres d\u2019h\u00f4tels pendant la Coupe du Monde 2022, le Qatar r\u00e9fl\u00e9chit \u00e0 cr\u00e9er un gigantesque camping dans le d\u00e9sert pour accueillir les supporters du monde entier.",
        "74": "Tr\u00e8s critique lors de l\u2019arriv\u00e9e des Qataris \u00e0 la t\u00eate du PSG, Karl-Heinze Rummenigge, le dirigeant du Bayern Munich, adopte d\u00e9sormais un ton plus doux \u00e0 leur encontre. Nouvelle preuve ce lundi dans un long entretien dans L\u2019Equipe. ",
        "75": "Eric Champel, journaliste \u00e0 France Football, fait le point avant l\u2019\u00e9lection de la FIFA qui se d\u00e9roulera vendredi. Le co-auteur du livre \u00ab FIFAGate \u00bb estime que le Qatar n\u2019est pas encore assur\u00e9 d\u2019accueillir la Coupe du Monde 2022\u2026 ",
        "76": "Sepp Blatter a accord\u00e9 mercredi un long entretien \u00e0 L\u2019Equipe. L\u2019occasion pour le pr\u00e9sident d\u00e9missionnaire de la FIFA de balayer tous les sujets autour de sa fin de r\u00e8gne, \u00e0 deux jours de l\u2019\u00e9lection qui le poussera dehors pour de bon. ",
        "77": "A l\u2019occasion d\u2019un long entretien accord\u00e9 \u00e0 nos confr\u00e8res de RMC, Sepp Blatter, le pr\u00e9sident suspendu de la FIFA, a fait le tour de son actualit\u00e9. Alors que le Suisse ne soutiendra aucun candidat lors de la prochaine \u00e9lection pr\u00e9sidentielle, il n\u2019est pas question de consid\u00e9rer Michel Platini comme un ennemi. Sepp Blatter livre ses v\u00e9rit\u00e9s. ",
        "78": "A 25 ans, Amine Lecomte est une star au Qatar. Devenu international l\u2019an pass\u00e9, ce gardien au physique imposant a pourtant un parcours hors du commun. N\u00e9 \u00e0 Reims et form\u00e9 \u00e0 Sochaux, il a tent\u00e9 le pari fou d\u2019aller poursuivre sa carri\u00e8re \u00e0 l\u2019autre bout du monde il y a six ans. Un pari gagnant.",
        "79": "Marco Verratti s\u2019est pr\u00e9sent\u00e9 en conf\u00e9rence de presse mardi \u00e0 Doha, \u00e0 la veille du match amical entre le PSG et l\u2019Inter Milan. Le milieu italien a r\u00e9affirm\u00e9 son attachement \u00e0 Paris, mais aussi \u00e0 Carlo Ancelotti.",
        "80": "Joseph Blatter a encore soutenu Michel Platini dans un entretien accord\u00e9 au Monde mercredi. Le Suisse parle de l\u2019ancien du num\u00e9ro 10 des Bleus comme d\u2019un \u00ab homme honn\u00eate \u00bb.",
        "81": "Michel Platini et Sepp Blatter ont \u00e9t\u00e9 suspendus huit ans par le comit\u00e9 d\u2019\u00e9thique de la FIFA ce lundi.",
        "82": "Le comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la FIFA a annonc\u00e9 ce lundi les sanctions prises \u00e0 l\u2019encontre de Sepp Blatter et de Michel Platini. Les deux hommes sont suspendus huit ans de toute activit\u00e9 li\u00e9e au football.",
        "83": "La FIFA, dont le comit\u00e9 ex\u00e9cutif se r\u00e9unit ce jeudi, envisage de changer le format de la Coupe du Monde 2026 et ainsi passer de 32 \u00e0 40 \u00e9quipes qualifi\u00e9es. Mais une d\u00e9cision sur ce sujet n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 prise. ",
        "84": "Selon la presse suisse, la FIFA, dont le comit\u00e9 ex\u00e9cutif se r\u00e9unit ce jeudi, envisage de changer le format de la Coupe du Monde 2026 et ainsi passer de 32 \u00e0 40 \u00e9quipes qualifi\u00e9es. ",
        "85": "Apr\u00e8s le fameux versement de deux millions de francs suisses, Sepp Blatter distille de nouvelles r\u00e9v\u00e9lations, cette fois sur le Qatar 2022. Objectif \u00e0 peine voil\u00e9 : dynamiter d\u00e9finitivement la candidature de Platini.",
        "86": "Dans un entretien accord\u00e9 \u00e0 BFM TV, Nicolas Sarkozy, l\u2019ancien pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, a r\u00e9pondu aux attaques de Sepp Blatter, qui lui reproche son influence dans l\u2019attribution de la Coupe du Monde 2022 au Qatar.",
        "87": "J\u00e9r\u00f4me Champagne a confirm\u00e9 \u00e0 Football365 qu\u2019il avait d\u00e9pos\u00e9 les parrainages n\u00e9cessaires pour se pr\u00e9senter \u00e0 la t\u00eate de la FIFA. L\u2019occasion pour lui d\u2019\u00e9voquer son programme ainsi que les scandales autour de Michel Platini et Sepp Blatter. ",
        "88": "J\u00e9r\u00f4me Champagne a confirm\u00e9 \u00e0 Football365 qu\u2019il avait d\u00e9pos\u00e9 les parrainages n\u00e9cessaires pour se pr\u00e9senter \u00e0 la t\u00eate de la FIFA. L\u2019occasion pour lui d\u2019\u00e9voquer son programme ainsi que les scandales autour de Michel Platini et Sepp Blatter. ",
        "89": "A la t\u00eate de la F\u00e9d\u00e9ration saoudienne de football, Ahmed Eid Al Harbi observe avec \u00ab consternation \u00bb la d\u00e9confiture de la FIFA. Footafrica365.fr vous propose les confidences de cet homme de pouvoir.",
        "90": "Suspendu pour trois mois par la Commission d\u2019\u00e9thique de la FIFA, Michel Platini traverse une s\u00e9rieuse p\u00e9riode de turbulences. L\u2019ancien meneur de jeu des Bleus s\u2019est longuement confi\u00e9 \u00e0 nos confr\u00e8res du Monde.",
        "91": "Alors que les t\u00eates tombent les unes apr\u00e8s les autres \u00e0 la FIFA, le Qatar continue de se pr\u00e9parer \u00e0 l\u2019organisation de la Coupe du Monde 2022 sans \u00eatre v\u00e9ritablement inqui\u00e9t\u00e9. Un leurre ?",
        "92": "Suspendu pour 90 jours par la Commission d\u2019\u00e9thique de la FIFA, Sepp Blatter va c\u00e9der la pr\u00e9sidence de la FIFA \u00e0 Issa Hayatou. Une nomination qui pr\u00eaterait \u00e0 sourire si elle n\u2019\u00e9tait pas significative de toutes les d\u00e9rives d\u2019un syst\u00e8me \u00e0 bout de souffle. ",
        "93": "Suspendu pour 90 jours par la Commission d\u2019\u00e9thique de la FIFA, Sepp Blatter va c\u00e9der la pr\u00e9sidence de la FIFA \u00e0 Issa Hayatou. Une nomination qui pr\u00eaterait \u00e0 sourire si elle n\u2019\u00e9tait pas significative de toutes les d\u00e9rives d\u2019un syst\u00e8me \u00e0 bout de souffle. ",
        "94": "Sepp Blatter ayant \u00e9t\u00e9 suspendu pour 90 jours, la FIFA sera provisoirement pr\u00e9sid\u00e9e par Issa Hayatou, le vice-pr\u00e9sident du comit\u00e9 ex\u00e9cutif. Quant \u00e0 l\u2019UEFA, c\u2019est Angel Maria Villar qui remplira ce r\u00f4le \u00e0 la place de Michel Platini, \u00e9galement suspendu. ",
        "95": "Les dates du Mondial 2022, qui aura lieu au Qatar, ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9es ce vendredi. La comp\u00e9tition se d\u00e9roulera du 21 novembre au 18 d\u00e9cembre.",
        "96": "Les dates du Mondial 2022, qui aura lieu au Qatar, ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9es ce vendredi. La comp\u00e9tition se d\u00e9roulera du 21 novembre au 18 d\u00e9cembre.",
        "97": "Selon France Football, le Qatar envisagerait de cr\u00e9er la Coupe du Monde des L\u00e9gendes, une comp\u00e9tition o\u00f9 d\u2019anciens joueurs \u00e2g\u00e9s de plus de 35 ans s\u2019affronteraient \u00e0 sept contre sept.",
        "98": "Journaliste \u00e0 \u00ab France Football \u00bb et auteur d\u2019un livre sur la destitution de Sepp Blatter, Eric Champel, grand sp\u00e9cialiste de la FIFA, revient pour Football365 sur la destitution de J\u00e9r\u00f4me Valcke, le num\u00e9ro deux de l\u2019instance mondiale. ",
        "99": "Le Chilien Harold Mayne-Nicholls, ancien pr\u00e9sident du comit\u00e9 d\u2019\u00e9valuation des Coupes du Monde 2018 et 2022, a \u00e9t\u00e9 suspendu sept ans de toute activit\u00e9 li\u00e9e au foot lundi par le comit\u00e9 d\u2019\u00e9thique de la FIFA. ",
        "100": "Dans une interview au journal allemand Welt, Sepp Blatter explique que les pr\u00e9sidents fran\u00e7ais et allemand, Nicolas Sarkozy et Christian Wulff, ont tent\u00e9 d\u2019influencer le vote d\u2019attribution des Coupe du Monde 2018 et 2022.",
        "101": "Directeur g\u00e9n\u00e9ral de Burrda Sport, Laurent Platini, le fils du pr\u00e9sident de l\u2019UEFA, Michel, a tenu \u00e0 d\u00e9fendre son p\u00e8re sur sa complaisance pr\u00e9sum\u00e9e avec les Qataris.",
        "102": "Avec les scandales qui \u00e9claboussent la FIFA, Vladimir Poutine, le pr\u00e9sident de la Russie, s\u2019est montr\u00e9 ferme quant \u00e0 la tenue de la Coupe du Monde 2018 dans son pays. Et le dirigeant russe n\u2019a pas appr\u00e9ci\u00e9 les man\u0153uvres britanniques notamment.",
        "103": "La police australienne a annonce ce jeudi qu\u2019elle enqu\u00eatait sur un possible d\u00e9tournement de fonds dans le cadre de l\u2019attribution de la Coupe du Monde 2022 au Qatar. ",
        "104": "Retrouvez les principales r\u00e9actions suite \u00e0 la d\u00e9mission de Sepp Blatter, le pr\u00e9sident de la FIFA. Michel Platini ou encore Fr\u00e9d\u00e9ric Thiriez ont r\u00e9agi ce mardi. ",
        "105": "Selon The Sunday Times, la justice suisse pourrait prochainement entendre une dizaine d\u2019officiels de la FIFA dans le cadre de l\u2019enqu\u00eate sur un \u00e9ventuel blanchiment d\u2019argent dans le cadre de l\u2019attribution des deux prochaines Coupes du Monde. Sepp Blatter pourrait en faire partie.",
        "106": "Selon The Sunday Times, la justice suisse pourrait prochainement entendre une dizaine d\u2019officiels de la FIFA dans le cadre de l\u2019enqu\u00eate sur un \u00e9ventuel blanchiment d\u2019argent dans le cadre de l\u2019attribution des deux prochaines Coupes du Monde. Sepp Blatter pourrait en faire partie.",
        "107": "Alors que l\u2019UEFA demandait une place de plus pour la phase finale de la prochaine Coupe du Monde, le Comit\u00e9 Ex\u00e9cutif de la FIFA a d\u00e9cid\u00e9 de maintenir l\u2019attribution des places par conf\u00e9d\u00e9ration pour les deux prochaines Coupes du Monde comme celle pour l\u2019\u00e9dition 2014.",
        "108": "Alors que l\u2019UEFA a tent\u00e9 de faire barrage \u00e0 sa r\u00e9\u00e9lection, Sepp Blatter est revenu sur les menaces de la Conf\u00e9d\u00e9ration Europ\u00e9enne dans un entretien \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision publique suisse. Il est pr\u00eat \u00e0 pardonner l\u2019UEFA et son pr\u00e9sident\u2026 mais attaque aussi aux Etats-Unis.",
        "109": "Malgr\u00e9 les soup\u00e7ons de corruption et les arrestations de plusieurs membres de la FIFA mercredi, le Suisse Sepp Blatter a sans surprise \u00e9t\u00e9 \u00e9lu pr\u00e9sident de la FIFA. Pour la cinqui\u00e8me fois d\u2019affil\u00e9e.",
        "110": "Au contraire de l\u2019UEFA, la CAF s\u2019oppose \u00e0 tout report du Congr\u00e8s annuel de la FIFA, programm\u00e9 vendredi. L\u2019instance panafricaine, qui r\u00e9affirme son soutien au pr\u00e9sident Sepp Blatter, n\u2019est pas \u00e0 l\u2019abri du scandale. Explications.",
        "111": "Selon The New York Times, six hauts responsables de la FIFA auraient \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s mercredi matin \u00e0 Zurich (Suisse) et extrad\u00e9s aux Etats-Unis pour r\u00e9pondre \u00e0 des accusions de corruption. ",
        "112": "Mark Lobel, un journaliste de la BBC qui enqu\u00eatait sur les conditions de travail des expatri\u00e9s travaillant sur les chantiers du Mondial 2022, a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 par la police qatarie.",
        "113": "Issa Hayatou, Jacques Anouma et Amos Adamu, alors repr\u00e9sentants de la CAF au comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la FIFA, auraient touch\u00e9 chacun 1,5 million de dollars pour donner leur voix au Qatar lors du vote d\u2019attribution du Mondial 2022.",
        "114": "Issa Hayatou, Jacques Anouma et Amos Adamu, alors repr\u00e9sentants de la CAF au comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la FIFA, auraient touch\u00e9 chacun 1,5 million de dollars pour donner leur voix au Qatar lors du vote d\u2019attribution du Mondial 2022.",
        "115": "Dans un livre de deux journalistes anglais publi\u00e9 jeudi, Sepp Blatter, le pr\u00e9sident de la FIFA, est accus\u00e9 de s\u2019\u00eatre arrang\u00e9 avec le Qatari Mohammed Bin Hammam concernant l\u2019attribution de la Coupe du Monde 2022 au Qatar.",
        "116": "Le pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration kazakhe de football a indiqu\u00e9 mardi que le Kazakhstan pourrait pr\u00e9senter sa candidature \u00e0 l\u2019organisation de la Coupe du Monde 2026.",
        "117": "Sans aucune surprise, Michel Platini a \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lu pr\u00e9sident de l\u2019UEFA par le Congr\u00e8s de l\u2019instance europ\u00e9enne. Seul candidat \u00e0 sa propre succession, l\u2019ancien num\u00e9ro 10 des Bleus repart pour un troisi\u00e8me mandat. Avant de se lancer \u00e0 l\u2019assaut de la FIFA ?",
        "118": "Une ONG a d\u00e9cid\u00e9 de porter plainte contre le groupe fran\u00e7ais Vinci pour travail forc\u00e9, \u00e0 la limite de l\u2019esclavage moderne.",
        "119": "Fr\u00e9d\u00e9ric Thiriez, le pr\u00e9sident de la LFP et de l\u2019Association des ligues europ\u00e9ennes (EPFL), envisager d\u2019attaquer la FIFA en justice apr\u00e8s la confirmation de la tenue de la Coupe du Monde 2022 au Qatar en plein hiver. ",
        "120": "No\u00ebl Le Gra\u00ebt, le pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise de football, estime que la FIFA a pris une bonne d\u00e9cision en d\u00e9cidant de faire jouer la Coupe du Monde 2022 au Qatar pendant l\u2019hiver.",
        "121": "La finale de la Coupe du Monde 2022, qui se d\u00e9roulera au Qatar, va \u00eatre programm\u00e9e le dimanche 18 d\u00e9cembre. La d\u00e9cision a \u00e9t\u00e9 prise ce jeudi par le comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la FIFA. ",
        "122": "Sepp Blatter, le pr\u00e9sident de la FIFA, a rendu visite dimanche \u00e0 l\u2019\u00e9mir du Qatar dans le cadre de la pr\u00e9paration pour le Mondial 2022. L\u2019occasion pour le dirigeant suisse de mettre la pression pour que les conditions de travail des ouvriers continuent de s\u2019am\u00e9liorer. ",
        "123": "Invit\u00e9 exceptionnel de Xavier Couture dans l\u2019\u00e9mission \u00ab Couture Club \u00bb sur la cha\u00eene sport365 lors d\u2019une \u00e9mission qui sera diffus\u00e9e le 13 mars prochain (22h00), Luis Fernandez \u00e9voque ces personnages si embl\u00e9matiques qui font l\u2019actualit\u00e9 du ballon rond. Sans prendre de gants. ",
        "124": "A l\u2019occasion d\u2019une r\u00e9union du Board de la FIFA \u00e0 Belfast, Sepp Blatter a fait savoir qu\u2019il \u00e9tait contre une finale de la Coupe du Monde 2022 au Qatar le 23 d\u00e9cembre. Il pr\u00e9f\u00e8re la date du 18.",
        "125": "Philippe Piat, le pr\u00e9sident de la FIFPro, a qualifi\u00e9 de \u00ab pleurnichard \u00bb le pr\u00e9sident de la Ligue, Fr\u00e9d\u00e9ric Thiriez, qui avait consid\u00e9r\u00e9 qu\u2019organiser la Coupe du Monde 2022 en novembre et d\u00e9cembre \u00e9tait la pire solution.",
        "126": "J\u00e9r\u00f4me Valcke, le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la FIFA, a indiqu\u00e9 que les clubs europ\u00e9ens impact\u00e9s par l\u2019organisation du la Coupe du Monde 2022 au Qatar ne seraient pas d\u00e9dommag\u00e9s financi\u00e8rement par l\u2019instance internationale.",
        "127": "Interrog\u00e9 par l\u2019AFP sur la proposition de disputer la Coupe du Monde 2022 au Qatar en novembre-d\u00e9cembre, Fr\u00e9d\u00e9ric Thiriez, le pr\u00e9sident de la LFP, a estim\u00e9 que c\u2019\u00e9tait \u00ab la pire des solutions \u00bb pour les championnats europ\u00e9ens.",
        "128": "D\u00e9couvrez les principales r\u00e9actions apr\u00e8s la proposition du groupe de travail de la FIFA de jouer la Coupe du Monde 2022 en novembre-d\u00e9cembre.",
        "129": "Philippe Piat, pr\u00e9sident de l\u2019UNFP et de la FIFPro, nous a expliqu\u00e9 que le choix de jouer la Coupe du Monde 2022 \u00e9tait in\u00e9luctable compte tenu de la chaleur au Qatar en \u00e9t\u00e9. Il s\u2019est aussi d\u00e9clar\u00e9 favorable \u00e0 la modification permanente des calendriers europ\u00e9ens.",
        "130": "L\u2019UEFA et la CAF ont indiqu\u00e9 mardi qu\u2019elles soutenaient l\u2019option de jouer en novembre-d\u00e9cembre la Coupe du Monde 2022 au Qatar. De son c\u00f4t\u00e9, le patron de la Premier League s\u2019est dit \u00ab tr\u00e8s d\u00e9\u00e7u \u00bb.",
        "131": "Comme l\u2019UEFA, la CAF a indiqu\u00e9 mardi qu\u2019elle soutenait l\u2019option de jouer en novembre-d\u00e9cembre la Coupe du Monde 2022 au Qatar.",
        "132": "La \u00ab task force \u00bb de la FIFA a recommand\u00e9 la tenue de la Coupe du Monde 2022 au Qatar en novembre et d\u00e9cembre.",
        "133": "Selon le magazine am\u00e9ricain Sport Illustrated, l\u2019officialisation du d\u00e9roulement de la Coupe du Monde au Qatar en novembre et en d\u00e9cembre 2022 serait imminente. ",
        "134": "Selon l\u2019hebdomadaire allemand Sport Bild, Pep Guardiola, l\u2019entra\u00eeneur du Bayern Munich, prendrait les r\u00eanes de l\u2019\u00e9quipe nationale du Qatar \u00e0 la fin de son contrat en Bavi\u00e8re, en 2016.",
        "135": "Le Conseil de l\u2019Europe a rendu ce mardi un rapport accablant sur l\u2019attribution de la Coupe du Monde 2022 au Qatar, a-t-on appris \u00e0 l\u2019AFP. Selon lui, la FIFA doit absolument reconsid\u00e9rer le vote.",
        "136": "Comme attendu, Michael Garcia a d\u00e9missionn\u00e9 de ses fonctions de pr\u00e9sident de la chambre d\u2019enqu\u00eate du comit\u00e9 d\u2019\u00e9thique de la FIFA. Une d\u00e9cision motiv\u00e9e par le rejet de son rapport sur les conditions de l\u2019attribution de la Coupe du Monde \u00e0 la Russie en 2018 et au Qatar en 2022.",
        "137": "La Commission de recours de la F\u00e9d\u00e9ration internationale de football (FIFA) a jug\u00e9 irrecevable l\u2019appel de Michael Garcia contre la synth\u00e8se r\u00e9dig\u00e9e \u00e0 partir de son rapport portant sur l\u2019attribution des Coupes du Monde 2018 et 2022.",
        "138": "L\u2019ancienne responsable de la communication du comit\u00e9 de candidature du Qatar a livr\u00e9 un t\u00e9moignage accablant sur les conditions d\u2019attribution du Mondial 2022. Les choses se sont pour beaucoup nou\u00e9es \u00e0 Luanda, d\u00e9but 2010.",
        "139": "L\u2019ancienne responsable de la communication du comit\u00e9 de candidature du Qatar a livr\u00e9 un t\u00e9moignage accablant sur les conditions d\u2019attribution du Mondial 2022.",
        "140": "Longuement interrog\u00e9 sur Europe 1 ce mardi, Michel Platini s\u2019est d\u00e9fendu d\u2019avoir \u00e9t\u00e9 achet\u00e9 en \u00e9change de son vote pour l\u2019une des deux prochaines Coupes du Monde. Le pr\u00e9sident de l\u2019UEFA pense par ailleurs que Sepp Blatter doit passer la main.",
        "141": "Nouvelle r\u00e9v\u00e9lation concernant l\u2019attribution de la Coupe de la Monde 2018 \u00e0 la Russie. Selon The Sunday Times, Michel Platini, le pr\u00e9sident de l\u2019UEFA, se serait vu offrir un tableau de Pablo Picasso pour orienter son vote vers la Russie. Mais le principal int\u00e9ress\u00e9 \u00e0 tenu \u00e0 d\u00e9mentir toute corruption dans des d\u00e9claration \u00e0 l\u2019AFP.",
        "142": "Alors que l\u2019ancien dirigeant de la F\u00e9d\u00e9ration Anglaise de football, Lord Triesman, avait avanc\u00e9 l\u2019id\u00e9e d\u2019un boycott des Coupes du Monde 2018 et 2022, le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la FA, Alex Horne, a affirm\u00e9 que cela n\u2019\u00e9tait pas au programme.",
        "143": "J\u00e9r\u00f4me Champagne s\u2019est exprim\u00e9 mercredi soir dans l\u2019\u00ab Access365 \u00bb, pr\u00e9sent\u00e9 par Alexandre Delp\u00e9rier, au sujet du flou autour du rapport Garcia concernant l\u2019attribution des Coupes du Monde \u00e0 la Russie et au Qatar. Candidat au poste de pr\u00e9sident de la FIFA contre Sepp Blatter, le Fran\u00e7ais demande la publication du rapport. ",
        "144": "Sepp Blatter, le pr\u00e9sident de la FIFA, a d\u00e9pos\u00e9 une plainte mardi aupr\u00e8s du Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration helv\u00e9tique suite \u00e0 la lecture du rapport Garcia concernant l\u2019attribution des Mondiaux 2018 et 2022 en Russie et au Qatar. ",
        "145": "Sepp Blatter, le pr\u00e9sident de la FIFA, a d\u00e9pos\u00e9 une plainte mardi aupr\u00e8s du Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration helv\u00e9tique suite \u00e0 la lecture du rapport Garcia concernant l\u2019attribution des Mondiaux 2018 et 2022 en Russie et au Qatar. ",
        "146": "Eric Cantona ne comprend pas comment la FIFA a pu confier au Qatar l\u2019organisation de la Coupe du Monde 2022. Pour l\u2019ancien joueur de Manchester United, ce pays ne va pas dans le sens du d\u00e9veloppement du football.",
        "147": "Alors que la publication du rapport sur les conditions de la d\u00e9signation de la Russie et du Qatar pour organiser les Coupes du Monde 2018 et 2022 n\u2019a pas encore \u00e9t\u00e9 faite, Sepp Blatter aurait affirm\u00e9 que l\u2019\u00e9tat du Golfe n\u2019organisera pas le Mondial, critiquant l\u2019\u00e9tat du Golfe en des termes tr\u00e8s durs. Mais la FIFA tente d\u2019\u00e9viter toute pol\u00e9mique.",
        "148": "Michel Platini n\u2019est pas contre un r\u00e9am\u00e9nagement du calendrier de la Ligue des Champions en 2022. Devant les difficult\u00e9s collat\u00e9rales de l\u2019organisation d\u2019un Mondial en hiver au Qatar, le pr\u00e9sident de l\u2019UEFA ouvre ainsi la porte \u00e0 un report de la finale de la C1 pour le mois de juin.",
        "149": "En marge d\u2019une r\u00e9union du syndicat des ligues de football europ\u00e9ennes professionnelles, son pr\u00e9sident Fr\u00e9d\u00e9ric Thiriez a indiqu\u00e9 que si la Coupe du Monde 2022 devait se disputer en hiver, cela \u00ab nuirait aux comp\u00e9titions nationales et \u00e0 l\u2019\u00e9conomie des ligues \u00bb.",
        "150": "Sepp Blatter a confirm\u00e9 lundi sur France Info que la Coupe du Monde 2022 au Qatar devrait tr\u00e8s vraisemblablement se d\u00e9rouler en hiver. \u00ab C\u2019est la meilleure solution \u00bb, assure le pr\u00e9sident de la FIFA.",
        "151": "Michel Platini \u00e9tait l\u2019invit\u00e9 mercredi du JT de 20h de TF1. L\u2019occasion pour le pr\u00e9sident fran\u00e7ais de l\u2019UEFA d\u2019\u00e9voquer les incidents lors de Serbie-Albanie ou encore sa justification sur l\u2019attribution du Mondial 2022 au Qatar.",
        "152": "Troisi\u00e8me gardien de Chelsea, l\u2019Australien Mark Schwarzer (42 ans) s\u2019est positionn\u00e9 contre l\u2019organisation de la Coupe du Monde au Qatar en 2022.",
        "153": "Invit\u00e9 exceptionnel d\u2019Alexandre Delp\u00e9rier mercredi soir dans l\u2019Access365 sur Sport365 TV, J\u00e9r\u00f4me Champagne est longuement revenu sur sa candidature \u00e0 la pr\u00e9sidence de la FIFA. Le Fran\u00e7ais a notamment r\u00e9affirm\u00e9 que Sepp Blatter, son seul rival pour le moment, n\u2019est pas corrompu.",
        "154": "Dans un quotidien accord\u00e9 \u00e0 Sport Bild Plus, Theo Zwanziger, membre allemand du Comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la FIFA, a estim\u00e9 que le Qatar perdra l\u2019organisation de la Coupe du monde 2022 de football. ",
        "155": "David Dein, repr\u00e9sentant de la Premier League \u00e0 l\u2019UEFA, milite pour la mise en place d\u2019une tr\u00eave hivernale dans le championnat anglais. ",
        "156": "Face \u00e0 des conditions climatiques d\u00e9favorables en juin-juillet au Qatar, la FIFA a entam\u00e9 sa r\u00e9flexion autour du d\u00e9placement de la comp\u00e9tition en hiver. Deux axes de r\u00e9flexion sont privil\u00e9gi\u00e9s.",
        "157": "Deux Britanniques membres d\u2019une ONG ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s le 31 ao\u00fbt dernier, au Qatar. Ils enqu\u00eataient sur les conditions de travail des ouvriers sur les chantiers de la Coupe du Monde 2022.",
        "158": "Membre du comit\u00e9 d\u2019audit de la FIFA, Canover Watson a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 aux Iles Ca\u00efman pour des soup\u00e7ons de corruption et de blanchiment d\u2019argent.",
        "159": "Alors que l\u2019\u00e9lection \u00e0 la pr\u00e9sidence de la FIFA aura lieu le 29 mai 2015, la FIFA a transmis aux 209 F\u00e9d\u00e9rations affili\u00e9es le r\u00e8glement de cette \u00e9lection. Qui pourrait se r\u00e9v\u00e9ler favorable \u00e0 Sepp Blatter, qui brigue un cinqui\u00e8me mandat\u2026",
        "160": "Selon les informations d\u2019ESPN, la FIFA aurait demand\u00e9 aux Etats-Unis de se tenir pr\u00eat en cas de retrait de l\u2019organisation de la Coupe du Monde 2022 au Qatar.",
        "161": "Alors qu\u2019il a \u00e9t\u00e9 suspendu pour 90 jours par la FIFA pour avoir refus\u00e9 de r\u00e9pondre aux enqu\u00eateurs au sujet de ses liens avec le Qatar au sujet de l\u2019attribution de la Coupe du Monde 2022, Franz Beckenbauer va finalement collaborer.",
        "162": "Franz Beckenbauer a provisoirement \u00e9t\u00e9 suspendu de toute activit\u00e9 relative au football pour une dur\u00e9e de 90 jours. La sanction est due \u00e0 un manque de coop\u00e9ration au cours de l\u2019enqu\u00eate concernant l\u2019attribution du Mondial 2022 au Qatar. ",
        "163": "Alors que les accusations contre lui se multiplient, \u00e0 l\u2019image de celles contre l\u2019attribution de la Coupe du Monde 2022 au Qatar, Sepp Blatter s\u2019est d\u00e9fendu lors du congr\u00e8s de la Conf\u00e9d\u00e9ration Asiatique de Football.",
        "164": "En pleine tourmente suite aux r\u00e9v\u00e9lations sur les malversations pr\u00e9sum\u00e9es autour de la d\u00e9signation de la Coupe du Monde 2022, la FIFA subit les foudres de Diego Maradona, qui d\u00e9nonce des pots-de-vin au sein de la F\u00e9d\u00e9ration.",
        "165": "Alors que la suspicion s\u2019intensifie autour des conditions d\u2019attribution de la Coupe du Monde 2022 au Qatar, un des principaux sponsors de la FIFA, Sony, demande \u00e0 la F\u00e9d\u00e9ration Internationale de \u00ab mener une enqu\u00eate appropri\u00e9e \u00bb sur cette affaire.",
        "166": "Dans un entretien accord\u00e9 au quotidien Le Monde, Leonardo revient sur ses ann\u00e9es au PSG, sur son d\u00e9part, son envie de revenir. Mais il parle aussi du Br\u00e9sil, de la Coupe du Monde et du climat social dans lequel elle va se disputer.",
        "167": "Interrog\u00e9 sur la possibilit\u00e9 d\u2019instaurer un nouveau vote pour l\u2019attribution du Mondial 2022 depuis les r\u00e9v\u00e9lations du Sunday Times, Sepp Blatter, le pr\u00e9sident de la FIFA, a bott\u00e9 en touche. ",
        "168": "Interrog\u00e9 sur la possibilit\u00e9 d\u2019instaurer un nouveau vote pour l\u2019attribution du Mondial 2022 depuis les r\u00e9v\u00e9lations du Sunday Times, Sepp Blatter, le pr\u00e9sident de la FIFA, a bott\u00e9 en touche. ",
        "169": "Dans un long entretien accord\u00e9 \u00e0 L\u2019Equipe, Michel Platini revient sur les accusations de corruption qui p\u00e8sent sur lui. Le pr\u00e9sident de l\u2019UEFA a le sentiment de faire peur mais assure que les attaques dont il fait r\u00e9guli\u00e8rement l\u2019objet le rendent encore plus fort.",
        "170": "D\u2019apr\u00e8s le Daily Telegraph, la France serait mise en cause dans la pr\u00e9sum\u00e9e corruption ayant permis au Qatar d\u2019obtenir l\u2019organisation de la Coupe du Monde 2022. Le quotidien britannique fait notamment \u00e9tat d\u2019un petit d\u00e9jeuner secret \u00e0 l\u2019Elys\u00e9e entre Michel Platini et Mohamed Bin Hammam. Le clan Platini d\u00e9ment fermement.",
        "171": "Les organisateurs de la Coupe du Monde 2022 au Qatar vont rencontrer l\u2019enqu\u00eateur de la FIFA Michael Garcia lundi suite aux accusations grandissantes de fraude dans l\u2019attribution de la comp\u00e9tition, qui pourraient mener \u00e0 un nouveau vote.",
        "172": "Le quotidien britannique The Sunday Times a publi\u00e9 ce qui pourrait \u00eatre des preuves que, par l\u2019entremise de Mohammed Bin Hammam, la d\u00e9signation du Qatar pour accueillir la Coupe du Monde 2022 a \u00e9t\u00e9 influenc\u00e9e.",
        "173": "Via un communiqu\u00e9, le Comit\u00e9 de candidature du Qatar s\u2019est d\u00e9fendu dimanche de toute tentative de malversations pour obtenir l\u2019organisation de la Coupe du Monde 2022.",
        "174": "Eric Cantona a tacl\u00e9 lundi Michel Platini, qui avait demand\u00e9 l\u2019arr\u00eat des manifestations au Br\u00e9sil le temps de la Coupe du Monde et avait d\u00e9fendu la candidature de soutien du Qatar pour l\u2019organisation du Mondial 2022.",
        "175": "Sepp Blatter, le pr\u00e9sident de la FIFA, a admis, lors d\u2019un entretien accord\u00e9 au JT de la RTS, avoir commis une erreur en choisissant d\u2019attribuer la Coupe du Monde 2022 au Qatar.",
        "176": "Dans un entretien accord\u00e9 \u00e0 Yahoo Sport, Jos\u00e9 Mourinho a pass\u00e9 l\u2019actualit\u00e9 de Chelsea en revue. L\u2019entra\u00eeneur portugais \u00e9voque notamment le PSG, Zlatan Ibrahimovic, Eden Hazard, Manchester United, mais aussi la Coupe du Monde au Qatar en 2022.",
        "177": "Jean-Fran\u00e7ois Tanda, journaliste suisse ayant r\u00e9guli\u00e8rement enqu\u00eat\u00e9 sur la FIFA, et Eric Champel, journaliste \u00e0 France Football, \u00e9taient les invit\u00e9s de l\u2019Access 365 sur Sport365 mardi soir.",
        "178": "Jack Warner, l\u2019ancien vice-pr\u00e9sident de la FIFA, aurait touch\u00e9 environ deux millions de dollars de la part d\u2019une firme qatarie, peu de temps apr\u00e8s la nomination du pays pour accueillir la Coupe du Monde 2022.",
        "179": "Candidat \u00e0 la pr\u00e9sidence de la FIFA en 2015, J\u00e9r\u00f4me Champagne n\u2019a pas cach\u00e9 son inqui\u00e9tude vis-\u00e0-vis de l\u2019importance toujours plus grande que prend l\u2019argent dans le football moderne. ",
        "180": "L\u2019ancien joueur de Rennes ou de Nancy, Abdeslam Ouaddou (35 ans), vient de remporter sa longue bataille juridique qui l\u2019opposait \u00e0 son ancien club qatari, le Qatar SC.",
        "181": "Selon notre sondage r\u00e9alis\u00e9 sur Football365, vous \u00eates plus de 50% \u00e0 penser que le Mondial 2022 ne doit pas se d\u00e9rouler en hiver. Pour une majorit\u00e9, c\u2019est une d\u00e9cision scandaleuse. ",
        "182": "Invit\u00e9 jeudi de Thierry Clopeau dans l\u2019\u00e9mission Sport M\u00e9dias sur la cha\u00eene sport365, Jacques Vendroux est revenu sur les coulisses de l\u2019interview du secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la FIFA, J\u00e9r\u00f4me Valcke, mercredi sur France Info et France Inter.",
        "183": "Quelques heures \u00e0 peine apr\u00e8s avoir d\u00e9clar\u00e9 que le Mondial 2022 se jouerait en hiver par la voix de J\u00e9r\u00f4me Valcke, la FIFA a contredit son propre secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral. Ou quand le d\u00e9saccord de l\u2019instance internationale s\u2019affiche au grand jour.",
        "184": "Invit\u00e9 d\u2019Alexandre Delp\u00e9rier dans l\u2019Access365, mercredi soir sur la cha\u00eene sport365, Philippe Piat n\u2019a pas \u00e9mis le moindre doute. Pour le pr\u00e9sident de la FIFPRO, la Coupe du Monde 2022 au Qatar se d\u00e9roulera en hiver. ",
        "185": "Dans un entretien avec France Info, J\u00e9r\u00f4me Valcke, le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la FIFA, a assur\u00e9 que la Coupe du Monde 2022 au Qatar n\u2019aurait pas lieu en \u00e9t\u00e9.",
        "186": "Dans un entretien avec France Info, J\u00e9r\u00f4me Valcke, le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la FIFA, a assur\u00e9 que la Coupe du monde 2022 au Qatar n\u2019aurait pas lieu en \u00e9t\u00e9.",
        "187": "En bien ou en mal, ils ont marqu\u00e9 2013 de leur empreinte. Football365 propose un retour sur les frasques, incidents, pol\u00e9miques ou exploits du monde du football lors de cette ann\u00e9e riche en \u00e9v\u00e8nements.",
        "188": "Hassan Al-Thawadi, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du comit\u00e9 Qatar 2022, revient sur les pol\u00e9miques r\u00e9centes concernant l\u2019attribution de la Coupe du Monde.",
        "189": "Le tirage au sort du Mondial marquera le d\u00e9but r\u00e9el de la Coupe du Monde br\u00e9silienne. Un moment particulier pour les pays qualifi\u00e9s mais \u00e9galement pour tous les amateurs de foot. ",
        "190": "Bloqu\u00e9 au Qatar depuis deux ans, Zahir Belounis sera en France vendredi. Le joueur franco-alg\u00e9rien a obtenu mercredi l\u2019autorisation de quitter le territoire. ",
        "191": "Zahir Belounis, joueur fran\u00e7ais de 33 ans bloqu\u00e9 au Qatar, a \u00e9crit une lettre \u00e0 Zin\u00e9dine Zidane et Pep Guardiola pour les prier de lui venir en aide.",
        "192": "Au micro du CFC sur Canal+, Michel Platini, le pr\u00e9sident de l\u2019UEFA, fait le tour de l\u2019actualit\u00e9. Marqu\u00e9 par Knysna, l\u2019ex-joueur de la Juventus Turin \u00e9voque notamment l\u2019\u00e9quipe de France. ",
        "193": "D\u00e9sireuse d\u2019effectuer une visite inopin\u00e9e d\u2019un chantier pr\u00e8s de Doha, une d\u00e9l\u00e9gation syndicale internationale s\u2019est vue refuser l\u2019acc\u00e8s. ",
        "194": "Selon The Independent, Michel Platini, le pr\u00e9sident de l\u2019UEFA, souhaiterait que des \u00e9quipes non-europ\u00e9ennes participent \u00e0 l\u2019Euro 2020. La guerre \u00e0 Sepp Blatter semble d\u00e9clar\u00e9e\u2026",
        "195": "L\u2019immense statue du coup de t\u00eate de Zinedine Zidane sur Marco Materazzi a \u00e9t\u00e9 pos\u00e9e \u00e0 Doha, la capitale du Qatar, dans le cadre des pr\u00e9paratifs pour le Mondial 2022. ",
        "196": "R\u00e9uni vendredi \u00e0 Zurich, le Comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la FIFA s\u2019est pench\u00e9 sur les dates de la Coupe du Monde 2022, qui pourrait \u00eatre reprogramm\u00e9e en hiver. Aucune d\u00e9cision ne sera prise avant le Mondial 2014. ",
        "197": "Malgr\u00e9 quatre changements effectu\u00e9s, Didier Deschamps estime avoir convoqu\u00e9 un groupe qui s\u2019inscrit dans la continuit\u00e9 des derniers matchs pour affronter l\u2019Australie et la Finlande.",
        "198": "Par le biais du pr\u00e9sident du comit\u00e9 national des droits de l\u2019Homme, le Qatar a formellement d\u00e9menti les accusations d\u2019esclavagisme port\u00e9es \u00e0 son encontre par The Guardian.",
        "199": "Selon notre sondage du jeudi 26 ao\u00fbt 2013, vous \u00eates 80% \u00e0 penser que la Coupe du Monde 2022 au Qatar doit \u00eatre r\u00e9attribu\u00e9e suite aux nombreuses accusations.",
        "200": "L\u2019ancien d\u00e9fenseur de Liverpool, Jamie Carragher, a vivement critiqu\u00e9 la FIFA pour avoir donn\u00e9 l\u2019organisation de la Coupe du Monde 2022 au Qatar. L\u2019ex-international anglais estime que ce Mondial doit se d\u00e9rouler dans un autre pays.",
        "201": "Dans un entretien accord\u00e9 \u00e0 l\u2019hebdomadaire allemand, Die Zeit, Sepp Blatter (pr\u00e9sident de la FIFA), a \u00e9voqu\u00e9 des \u00ab influences politiques directes \u00bb lors de l\u2019attribution du Mondial 2022 au Qatar.",
        "202": "Alors que le Mondial 2022 au Qatar continue de faire d\u00e9bat en raison des fortes chaleurs \u00e0 cette p\u00e9riode de l\u2019ann\u00e9e, Karl-Heinz Rummenigge, pr\u00e9sident de l\u2019Association europ\u00e9enne des clubs de football, s\u2019est dit favorable \u00e0 l\u2019id\u00e9e de disputer la comp\u00e9tition en avril.",
        "203": "Le pr\u00e9sident de la FIFA, Sepp Blatter, a reconnu dans un entretien \u00e0 insideworldfootball.com, que l\u2019attribution de la Coupe du Monde 2022 au Qatar \u00ab a peut-\u00eatre bien \u00e9t\u00e9 une erreur \u00bb.",
        "204": "Sepp Blatter, le pr\u00e9sident de la FIFA, veut que la Coupe du Monde 2022 au Qatar soit disput\u00e9e en hiver. Mais il va falloir n\u00e9gocier avec le CIO, propri\u00e9taire des JO d\u2019hiver.",
        "205": "Une \u00e9tude du cabinet Deloitte estime \u00e0 156 milliards d\u2019euros les investissements pressentis pour l\u2019organisation de la Coupe du Monde 2022. L\u00e0 o\u00f9 la France en avait investi 100 fois moins il y a 15 ans\u2026",
        "206": "Toujours embarqu\u00e9 dans sa lutte contre les m\u00e9thodes du Qatar, Abdeslam Ouaddou fait le point sur le dossier. ",
        "207": "Les organisateurs qataris de la Coupe du Monde 2022 ont affirm\u00e9 qu\u2019un Mondial en hiver ne leur posait pas de soucis. ",
        "208": "La Conf\u00e9d\u00e9ration Syndicale Internationale a fortement critiqu\u00e9 les conditions de travail des ouvriers sur les chantiers de la Coupe du Monde 2022.",
        "209": "La FIFA a affirm\u00e9 qu\u2019il n\u2019y aura pas de nouveau vote concernant l\u2019attribution de la Coupe du Monde 2022 au Qatar lors du congr\u00e8s en mai. ",
        "210": "L\u2019arriv\u00e9e de David Beckham a largement \u00e9t\u00e9 trait\u00e9e d\u2019un point de vue \u00e9conomique. Mais sportivement, o\u00f9 jouera l\u2019Anglais ?",
        "211": "Selon Le Parisien, David Beckham, le nouveau milieu de terrain du Paris Saint-Germain, va tout de m\u00eame percevoir 2 200 euros par mois. ",
        "212": "Luc Dayan a r\u00e9agi mardi aux soup\u00e7ons de corruption qui planent sur le Mondial 2022 au Qatar. ",
        "213": "Michel Platini, le pr\u00e9sident de l\u2019UEFA, mis en cause par France Football pour l\u2019attribution jug\u00e9e douteuse de la Coupe du Monde 2022 au Qatar, a vivement r\u00e9agi \u00e0 ces accusations lors d\u2019un communiqu\u00e9.",
        "214": "France-Football r\u00e9v\u00e8le ce mardi que le Qatar a obtenu l\u2019organisation de la Coupe du Monde 2022 gr\u00e2ce \u00e0 des proc\u00e9d\u00e9s douteux. ",
        "215": "Zinedine Zidane et Christophe Al\u00e9v\u00eaque se sont retrouv\u00e9s jeudi devant la Cour d\u2019appel de Paris. Relax\u00e9 en premi\u00e8re instance, l\u2019humoriste qui avait insult\u00e9 le Madril\u00e8ne dans un interview \u00e0 Sport Mag en janvier 2011, s\u2019est expliqu\u00e9. Le jugement a \u00e9t\u00e9 mis en d\u00e9lib\u00e9r\u00e9.",
        "216": "Libre, David Beckham pourrait s\u2019engager en faveur d\u2019un club qatari selon The Sun qui n\u2019a pas r\u00e9v\u00e9l\u00e9 de nom.",
        "217": "Michel Platini, le pr\u00e9sident de l\u2019UEFA, a une nouvelle fois r\u00e9it\u00e9r\u00e9 son envie de voir la Coupe du Monde 2022 au Qatar se disputer en hiver.",
        "218": "Accus\u00e9s d\u2019avoir vendu leur vote en faveur de la candidature du Qatar lors de l\u2019attribution de la Coupe du monde 2022, l\u2019Ivoirien Jacques Anouma et le Camerounais Issa Hayatou ont \u00e9t\u00e9 innocent\u00e9s.",
        "219": "",
        "220": "",
        "221": "\u00a0",
        "222": "",
        "223": "",
        "224": "",
        "225": "",
        "226": "",
        "227": "",
        "228": "",
        "229": "",
        "230": "",
        "231": "",
        "232": "",
        "233": "",
        "234": "",
        "235": "",
        "236": "",
        "237": "",
        "238": "",
        "239": "Le pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration Allemande de Football, Theo Zwanziger, souhaite que la FIFA r\u00e9examine les conditions d\u2019attribution au Qatar de la Coupe du monde 2022.",
        "240": "Selon une commission parlementaire britannique, des membres du comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la FIFA auraient \u00e9t\u00e9 pay\u00e9s lors des votes d\u2019attribution de la Coupe du Monde 2022 au Qatar.",
        "241": "Le pr\u00e9sident qatari de la Conf\u00e9d\u00e9ration Asiatique de Football, Mohamed Bin Hammam, s\u2019et d\u00e9clar\u00e9 contre le d\u00e9calage en hiver du Mondial pr\u00e9vu dans son pays en 2022.",
        "242": "",
        "243": "L\u2019ancien milieu de terrain du Bayern Munich, Stefan Effenberg a critiqu\u00e9 le Qatar, qui accueillera la Coupe du monde en 2022.",
        "244": "La Conf\u00e9d\u00e9ration Asiatique de Football (AFC) a d\u00e9cid\u00e9 mercredi d\u2019attribuer l\u2019organisation de la Coupe d\u2019Asie 2015 \u00e0 l\u2019Australie, int\u00e9gr\u00e9e en son sein depuis 2006.",
        "245": "D\u2019apr\u00e8s le journal Herald Tribune, Zin\u00e9dine Zidane aurait re\u00e7u un ch\u00e8que de 15 millions de dollars\u00a0pour apporter son soutien \u00e0 la candidature qatarie.",
        "246": "Dans une interview accord\u00e9e \u00e0 la BBC, Sepp Blatter, le pr\u00e9sident de la FIFA, a confirm\u00e9 que la Coupe du monde 2022 au Qatar se jouerait l\u2019\u00e9t\u00e9. ",
        "247": "Critiqu\u00e9 pour avoir apport\u00e9 son soutien \u00e0 la candidature du Qatar pour l\u2019organisation de la Coupe du Monde 2022, le photographe Yann Arthus-Bertrand a d\u00e9fendu son choix dans un entretien accord\u00e9 au site zegreenweb.com.",
        "248": "Le comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la CAF, r\u00e9uni lundi au Caire, a apport\u00e9 son soutien \u00e0 Issa Hayatou et Jacques Anouma, accus\u00e9s de corruption par des parlementaires et m\u00e9dias britanniques.",
        "249": "Le manager d\u2019Arsenal Ars\u00e8ne Wenger n\u2019est pas favorable \u00e0 l\u2019organisation de la Coupe du Monde 2022, qui doit se disputer au Qatar, en janvier afin d\u2019\u00e9viter les trop fortes chaleurs de l\u2019\u00e9t\u00e9 dans le Golfe persique. ",
        "250": "Les Etats-Unis ont annonc\u00e9 leur candidature pour la Coupe du Monde 2018",
        "251": "Christian Gourcuff, entra\u00eeneur de Lorient et ancien technicien d\u2019Al-Gharafa (2002-2003), estime qu\u2019il est impossible de jouer l\u2019\u00e9t\u00e9 au Qatar.",
        "252": "",
        "253": "A l\u2019occasion de ses voeux au mouvement sportif lundi, le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a d\u00e9fendu le choix du Qatar pour l\u2019organisation de la Coupe du Monde 2022.",
        "254": "Invit\u00e9\u00a0sur RMC \u00e0 faire part de sa pr\u00e9f\u00e9rence entre Michel Platini et Zin\u00e9dine Zidane, Yannick Noah a vot\u00e9 \u00ab Platoche \u00bb. Le vainqueur de Roland-Garros aime aussi beaucoup Zizou mais moins depuis l\u2019affaire du Qatar.",
        "255": "Dans une longue entrevue accord\u00e9e \u00e0 L\u2019Equipe, Zin\u00e9dine Zidane est revenu sur son soutien au Qatar pour la Coupe du Monde 2022.",
        "256": "L\u2019entra\u00eeneur espagnol Josep Guardiola a apport\u00e9 son soutien \u00e0 la\u00a0 candidature du Qatar pour l\u2019organisation du Mondial 2022. ",
        "257": "",
        "258": "Le pr\u00e9sident de la FIFA, Sepp Blatter, vient de proposer la cr\u00e9ation d\u2019un comit\u00e9 anti-corruption au sein de l\u2019organisation.",
        "259": "L\u2019ancien s\u00e9lectionneur de l\u2019\u00e9quipe d\u2019Allemagne Rudi V\u00f6ller est partisan d\u2019une r\u00e9forme du calendrier dans son pays en vue de la Coupe du Monde 2022 organis\u00e9e au Qatar.",
        "260": "Selon un sondage effectu\u00e9 samedi, vous \u00eates plus de 69% \u00e0 avoir \u00e9t\u00e9 choqu\u00e9 par la somme de 15 millions d\u2019euros qu\u2019aurait touch\u00e9e Zin\u00e9dine Zidane pour soutenir la candidature du Qatar pour l\u2019organisation de la Coupe du Monde 2022.",
        "261": ""
    },
    "content": {
        "0": "L\u2019attribution de la Coupe du Monde 2022 au Qatar a g\u00e9n\u00e9r\u00e9 \u2013 et g\u00e9n\u00e8re encore \u2013 son lot de pol\u00e9miques. Elle suscitait aussi une interrogation persistante : gu\u00e8re r\u00e9put\u00e9 pour \u00eatre une terre de football, le pays h\u00f4te risquait-il de subir une humiliation sur le plan sportif ? Cela semblait fortement probable, \u00e9tant donn\u00e9 le faible v\u00e9cu de la s\u00e9lection nationale au plus haut niveau (aucune participation \u00e0 un Mondial, jamais plus loin que les quarts de finale en Coupe d\u2019Asie\u2026). Malgr\u00e9 des moyens financiers faramineux, le chantier paraissait immense.D\u2019embl\u00e9e, les sceptiques \u00e9taient tr\u00e8s nombreux. Certains d\u2019entre eux ont peut-\u00eatre revu leur position ce vendredi, \u00e0 l\u2019issue de la finale de la Coupe d\u2019Asie 2019, remport\u00e9e par\u2026 le Qatar. Auteurs d\u2019un parcours proche de la perfection (7 victoires en autant de matchs, 19 buts marqu\u00e9s, un seul encaiss\u00e9), les hommes de F\u00e9lix Sanchez ont notamment impos\u00e9 leur loi face aux cadors du continent que sont l\u2019Arabie saoudite (2-0) et la Cor\u00e9e du Sud (1-0). En finale, ils ont rapidement pris le meilleur sur le Japon. Ali Almoez a ouvert le score d\u2019un joli retourn\u00e9 (12eme), Abdulaziz Hatim a doubl\u00e9 la mise d\u2019une frappe imparable (27eme) et Akram Afif a parachev\u00e9 le succ\u00e8s des siens sur penalty (83eme). Un succ\u00e8s (3-1) qui permet aux Qatariens de soulever le premier troph\u00e9e international de leur histoire.Avec ce coup d\u2019\u00e9clat, le Qatar envoie un message au reste de la plan\u00e8te football. Alors que la prochaine Coupe du Monde d\u00e9butera dans un peu moins de quatre ans (le 21 novembre 2022), la progression d\u00e9j\u00e0 r\u00e9alis\u00e9e par la s\u00e9lection du pays organisateur s\u2019av\u00e8re saisissante. Avec des joueurs \u00e9voluant au sein du championnat local, F\u00e9lix Sanchez est parvenu \u00e0 construire une \u00e9quipe homog\u00e8ne, solide d\u00e9fensivement et capable de faire parler la poudre en attaque. Cela suffisait en tout cas pour grimper sur le toit de l\u2019Asie, en dominant des \u00e9quipes r\u00e9guli\u00e8rement qualifi\u00e9es pour le Mondial. Invit\u00e9s \u00e0 participer \u00e0 la Copa America 2019 (au m\u00eame titre que le Japon ), les Al-Annabi vont pouvoir se frotter \u00e0 des adversaires d\u2019un calibre encore sup\u00e9rieur. Mais l\u2019Argentine, la Colombie et le Paraguay, qui se trouvent dans le m\u00eame groupe que le Qatar, sont pr\u00e9venus : il ne faudra pas prendre le tout nouveau champion d\u2019Asie \u00e0 la l\u00e9g\u00e8re.",
        "1": "Il y a le sentiment chez la plupart des investisseurs \u00e9trangers arriv\u00e9s en L1 ces derni\u00e8res semaines qu\u2019ils ne sont que de passage. Qu\u2019ils y viennent dans un but lucratif et repartiront aussit\u00f4t leurs poches remplies, si tant est que ce soit possible. Certains m\u00eame l\u2019assument d\u00e8s le d\u00e9part, sans se soucier du scepticisme que cela cr\u00e9e chez les suiveurs historiques, \u00e0 l\u2019instar de Joe DaGrosa \u00e0 Bordeaux. L\u2019histoire qui lie le Qatar et le PSG depuis l\u2019\u00e9t\u00e9 2011 est bien diff\u00e9rente. Elle l\u2019\u00e9tait d\u2019ailleurs d\u00e8s le d\u00e9part, puisque l\u2019Emirat, assis sur une mine d\u2019or de p\u00e9trole et de gaz naturel, n\u2019a jamais cach\u00e9 son ambition de \u00ab soft power \u00bb derri\u00e8re le rachat du club parisien. Pays isol\u00e9 sur la sc\u00e8ne internationale et m\u00eame dans sa r\u00e9gion, il se devait d\u2019utiliser d\u2019autres stratag\u00e8mes que la puissance militaire pour gagner en influence. Il a ainsi choisi de passer par le sport, comme les Emirats Arabes Unis peu avant lui avec Manchester City. \u00ab Il est devenu un facteur majeur de soft power \u00bb, expliquait Pascal Boniface, directeur de l\u2019Institut de Relations Internationales et Strat\u00e9gies et membre du Comit\u00e9 scientifique du \u00ab think tank \u00bb \u00ab Sport et Citoyennet\u00e9 \u00bb.Six mois apr\u00e8s avoir d\u00e9croch\u00e9 l\u2019organisation de la Coupe du Monde 2022, \u00e0 la surprise g\u00e9n\u00e9rale, aux d\u00e9pens des Etats-Unis, de la Cor\u00e9e du Sud, du Japon et de l\u2019Australie, le Qatar se devait de gagner en cr\u00e9dibilit\u00e9 dans le monde du foot. Parce que les r\u00e9sultats de son \u00e9quipe nationale \u00e9taient tr\u00e8s moyens (aucune participation \u00e0 la Coupe du Monde et deux quarts de finale de Coupe d\u2019Asie) et son championnat n\u2019attirait que des stars sur le d\u00e9clin \u00e0 coups de millions pour des piges vides de sens sportif. C\u2019est ainsi que le PSG, qui \u00e9tait dans son viseur depuis un moment, s\u2019est impos\u00e9 comme une \u00e9vidence. Il y avait une mise de d\u00e9part pas trop \u00e9lev\u00e9e (50 millions d\u2019euros) pour racheter un club moribond depuis des ann\u00e9es \u00e0 un propri\u00e9taire vendeur (Colony Capital) qui avait fait le m\u00e9nage chez les supporters les plus turbulents, quitte \u00e0 mettre 13 000 supporters dehors sans autre forme de proc\u00e8s. Il y avait surtout l\u2019attrait de Paris, avec tout le glamour et le prestige qui vont avec \u00e0 l\u2019international.Le Cheikh Tamim ben Hamad Al Thani (Qatar) avec le pr\u00e9sident Emmanuel Macron (France)Rien qu\u2019en associant son nom \u00e0 la Capitale fran\u00e7aise, comme il le fait aussi pour le Prix de l\u2019Arc de Triomphe en hippisme, le Qatar s\u2019est plac\u00e9 aux c\u00f4t\u00e9s des grands dans le concert mondial. Depuis bient\u00f4t huit ans, un record pour un investisseur majoritaire dans un club professionnel fran\u00e7ais, l\u2019Emirat s\u2019efforce de faire fructifier ce mariage de raison, devenu passionnel seulement au fil du temps. Envoy\u00e9 sp\u00e9cial du gouvernement qatari, dont il fait m\u00eame partie sans avoir un portefeuille attitr\u00e9, Nasser Al-Khela\u00effi g\u00e8re le PSG avec le c\u0153ur autant qu\u2019avec sa t\u00eate, ce qui lui a co\u00fbt\u00e9 de faire des erreurs par le pass\u00e9. Mais c\u2019est aussi une des raisons pour lesquelles l\u2019association fonctionne. Il a certes revu et corrig\u00e9 des \u00e9l\u00e9ments historiques, comme le logo ou le design du maillot, essentiellement \u00e0 des fins marketing. Elles ont aussi conduit \u00e0 un combat men\u00e9 contre les anciens Supras, groupe Ultras d\u2019Auteuil pour le rachat de la marque \u00ab Ici c\u2019est Paris \u00bb. De l\u2019autre c\u00f4t\u00e9, pour mieux faire passer la pilule apr\u00e8s ses passages en force, le pr\u00e9sident parisien a envoy\u00e9 maintes preuves d\u2019amour pour le club.Il s\u2019est m\u00eame mis les Ultras, dont il d\u00e9sirait la pr\u00e9sence depuis des ann\u00e9es, dans la poche en leur ouvrant un retour au Parc des Princes en 2016. L\u00e0 o\u00f9 d\u2019autres investisseurs ne d\u00e9barquent pas en terrain conquis, les supporters du PSG n\u2019en pouvaient plus de la gestion aust\u00e8re de Colony Capital et attendaient le Qatar comme le Messie pour renouer avec les sommets. Pour l\u2019instant, ils n\u2019ont clairement pas \u00e0 s\u2019en plaindre. Il leur a amen\u00e9 Javier Pastore, Thiago Motta, Zlatan Ibrahimovic, Thiago Silva, David Beckham, Edinson Cavani, Dani Alves, Neymar, Kylian Mbapp\u00e9 et derni\u00e8rement Gianluigi Buffon : autant de noms dont les fans parisiens n\u00e9s dans les ann\u00e9es 90 n\u2019osaient m\u00eame pas songer la nuit quand ils \u00e9taient ados. Il a fait de Paris le patron incontest\u00e9 du foot fran\u00e7ais et un acteur cr\u00e9dible en Ligue des Champions, m\u00eame si la promesse d\u2019un titre europ\u00e9en dans les cinq ans n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 tenue. Tant que cet objectif n\u2019aura pas \u00e9t\u00e9 atteint, il y a fort \u00e0 parier que QSI ne l\u00e2chera pas le PSG.Nasser Al-Khela\u00effi avec Neymar lors de sa pr\u00e9sentation officielleIl y a surtout 2022 dans le viseur et ce Mondial qui a d\u00e9bouch\u00e9 sur tant de pol\u00e9miques. Les conditions d\u2019attribution suspectes, soup\u00e7ons de corruption autour des droits TV, les morts sur les chantiers, les employ\u00e9s en esclavage, l\u2019organisation du tournoi en hiver, les incertitudes pour les spectateurs : jamais une Coupe du Monde n\u2019avait suscit\u00e9 tant de d\u00e9fiance aussi t\u00f4t avant le match d\u2019ouverture. En tourn\u00e9e promotionnelle au Qatar cette semaine, m\u00eame si le staff parisien, focalis\u00e9 sur le sportif, s\u2019est efforc\u00e9 d\u2019en faire un stage pour pr\u00e9parer au mieux la deuxi\u00e8me partie de saison, le PSG \u00e9tait en op\u00e9ration nettoyage. Il a tout fait pour vanter les m\u00e9rites du pays, embarquant dans la caravane des journalistes invit\u00e9s pour relayer les belles images qui doivent faire le tour du monde, lors de sa visite annuelle chez son employeur devenue une tradition. Avec trois buts bien pr\u00e9cis : vanter l\u2019avancement des pr\u00e9paratifs pour le Mondial et faire taire les critiques, susciter un engouement pour le tourisme dans un Etat moins pris\u00e9 que certains de ses voisins et r\u00e9compenser les sponsors locaux en les mettant au maximum en valeur.Une mani\u00e8re aussi de justifier le contrat \u00e0 215 millions d\u2019euros sign\u00e9 par le club parisien avec Qatar Tourism Authority, si important pour entrer dans les clous du fair-play financier et d\u00e9valu\u00e9 \u00e0 100 millions puis 58 millions par l\u2019Instance de Contr\u00f4le Financier des Clubs (ICFC). Tant que l\u2019Emirat aura \u00e0 ce point besoin du PSG pour am\u00e9liorer une image parfois controvers\u00e9e, sur le dossier des droits de l\u2019homme (et surtout de la femme) par exemple, et poursuivre son d\u00e9veloppement tout en continuant de s\u2019affirmer comme un acteur qui compte diplomatiquement, il n\u2019y a aucun doute \u00e0 avoir sur son engagement. Apr\u00e8s 2022, pas avant, le Qatar se posera certainement la question de l\u2019utilit\u00e9 \u00e0 long terme du partenariat. Mais le lien qui s\u2019est d\u00e9velopp\u00e9 au fil des ann\u00e9es laisse \u00e0 penser que l\u2019Emirat voit d\u00e9sormais plus loin que ses simples int\u00e9r\u00eats politiques et financiers quand il se tourne vers le PSG. Il le voit comme une extension de lui-m\u00eame, \u00e0 quelques milliers de kilom\u00e8tres de son tout petit territoire enclav\u00e9 entre l\u2019Arabie Saoudite et le Golfe persique. Et \u00e7a, \u00e7a n\u2019a pas de prix.",
        "2": "Le Real Madrid s\u2019est envol\u00e9 pour les Emirats le week-end dernier juste apr\u00e8s avoir battu le Rayo Vallecano en championnat, mais la Coupe du monde des clubs n\u2019a pas attendu son double tenant du titre pour d\u00e9marrer. Cela fait plus d\u2019une semaine que la comp\u00e9tition organis\u00e9e par la FIFA a commenc\u00e9, avec, en ouverture, la victoire d\u2019Al-Ain, le club local, contre le Team Wellington, vainqueur de la Ligue des Champions d\u2019Oc\u00e9anie, \u00e0 l\u2019issue de la s\u00e9ance des tirs au but (3-3). En pleine confiance, les Emiratis ont r\u00e9cidiv\u00e9 dans la foul\u00e9e en dominant l\u2019Esp\u00e9rance de Tunis (3-0), pourtant sacr\u00e9e en Ligue des Champions africaine il y a quelques semaines. Dans le m\u00eame temps, les Japonais de Kashima ont battu les Mexicains de Guadalajara (3-2).On connait donc les affiches des demi-finales. Le Real Madrid entrera en lice mercredi contre Kashima (17h30), tandis que River Plate, \u00e0 peine dix jours apr\u00e8s sa victoire en finale de la Copa Libertadores, d\u00e9fiera Al-Ain ce mardi (17h30). Sur le papier, les co\u00e9quipiers de Karim Benzema sont donc cette ann\u00e9e encore les grands favoris pour remporter cette Coupe du Monde des clubs, comme en 2017 et en 2016, o\u00f9 ils \u00e9taient toutefois pass\u00e9s par un trou de souris en finale. Santiago Solari a d\u2019ailleurs emmen\u00e9 tous ses hommes forts disponibles aux Emirats, avec un groupe de 25 joueurs dans lesquels on retrouve notamment Benzema, Bale, Modric, Kroos, Casemiro, Ramos ou encore Varane.Plus largement, le club europ\u00e9en en lice dans cette comp\u00e9tition de fin d\u2019ann\u00e9e l\u2019a toujours emport\u00e9 depuis 2013. Et si l\u2019on enl\u00e8ve le sacre du Corinthians en 2013 (contre Chelsea), il faut remonter \u00e0 2006 pour trouver trace d\u2019un vainqueur non-europ\u00e9en. Voil\u00e0 peut-\u00eatre pourquoi la FIFA veut r\u00e9former cette Coupe du Monde des clubs. Gianni Infantino, le pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration internationale, a annonc\u00e9 au printemps dernier sa volont\u00e9 de changer le format de la comp\u00e9tition en l\u2019ouvrant \u00e0 24 \u00e9quipes, contre 7 actuellement. Un nouveau format qui pourrait \u00eatre appliqu\u00e9 d\u00e8s 2021. Un projet rel\u00e9gu\u00e9 au second plan par l\u2019autre grande r\u00e9forme souhait\u00e9e par Gianni Infantino\u00a0: celle de la Coupe du Monde, qui pourrait passer de 32 \u00e0 48 pays d\u00e8s l\u2019\u00e9dition 2022 au Qatar.",
        "3": "On connaissait d\u00e9j\u00e0 sept enceintes qui allaient accueillir des rencontres de la Coupe du Monde 2022 au Qatar mais on ne savait toujours pas o\u00f9 se d\u00e9roulerait la finale du Mondial. C\u2019est chose faite depuis samedi soir puisque le comit\u00e9 d\u2019organisation du Qatar a d\u00e9voil\u00e9 les premi\u00e8res images de synth\u00e8se du Lusail Stadium. Il se situera non loin de la capitale Doha et devrait \u00eatre livr\u00e9 pour 2020. D\u2019une capacit\u00e9 de 80 000 places, l\u2019enceinte ressemble \u00e0 une sorte de soucoupe et sera la pi\u00e8ce principale de la ville du m\u00eame nom qui sera cr\u00e9\u00e9e de toutes pi\u00e8ces pour le Mondial. \u00abLe nouveau stade est un clin d\u2019oeil \u00e0 notre pass\u00e9 et un symbole de notre grand avenir\u00bb, a r\u00e9sum\u00e9 Hassan al-Thawadi, responsable de la commission charg\u00e9e de l\u2019organisation de la comp\u00e9tition, devant l\u2019\u00e9mir du Qatar cheikh Tamim ben Hamad Al-Thani ainsi que le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral des Nations unies, Antonio Guterres. Le Lusial Stadium a \u00e9t\u00e9 dessin\u00e9 par le cabinet d\u2019architectes britannique, Foster and Partner et s\u2019inspire donc de l\u2019artisanat arabe traditionnel comme on peut le voir dans la vid\u00e9o de pr\u00e9sentation. Reste maintenant \u00e0 esp\u00e9rer que le chantier n\u2019entra\u00eenera pas de nouveaux morts comme \u00e7a a \u00e9t\u00e9 le cas en ao\u00fbt dernier avec le d\u00e9c\u00e8s d\u2019un ouvrier n\u00e9palais sur le site du stade Al-Wakrah.",
        "4": "Il n\u2019a pas \u00e9chapp\u00e9 \u00e0 la fameuse question. Invit\u00e9 sur le plateau de T\u00e9l\u00e9foot sur TF1, Gianni Infantino, point\u00e9 du doigt pour sa suppos\u00e9e aide au PSG et \u00e0 Manchester City au sujet du fair-play financier, a \u00e9t\u00e9 interrog\u00e9 sur les Football Leaks et le pr\u00e9sident de la FIFA a tenu \u00e0 clarifier la situation, tout en formulant un d\u00e9menti : \u00ab Avant, le fair-play financier n\u2019existait pas. On l\u2019a mis en place avec Michel Platini \u00e0 l\u2019UEFA. Dans les r\u00e8gles, il est pr\u00e9conis\u00e9 de trouver des accords avec les clubs. On n\u2019a pas modifi\u00e9 une sanction, on a trouv\u00e9 un accord avec les clubs. Je ne suis pas l\u00e0 pour tuer les clubs. C\u2019\u00e9tait mon boulot de discuter avec les clubs. Est-ce que vous pensez vraiment qu\u2019on peut magouiller quelque chose avec autant de personnes li\u00e9es au juridique et concern\u00e9es par le sujet ? Il y a eu accord avec les clubs et ces accords ont \u00e9t\u00e9 publi\u00e9s et rendus publics. \u00bbDans la c\u00e9l\u00e8bre \u00e9mission dominicale, le dirigeant du football international a \u00e9galement \u00e9voqu\u00e9 un autre sujet important, \u00e0 savoir la Coupe du Monde 2022. En mars prochain, une d\u00e9cision sera prise quant \u00e0 savoir si la comp\u00e9tition, qui se d\u00e9roulera au Qatar, passera de 32 \u00e0 48 pays d\u00e8s sa prochaine \u00e9dition. \u00ab On a d\u00e9j\u00e0 d\u00e9cid\u00e9 que le futur de la Coupe du Monde sera \u00e0 48 \u00e9quipes. On a pris cette d\u00e9cision \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9, on pense tous que c\u2019est une bonne chose. La Coupe du Monde \u00e0 48 d\u00e8s 2022, c\u2019est LA question, et c\u2019est une possibilit\u00e9. On a re\u00e7u une question des f\u00e9d\u00e9rations sud-am\u00e9ricaines \u00e0 ce sujet. On \u00e9tudie la faisabilit\u00e9. Ce n\u2019est pas simple, cette Coupe du Monde aura lieu sur 28 jours et non 31 jours comme habituellement. Mais si on a suffisamment d\u2019infrastructures, de stades\u2026 On va prendre la d\u00e9cision au mois de mars. On est en train de discuter avec le Qatar. On peut imaginer que certains matchs pourraient se jouer dans des pays limitrophes. Pourquoi pas r\u00eaver ? Si ce n\u2019est pas possible, on jouera une magnifique Coupe du Monde \u00e0 32. \u00bb",
        "5": "Les contours de la Coupe du Monde 2022 sont encore tr\u00e8s flous. Si les dates de la comp\u00e9tition sont d\u00e9j\u00e0 connues, avec un format raccourci \u00e0 28 jours contre 32 en temps normal pour coller \u00e0 son organisation pendant l\u2019automne (du 21 novembre au 18 d\u00e9cembre), le calendrier d\u00e9finitif n\u2019est pas encore formalis\u00e9. Et pour cause, il y a toujours un doute sur le nombre d\u2019\u00e9quipes participantes au tournoi, la FIFA envisageant d\u2019anticiper l\u2019ouverture \u00e0 48 s\u00e9lections d\u00e8s 2022, au lieu de 2026.Le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral adjoint du comit\u00e9 organisateur a toutefois donn\u00e9 des pr\u00e9cisions sur les horaires possibles des matchs. Il a ainsi d\u00e9voil\u00e9 que certains pourraient d\u00e9buter \u00e0 13h00 au Qatar, soit 11h00 heure fran\u00e7aise, dans le cas o\u00f9 il y aurait quatre rencontres par journ\u00e9e. \u00ab Nous pr\u00e9voyons actuellement trois matches par jour, mais nous envisageons \u00e9galement d\u2019en organiser quatre par jour car le temps et la temp\u00e9rature sont cl\u00e9ments et tous les stades sont \u00e9quip\u00e9s de climatisation \u00bb, a lanc\u00e9 Nasser al-Khater \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision locale. Les autres matchs commenceraient respectivement \u00e0 16h00 (14h00 HF), 19h00 (17h00 HF) et 22h00 (HF).",
        "6": "Gregg Berhalter connait bien la maison. Ancien d\u00e9fenseur central qui a honor\u00e9 44 s\u00e9lections avec les Etats-Unis, il est le nouveau s\u00e9lectionneur de Team USA. La F\u00e9d\u00e9ration am\u00e9ricaine a officialis\u00e9 dimanche la nomination de celui qui \u00e9tait jusqu\u2019alors le manager de Colombus Crew, poste qu\u2019il occupait depuis cinq ans. Avec son \u00e9quipe, il a disput\u00e9 les play-offs de Major League Soccer quatre fois sur cinq et avait m\u00eame atteint la finale en 2015 (\u00e9limination en quarts de finale en novembre). Pass\u00e9 par l\u2019Europe lors de sa carri\u00e8re de joueur (Pays-Bas, Crystal Palace, Allemagne) avant de terminer au LA Galaxy, Berhalter avait d\u00e9but\u00e9 son parcours de technicien en Su\u00e8de, avec Hammarby. Successeur de Dave Sarachan, qui assurait l\u2019int\u00e9rim depuis plus d\u2019un an suite \u00e0 l\u2019\u00e9viction de Bruce Arena, premier coach \u00e0 ne pas qualifier les Etats-Unis pour une Coupe du Monde depuis 1982, Berhalter aura pour mission premi\u00e8re d\u2019envoyer sa s\u00e9lection au Qatar en 2022. Avant cela, il y aura aussi la Gold Cup \u00e0 domicile l\u2019\u00e9t\u00e9 prochain. Un rendez-vous \u00e0 bien n\u00e9gocier sur la route de la reconstruction.",
        "7": "Avec le nouveau format de la Coupe du Monde, qui se disputera \u00e0 48 \u00e9quipes et comptera 80 matchs, les organisations communes \u00e0 plusieurs pays vont devenir la norme. Apr\u00e8s son \u00e9chec pour l\u2019\u00e9dition 2026, que le trident USA-Mexique-Canada accueillera, le Maroc a d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9 son intention de se porter candidat pour 2030. Mais il pourrait bien ne pas \u00eatre seul dans son projet, sans monter pour autant un dossier 100% maghr\u00e9bin. El Pais r\u00e9v\u00e8le que le chef du gouvernement espagnol, Pedro Sanchez, a propos\u00e9 ce lundi au premier ministre marocain et au roi Mohamed VI une association dans le cadre d\u2019une candidature. Le Portugal pourrait aussi \u00eatre inclus dans ce dossier. Ce serait d\u00e8s lors la toute premi\u00e8re Coupe du Monde de l\u2019histoire \u00e0 se disputer sur plusieurs continents, alors que celle de 2022 se jouera en Asie (Qatar) et celle de 2026 en Am\u00e9rique du Nord.L\u2019Espagne n\u2019a plus organis\u00e9 de phase finale d\u2019un tournoi international depuis le Mondial 1982 et envisageait d\u00e9j\u00e0 de se porter candidate \u00e0 l\u2019organisation de l\u2019Euro 2028. Pour ce qui est de la Coupe du Monde 2030, il devrait y avoir la concurrence d\u2019une autre candidature tripartite, form\u00e9e par l\u2019Uruguay, l\u2019Argentine et le Paraguay. Un dossier qui repose en partie sur le centenaire de la toute premi\u00e8re \u00e9dition, qui s\u2019\u00e9tait disput\u00e9e au pays de la Celeste. La Cor\u00e9e du Sud chercherait aussi des alli\u00e9s pour se pr\u00e9senter (Cor\u00e9e du Nord, Japon, Chine ?), m\u00eame si la proximit\u00e9 de l\u2019\u00e9dition qatarie jouerait en sa d\u00e9faveur. Aleksander Ceferin, pr\u00e9sident de l\u2019UEFA, pousserait en faveur d\u2019un ticket Royaume-Uni \u2013 Irlande. A ce jour, la FIFA n\u2019a pas encore d\u00e9voil\u00e9 la proc\u00e9dure pour l\u2019ouverture des candidatures.",
        "8": "Apr\u00e8s le titre de champion du monde en 2018 en Russie, l\u2019\u00e9quipe de France repart sur un nouveau cycle qui l\u2019emm\u00e8nera jusqu\u2019\u00e0 l\u2019Euro 2020. Ce sera alors une sorte de passation de pouvoir entre l\u2019ancienne g\u00e9n\u00e9ration et la nouvelle, dont Kylian Mbapp\u00e9 (19 ans) est l\u2019un des repr\u00e9sentants, si ce n\u2019est le principal. Pour le moment, Didier Deschamps a d\u00e9cid\u00e9 de lui confier le couloir droit de l\u2019attaque tricolore, ce serait tr\u00e8s certainement dans son int\u00e9r\u00eat de ne pas le recentrer trop rapidement. Tout comme il y aura une transition entre deux g\u00e9n\u00e9rations, replacer l\u2019international fran\u00e7ais (26 s\u00e9lections, 10 buts) se fera petit \u00e0 petit.En jouant davantage dans l\u2019axe avec le Paris Saint-Germain, o\u00f9 il \u00e9volue depuis 2017, Kylian Mbapp\u00e9 sera pr\u00eat quand on fera appel \u00e0 lui et quand il faudra prendre la succession d\u2019un Olivier Giroud (32 ans), appel\u00e9 \u00e0 passer la main d\u2019ici quelques ann\u00e9es. Malgr\u00e9 toutes les louanges que le natif de Bondy re\u00e7oit depuis quelques mois, il a encore besoin de s\u2019aguerrir sur un c\u00f4t\u00e9 avec l\u2019\u00e9quipe de France. A coup s\u00fbr, le joueur form\u00e9 \u00e0 l\u2019AS Monaco sera la star des Bleus \u00e0 l\u2019Euro 2020, comme Antoine Griezmann l\u2019\u00e9tait finalement en 2018 et Zin\u00e9dine Zidane en 1998. Tout simplement parce qu\u2019on lui aura laiss\u00e9 le temps de tracer sa route, tout en se forgeant une exp\u00e9rience plus importante.Didier Deschamps est sous contrat jusqu\u2019en 2020 et rien ne dit qu\u2019il ne sera pas encore \u00e0 la t\u00eate de l\u2019\u00e9quipe de France lors du Mondial 2022 au Qatar en cas de bon Euro dans deux ans. Et avec lui, les choses \u00e9voluent tr\u00e8s lentement. On l\u2019a bien vu avec sa derni\u00e8re liste pour les matchs contre les Pays-Bas et l\u2019Uruguay, o\u00f9 il continue de faire confiance \u00e0 des joueurs actuellement hors de forme. Donc imaginer le s\u00e9lectionneur donner les cl\u00e9s de l\u2019\u00e9quipe de France d\u00e8s aujourd\u2019hui \u00e0 Kylian Mbapp\u00e9 (19 ans) semble assez irr\u00e9aliste. Antoine Griezmann (27 ans) est le boss sur le terrain depuis l\u2019Euro 2016 et, m\u00eame si son talent intrins\u00e8que est moins clinquant que celui de l\u2019attaquant parisien, ses performances en Bleu sont largement suffisantes pour le laisser diriger l\u2019\u00e9quipe.Bien s\u00fbr, la pr\u00e9sence d\u2019Olivier Giroud en pointe reste une \u00e9nigme pour beaucoup, mais il est ind\u00e9boulonnable aux yeux du s\u00e9lectionneur. La France est parvenue \u00e0 gagner la Coupe du Monde avec un attaquant de pointe \u00e0 z\u00e9ro but et un Mbapp\u00e9 \u00e0 quatre buts en jouant sur le c\u00f4t\u00e9 droit. Que demander de plus ? Didier Deschamps est adepte du \u00ab on ne change pas une \u00e9quipe qui gagne \u00bb, et il pourrait bien rester dans ce m\u00eame dispositif tactique jusqu\u2019au premier match de l\u2019Euro 2020. Et tout changer lors du deuxi\u00e8me match, comme il l\u2019a fait apr\u00e8s la triste victoire contre l\u2019Australie pendant la Coupe du Monde. Il ne faut pas d\u00e9sesp\u00e9rer.Donner les cl\u00e9s \u00e0 Kylian Mbapp\u00e9 n\u2019est, selon moi, pas forc\u00e9ment li\u00e9 \u00e0 son positionnement. Autrement dit, quoiqu\u2019on en dise, l\u2019ancien Mon\u00e9gasque est d\u00e9j\u00e0 la t\u00eate de gondole du projet tricolore pour l\u2019Euro 2020. Ses performances au Mondial l\u2019ont plac\u00e9 comme LA vitrine du football fran\u00e7ais \u00e0 l\u2019\u00e9tranger. Son comportement et ses prestations depuis, en club comme en s\u00e9lection, l\u2019ont confirm\u00e9. Le Parisien a marqu\u00e9 contre les Pays-Bas et sauv\u00e9 la bande \u00e0 Deschamps tel un h\u00e9ros contre l\u2019Islande. Avant cela, il avait mis l\u2019Argentine \u00e0 terre et marqu\u00e9 en finale du Mondial. Le tout depuis son couloir droit.Certes, Mbapp\u00e9 n\u2019excelle pas dans le travail de repli d\u00e9fensif qu\u2019exige un tel poste. Mais lorsqu\u2019il a le ballon, le joueur de 19 ans peut partir de loin pour percuter balle au pied. Lorsqu\u2019il ne l\u2019a pas, il peut faire parler son gros volume de course sur des appels longue distance. Dans l\u2019axe, l\u2019attaquant parisien est certes plus proche du but et peut d\u00e9crocher, mais il doit \u00e9galement jouer dans de plus petits espaces, ce qui n\u2019est selon moi pas sa qualit\u00e9 principale. Bref, positionner l\u2019attaquant parisien dans l\u2019axe ne garantit pas un meilleur rendement de ce dernier. Si tel devait \u00eatre le cas, un 4-4-2 \u00e0 plat serait peut-\u00eatre davantage appropri\u00e9 \u00e0 ses qualit\u00e9s. Plus globalement, tant que Didier Deschamps pourra compter sur Olivier Giroud en pointe, il faudra continuer de prendre ce que Mbapp\u00e9 a \u00e0 donner sur son aile, o\u00f9 aucun autre joueur ne se d\u00e9tache v\u00e9ritablement.Des joueurs comme Kylian Mbapp\u00e9, la France en sort un par g\u00e9n\u00e9ration. Elle aurait d\u00e8s lors tort de ne pas lui faire la place que son talent m\u00e9rite, m\u00eame s\u2019il n\u2019a pas encore 20 ans, et de le maintenir dans un couloir o\u00f9 il est forc\u00e9ment brid\u00e9. A ce jour, l\u2019\u00e9quipe de Didier Deschamps est celle d\u2019Antoine Griezmann sur le terrain. L\u2019attaquant de l\u2019Atl\u00e9tico Madrid symbolise \u00e0 lui seul la philosophie gr\u00e2ce \u00e0 laquelle les Bleus ont \u00e9t\u00e9 sacr\u00e9s champions du monde en Russie, proche de celle de Diego Simeone avec les Colchoneros. Peu importe toutes les qualit\u00e9s du natif de M\u00e2con, il n\u2019est pas Mbapp\u00e9. Il est un besogneux, un travailleur, certes sublim\u00e9 par des qualit\u00e9s techniques exceptionnelles et une vista impressionnante. Mais l\u2019ancien Mon\u00e9gasque a ce truc en plus, cette capacit\u00e9 \u00e0 faire parcourir un frisson dans l\u2019\u00e9chine \u00e0 chaque fois qu\u2019il touche le ballon, que Griezmann n\u2019aura jamais.C\u2019est \u00e0 \u00e7a que se fait la diff\u00e9rence entre le tr\u00e8s haut niveau et l\u2019\u00e9lite tr\u00e8s referm\u00e9e des l\u00e9gendes du football tricolore. Comme Zinedine Zidane, Michel Platini ou Raymond Kopa avant lui, il va s\u2019imposer comme le patron de l\u2019\u00e9quipe de France \u00e0 terme. Autant lui donner les cl\u00e9s du camion d\u00e8s maintenant. Ce n\u2019est pas parce que le joyau n\u2019est pas encore compl\u00e8tement poli qu\u2019il faut attendre pour le mettre au centre du projet, d\u2019autant que les s\u00e9lections nationales travaillent par cycle de deux ans. D\u2019ici \u00e0 l\u2019Euro 2020, il n\u2019y a aucune garantie sur le niveau d\u2019Olivier Giroud. En revanche, il est quasi-certain que Mbapp\u00e9 sera au moins aussi fort qu\u2019il ne l\u2019est actuellement, si ce n\u2019est plus. Il est temps de l\u2019aligner en pointe, l\u00e0 o\u00f9 il s\u2019\u00e9clate avec le PSG cette saison, et de le propulser pour de bon sur le devant de la sc\u00e8ne. Parce qu\u2019il n\u2019est jamais aussi fort que quand il est dans la lumi\u00e8re.",
        "9": "Et si l\u2019Iran jouait un r\u00f4le dans l\u2019organisation de la Coupe du Monde 2022 ? Le Qatar a avou\u00e9 r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 la proposition de son voisin pour l\u2019aider \u00e0 accueillir des d\u00e9l\u00e9gations. Au printemps, Massoud Soltanifar, le Ministre iranien des Sports, avait offert son aide au pays organisateur du Mondial 2022. Un soutien qui cherche \u00e0 prouver le r\u00e9chauffement des relations entre T\u00e9h\u00e9ran et Doha. Un appel du pied qui a eu une r\u00e9ponse ce lundi au Forum de Paris sur la paix. Hassan al-Tawadi, le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du comit\u00e9 organisateur de la Coupe du Monde 2022 en a parl\u00e9. \u00ab Cela fait partie de notre plan op\u00e9rationnel. \u00c9videmment, il faut que ce soit d\u00e9cid\u00e9 avec la FIFA, c\u2019est une discussion que nous aurons plus proche de d\u00e9but de la comp\u00e9tition. \u00bbLa principale interrogation sur cet \u00e9v\u00e9nement concerne le nombre de participants. La FIFA n\u2019a pas encore tranch\u00e9 sur le nombre de qualifi\u00e9s : 32 ou 48. Dans le deuxi\u00e8me cas, le pays de 11 568km carr\u00e9 aura besoin d\u2019aide pour supporter l\u2019affluence de millions de supporters. L\u2019\u00eele iranienne de Kish pourrait alors servir de base arri\u00e8re gr\u00e2ce \u00e0 ses complexes h\u00f4teliers et ses infrastructures sportives. Ce petit bout de terre n\u2019est situ\u00e9 qu\u2019\u00e0 280km de Doha. Une distance toujours moins longue que les p\u00e9riples \u00e0 travers la Russie en 2018.",
        "10": "L\u2019histoire de Yashir Pinto pourrait bien \u00eatre la plus improbable de l\u2019ann\u00e9e 2018. Footballeur chilien de 27 ans, l\u2019attaquant a \u00e9t\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9 de nombreuses fois pour porter le maillot des espoirs de son pays de naissance. Il avait m\u00eame \u00e9t\u00e9 retenu par Marcelo Bielsa pour la Coupe du Monde 2010 en Afrique du Sud. Jamais s\u00e9lectionn\u00e9 au sein de La Roja, Pinto a donc d\u00e9cid\u00e9 de se tourner vers un autre pays, qui n\u2019est m\u00eame pas le sien. L\u2019ancien joueur de Colo Colo a \u00e9t\u00e9 contact\u00e9 sur le r\u00e9seau social LinkedIn pour porter les couleurs de la Palestine. \u00ab\u00a0Un responsable de la F\u00e9d\u00e9ration palestinienne m\u2019a envoy\u00e9 un message sur LinkedIn, raconte Pinto \u00e0 la BBC. Il me disait dedans qu\u2019il essayait de me contacter depuis longtemps pour jouer au foot sur le plan international avec la Palestine. C\u2019est dr\u00f4le, car je ne connais pas beaucoup de joueurs qui utilisent LinkedIn. C\u2019\u00e9tait vraiment chanceux.\u00a0\u00bb Contre toute-attente, Yashir Pinto a accept\u00e9 de relever ce d\u00e9fi en hommage \u00e0 son grand-p\u00e8re maternel qui avait rejoint ce pays lorsqu\u2019il \u00e9tait enfant\u00a0: \u00ab\u00a0Il nous a beaucoup parl\u00e9 de sa patrie. C\u2019est pourquoi j\u2019ai toujours pens\u00e9 que je pouvais jouer pour la Palestine. C\u2019est mon sang.\u00a0\u00bbQuelques ann\u00e9es plus tard, le 29 mars 2016, l\u2019attaquant dispute sa premi\u00e8re rencontre internationale face au Timor Oriental et inscrit m\u00eame un doubl\u00e9 (victoire 7-0). Face au Y\u00e9men, au Bhoutan et \u00e0 Oman en 2017, Pinto a marqu\u00e9 trois nouveaux buts lors de matchs amicaux et n\u2019a connu aucune d\u00e9faite avec la Palestine en huit rencontres. Si la prochaine comp\u00e9tition internationale des Lions de Canaan est la Coupe d\u2019Asie, Pinto vise un objectif bien plus haut\u00a0: \u00ab\u00a0Nous sommes une jeune \u00e9quipe et nous avons beaucoup de joueurs de qualit\u00e9. Nous devons donc croire que nous pourrons nous qualifier pour la Coupe du Monde. Si nous nous battons ensemble et que nous jouons, je pense que nous pouvons faire quelque chose de tr\u00e8s bon pour la Palestine.\u00a0\u00bb Un objectif tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9 car seules quatre nations asiatiques pourront se qualifier pour le Mondial au Qatar.",
        "11": "La carri\u00e8re d\u2019entra\u00eeneur de Gareth Southgate s\u2019est acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e en l\u2019espace de quelques mois. Propuls\u00e9 sur le devant de la sc\u00e8ne apr\u00e8s le renvoi de Sam Allardyce, l\u2019Anglais ne devait \u00eatre qu\u2019un int\u00e9rimaire. Il est finalement devenu le h\u00e9ros de toute une nation depuis sa prise de fonction au poste de s\u00e9lectionneur en novembre 2016. Demi-finaliste de la derni\u00e8re Coupe du Monde avec les Three Lions, Southgate a s\u00e9duit tout son monde et pas seulement \u00e0 cause de son fameux costume trois pi\u00e8ces au point que la F\u00e9d\u00e9ration anglaise de football lui a propos\u00e9 une prolongation de contrat jusqu\u2019en 2022. L\u2019ancien d\u00e9fenseur d\u2019Aston Villa devrait toucher pr\u00e8s de 13 millions d\u2019euros sur la p\u00e9riode d\u2019apr\u00e8s The Times. Un contrat confortable jusqu\u2019\u00e0 la Coupe du Monde 2022 au Qatar que le principal int\u00e9ress\u00e9 aurait accept\u00e9. La proposition doit encore \u00eatre valid\u00e9e par le conseil d\u2019administration de la FA mais l\u2019optimisme est plus que de mise de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 de la Manche tant les co\u00e9quipiers d\u2019Harry Kane sont s\u00e9duits par leur s\u00e9lectionneur.",
        "12": "D\u00e9j\u00e0 handicap\u00e9s par les fortes chaleurs qui frappent le Qatar, des dizaines d\u2019ouvriers des chantiers pour la Coupe du monde 2022 ne sont plus pay\u00e9s. Ce mercredi, Amnesty International, a tir\u00e9 la sonnette d\u2019alarme. L\u2019organisation de d\u00e9fense des droits de l\u2019Homme assure que \u00ab des dizaines de travailleurs \u00e9trangers ressortissant du N\u00e9pal, d\u2019Inde et des Philippines ont des arri\u00e9r\u00e9s de salaire de 1 700 euros,\u00a0non pay\u00e9s par la compagnie d\u2019ing\u00e9nierie Mercury MENA \u00bb. D\u2019apr\u00e8s l\u2019association \u00e0 but non lucratif, certains n\u2019ont plus touch\u00e9 de salaire depuis dix mois, cela a ruin\u00e9 leur vie, \u00e0 l\u2019image de plusieurs travailleurs n\u00e9palais. Ne pouvant plus payer la scolarit\u00e9 de leurs enfants, certains d\u2019entre eux ont d\u00fb les retirer de l\u2019\u00e9cole. Ernesto, un contrema\u00eetre en tuyauterie des Philippines, plus pay\u00e9 depuis quatre mois, est quant \u00e0 lui plus endett\u00e9 que lors de son arriv\u00e9e dans le Golfe. Amnesty International a d\u00e9cid\u00e9 de prendre la situation en mains et a ainsi appel\u00e9 le gouvernement qatari \u00e0 payer les salaires des travailleurs concern\u00e9es. \u00ab\u2009En veillant \u00e0 ce qu\u2019ils re\u00e7oivent leurs salaires, le Qatar peut montrer qu\u2019il est s\u00e9rieux dans sa volont\u00e9 affich\u00e9e d\u2019am\u00e9liorer les droits des travailleurs\u2009\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 Steve Cockburn, le directeur des questions mondiales de l\u2019organisation mondiale. En novembre dernier, Amnesty International s\u2019\u00e9tait entretenu avec son PDG de Mercury MENA, celui-ci avait reconnu des \u00ab probl\u00e8mes de tr\u00e9sorerie \u00bb. Le Qatar est au centre des critiques \u2026",
        "13": "\u00ab C\u2019est un vieux serpent de mer. Pour l\u2019instant, \u00e7a tient le coup, mais jusqu\u2019\u00e0 quand ? \u00bb En une d\u00e9claration, Luc Arrondel a r\u00e9sum\u00e9 le sentiment g\u00e9n\u00e9ral de ses confr\u00e8res \u00e9conomistes interrog\u00e9s par Foot365 au sujet de la possible cr\u00e9ation d\u2019une Superligue europ\u00e9enne \u00e0 terme. Le projet est dans les cartons depuis une vingtaine d\u2019ann\u00e9es, sur une id\u00e9e originale du groupe italien Media Partners en 1999, et revient r\u00e9guli\u00e8rement dans les discussions, comme par hasard au moment des ren\u00e9gociations pour un nouveau cycle de Coupes d\u2019Europe. L\u2019UEFA fait tout pour r\u00e9sister \u00e0 ce mouvement, montrant des signes de bonne volont\u00e9 \u00e0 ses interlocuteurs les plus puissants, sous la pression non feinte de l\u2019Association europ\u00e9enne des clubs (ECA). Si elle a r\u00e9form\u00e9 la Ligue des Champions pour donner quatre places automatiques pour la phase de groupes aux quatre meilleurs championnats du continent pour une p\u00e9riode allant jusqu\u2019en 2021, \u00ab \u00e7a vient en r\u00e9ponse \u00e0 cette menace-l\u00e0 \u00bb, d\u2019apr\u00e8s Luc Arrondel, chercheur au CNRS et co-auteur de \u00ab L\u2019argent du football \u00bb avec Richard Duhautois. Et pourtant, \u00ab les conditions pour la cr\u00e9ation d\u2019une Superligue europ\u00e9enne n\u2019ont jamais \u00e9t\u00e9 aussi favorables \u00bb pour Bastien Drut.Homme derri\u00e8re le livre \u00ab Mercato : L\u2019\u00e9conomie du football au XXIe si\u00e8cle \u00bb, il affirme que \u00ab plus que jamais les grands clubs n\u2019ont plus rien \u00e0 voir \u00e9conomiquement avec les autres \u00bb. \u00ab \u00c7a ne fonctionne pas pareil, les ressources ne sont pas du tout les m\u00eames et c\u2019est de plus en plus difficile de trouver un terrain d\u2019entente \u00bb, enfonce-t-il. Un constat valable au niveau national comme supranational, qui a en partie remis en cause l\u2019\u00ab \u00e9quilibre comp\u00e9titif\u00a0\u00bb faisant en partie le sel du football, ou du sport en g\u00e9n\u00e9ral. La Juventus Turin en est \u00e0 sept titres cons\u00e9cutifs en Serie A, six pour le Bayern Munich en Bundesliga, et le PSG en a remport\u00e9 cinq des six derniers en L1. \u00ab Il y a un trop grand \u00e9cart avec ces franchises mondiales \u00e0 la notori\u00e9t\u00e9 plan\u00e9taire qui trustent les places en 8emes ou en quarts de la Ligue des Champions, avec une tr\u00e8s grosse stabilit\u00e9 de leur identit\u00e9, et le reste, confirme Jean-Pascal Gayant, professeurs de sciences \u00e9conomiques \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 du Maine. Il va y avoir, n\u00e9cessairement et de fa\u00e7on croissante, l\u2019envie de constituer un pool d\u2019\u00e9quipes qui pourrait maximiser les recettes des droits de diffusion. On est encore sur un \u00e9quilibre, parce que l\u2019UEFA a l\u00e2ch\u00e9 du lest au fur et \u00e0 mesure de l\u2019augmentation des droits TV de la Ligue des Champions. Mais l\u2019ECA se dit qu\u2019il y aurait moyen de faire beaucoup plus et le r\u00e9p\u00e8te chaque ann\u00e9e. \u00bbL\u2019Association europ\u00e9enne des clubs, qui a succ\u00e9d\u00e9 au G14, r\u00e9unissant de 2000 \u00e0 2008 les 18 clubs les plus puissants du continent, a aussi conscience que les verrous bloquant jusqu\u2019alors la mise en place d\u2019une Superligue sautent un \u00e0 un. Il y avait par exemple potentiellement \u00ab des co\u00fbts importants \u00e0 aller un bras de fer avec la F\u00e9d\u00e9ration organisatrice, \u00e0 savoir l\u2019UEFA, parce qu\u2019il faut pour les joueurs ne pas se mettre en faute au regard des r\u00e8glements \u00bb, selon Jean-Pascal Gayant. \u00ab Ils demeurent extr\u00eamement attach\u00e9s \u00e0 la participation \u00e0 la Coupe du Monde ou \u00e0 l\u2019Euro, ils ne voudraient pas prendre le risque d\u2019\u00eatre provisoirement ou d\u00e9finitivement exclus de ces comp\u00e9titions, poursuit-il. L\u2019UEFA joue sur cette menace implicite. \u00bb Mais une d\u00e9cision de la Commissaire europ\u00e9enne \u00e0 la concurrence, sommant la F\u00e9d\u00e9ration internationale de ne pas sanctionner deux patineurs de vitesse n\u00e9erlandais qui avaient particip\u00e9 \u00e0 des comp\u00e9titions qu\u2019elles n\u2019organisaient pas, a ouvert une br\u00e8che. \u00ab Si elle \u00e9tait confirm\u00e9e, elle ferait jurisprudence et on aurait un v\u00e9ritable un argument pour les clubs \u00bb, souffle Jean-Pascal Gayant. Eux-m\u00eames ne pourraient plus \u00eatre exclus des comp\u00e9titions de l\u2019UEFA s\u2019ils venaient \u00e0 faire scission.La Conf\u00e9d\u00e9ration europ\u00e9enne \u00ab est une structure qui a un si\u00e8cle et est tr\u00e8s attach\u00e9e au syst\u00e8me des ligues ouvertes \u00bb, comme le rappelle Duhautois. Ce dernier \u00e9carte de facto la possibilit\u00e9 qu\u2019elle soit l\u2019organisatrice d\u2019une future Superligue. Jean-Pascal Gayant n\u2019est pas aussi cat\u00e9gorique. \u00ab L\u2019UEFA a souvent \u00e9t\u00e9 un acteur relativement pragmatique et peut-\u00eatre qu\u2019elle saurait comprendre qu\u2019un bras de fer serait perdu d\u2019avance. On est dans une situation o\u00f9 les gens continuent \u00e0 se parler, il n\u2019y a pas un groupe qui aurait voulu fomenter un putsch brutal. \u00bb Mais les dirigeants de l\u2019Union europ\u00e9enne ne sont clairement pas en position de force pour n\u00e9gocier. Parce que tout l\u2019int\u00e9r\u00eat d\u2019une cr\u00e9ation d\u2019une ligue ferm\u00e9e serait de satisfaire les propri\u00e9taires des clubs. \u00ab Pour des gens qui veulent investir dans le foot, c\u2019est bien, indique Luc Arrondel. Vous r\u00e9duisez l\u2019incertitude, il n\u2019y a plus de promotions-rel\u00e9gations et vous pouvez r\u00e9guler plus facilement la part qui vous revient. \u00bb De l\u2019argent, toujours plus d\u2019argent. Nerf de la guerre dans tout secteur comp\u00e9titif, il est bien \u00e9videmment l\u2019int\u00e9r\u00eat principal derri\u00e8re le lancement d\u2019une Superligue si possible ferm\u00e9e.Pour la premi\u00e8re fois depuis des ann\u00e9es, l\u2019UEFA a publi\u00e9 la semaine pass\u00e9e un rapport selon lequel ses clubs avaient globalement g\u00e9n\u00e9r\u00e9 du profit et les Anglais sont b\u00e9n\u00e9ficiaires \u00e0 plus d\u2019un milliard d\u2019euros avant imp\u00f4ts et transferts. En l\u2019\u00e9tat, ce ne sont pas les propri\u00e9taires qui profitent de cette bonne sant\u00e9 financi\u00e8re, mais les joueurs, qui h\u00e9ritent de 60 \u00e0 70% des revenus. \u00ab D\u00e8s lors qu\u2019il y aurait une ligue ferm\u00e9e, on aurait des modes de fonctionnement d\u00e9rogatoires, qui ne ressembleraient pas \u00e0 ceux de nos ligues ouvertes, r\u00e9gies par la l\u00e9gislation europ\u00e9enne, relate Jean-Pascal Gayant. Le principe g\u00e9n\u00e9ral mat\u00e9rialis\u00e9 par l\u2019arr\u00eat Bosman, c\u2019est la libre circulation des travailleurs et l\u2019accroissement des ressources s\u2019est traduit par l\u2019accroissement des salaires. \u00bb \u00ab Pour se maintenir et avoir la meilleure \u00e9quipe possible, les clubs sont oblig\u00e9s d\u2019acheter les joueurs chers, justifie Richard Duhautois. Dans les ligues ferm\u00e9es, il y a une n\u00e9gociation entre les syndicats de joueurs et les propri\u00e9taires de la ligue, et elle se fait au d\u00e9triment des joueurs. \u00bbAvec pour exemple le dernier Collective Bargaining Agreement (CBA) sign\u00e9 en NBA en 2016. L\u2019instauration d\u2019un salary-cap, impossible pour l\u2019instant en raison des r\u00e8gles europ\u00e9ennes, emp\u00eacherait ainsi les joueurs de capter la majeure partie d\u2019une \u00e9ventuelle explosion des recettes. Si tant de clubs europ\u00e9ens ont \u00e9t\u00e9 rachet\u00e9s par des acteurs ext\u00e9rieurs au Vieux-Continent ces derni\u00e8res ann\u00e9es, \u00ab ce n\u2019est pas par b\u00e9n\u00e9volat, ils attendent un retour sur investissement \u00bb pour Luc Arrondel : \u00ab La cr\u00e9ation d\u2019une Superligue europ\u00e9enne fait saliver \u00e9norm\u00e9ment les fonds d\u2019investissements et les nouveaux propri\u00e9taires qui arrivent. \u00bb En effet, les montants \u00e9voqu\u00e9s sont astronomiques et avaient motiv\u00e9 Karl-Heinz Rummenigge, repr\u00e9sentant du Bayern Munich, \u00e0 pr\u00e9senter un projet de Super Ligue en 2016, \u00e0 l\u2019origine de la r\u00e9forme ent\u00e9rin\u00e9e par l\u2019UEFA sur le cycle 2018-21. Les droits TV ne cessent d\u2019augmenter de par l\u2019Europe et ont d\u00e9pass\u00e9 les 3,5 milliards d\u2019euros par saison en Premier League, une premi\u00e8re historique pour un championnat de football et le double de la Liga, son plus proche poursuivant.Mais ce n\u2019est encore rien par rapport \u00e0 la NFL, dont les droits de diffusion approchent des 8 milliards d\u2019euros pour une comp\u00e9tition allant de septembre \u00e0 janvier. Parait-il que ce qui rare est cher et le foot US a ainsi r\u00e9ussi le coup parfait. \u00ab Tout le monde se dit que le sport plan\u00e9taire par exemple, \u00e7a reste le football, et la ligue qui g\u00e9n\u00e8re le plus de revenus, c\u2019est le football am\u00e9ricain, qui n\u2019int\u00e9resse que 380 millions de personnes et dont se contrefichent 6 ou 7 milliards d\u2019individus, sourit Jean-Pascal Gayant. Le foot, c\u2019est au moins 3 milliards de gens int\u00e9ress\u00e9s. \u00bb Ajoutez l\u2019int\u00e9r\u00eat grandissant des GAFA (Google, Amazon, Facebook, Apple) pour le football, ce que la LFP a expliqu\u00e9 lors du dernier appel d\u2019offres pour les droits du football fran\u00e7ais, et le potentiel gain financier devient exorbitant. \u00ab On peut imaginer des propositions de droits TV absolument \u00e9normes pour la cr\u00e9ation d\u2019une Superligue, pour voir les grands clubs europ\u00e9ens se rencontrer au moins deux fois par an, anticipe Luc Arrondel. S\u2019il y avait un GAFA qui offrait l\u2019\u00e9quivalent du foot am\u00e9ricain pour que les 20 plus gros clubs am\u00e9ricains se rencontrent dans un championnat\u2026 \u00bbMais si l\u2019arriv\u00e9e d\u2019une Superligue qui se substituerait \u00e0 la Ligue des Champions est a priori in\u00e9luctable, pour quand faut-il l\u2019attendre ? D\u2019ici la fin de la prochaine d\u00e9cennie ? \u00ab Je pense, m\u00eame peut-\u00eatre avant \u00bb, pronostique Luc Arrondel. Jean-Pascal Gayant imagine m\u00eame qu\u2019il pourrait prochainement y avoir un \u00e9l\u00e9ment d\u00e9clencheur pour activer ce plan. \u00ab Il y a un moment qui pourrait \u00eatre cl\u00e9 dans ce mouvement, c\u2019est la Coupe du Monde 2022 au Qatar. On va avoir un bouleversement de calendrier qui va donner pr\u00e9texte \u00e0 des n\u00e9gociations qui pourraient \u00eatre tr\u00e8s d\u00e9stabilisantes. Dans l\u2019\u00e9tat actuel de cette situation extr\u00eamement complexe, on pourrait voir ressurgir cette id\u00e9e. Il me semble qu\u2019il y a un n\u0153ud avec ce Mondial \u00e0 cette \u00e9poque de l\u2019ann\u00e9e. Il va falloir s\u00e9rieusement se creuser la t\u00eate pour savoir comment on va continuer \u00e0 fonctionner comme les trois saisons pr\u00e9c\u00e9dentes. \u00bb Il sera alors temps de repartir d\u2019une page blanche. Avec une occasion immanquable pour les mastodontes du football europ\u00e9en de trouver enfin une place \u00e0 cette fameuse Superligue.",
        "14": "Elimin\u00e9es au bout de deux journ\u00e9es au Mondial, la Tunisie et l\u2019Egypte ont ouvert cet \u00e9t\u00e9 un nouveau chapitre. Parti poursuivre sa carri\u00e8re d\u2019entra\u00eeneur au Qatar, le s\u00e9lectionneur de la Tunisie, Nabil Maaloul, a \u00e9t\u00e9 remplac\u00e9 par son compatriote Faouzi Benzarti. D\u00e9j\u00e0 nomm\u00e9 \u00e0 ce poste en 2011, pass\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises sur les bancs de l\u2019Esp\u00e9rance de Tunis, du Club Africain ou encore de l\u2019Etoile du Sahel, ce coach chevronn\u00e9 a \u00e9galement fait b\u00e9n\u00e9ficier le Raja et le Wydad Casablanca de ses services, conduisant le premier jusqu\u2019\u00e0 la finale du Mondial des clubs fin 2013. Sa mission d\u00e9bute par un d\u00e9placement au Swaziland, dans le cadre de cette deuxi\u00e8me journ\u00e9e des \u00e9liminatoires de la CAN 2019, que les Aigles de Carthage avaient commenc\u00e9 par une victoire sur l\u2019Egypte (1-0). Les Pharaons ont eux aussi chang\u00e9 de s\u00e9lectionneur cet \u00e9t\u00e9, dans la foul\u00e9e de leur Coupe du monde calamiteuse qui les vit faire un z\u00e9ro point\u00e9 (trois d\u00e9faites en trois matchs). L\u2019Argentin Hector Cuper a c\u00e9d\u00e9 sa place sur le banc \u00e0 un autre Latino-Am\u00e9ricain d\u2019exp\u00e9rience, en l\u2019occurrence le Mexicain Javier Aguirre. Apr\u00e8s avoir dirig\u00e9 la s\u00e9lection de son pays lors des Coupes du Monde 2002 et 2010, ce technicien de 59 ans a coach\u00e9 le Real Saragosse et l\u2019Espanyol Barcelone entre 2011 et 2014. Pass\u00e9 pr\u00e9c\u00e9demment par l\u2019Atl\u00e9tico Madrid, le nouveau boss des co\u00e9quipiers de Mohamed Salah conna\u00eet le Moyen-Orient pour \u00eatre pass\u00e9 par le club \u00e9mirati d\u2019Al-Wahda (2015-2017). Cette exp\u00e9rience ne sera pas de trop pour faire \u00e9voluer le style de jeu des Pharaons, devenu d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9ment restrictif sous la mandature Cuper.Ce fut le principal feuilleton du mercato des s\u00e9lectionneurs en Afrique : qui allait succ\u00e9der \u00e0 Rabah Madjer sur le banc de l\u2019Alg\u00e9rie ? La d\u00e9cision fut longue \u00e0 se dessiner. Apr\u00e8s avoir dragu\u00e9 Herv\u00e9 Renard, explor\u00e9 sans r\u00e9ussite les pistes Bert Van Marwijk et Gernot Rohr, la F\u00e9d\u00e9ration alg\u00e9rienne a beaucoup insist\u00e9 pour convaincre Carlos Queiroz, en fin de contrat en Iran. Sans succ\u00e8s. Et c\u2019est ainsi que le plan B Belmadi a rapidement \u00e9t\u00e9 activ\u00e9. Restera \u00e0 l\u2019ancien joueur de l\u2019OM et de Manchester City \u00e0 convaincre qu\u2019il est davantage qu\u2019un choix par d\u00e9faut. Ses premi\u00e8res conf\u00e9rences de presse laissent imaginer des choix sans concession, marqu\u00e9s par une grande exigence. En t\u00e9moigne sa premi\u00e8re liste, en vue du d\u00e9placement en Gambie. Pour cette rencontre des \u00e9liminatoires de la CAN 2019, l\u2019ancien entra\u00eeneur de Lekhwiya, au Qatar, n\u2019a retenu aucun joueur local, quand son pr\u00e9d\u00e9cesseur Rabah Madjer, non sans d\u00e9magogie, leur ouvrait largement la s\u00e9lection. Point de d\u00e9bat st\u00e9rile sur les m\u00e9rites compar\u00e9s des uns et des autres, juste une question de niveau pour le nouveau boss des Fennecs. \u00ab On a dans les clubs alg\u00e9riens des joueurs qui ont des qualit\u00e9s mais qui ne sont pas pr\u00eats pour le niveau international, a-t-il expliqu\u00e9. Vous le savez, vous le voyez. On va essayer de les faire progresser. \u00bbLa Tunisie et l\u2019Alg\u00e9rie ne sont pas les seules nations \u00e0 faire confiance \u00e0 un entra\u00eeneur du pays pour reprendre les r\u00eanes de l\u2019\u00e9quipe nationale. A l\u2019image de la RD Congo, qui continue d\u2019accorder sa confiance \u00e0 Florent Ibenge, et du S\u00e9n\u00e9gal, qui a renouvel\u00e9 la sienne \u00e0 Aliou Ciss\u00e9 apr\u00e8s le Mondial 2018, la C\u00f4te d\u2019Ivoire et le Ghana ont \u00e9galement mis\u00e9 sur un s\u00e9lectionneur local. Les El\u00e9phants ont donn\u00e9 en juin dernier le pouvoir \u00e0 Ibrahima Kamara, qui avait auparavant assur\u00e9 les int\u00e9rims du Fran\u00e7ais Michel Dussuyer, remerci\u00e9 apr\u00e8s la CAN 2017 et revenu cet \u00e9t\u00e9 au B\u00e9nin, puis du Belge Marc Wilmots. Le Ghana, vainqueur de quatre CAN et finaliste \u00e0 cinq reprises, a remplac\u00e9 l\u2019Isra\u00e9lien Avram Grant par James Kwesi Appiah, d\u00e9j\u00e0 pass\u00e9 par le banc des Black Stars fin 2010 puis entre 2012 et 2014. D\u2019autres \u00e9quipes moins hupp\u00e9es ont fait le pari de l\u2019expertise africaine. C\u2019est le cas de la Tanzanie, qui a plac\u00e9 aux manettes des Taifa Stars l\u2019ancien international nig\u00e9rian Emmanuel Amunike. Le Niger, entra\u00een\u00e9 par l\u2019Ivoirien Fran\u00e7ois Zahoui, les Comores avec Amir Abdou ou le Liberia avec James Debbah, ont effectu\u00e9 des choix similaires.On ne terminera \u00e9videmment pas cette revue des bancs africains sans \u00e9voquer le cas du Cameroun. Le futur pays h\u00f4te de la CAN 2019, dont la F\u00e9d\u00e9ration a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9e par la FIFA sous la tutelle d\u2019un comit\u00e9 de normalisation, a arr\u00eat\u00e9 son choix sur Clarence Seedorf, grand ami d\u2019un certain Samuel Eto\u2019o. Pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 au vieux mercenaire su\u00e9dois Sven-G\u00f6ran Eriksson, le jeune technicien n\u00e9erlandais aura sur sa feuille de route les objectifs suivants : la victoire \u00e0 la CAN 2019, pour laquelle les Lions Indomptables sont qualifi\u00e9s d\u2019office en tant qu\u2019organisateur, ainsi que la qualification pour la CAN 2021 et la Coupe du monde 2022. D\u00e9sormais munis d\u2019un staff \u00e9largi comprenant notamment le natif de Douala et ancien international fran\u00e7ais Jean-Alain Boumsong, et dot\u00e9 d\u2019un Team Manager en la personne de l\u2019ex-Lion Bill Tchato, Seedorf et son premier adjoint Patrick Kluivert semblent d\u00e9sireux de remettre de l\u2019ordre dans une tani\u00e8re en proie depuis trop longtemps aux querelles intestines. Les deux hommes b\u00e9n\u00e9ficieront du renfort de Paul-Georges Ntep : apr\u00e8s avoir plusieurs fois repouss\u00e9 les approches de son pays d\u2019origine, l\u2019ailier de Wolfsburg a enfin dit oui au Cameroun.",
        "15": "L\u2019Alg\u00e9rie tient enfin son nouveau s\u00e9lectionneur. C\u2019est \u00e0 Djamel Belmadi (42 ans) que reviendra la t\u00e2che de succ\u00e9der \u00e0 Rabah Madjer, limog\u00e9 en juin dernier. \u00ab Djamel Belmadi est le nouveau s\u00e9lectionneur de l\u2019\u00e9quipe nationale alg\u00e9rienne suite \u00e0 l\u2019accord trouv\u00e9 entre lui et le pr\u00e9sident de la FAF, M. Kheireddine Zetchi. Cela s\u2019est pass\u00e9 ce mercredi 1er ao\u00fbt 2018 \u00e0 Paris o\u00f9 les deux hommes avaient pris rendez-vous \u00bb, a pr\u00e9cis\u00e9 jeudi la F\u00e9d\u00e9ration alg\u00e9rienne sur son site officiel. \u00ab Ancien capitaine d\u2019\u00e9quipe des Verts, Djamel Belmadi qui succ\u00e8de \u00e0 Rabah Madjer, signera tr\u00e8s prochainement un contrat qui le liera \u00e0 la FAF jusqu\u2019\u00e0 la Coupe du Monde 2022 pr\u00e9vue au Qatar. \u00bb Lundi, Kheireddine Zetchi annon\u00e7ait pourtant encore que le successeur de l\u2019homme \u00e0 la talonnade serait un \u00ab mondialiste \u00bb. Comprendre un entra\u00eeneur qui \u00e9tait sur un banc technique lors de la Coupe du Monde 2018 en Russie. Apr\u00e8s avoir dragu\u00e9 Herv\u00e9 Renard, explor\u00e9 sans r\u00e9ussite les pistes Bert Van Marwijk et Gernot Rohr, la F\u00e9d\u00e9ration alg\u00e9rienne a beaucoup insist\u00e9 pour convaincre Carlos Queiroz, en fin de contrat en Iran. Sans succ\u00e8s. Et c\u2019est ainsi que le plan B Belmadi a rapidement \u00e9t\u00e9 activ\u00e9. Restera \u00e0 l\u2019ancien joueur de l\u2019OM et de Manchester City \u00e0 convaincre qu\u2019il est davantage qu\u2019un choix par d\u00e9faut. Ses \u00e9tats de service, \u00e0 la t\u00eate de Lekhwiya, au Qatar, incitent plut\u00f4t \u00e0 l\u2019optimisme. ",
        "16": "La Coupe du Monde 2026 attribu\u00e9e \u00e0 une coalition nord-am\u00e9ricaine, l\u2019\u00e9dition 2030 fait d\u00e9sormais l\u2019objet de toutes les convoitises. La Chine, un trio Argentine-Uruguay-Paraguay, le Maroc avec ou sans ses voisins du Maghreb : les candidats officieusement d\u00e9clar\u00e9s pour son organisation sont d\u00e9j\u00e0 l\u00e9gion. L\u2019Angleterre s\u2019est ajout\u00e9e \u00e0 cette liste ce mercredi par la voix de Greg Clarke, le pr\u00e9sident de sa F\u00e9d\u00e9ration. Ce dernier a pr\u00e9cis\u00e9 qu\u2019une \u00e9tude de faisabilit\u00e9 se d\u00e9roulerait sur toute la saison \u00e0 venir et qu\u2019aucune d\u00e9cision d\u00e9finitive ne serait prise avant 2019. Pays o\u00f9 le football est n\u00e9, l\u2019Angleterre n\u2019a accueilli qu\u2019une seule fois le Mondial, en 1966, avec une victoire finale des Three Lions. Elle pourrait s\u2019associer \u00e0 l\u2019Ecosse, au pays de Galles et \u00e0 l\u2019Irlande du Nord pour une candidature globale de tout le Royaume-Uni, d\u2019apr\u00e8s la BBC. Histoire de ne pas revivre l\u2019\u00e9chec de 2018, quand un dossier port\u00e9 par David Cameron, le prince William et David Beckham avait \u00e9chou\u00e9 face \u00e0 la Russie, en \u00e9tant \u00e9limin\u00e9 d\u00e8s le premier tour de votes (les duos Espagne \u2013 Portugal et Belgique \u2013 Pays-Bas \u00e9taient aussi en lice).Marqu\u00e9e par cette d\u00e9faite, l\u2019Angleterre serait rassur\u00e9e par le nouveau syst\u00e8me de d\u00e9signation, plus transparent (une Association membre de la FIFA \u00e9gale une voix), et le jeu de rotation de continents pourrait \u00eatre favorable \u00e0 l\u2019Europe en 2030. Au nom de ce principe, Clarke n\u2019envisage d\u2019ailleurs pas de rapatrier la Coupe du Monde 2022, programm\u00e9e au Qatar \u00e0 la fin de l\u2019automne, en Angleterre en cas de corruption av\u00e9r\u00e9e dans le processus d\u2019attribution, suite aux derni\u00e8res r\u00e9v\u00e9lations du Sunday Times dimanche dernier. \u00ab \u00c7a ferait de l\u2019\u00e9dition 2030 la prochaine qu\u2019une nation europ\u00e9enne pourrait accueillir, pas avant. Une personne sugg\u00e9rant l\u2019inverse se comporte de mani\u00e8re irrespectueuse envers notre sport globalis\u00e9 et ne parle pas au nom de la F\u00e9d\u00e9ration anglaise. \u00bb En attendant 2030, l\u2019Angleterre accueillera sept matchs de l\u2019Euro 2020, dont les demi-finales et la finale, et est candidate \u00e0 l\u2019organisation de l\u2019Euro f\u00e9minin l\u2019\u00e9t\u00e9 suivant.",
        "17": "C\u2019est \u00e0 croire que la Coupe du Monde 2022 ne peut \u00e9chapper aux pol\u00e9miques. Le Sunday Times, en premi\u00e8re ligne dans les enqu\u00eates au sujet de l\u2019attribution de l\u2019organisation du tournoi au Qatar, a remis une pi\u00e8ce dans la machine ce dimanche. Le s\u00e9rieux hebdomadaire britannique a indiqu\u00e9 que le Comit\u00e9 de candidature avait enfreint les r\u00e8gles de la FIFA avec des \u00ab op\u00e9rations noires \u00bb pour miner les autres dossiers en course. En particulier ceux de l\u2019Australie et des Etats-Unis, consid\u00e9r\u00e9s comme ses principaux rivaux (la Cor\u00e9e du Sud et le Japon \u00e9taient aussi en lice). D\u2019apr\u00e8s les informations du Sunday Times, le Qatar s\u2019est adjoint les services d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 de relations publiques et d\u2019anciens agents de la CIA pour diffuser de la fausse propagande au sujet de ses concurrents. Il a aussi engag\u00e9 des personnalit\u00e9s influentes des pays concern\u00e9s pour leur demander d\u2019attaquer leurs propres candidatures, alors que la F\u00e9d\u00e9ration internationale est tr\u00e8s attentive \u00e0 l\u2019engouement local avant d\u2019attribuer une comp\u00e9tition.Le Sunday Times affirme avoir re\u00e7u des e-mails d\u2019un lanceur d\u2019alerte, qui a travaill\u00e9 avec le Comit\u00e9 de candidature qatari. L\u2019un d\u2019eux, envoy\u00e9 \u00e0 un dirigeant, prouve d\u2019apr\u00e8s le m\u00e9dia britannique que l\u2019Emirat \u00e9tait bien au courant de la man\u0153uvre, alors que la FIFA interdit \u00ab toute d\u00e9claration \u00e9crite ou orale de toute nature, que ce soit d\u00e9favorable ou non, sur les offres ou les candidatures de toute autre association membre \u00bb. Le Comit\u00e9 d\u2019organisation a d\u00e9menti \u00ab toutes les accusations formul\u00e9es par le Sunday Times \u00bb et indiqu\u00e9 avoir \u00ab respect\u00e9 scrupuleusement toutes les r\u00e8gles de la FIFA \u00bb. La F\u00e9d\u00e9ration internationale a confirm\u00e9 qu\u2019une enqu\u00eate \u00ab rigoureuse \u00bb, pour laquelle le Qatar affirme avoir \u00ab fourni toutes les informations relatives \u00e0 [la] candidature \u00bb.",
        "18": "C\u2019est un mandat in\u00e9dit que pourrait honorer Tite \u00e0 la t\u00eate de la Sele\u00e7ao. En d\u00e9pit de l\u2019\u00e9limination du Br\u00e9sil d\u00e8s les quarts de finale de la derni\u00e8re Coupe du Monde, contre la Belgique (1-2), la F\u00e9d\u00e9ration a opt\u00e9 pour la prolongation du contrat de son s\u00e9lectionneur. Le technicien de 57 ans est ainsi li\u00e9 \u00e0 la CBF jusqu\u2019au prochain Mondial, \u00e0 l\u2019automne 2022 au Qatar. En poste depuis juin 2016, Tite pourrait ainsi passer plus de six ans sur le banc auriverde, ce qu\u2019aucun de ses pr\u00e9d\u00e9cesseurs n\u2019a fait. Une belle marque de confiance de ses dirigeants. \u00ab L\u2019exp\u00e9rience de ce premier cycle a \u00e9tabli une relation de confiance entre tous, qui se ressentira lors de la prochaine \u00e9tape, a expliqu\u00e9 Tite en conf\u00e9rence de presse ce mercredi, lors de l\u2019officialisation de sa prolongation. Je comprends que la CBF nous a donn\u00e9 les conditions pour cr\u00e9er un environnement d\u2019unit\u00e9 et de professionnalisme extr\u00eame, nous continuerons sur cette voie. C\u2019est un grand d\u00e9fi et nous sommes heureux de l\u2019affronter. \u00bbAvant la d\u00e9faite face aux Diables Rouges, le Br\u00e9sil n\u2019avait conc\u00e9d\u00e9 qu\u2019un seul revers en 25 rencontres, en amical contre l\u2019Argentine en juin 2017 (0-1). Le bilan de Tite est ainsi de 20 victoires, pour seulement 4 nuls et 2 d\u00e9faites. L\u2019ancien entra\u00eeneur de Gr\u00eamio, de Palmeiras, de l\u2019Internacional, des Corinthians ou encore d\u2019\u00e9quipes \u00e9miraties avait construit un groupe fonctionnant comme un club, avec une \u00e9quipe-type et un effectif fig\u00e9s. Vainqueur de la Coupe du Monde des Clubs, de la Copa Libertadores et double champion du Br\u00e9sil avec les Corinthians, Tite aura pour mission de ramener un troph\u00e9e \u00e0 la Sele\u00e7ao, qui n\u2019a plus rien gagn\u00e9 (hors Coupe des Conf\u00e9d\u00e9rations) depuis la Copa Am\u00e9rica en 2007.",
        "19": "Celui qui est champion est meilleur que les autres, tout simplementChampionne du monde critiqu\u00e9e pour la qualit\u00e9 de son jeu, en particulier en demi-finale puis en finale, l\u2019\u00e9quipe de France n\u2019a pourtant pas obtenu ce sacre par hasard, selon Didier Deschamps. \u00ab Par le m\u00e9rite et par la qualit\u00e9 des joueurs sur le terrain, liste le s\u00e9lectionneur des Bleus dans un entretien fleuve accord\u00e9 ce jeudi au Parisien et diffus\u00e9 dans les colonnes du quotidien le lendemain. Pas par le Saint-Esprit. Ma fiert\u00e9 premi\u00e8re, c\u2019est d\u2019avoir construit un groupe. Il y a une force collective qui se d\u00e9gage. \u00bbNotre \u00e9quipe a \u00e9t\u00e9 chirurgicaleLors de quatre de ses sept matchs de la Coupe du Monde, la France a moins poss\u00e9d\u00e9 le ballon que l\u2019adversaire, ce qui lui a valu des piques des Belges ou des Croates pendant le dernier carr\u00e9. Mais Deschamps assure que son \u00e9quipe s\u2019est seulement inscrite dans une nouvelle tendance. \u00ab Cette Coupe du monde \u00e9tait \u00e0 part. (\u2026) Elle n\u2019a pas donn\u00e9 raison aux \u00e9quipes qui avaient une grande possession du ballon. Pour reprendre un terme de Guy St\u00e9phan, je dirais que notre \u00e9quipe a \u00e9t\u00e9 chirurgicale. C\u2019est la v\u00e9rit\u00e9. Nous avons fait mal. \u00bbLes critiques ? \u00c7a fait rire quand on voit o\u00f9 nous en sommes arriv\u00e9sAvant m\u00eame le coup d\u2019envoi du Mondial, les Bleus \u00e9taient critiqu\u00e9s et Didier Deschamps en \u00e9tait au c\u0153ur, pour son incapacit\u00e9 \u00e0 donner son \u00e9quipe un style de jeu plus offensif en d\u00e9pit de la qualit\u00e9 des joueurs \u00e0 sa disposition. Mais l\u2019ancien entra\u00eeneur de l\u2019OM pr\u00e9f\u00e8re aujourd\u2019hui relativiser. \u00ab Certains ont cru en nous, d\u2019autres pas du tout. Au fil du temps, \u00e7a s\u2019est encha\u00een\u00e9 et j\u2019ai re\u00e7u beaucoup de messages, avec de nombreux r\u00e9trop\u00e9dalages. Je ne suis pas l\u00e0 pour r\u00e9gler des comptes. Je leur r\u00e9ponds gentiment. \u00bbSi on devait se voir avec Duga, \u00e7a ne serait m\u00eame pas bonjour, bonsoirAvec les passages de Marcel Desailly, Laurent Blanc ou encore Lilian Thuram dans le vestiaire des Bleus, le lien entre la g\u00e9n\u00e9ration 98 et celle d\u2019aujourd\u2019hui a \u00e9t\u00e9 entretenue. Deschamps indique m\u00eame que Zinedine Zidane lui a \u00ab envoy\u00e9 un message avant et apr\u00e8s la finale \u00bb, et qu\u2019il a maintenu un contact \u00ab continu \u00bb durant la comp\u00e9tition avec Aim\u00e9 Jacquet. En revanche, le lien est d\u00e9finitivement rompu avec certains, comme Christophe Dugarry. \u00ab Quand on franchit la ligne et qu\u2019il n\u2019y a pas un minimum de respect sur le plan humain\u2026 (\u2026) Dugarry ose dire que je prends la France en otage. Cela d\u00e9passe l\u2019entendement. (\u2026) On a v\u00e9cu des choses ensemble, donc je sais qu\u2019en termes d\u2019\u00e9tat d\u2019esprit, sinc\u00e8rement, j\u2019ai vu beaucoup mieux. \u00bbJ\u2019ai un jeune \u00e0 la maison qui parle de la m\u00eame fa\u00e7onDeschamps a fascin\u00e9 par sa capacit\u00e9 \u00e0 cr\u00e9er une relation particuli\u00e8re avec ses joueurs, malgr\u00e9 le peu de centres d\u2019int\u00e9r\u00eat communs qu\u2019il partage. Mais son fils Dylan, \u00e2g\u00e9 de 22 ans, l\u2019a aid\u00e9 \u00e0 se rester dans le vent. \u00ab Il a les m\u00eames centres d\u2019int\u00e9r\u00eat. On peut dire que je suis un peu avantag\u00e9 \u00bb, a-t-il souri, avant de d\u00e9crire le ciment de son rapport avec la jeunesse : \u00ab C\u2019est important de dire \u00e0 ses propres enfants, m\u00eame si ce ne sont pas les miens, ce qui ne va pas, ce qu\u2019il faut changer. (\u2026) Ce maillot bleu, blanc, rouge est sacr\u00e9. Ils doivent continuer \u00e0 transmettre des valeurs et ils l\u2019ont bien compris. \u00bbPogba est pour les plus jeunes un exemple de r\u00e9ussiteHomme de fort de l\u2019\u00e9quipe de France sur le terrain et en dehors, sensation appuy\u00e9e par son poids dans le documentaire diffus\u00e9 cette semaine par TF1 au c\u0153ur de l\u2019\u00e9pop\u00e9e des Bleus, Paul Pogba a pris une autre dimension en Russie. Deschamps s\u2019en f\u00e9licite, m\u00eame s\u2019il n\u2019est \u00ab pas surpris \u00bb. \u00ab Je trouve que c\u2019est une bonne chose qu\u2019il ait normalis\u00e9 son rapport avec les m\u00e9dias pour ne pas \u00eatre un extraterrestre de l\u2019ext\u00e9rieur. (\u2026) Il est pour les plus jeunes un exemple de r\u00e9ussite. Il a d\u00e9j\u00e0 connu le Mondial au Br\u00e9sil en 2014 et l\u2019Euro 2016 en France. Il fait partie de la g\u00e9n\u00e9ration interm\u00e9diaire. On a souvent dit et r\u00e9p\u00e9t\u00e9 que cette \u00e9quipe manque de leader, de caract\u00e8re. Mais non, ils se sont r\u00e9v\u00e9l\u00e9s pendant la comp\u00e9tition. \u00bbPavard a une telle confiance en lui !Benjamin Pavard a endoss\u00e9 le costume de la r\u00e9v\u00e9lation, en particulier gr\u00e2ce \u00e0 son but magique contre l\u2019Argentine en 8emes de finale (4-3). Mais l\u00e0 encore, DD certifie qu\u2019il savait bien dans quoi il s\u2019engageait en s\u00e9lectionneur le d\u00e9fenseur de Stuttgart. \u00ab Il m\u2019a remerci\u00e9, mais c\u2019est lui. Je lui ai dit en rigolant : \u2018\u00c0 part Guy St\u00e9phan et moi, il n\u2019y a que tes parents qui ont vu plus de matchs de toi.\u2019 (\u2026) Il est sympathique, humain, mais il a une telle confiance en lui ! Une fois il m\u2019a dit : \u2018Je ne crains personne, je n\u2019ai peur de personne.\u2019 Je lui ai r\u00e9pondu : \u2018Ecoute, tu as le droit de le penser mais \u00e9vite de le dire par moment, \u00e7a peut servir !\u2019. \u00bbMbapp\u00e9 doit faire attention de ne pas basculerElu meilleur jeune de la Coupe du Monde, Kylian Mbapp\u00e9 a \u00e9clabouss\u00e9 le tournoi de son talent, avec notamment ses quatre buts, dont un en finale contre la Croatie (4-2). Mais il n\u2019a pas fait l\u2019unanimit\u00e9 aupr\u00e8s de ses adversaires \u00e0 cause de son attitude. \u00ab \u00c0 un moment, je lui ai dit : \u2018Tu vas \u00eatre le joueur le plus averti de la Coupe du monde, arr\u00eate d\u2019\u00eatre m\u00e9chant comme cela.\u2019 (\u2026) Par ce qu\u2019il fait sur le terrain, il ridiculise les adversaires. Il doit faire attention de ne pas basculer, pointe Deschamps. Se faire humilier, ce n\u2019est jamais agr\u00e9able, il ne faut pas aller \u00e0 l\u2019humiliation. (\u2026) Sur un match contre l\u2019Uruguay, il doit faire attention. Ils ont plus de 30 ans, ils savent qu\u2019ils sont \u00e9limin\u00e9s. Ils le chopent et sa Coupe du monde, elle est finie pour lui. C\u2019est pour cela que je le sors avant. Ce sont des petits d\u00e9fauts, entre le spectacle et le manque de respect. \u00bbRabiot fait partie d\u2019une g\u00e9n\u00e9ration qui a beaucoup de mal \u00e0 s\u2019excuserGrand absent de la liste des 23, Adrien Rabiot avait ensuite refus\u00e9 de jouer le r\u00f4le de suppl\u00e9ant en cas de d\u00e9fection de derni\u00e8re minute. Un \u00e9pisode que Deschamps n\u2019a pas dig\u00e9r\u00e9, mais il ne veut pas \u00e9carter d\u00e9finitivement un retour du milieu du PSG chez les Bleus \u00e0 terme. \u00ab Je ne dis pas non pour para\u00eetre cat\u00e9gorique. Mais ce qui m\u2019a profond\u00e9ment d\u00e9\u00e7u, c\u2019est qu\u2019il puisse avoir une telle attitude par rapport \u00e0 ce que repr\u00e9sente ce maillot. M\u00eame si je lui accorde le fait que ce n\u2019est peut-\u00eatre pas le seul responsable. (\u2026) C\u2019est \u00e0 lui de voir. \u00bbC\u2019est dans les plus belles victoires que l\u2019on fait les plus grosses conneriesSi Deschamps confirme \u00e0 nouveau qu\u2019il honorera son contrat, qui court jusqu\u2019en 2020, il ne veut pas se projeter sur la Coupe du Monde 2022 et la tentation d\u2019aller d\u00e9fendre son titre au Qatar. Surtout que le s\u00e9lectionneur sait qu\u2019il sera difficile d\u2019\u00e9viter une certaine d\u00e9compression dans les prochaines semaines. \u00ab Les lendemains sont souvent difficiles. Je l\u2019ai connu. J\u2019ai mis six mois \u00e0 m\u2019en remettre apr\u00e8s 1998. \u00bbUn entretien \u00e0 retrouver en int\u00e9gralit\u00e9 sur le site du Parisien ou dans son \u00e9dition de vendredi",
        "20": "Sous contrat avec la F\u00e9d\u00e9ration marocaine jusqu\u2019en 2022, Herv\u00e9 Renard est l\u2019objet de plusieurs sollicitations depuis la fin pr\u00e9coce du parcours des Lions de l\u2019Atlas \u00e0 la Coupe du Monde 2018. Annonc\u00e9 en Egypte et en Alg\u00e9rie ces derniers jours, le technicien fran\u00e7ais est sorti du silence mardi par l\u2019interm\u00e9diaire de son compte Twitter. Dans un message intitul\u00e9 \u00ab Mise au point \u00bb, le double vainqueur de la CAN annonce qu\u2019il ne quittera pas son poste actuel pour une autre \u00e9quipe nationale africaine. Une question de \u00ab respect \u00bb pour le Maroc, selon les dires de l\u2019homme \u00e0 la chemise blanche, qui ne semble toutefois pas \u00e9carter un d\u00e9part (pour une autre destination s\u2019entend). De quoi relancer les sp\u00e9culations sur l\u2019int\u00e9r\u00eat du Japon, du Qatar voire de riches formations du Golfe persique \u00e0 son \u00e9gard\u2026",
        "21": "Il va falloir faire comme tout le monde. Contrairement \u00e0 1998, le titre de champion du monde de l\u2019\u00e9quipe de France, le deuxi\u00e8me de son histoire, ne lui permet pas d\u2019\u00eatre automatiquement qualifi\u00e9e pour la prochaine \u00e9dition, en 2022 au Qatar. Il y a 20 ans, les Bleus \u00e9taient qualifi\u00e9s automatiquement pour la Coupe du Monde 2002 en Cor\u00e9e du Sud et au Japon o\u00f9 ils avaient \u00e9t\u00e9 \u00e9limin\u00e9s d\u00e8s le premier tour. Alors que tout le monde tentait de valider son ticket pour le Mondial asiatique, la bande \u00e0 Zin\u00e9dine Zidane se contentait de disputer des matchs amicaux ainsi que la Coupe des Conf\u00e9d\u00e9rations, \u00e0 l\u2019issue de l\u2019Euro 2000. A l\u2019\u00e9poque, c\u2019\u00e9tait la derni\u00e8re fois que la FIFA accordait ce privil\u00e8ge au champion du monde en titre. L\u2019\u00e9quipe de France participera donc bien \u00e0 la phase de qualification d\u00e8s l\u2019automne 2020, pour laquelle l\u2019instance du football international communiquera les modalit\u00e9s plus tard, en vue d\u2019un Mondial qui accueillera soit 32, soit 48 \u00e9quipes. Pour rappel, l\u2019Allemagne, championne du monde en 2014 au Br\u00e9sil, avait r\u00e9alis\u00e9 un parcours sans-faute par la suite, de septembre 2016 \u00e0 octobre 2017 (10 victoires en 10 matchs et une diff\u00e9rence de buts de +39), pour arriver jusqu\u2019en Russie.",
        "22": "Quatre ans apr\u00e8s son rendez-vous manqu\u00e9 chez lui au Br\u00e9sil, Neymar devait \u00eatre la star de cette Coupe du Monde en Russie. Avec un Br\u00e9sil plus \u00e9quilibr\u00e9 que jamais, le Parisien faisait figure de favori pour le titre mondial. Seulement, on retiendra essentiellement ses roulades au sol apr\u00e8s avoir subi bon nombre de fautes. \u00c9limin\u00e9 vendredi dernier par la Belgique en quarts de finale (2-1), l\u2019ancien Barcelonais est d\u00e9j\u00e0 rentr\u00e9 au Br\u00e9sil. C\u2019est de chez lui qu\u2019il suivra donc la finale du Mondial. Une rencontre qu\u2019il semble attendre avec impatience. La star br\u00e9silienne a tenu \u00e0 adresser un message \u00e0 Kylian Mbapp\u00e9, son partenaire au PSG, et \u00e0 Ivan Rakitic, qu\u2019il a c\u00f4toy\u00e9 au Bar\u00e7a.\u00ab Mes amis Kylian Mbapp\u00e9 et Ivan Rakitic. Nous savons combien cela a \u00e9t\u00e9 dur pour vous d\u2019arriver jusqu\u2019ici, maintenant, profitez et amusez-vous, car cela en vaut la peine. Je suis tr\u00e8s heureux pour vous deux, je suis \u00e9mu de voir les r\u00e9actions des supporters de vos deux pays, la France et la Croatie, avec d\u2019\u00e9normes c\u00e9l\u00e9brations. Je ne le nie pas, j\u2019aurais aim\u00e9 \u00eatre face \u00e0 l\u2019un de vous sur le terrain dimanche, mais cela n\u2019a pas pu se faire sur ce Mondial. Le rendez-vous est pris pour le Qatar (en 2022, Ndlr)\u2026 Je vous supporte mon Golden Boy et mon pote de Barcelone. J\u2019esp\u00e8re que vous vous amuserez beaucoup dimanche, sans oublier que c\u2019est une comp\u00e9tition et que, ind\u00e9pendamment du r\u00e9sultat, vous \u00eates d\u00e9j\u00e0 champions. Je compte sur vous pour dire \u00e0 vos partenaires de ma part que j\u2019esp\u00e8re voir un super match de football. Je suis tr\u00e8s fier de vous compter parmi mes amis et le monde du football peut \u00eatre fier de cette grande finale. Bonne chance \u00bb, a \u00e9crit l\u2019international br\u00e9silien sur son compte Instagram.Meus amigos @k.mbappe29 e @ivanrakitic \u2026 N\u00f3s sabemos como foi duro para voc\u00eas chegarem at\u00e9 aqui, agora desfrutem e se divirtam, pois valeu a pena. Estou muito feliz por voc\u00eas dois e me emociono vendo a rea\u00e7\u00e3o dos torcedores dos seus pa\u00edses, Fran\u00e7a e Cro\u00e1cia, comemorando muito este feito. N\u00e3o nego, gostaria de estar com um de voc\u00eas dentro de campo, mas nesta Copa n\u00e3o deu. Ficou para o Catar\u2026 Fico aqui na torcida pelo meu \u00ab Golden Boy \u00bb e pelo meu parceiro de Barcelona. Espero que voc\u00eas se divirtam muito no Domingo, sem esquecer que \u00e9 uma competi\u00e7\u00e3o e que independente do resultado voc\u00eas j\u00e1 s\u00e3o campe\u00f5es. Que voc\u00eas dois levem aos seus companheiros de elenco meu desejo de uma excelente partida de futebol. Tenho muito orgulho de ter voc\u00eas como amigos e o mundo do futebol deve se orgulhar dessa grande final. Boa sorte !!Une publication partag\u00e9e par  Nj \ud83c\udde7\ud83c\uddf7 \ud83d\udc7b neymarjr (@neymarjr) le 13 Juil. 2018 \u00e0 8 :28 PDT",
        "23": "Apr\u00e8s avoir act\u00e9 le passage \u00e0 48 \u00e9quipes pour la Coupe du Monde 2026, la FIFA pourrait adopter cette formule d\u00e8s le Mondial 2022 au Qatar.\u00a0\u00abCela va \u00eatre discut\u00e9 dans les mois \u00e0 venir, avec les Qataris d\u2019abord\u00bb, a indiqu\u00e9 dans un premier temps Gianni Infantino.\u00a0\u00abEnsuite, il y aura la possibilit\u00e9 d\u2019en parler avec toutes les parties int\u00e9ress\u00e9es\u00bb, a compl\u00e9t\u00e9 le pr\u00e9sident de la FIFA sur le sujet lors d\u2019une\u00a0conf\u00e9rence de presse ce vendredi au stade Loujniki de Moscou o\u00f9 il a dress\u00e9 un premier bilan de la Coupe du Monde 2018 tout en se projetant sur celle de 2022 au Qatar.",
        "24": "Sous contrat avec la Tunisie jusqu\u2019en 2022, Nabil Maaloul souhaite quitter son poste de s\u00e9lectionneur. Apr\u00e8s la Coupe du Monde 2018 qui vit la Tunisie \u00eatre \u00e9limin\u00e9e d\u00e8s la 2eme journ\u00e9e avant de remporter sa premi\u00e8re victoire en phase finale depuis 1978, le patron des Aigles de Carthage d\u00e9sire r\u00e9pondre positivement \u00e0 l\u2019offre du club qatari d\u2019Al-Duhail, o\u00f9 \u00e9volue son compatriote Youssef Msakni. \u00ab Le mercredi 11 juillet 2018, l\u2019entra\u00eeneur Nabil Maaloul a demand\u00e9 la dissolution du contrat avec la F\u00e9d\u00e9ration tunisienne (FTF) de football par consentement mutuel apr\u00e8s avoir re\u00e7u une offre pour entra\u00eener Al-Duhail, indique un communiqu\u00e9 de l\u2019instance. Sur la base de ce qui a \u00e9t\u00e9 mentionn\u00e9, il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 de convoquer une r\u00e9union d\u2019urgence pour discuter de la demande de l\u2019entra\u00eeneur Nabil Maaloul et prendre la d\u00e9cision appropri\u00e9e. \u00bbSoumise \u00e0 des pressions diverses appelant au limogeage de Nabil Maaloul, la F\u00e9d\u00e9ration n\u2019avait pas c\u00e9d\u00e9. Qualifi\u00e9e de \u00ab catastrophique \u00bb et de \u00ab d\u00e9shonorante \u00bb jusque par certains parlementaires, la prestation des Aigles en Russie avait s\u00e9rieusement entam\u00e9 le cr\u00e9dit du coach tunisien. \u00ab Qu\u2019il parte au Qatar \u00bb, avait m\u00eame lanc\u00e9 un d\u00e9put\u00e9, un autre qualifiant Maaloul de \u00ab repr\u00e9sentant \u00bb de l\u2019\u00e9mirat en Tunisie. Le futur ex-s\u00e9lectionneur devrait donc prendre ces \u00e9lus du peuple au mot et rejoindre Al-Duhail, o\u00f9 un lucratif contrat de deux ans l\u2019attendrait. Nomm\u00e9 au mois d\u2019avril 2017 apr\u00e8s le d\u00e9part d\u2019Henry Kasperczak, Nabil Maaloul avait entam\u00e9 un int\u00e9ressant travail de refondation de l\u2019identit\u00e9 de jeu tunisienne, jusqu\u2019alors tr\u00e8s d\u00e9fensive. Le Mondial avait montr\u00e9 que cette ambition n\u00e9cessiterait encore du temps. Un luxe dont ne b\u00e9n\u00e9ficiera donc pas Nabil Maaloul.",
        "25": "Le Maroc ne renonce pas \u00e0 son r\u00eave d\u2019\u00eatre le deuxi\u00e8me pays africain de l\u2019histoire \u00e0 organiser la Coupe du Monde, apr\u00e8s l\u2019Afrique du Sud en 2010. Au lendemain de son \u00e9chec pour l\u2019\u00e9dition 2026, la Congr\u00e8s de la FIFA lui ayant pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 le trio USA-Mexique-Canada, il a annonc\u00e9 par la voix de son ministre des Sports Rachid Talbi Alimi sa candidature pour 2030. \u00ab Sur instruction de Sa Majest\u00e9 le roi Mohammed VI, nous allons candidater pour l\u2019organisation du Mondial 2030 \u00bb, a-t-il indiqu\u00e9 \u00e0 l\u2019AFP. Le Maroc a pourtant connu cinq \u00e9checs sur les 30 derni\u00e8res ann\u00e9es (1994, 1998, 2006, 2010 et 2026).A ce stade, seule une coalition Uruguay-Argentine-Paraguay s\u2019est officiellement port\u00e9e candidate pour 2030. Un symbole fort pour le centenaire de la comp\u00e9tition, dont la premi\u00e8re \u00e9dition s\u2019\u00e9tait tenue en Uruguay. La Chine a retir\u00e9 son projet apr\u00e8s avoir un temps envisag\u00e9 de se lancer dans la course, \u00e0 laquelle pourrait se m\u00ealer l\u2019Angleterre, incit\u00e9e par l\u2019UEFA dans cette entreprise. A noter que les pays de la zone Asie et de la zone Concacaf ne pourront se m\u00ealer \u00e0 la premi\u00e8re phase de candidature, le Qatar organisant l\u2019\u00e9v\u00e9nement en 2022 et les trois grands pays nord-am\u00e9ricains en 2026.",
        "26": "Apr\u00e8s la Russie (2018) et le Qatar (2022), on conna\u00eet d\u00e9sormais la localisation de la Coupe du Monde 2026. En concurrence avec le Maroc, c\u2019est le trio USA-Canada-Mexique qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 pour accueillir ce Mondial, le premier avec quarante-huit \u00e9quipes en lice (contre 32 actuellement). La d\u00e9cision a \u00e9t\u00e9 officialis\u00e9e ce mercredi lors du 68eme Congr\u00e8s de la FIFA. Alors que les Am\u00e9ricains (1994) et les Mexicains (1970 et 1986) ont d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 une exp\u00e9rience dans l\u2019organisation d\u2019une telle comp\u00e9tition, il s\u2019agit d\u2019une premi\u00e8re pour les Canadiens.\u00a0Les organisateurs ont annonc\u00e9 que ce serait l\u2019\u00e9dition \u00ab\u00a0la plus rentable\u00a0\u00bb de l\u2019histoire.Le projet \u00ab United 2026\u00a0\u00bb a gagn\u00e9 avec 67% des voix (134) contre 33% pour le Maroc (65), qui enregistre un cinqui\u00e8me \u00e9chec avec cette nouvelle candidature rejet\u00e9e (apr\u00e8s celles de 1994, 1998, 2006 et 2010). C\u2019est la premi\u00e8re fois que le scrutin \u00e9tait ouvert \u00e0 un aussi grand nombre de votants, la responsabilit\u00e9 revenant auparavant au comit\u00e9 ex\u00e9cutif de l\u2019instance internationale. Trois pays h\u00f4tes, c\u2019est aussi une premi\u00e8re, et il faudra donc attendre avant d\u2019assister au retour de la Coupe du Monde sur le continent africain.",
        "27": "La Coupe du Monde 2018 n\u2019aura pas encore commenc\u00e9 que le Congr\u00e8s de la FIFA d\u00e9cidera mercredi d\u2019o\u00f9 se disputera son \u00e9dition 2026. 207 F\u00e9d\u00e9rations membres (toutes sauf celles concern\u00e9es par le vote) auront une voix \u00e0 exprimer via un boitier \u00e9lectronique \u00e0 Moscou pour trancher entre le projet \u00ab United 2026 \u00bb, candidature commune des trois grands pays nord-am\u00e9ricains (Etats-Unis, Canada, Mexique) et le Maroc. Ce dernier s\u2019est port\u00e9 candidat \u00e0 l\u2019organisation du Mondial pour la cinqui\u00e8me fois de son histoire, apr\u00e8s quatre \u00e9checs (1994, 1998, 2006, 2010), et r\u00eave de devenir le deuxi\u00e8me pays africain apr\u00e8s l\u2019Afrique du Sud \u00e0 accueillir le tournoi. Mais le royaume ne partira clairement pas favori du scrutin qui d\u00e9signera le(s) nation(s) h\u00f4te(s) de la premi\u00e8re Coupe du Monde \u00e0 48 de l\u2019histoire, \u00e0 moins que le Congr\u00e8s de la FIFA ne d\u00e9cide d\u2019envisager cette possibilit\u00e9 d\u00e8s 2022, comme il en d\u00e9battra mercredi.\u00ab United 2026 \u00bb a pour lui des atouts \u00e9vidents. Il dispose d\u2019un parc de stades \u00e0 la pointe de la technologie et les 16 enceintes, qui affichent une capacit\u00e9 moyenne de plus de 70 000 places, sont d\u00e9j\u00e0 op\u00e9rationnelles. Le projet promet \u00e0 la FIFA des recettes d\u2019au moins 11 milliards de dollars, soit le double du Maroc et un record absolu dans l\u2019histoire du Mondial. Prenant le contre-pied, le royaume a mis en avant sa volont\u00e9 d\u2019organiser un tournoi \u00e0 taille humaine, malgr\u00e9 l\u2019\u00e9largissement de 32 \u00e0 48 qualifi\u00e9s. Les villes-h\u00f4tes seront r\u00e9parties sur 550 kilom\u00e8tres, avec des facilit\u00e9s de d\u00e9placement pour les joueurs comme pour les supporters. Il joue \u00e9galement sur la ferveur d\u2019un pays et d\u2019un continent qui vibrent pour le football, au contraire de ce qu\u2019il se passe de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 de l\u2019Atlantique, o\u00f9 le \u00ab soccer \u00bb n\u2019atteint pas la popularit\u00e9 des sports traditionnels.Mais la plupart des 14 stades inscrits au dossier marocain n\u2019existent encore que sur le papier et des travaux de modernisation devront \u00eatre entrepris dans divers domaines pour mettre toutes les infrastructures au niveau escompt\u00e9. Des co\u00fbts que la FIFA ne voit pas d\u2019un bon \u0153il. Pi\u00e8ce centrale du dossier, avec 60 matchs organis\u00e9s sur leur sol, contre 10 pour le Mexique et autant pour le Canada, les Etats-Unis souhaitent effacer l\u2019affront de leur d\u00e9faite pour l\u2019organisation de la Coupe du Monde 2022 face au Qatar. Une attribution entach\u00e9e de soup\u00e7ons de corruption, qui n\u2019ont pas \u00e9t\u00e9 d\u00e9montr\u00e9s \u00e0 ce jour, et \u00e0 l\u2019origine selon certains des investigations de la justice am\u00e9ricaine ayant d\u00e9clench\u00e9 la \u00ab Fifagate \u00bb, avec \u00e0 la cl\u00e9 la chute de Sepp Blatter en 2011. Soutenu par les Etats-Unis dans son arriv\u00e9e au pouvoir du football mondial, Gianni Infantino serait derri\u00e8re le projet \u00ab United 2026 \u00bb, sans l\u2019affirmer publiquement.Si le pr\u00e9sident de la FIFA est \u00e0 l\u2019origine du nouveau mode de scrutin, d\u00e9laissant le suspicieux mod\u00e8le o\u00f9 le comit\u00e9 ex\u00e9cutif restreint choisissait dans le plus grand secret, il a aussi cr\u00e9\u00e9 une \u00ab task force \u00bb. Elle est compos\u00e9e de cinq membres issus de la F\u00e9d\u00e9ration internationale et est charg\u00e9e d\u2019\u00e9valuer les dossiers, pour \u00e9ventuellement en \u00e9carter avant m\u00eame le vote. Le Maroc a longtemps craint que ce sort lui soit r\u00e9serv\u00e9, histoire pour Infantino d\u2019assurer \u00e0 \u00ab United 2026 \u00bb la victoire. Mais il a finalement pass\u00e9 le cut, avec une note moyenne de 2,7 sur 5, soit juste au-dessus de la note minimale pour se pr\u00e9senter au vote du Congr\u00e8s ce mercredi (2 sur 5). A titre de comparaison, la candidature nord-am\u00e9ricaine a obtenu 4. Un avantage suppl\u00e9mentaire pour \u00ab United 2026 \u00bb, qui rallie progressivement \u00e0 sa cause des pays ayant initialement appuy\u00e9 le Maroc.C\u2019est le cas de l\u2019Afrique du Sud, premier pays africain anglophone \u00e0 se d\u00e9solidariser du soutien entier du continent r\u00e9clam\u00e9 par le Malgache Ahmad Ahmad, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration africaine, qui a ensuite regrett\u00e9 les ing\u00e9rences politiques. Le Maroc voulait d\u2019ailleurs f\u00e9d\u00e9rer ses voisins derri\u00e8re sa candidature et insister sur le fait que voter pour lui revenait \u00e0 voter pour l\u2019Afrique, ce qui n\u2019a pas suffi \u00e0 convaincre tout le monde. D\u2019autres nations ont suivi l\u2019exemple sud-africain, comme le Liberia, la Namibie ou le Zimbabwe. Mais le royaume garde une chance de faire tomber de son pi\u00e9destal le trident nord-am\u00e9ricain. Il y a d\u2019abord le soutien de nombreux pays europ\u00e9ens, en particulier ceux situ\u00e9s autour du bassin m\u00e9diterran\u00e9en, \u00e0 commencer par la France, No\u00ebl Le Gra\u00ebt s\u2019\u00e9tant exprim\u00e9 tr\u00e8s t\u00f4t pour affirmer son penchant pour le Maroc. Le Vieux-Continent est emball\u00e9 par l\u2019argument de la proximit\u00e9 g\u00e9ographique, pratique pour la diffusion des matchs et le voyage des fans.Cette donn\u00e9e pourrait rebattre les cartes, m\u00eame si les pays anglo-saxons et d\u2019Europe de l\u2019Est sont plus pro-am\u00e9ricains, au m\u00eame titre qu\u2019Isra\u00ebl et l\u2019Arabie Saoudite, soutien diplomatique des Etats-Unis partie en croisade pour rallier \u00e0 sa cause des nations du monde musulman. La pr\u00e9sence \u00e0 la Maison Blanche de Donald Trump, arriv\u00e9 au pouvoir apr\u00e8s le lancement de la candidature, pourrait jouer en faveur du Maroc, tant son isolationnisme patent et ses d\u00e9clarations mena\u00e7ant ceux qui ne voteraient pas pour \u00ab United 2026 \u00bb pourraient refroidir les repr\u00e9sentants de F\u00e9d\u00e9ration. Ces derniers auront n\u00e9anmoins une troisi\u00e8me option au moment de voter mercredi : remettre le scrutin \u00e0 2020 et l\u2019ouvrir aux continents \u00e9cart\u00e9s de la premi\u00e8re phase pour avoir accueilli les deux derni\u00e8res \u00e9ditions, \u00e0 savoir l\u2019Europe et l\u2019Asie. Une autre nouveaut\u00e9 \u00ab made in Infantino \u00bb, qui jouera en partie sa cr\u00e9dibilit\u00e9 lors de cette premi\u00e8re attribution sous sa direction.",
        "28": "Successeur de Sepp Blatter \u00e0 la t\u00eate de la FIFA, Gianni Infantino attend avec impatience de vivre sa premi\u00e8re Coupe du Monde en tant que pr\u00e9sident de l\u2019instance internationale. A 9 jours du d\u00e9but du Mondial, l\u2019Italo-Suisse est revenu sur diff\u00e9rents points de sa pr\u00e9sidence dans une interview accord\u00e9e \u00e0 L\u2019Equipe.C\u2019est le grand point d\u2019interrogation du Mondial russe. Pour la premi\u00e8re fois de l\u2019histoire, l\u2019assistance vid\u00e9o \u00e0 l\u2019arbitrage va \u00eatre utilis\u00e9e durant toute la comp\u00e9tition. Malgr\u00e9 plus de mille matchs de test, la VAR pose encore des questions mais Infantino d\u00e9fend corps et \u00e2me son projet. \u00ab\u00a0Il y a deux ans, j\u2019\u00e9tais tr\u00e8s sceptique et j\u2019ai compl\u00e8tement chang\u00e9 d\u2019avis. (\u2026)\u00a0Sans VAR, il y a une erreur tous les trois matchs\u00a0; avec la VAR, on tombe \u00e0 une erreur tous les 19 matchs\u00a0\u00bb, plaide-t-il dans le quotidien sportif. Le Suisse tord aussi le cou \u00e0 une forme de d\u00e9naturation du football avec la vid\u00e9o. \u00ab\u00a0Quand on regarde les tests, on a vu qu\u2019on perdait une minute par match la VAR. (\u2026) Et je pense qu\u2019on peut prendre une minute pour prendre la bonne d\u00e9cision. Les grosses erreurs n\u2019arriveront plus.\u00a0\u00bbAncien second de Michel Platini \u00e0 l\u2019UEFA, Gianni Infantino a profit\u00e9 de la gu\u00e9guerre entre Blatter et Platini pour acc\u00e9der \u00e0 la t\u00eate de la FIFA. Blanchi par la justice suisse, Platini n\u2019a pas m\u00e2ch\u00e9 ses mots au moment de critiquer la FIFA et assure avoir \u00e9t\u00e9 victime d\u2019un complot. En bon politicien, le juriste de 48 ans a pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 botter en touche. \u00ab J\u2019ai le droit et le devoir de respecter les r\u00e8gles et les d\u00e9cisions prises. Il faut respecter ces derni\u00e8res. Concernant le complot\u00a0? Je n\u2019\u00e9tais pas \u00e0 la FIFA \u00e0 ce moment-l\u00e0.\u00a0\u00bb Une chose est s\u00fbre m\u00eame s\u2019il l\u2019avoue \u00e0 demi-mot, Infantino briguera un deuxi\u00e8me mandat en 2019.Si la Coupe du Monde en Russie est attendue avec impatience, l\u2019\u00e9lection du pays h\u00f4te pour 2026 est au centre de l\u2019attention avec le vote finale le 13 juin prochain mais aussi depuis la d\u00e9cision d\u2019une task force de valider le dossier du Maroc. Le comit\u00e9 de candidature du pays africain n\u2019a pas h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 critiquer les commissions en charge de valider les dossiers. Mais, le pr\u00e9sident de la FIFA r\u00e9fute toute pression. \u00ab\u00a0La r\u00e9alit\u00e9 montre que le processus a \u00e9t\u00e9 suivi du d\u00e9but \u00e0 la fin d\u2019une fa\u00e7on tr\u00e8s claire. Tous les candidats doivent subir une \u00e9valuation technique pour \u00eatre s\u00fbr que si un Mondial est attribu\u00e9 \u00e0 un pays, il peut s\u2019y d\u00e9rouler correctement.\u00a0\u00bb Infantino se r\u00e9jouit en tout cas de l\u2019attrait que peut avoir la FIFA puisque les revenus ne cessent d\u2019augmenter. \u00ab\u00a0On a des retours positifs, on a des partenaires qui nous rejoignent, on g\u00e9n\u00e8re des revenus. Certains pr\u00e9disaient une banqueroute de la FIFA mais les pr\u00e9visions sont radieuses.\u00a0\u00bb",
        "29": "La r\u00e9forme, adopt\u00e9e peu apr\u00e8s l\u2019\u00e9lection de Gianni Infantino \u00e0 la t\u00eate de la FIFA, avait fait grand bruit. Elle pr\u00e9voit une refonte de la Coupe du Monde, \u00e0 48 \u00e9quipes, d\u00e8s 2026. Entrera-t-elle en vigueur 4 ans plus t\u00f4t, au Qatar\u00a0? L\u2019id\u00e9e a \u00e9t\u00e9 soumise par la Conf\u00e9d\u00e9ration sud-am\u00e9ricaine, qui devrait \u00eatre l\u2019une des grandes gagnantes de cette nouvelle formule : elle pourra envoyer six \u00e9quipes au Mondial. Mais le pays organisateur aura son mot \u00e0 dire.C\u2019est en tout cas ce qu\u2019a laiss\u00e9 entendre le boss du football mondial, devant des journalistes, \u00e0 Zurich, si\u00e8ge de la FIFA. Car s\u2019il a jug\u00e9 la proposition \u00ab\u00a0int\u00e9ressante\u00a0\u00bb -surtout pour lui, puisqu\u2019elle lui permettra de remercier plus t\u00f4t que pr\u00e9vu les organismes qui l\u2019ont \u00e9lu \u00e0 la t\u00eate de la plus haute instance du football- le dirigeant a aussi pr\u00e9cis\u00e9 que le Qatar \u00ab\u00a0devrait donner son accord\u00a0\u00bb. L\u2019imposer serait \u00ab\u00a0injuste\u00a0\u00bb, puisqu\u2019elle implique des questions logistiques qui n\u2019avaient \u00e9t\u00e9 consid\u00e9r\u00e9es au d\u00e9but du projet.Les logements, sites, transports et h\u00f4tels ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9velopp\u00e9s pour organiser un Mondial \u00e0 32 \u00e9quipes. Et alors que l\u2019avanc\u00e9e du programme a vivement \u00e9t\u00e9 critiqu\u00e9e, notamment par les d\u00e9fenseurs des Droits de l\u2019Homme, difficile d\u2019envisager une autre option. \u00ab\u00a0Nous avons un contrat avec les Qataris, a pr\u00e9cis\u00e9 Infantino, dans des propos relay\u00e9s par l\u2019AFP. Ils ont obtenu une Coupe du monde \u00e0 32 \u00e9quipes. Nous en sommes l\u00e0. Les contrats sont l\u00e0 pour \u00eatre respect\u00e9s \u00bb. Malgr\u00e9 cela, l\u2019hypoth\u00e8se sera tout de m\u00eame \u00e9tudi\u00e9e, en Russie, d\u00e8s la semaine prochaine.",
        "30": "Visiblement, Xavi se pla\u00eet bien au Qatar. \u00c2g\u00e9 de 38 ans, l\u2019ancien milieu de terrain embl\u00e9matique du FC Barcelone devrait prochainement prolonger de deux ann\u00e9es suppl\u00e9mentaires avec Al-Sadd, club dans lequel il \u00e9volue depuis 2015. Mais son implication au sein du football qatarien ne s\u2019arr\u00eate pas l\u00e0. Ce dimanche, l\u2019international espagnol (133 s\u00e9lections entre 2000 et 2014) a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 ambassadeur de la Coupe du Monde 2022 par les organisateurs de la comp\u00e9tition.\u00a0\u00ab J\u2019ai vu ce que le football peut r\u00e9aliser dans les communaut\u00e9s au Qatar et \u00e0 travers la r\u00e9gion, a affirm\u00e9 le champion du monde 2010 dans un communiqu\u00e9. Le football a le pouvoir de rassembler les gens, de chasser les st\u00e9r\u00e9otypes et de briser les barri\u00e8res sociales.\u00a0\u00bb",
        "31": "Apr\u00e8s l\u2019\u00e9chec des \u00e9liminatoires \u00e0 la Coupe du Monde 2018, la s\u00e9lection am\u00e9ricaine a d\u00e9but\u00e9 au Stubhub Center de Carson en Californie sa pr\u00e9paration aux qualifications pour le Mondial 2022 au Qatar. Apr\u00e8s le d\u00e9part de leur s\u00e9lectionneur, c\u2019est l\u2019int\u00e9rimaire Dave Sarachan qui \u00e9tait en charge des co\u00e9quipiers de\u00a0Walker Zimmerman\u00a0contre la Bosnie-Herz\u00e9govine en match amical (0-0). Avec un \u00e9quipe d\u2019une moyenne d\u2019\u00e2ge de 25 ans, qui \u00e9tait compos\u00e9e principalement de jeunes \u00e9voluant en Major League Soccer, les Am\u00e9ricains ont manqu\u00e9 de fond de jeu, et de leader(s). Leur plus grosse occasion est venue par l\u2019interm\u00e9diaire de Charles Sapong. C\u00f4t\u00e9 bosnien, c\u2019est le jeune Luka Menalo (21 ans) qui s\u2019est procur\u00e9 de belles opportunit\u00e9s, mais sans parvenir \u00e0 trouver l\u2019ouverture.Chances for each side, but in the end a draw. #USAvBIH recap \u00bb https://t.co/mwsMFJcZyA pic.twitter.com/vyvpewpwLE\u2014 U.S. Soccer MNT (@ussoccer_mnt) 29 janvier 2018",
        "32": "Annonc\u00e9e en ao\u00fbt dernier, la candidature du Maroc \u00e0 l\u2019organisation de la Coupe du Monde 2026 a connu un important temps fort ce mardi. A Casablanca, le comit\u00e9 d\u2019organisation de l\u2019\u00e9preuve a donn\u00e9 sa premi\u00e8re conf\u00e9rence de presse, alors que le pays accueille depuis le 14 janvier dernier la cinqui\u00e8me \u00e9dition du Championnat d\u2019Afrique des Nations (CHAN), signe de la volont\u00e9 du Royaume de d\u00e9velopper l\u2019organisation de grands \u00e9v\u00e9nements sportifs sur son sol. Face aux journalistes, le patron du comit\u00e9 d\u2019organisation, Moulay Hafid Elalamy, flanqu\u00e9 du pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration Fouzi Lekjaa, et du ministre de la Jeunesse et des Sports Rachid Talbi Alami, a d\u00e9voil\u00e9, en m\u00eame temps que son logo, la philosophie de cette candidature, la cinqui\u00e8me pour le Maroc apr\u00e8s les tentatives rat\u00e9es de 1994, 1998, 2006 et 2010. Signe du s\u00e9rieux revendiqu\u00e9, le cabinet anglais Vero communications, qui avait conseill\u00e9 la candidature de Paris pour les Jeux Olympiques 2024, mais aussi celles de Rio pour les JO 2016 et du Qatar pour la Coupe du Monde 2022. Les atouts du Royaume Le Maroc est mobilis\u00e9 en entier. Ce n\u2019est pas une candidature de figurant, c\u2019est une vraie candidature ! Nous allons mettre toute notre \u00e9nergie pour gagner. Certains estiment qu\u2019on a pris du retard, mais nous sommes capables d\u2019une \u00ab remontada \u00bb, comme on dit en football\u2026 La FIFA sait que nous sommes capables de r\u00e9aliser de grandes comp\u00e9titions. La stabilit\u00e9 de notre pays pour les investisseurs est un atout. Le Maroc est \u00e0 14 km de l\u2019Europe et le fuseau horaire joue en notre faveur. Le fan de football va d\u00e9couvrir un pays tol\u00e9rant, authentique, et passionn\u00e9 de football. (Moulay Hafid Elalamy, pr\u00e9sident du comit\u00e9 d\u2019organisation)La question des infrastructures Le Maroc sera pr\u00eat au niveau des infrastructures. Si c\u2019\u00e9tait un enjeu en 2003, ce ne l\u2019est plus ! Avec ou sans la Coupe, on va continuer \u00e0 se d\u00e9velopper. Mais avec le Mondial ce sera plus rapide. Dans le pass\u00e9, je sais qu\u2019il y a eu des erreurs pour certains pays. Nous, on ne fera que des investissements n\u00e9cessaires et structur\u00e9s pour l\u2019avenir du Maroc. (Moulay Hafid Elalamy) Notre enveloppe budg\u00e9taire entre dans la capacit\u00e9 du Maroc et nous nous engageons \u00e0 honorer le cahier des charges demand\u00e9 par la FIFA. (Rachid Talbi Alami, ministre de la Jeunesse et des Sports)Une Coupe du Monde \u00e0 taille humaine. Notre candidature ne sera pas seulement marocaine, elle sera africaine. (Moulay Hafid Elalamy) Nous devons humaniser le football. Les d\u00e9placements des fans seront plus faciles chez nous. (Fouzi Lekjaa, pr\u00e9sident de la FRMF)(Sources : RFI, AFP)",
        "33": "Jorn Andersen a atterri en Cor\u00e9e du Nord un peu par hasard. Le Danois a fait la majeure partie de sa carri\u00e8re en Bundesliga que ce soit en tant que joueur ou entrainer et ne pensait pas rejoindre l\u2019un des pays les plus secrets au monde. \u00ab J\u2019ai trouv\u00e9 un peu particulier qu\u2019on me propose le poste mais maintenant je suis tr\u00e8s content de mon choix \u00bb, affirme-t-il \u00e0 l\u2019AFP en marge de la Coupe d\u2019Asie de l\u2019Est.Dans un pays o\u00f9 r\u00e8gne la dictature de Kim-Jong-un, l\u2019ancien coach de Salzbourg assure qu\u2019il y a \u00ab beaucoup de choses n\u00e9gatives \u00bb qui sont dites sur la Cor\u00e9e du Nord et qui sont en d\u00e9calage avec la vie r\u00e9elle. Seulement, au moment de parler de la situation politique du pays qui encha\u00eene les essais nucl\u00e9aires , le Danois pr\u00e9f\u00e8re botter en touche. \u00ab Je ne veux pas trop parler de cela parce que mon travail est celui d\u2019un entra\u00eeneur de foot. Mais je crois que le sport peut aider \u00e0 construire des ponts entre les pays.Loin d\u2019\u00eatre une nation qui compte sur l\u2019\u00e9chiquier mondial du football, la Cor\u00e9e du Nord vise la Coupe du monde 2022 au Qatar et met \u00e0 disposition de belles infrastructures \u00e0 son \u00e9quipe nationale. \u00ab Je m\u2019entra\u00eene avec eux tous les jours, deux fois par jour, comme dans un club. Les week-ends ils retournent dans leurs clubs pour jouer des matchs. Je pense que c\u2019est le seul pays au monde o\u00f9 vous pouvez travailler comme \u00e7a avec une \u00e9quipe nationale \u00bb.D\u2019ailleurs, l\u2019ancien meilleur buteur de Bundesliga en 1990 vante le m\u00e9rite de ses joueurs, beaucoup plus rigoureux que dans le Vieux Continent. \u00ab Mes joueurs sont sympas, ce sont de grands bosseurs et ils sont toujours motiv\u00e9s de venir \u00e0 l\u2019entra\u00eenement. En Europe j\u2019ai parfois fait l\u2019exp\u00e9rience de joueurs me disant: \u2018Coach, je suis crev\u00e9, je ne veux pas bosser aujourd\u2019hui ! \u00bb. Tout est beau dans le meilleur des mondes donc pour Andersen qui vit dans un h\u00f4tel de luxe. A une exception pr\u00e8s\u2026 \u00ab Le plus difficile c\u2019est que je suis seul ici. Je n\u2019ai pas d\u2019entra\u00eeneur assistant, personne avec qui je peux discuter. \u00bb",
        "34": "OuiNonJe n'y crois pasNombre de votes : 1578",
        "35": "Vendredi dernier, dans les coulisses du tirage au sort de la Coupe du Monde 2018, il a beaucoup \u00e9t\u00e9 question des\u2026 deux tournois suivants. Alors que le Mexique, les Etats-Unis et le Canada ont confirm\u00e9 leur candidature commune pour l\u2019organisation de la comp\u00e9tition en 2026, le sujet de la Coupe du Monde 2022 au Qatar a occup\u00e9 pas mal de conversations, croit savoir le quotidien mexicain Record. En effet, au sein de la FIFA, on n\u2019h\u00e9siterait d\u00e9sormais plus \u00e0 \u00e9voquer un possible retrait de l\u2019organisation \u00e0 l\u2019Etat du Golfe. Si les soup\u00e7ons de corruption qui planent depuis plusieurs ann\u00e9es sur le vote et le scandale du travail forc\u00e9 sur les chantiers des stades font partie des probl\u00e8mes \u00e9voqu\u00e9s, c\u2019est cette fois la situation diplomatique du Qatar qui inqui\u00e8te au plus haut point la F\u00e9d\u00e9ration internationale.En effet, depuis le mois de juin, le Qatar est un pays isol\u00e9. Quatre pays voisins, l\u2019Arabie Saoudite, les Emirats Arabes Unis, Bahre\u00efn et l\u2019\u00c9gypte ont rompu leurs relations diplomatiques et ferm\u00e9 leurs fronti\u00e8res avec l\u2019\u00c9tat du Golfe. Ce dernier est accus\u00e9 de soutenir des organisations terroristes. Et cette d\u00e9cision n\u2019est pas sans cons\u00e9quences \u00e9conomiques, explique Record. \u00ab La seule fronti\u00e8re terrestre du Qatar ne fait que 59 km et s\u00e9pare le pays de l\u2019Arabie Saoudite. La plupart des mat\u00e9riaux n\u00e9cessaires \u00e0 la construction des stades ne peuvent y entrer. Par voie maritime non plus, car ils ne peuvent pas traverser le territoire maritime des Emirates Arabes Unis et du Bahre\u00efn. Il faudrait donc faire d\u2019\u00e9normes d\u00e9tours qui augmenteraient brutalement les co\u00fbts et les retards de construction\u00a0\u00bb, peut-on lire dans l\u2019article du journal mexicain.La FIFA \u00e9tudierait donc la possibilit\u00e9 d\u2019un \u00e9change entre les organisations des Coupes du Monde 2022 et 2026, afin de laisser quatre ann\u00e9es de plus au Qatar pour pr\u00e9parer plus sereinement l\u2019accueil de la deuxi\u00e8me plus importante comp\u00e9tition sportive au monde. Un plan B qui consisterait donc \u00e0 confier l\u2019organisation de l\u2019\u00e9dition 2022 au Mexique, aux Etats-Unis et au Canada. Record affirme que le comit\u00e9 d\u2019organisation de la candidature nord-am\u00e9ricaine aurait \u00e9t\u00e9 contact\u00e9 \u00e0 ce sujet par la FIFA. Restent deux probl\u00e8mes pour la F\u00e9d\u00e9ration internationale\u00a0: conna\u00eetre la r\u00e9action des concurrents de ce ticket \u00e0 trois pour l\u2019obtention du Mondial 2026, et notamment du Maroc, qui a r\u00e9cemment confirm\u00e9 sa candidature. Et modifier le plan du Qatar pour accueillir la comp\u00e9tition, puisqu\u2019en 2026, il s\u2019agira d\u2019un tournoi \u00e0 48 \u00e9quipes. Ce qui change beaucoup de choses en mati\u00e8re de logistique\u2026",
        "36": "Depuis sa premi\u00e8re \u00e9dition en 1930, sous l\u2019impulsion du Fran\u00e7ais Jules Rimet, alors pr\u00e9sident de la FIFA, la Coupe du Monde de football n\u2019a cess\u00e9 d\u2019\u00e9voluer, et continue sa transformation. Alors qu\u2019il est d\u00e9sormais act\u00e9 que la Coupe du Monde 2026 sera une comp\u00e9tition \u00e0 48 pays, la premi\u00e8re \u00e9dition n\u2019avait, quant \u00e0 elle, r\u00e9uni que 13 participants en Uruguay. La comp\u00e9tition, ouverte \u00e0 toutes les f\u00e9d\u00e9rations reconnues par la FIFA, se d\u00e9roule tous les quatre ans dans un pays diff\u00e9rent, pays qualifi\u00e9 directement pour la phase finale. La prochaine \u00e9dition va se d\u00e9rouler en Russie, apr\u00e8s le Br\u00e9sil en 2014 et l\u2019Afrique du Sud en 2010. De plus, la Russie a organis\u00e9 en amont la Coupe des Conf\u00e9d\u00e9rations en 2017. Le tout lors d\u2019une r\u00e9p\u00e9tition g\u00e9n\u00e9rale de la Coupe du Monde (l\u2019Allemagne a battu le Chili en finale, 1-0). Les dates du Mondial 2022, ainsi que les villes et stades qui accueilleront les matchs, sont d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 connues : l\u2019\u00e9dition 2022 aura lieu au Qatar, du 21 novembre au 18 d\u00e9cembre 2022. Sommaire  COUPE DU MONDE DE LA FIFA DATES ET PAYS ORGANISATEUR TIRAGE AU SORT DE LA PHASE FINALE PROGRAMME DE LA PHASE FINALE COMMENT SE PROCURER DES BILLETS POUR LA PHASE FINALE ? O\u00d9 REGARDER LES MATCHS A LA T\u00c9L\u00c9VISION ? PAYS QUALIFI\u00c9S ET COMPOSITION DES GROUPES CALENDRIER, R\u00c9SULTATS, CLASSEMENTS LA MASCOTTE OFFICIELLE ANALYSE DES POULES LA COUPE DU MONDE 2018 EN DIRECT   Pour la 21eme \u00e9dition de la Coupe du Monde, c\u2019est la Russie qui a h\u00e9rit\u00e9 de l\u2019organisation de l\u2019\u00e9v\u00e9nement, malgr\u00e9 les pol\u00e9miques concernant le scrutin qui a conduit \u00e0 l\u2019attribution de la comp\u00e9tition. La phase finale aura lieu du 14 juin au 15 juillet 2018 dans 11 villes russes. Dix d\u2019entre elles se situent en Russie europ\u00e9enne. Seule la ville d\u2019Iekaterinbourg se trouve en Russie orientale, \u00e0 plus de 1 400km de Moscou. A noter qu\u2019il existe un d\u00e9calage horaire de 4h avec la Russie. Les matchs de 18h seront donc retransmis \u00e0 14h en France.La FIFA a organis\u00e9 le tirage au sort de la phase finale de la Coupe du Monde \u00e0 l\u2019issue de l\u2019ensemble des phases \u00e9liminatoires. En fonction des nations qualifi\u00e9es, les t\u00eates de s\u00e9rie ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9termin\u00e9es. Le tirage au sort de la Coupe du Monde 2018 a \u00e9t\u00e9 organis\u00e9 au Kremlin le 1er d\u00e9cembre dernier. Il a permis de conna\u00eetre les huit groupes de quatre \u00e9quipes de la phase finale.>>> Revivez le tirage au sortLa Coupe du Monde 2018 d\u00e9butera le 14 juin au Stade Loujniki de Moscou. Le tirage au sort complet a permis de d\u00e9finir les groupes et donc les matchs de la comp\u00e9tition. Avant la phase \u00e9liminatoire, la Russie \u00e9tait d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 qualifi\u00e9e en tant que pays organisateur.>>> Le calendrier de tous les matchs par stadeTrois phases de vente ont \u00e9t\u00e9 planifi\u00e9es par la FIFA. La derni\u00e8re a d\u00e9but\u00e9 le 18 avril et va durer jusqu\u2019au 15 juillet.\u00a0Les demandeurs pourront donc acheter leurs billets en temps r\u00e9el avec paiement imm\u00e9diat sur le site ou les acheter dans les lieux de vente locaux (villes h\u00f4tes). Cette \u00e9tape se d\u00e9roulera exclusivement sur le principe du\u00a0 \u00ab\u00a0premier arriv\u00e9, premier servi\u00a0\u00bb.\u00a0Tous les tarifs sont indiqu\u00e9s sur le site de l\u2019instance internationale et sont propos\u00e9s en US Dollars. Ils sont d\u00e9termin\u00e9s de fa\u00e7on croissante selon deux \u00e9l\u00e9ments : la cat\u00e9gorie de vente et l\u2019importance de l\u2019enjeu de la rencontre concern\u00e9e.Pour pouvoir obtenir des billets, les supporters devront se munir d\u2019un \u00ab passeport du supporter \u00bb.>>>\u00a0\u00ab Le passeport du supporter \u00bb, qu\u2019est-ce que c\u2019est ?C\u2019est une nouvelle fois beIN\u00a0Sports qui diffusera en France l\u2019int\u00e9gralit\u00e9 des matchs de la Coupe du Monde 2018. Le groupe qatari va donc diffuser l\u2019ensemble des 64 matchs de la phase finale. En clair, les rencontres pourront \u00eatre suivies sur TF1, qui a acquis les 28 meilleurs matchs de la comp\u00e9tition.>>> Le d\u00e9tails des offres de retransmissionsApr\u00e8s la Russie qualifi\u00e9e pour la phase finale en sa qualit\u00e9 de\u00a0pays organisateur, voici les 32 pays dont la France \u00e0 avoir valid\u00e9 leur ticket pour la Coupe du Monde 2018.>>> Les pays qualifi\u00e9s pour les phases finales de la Coupe du Monde 2018Les huit groupes pour la phase de poules sont tomb\u00e9s. Le match d\u2019ouverture de la comp\u00e9tition aura lieu au Stade Loujniki, le 14 juin \u00e0 17h00 entre la Russie et l\u2019Arabie Saoudite.\u00a0\u00a0Le premier match de l\u2019\u00e9quipe de France aura lieu dans le m\u00eame stade le 26 juin \u00e0 16h00 contre le Danemark.>>> Le calendrier complet (stades, horaires) de la phase de poulesApr\u00e8s un vote ouvert au public russe, la FIFA a officiellement d\u00e9sign\u00e9 sa mascotte\u00a0la mascotte de la prochaine Coupe du Monde, un loup qui r\u00e9pond au nom de Zabivaka.>>>\u00a0Zabivaka, mascotte du mondialL\u2019\u00e9quipe de France et Didier Deschamps sont b\u00e9nis. Tomb\u00e9s dans un groupe a priori facile sur le papier, avec le P\u00e9rou, le Danemark et l\u2019Australie, elle a \u00e9vit\u00e9 l\u2019Espagne. L\u2019\u00e9pouvantail du chapeau 2 a \u00e9t\u00e9 vers\u00e9 dans la poule du Portugal au grand dam du Maroc et de l\u2019Iran qui devront se frotter \u00e0 ces deux grandes nations du football. Le Groupe B croisera alors avec celui du pays organisateur, la Russie, relativement bien lotie. Si elle a h\u00e9rit\u00e9 de l\u2019Uruguay, la pr\u00e9sence de l\u2019Arabie Saoudite, qu\u2019elle affrontera lors du match d\u2019ouverture de la comp\u00e9tition le 14 juin \u00e0 Moscou, et de l\u2019Egypte l\u2019autorise \u00e0 r\u00eaver d\u2019un ticket pour le Top 16. Pas de \u00ab\u00a0groupe de la mort\u00a0\u00bb donc, mais plusieurs grosses affiches \u00e0 venir. L\u2019Argentine se frottera \u00e0 des nations coriaces et prometteuses avec dans sa poule l\u2019Islande, la Croatie et le Nigeria. Tenante du titre, l\u2019Allemagne retrouvera le Mexique, la Su\u00e8de et la Cor\u00e9e du Sud.>>> Le tirage complet de la Coupe du Monde 2018  >>> Toute l\u2019actu de la Coupe du Monde 2018",
        "37": "Le Qatar va-t-il r\u00e9ussir \u00e0 voir sa Coupe du monde 2022 se r\u00e9aliser ? La question se pose tant l\u2019\u00e9tau se resserre autour du pays. Selon Mediapart, les votes d\u2019attribution sont dans le viseur du FBI et de la justice br\u00e9silienne. Les enqu\u00eateurs am\u00e9ricains ont d\u00e9couvert un virement bancaire de 22 millions de dollars sur le compte de Ricardo Texeira. La transaction provient d\u2019un conglom\u00e9rat qatari et a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e en janvier 2011 via la banque Pasche Monaco, fili\u00e8re du Cr\u00e9dit Mutuel, sur le compte de l\u2019ancien pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9 br\u00e9silienne.Cette somme d\u2019argent louche pour le FBI et la justice br\u00e9silienne aurait ensuite \u00e9t\u00e9 ensuite redistribu\u00e9e \u00e0 d\u2019autres haut-dirigeants, cens\u00e9s \u00e9galement voter en 2011 pour le Qatar. Selon Mediapart, \u00ab d\u00e9but 2013, plusieurs virements sont, en effet, \u00e9mis le m\u00eame jour depuis son compte, \u00e0 destination de personnes physiques d\u00e9sign\u00e9es ainsi : \u201cWarner Bros, \u201cMohammed\u201d et \u201cLeoz\u201d. \u00bb Des surnoms qui doivent s\u00fbrement d\u00e9signer Jack Warner, ancien pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration de football d\u2019Am\u00e9rique du Nord, Mohammed ben Hamman, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration asiatique et Nicolas Leoz, ex-pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration AmSud.",
        "38": "La FIFA a publi\u00e9 les statistiques compl\u00e8tes des \u00e9liminatoires de la Coupe du Monde 2018, achev\u00e9es dans la nuit par un barrage intercontinental et la qualification du P\u00e9rou aux d\u00e9pens de la Nouvelle-Z\u00e9lande. L\u2019un de ces nombreux chiffres met \u00e0 l\u2019honneur une \u00e9quipe nationale africaine : le Nigeria. Avec 36 rencontres cons\u00e9cutives sans conna\u00eetre la d\u00e9faite dans le tournoi pr\u00e9liminaire pour la Coupe du Monde, les Super Eagles, qui disputeront en Russie leur troisi\u00e8me phase finale de rang, sont la deuxi\u00e8me \u00e9quipe mondiale en termes d\u2019invincibilit\u00e9. Seule l\u2019Espagne fait mieux, avec 63 matches d\u2019affil\u00e9e sans d\u00e9faite en qualifications. Les deux \u00e9quipes tenteront de prolonger leurs s\u00e9ries respectives d\u00e8s que commenceront les \u00e9liminatoires pour Qatar 2022.",
        "39": "Il n\u2019a pas support\u00e9 d\u2019\u00eatre mis en cause. Jorge Delhon, mis en cause dans le scandale de corruption \u00e0 la FIFA par Alejandro Burzaco, s\u2019est jet\u00e9 sous un train de Buenos Aires, selon les m\u00e9dias locaux Clarin et La Nacion. Ancien dirigeant du football argentin, il avait \u00e9t\u00e9 cit\u00e9 quelques heures plus t\u00f4t par l\u2019ancien patron d\u2019une puissante soci\u00e9t\u00e9 argentine, Torneos y Competencias dans le proc\u00e8s qui s\u2019est ouvert, cette semaine, \u00e0 New York.M. Burzaco, entendu comme t\u00e9moin, a notamment \u00e9voqu\u00e9 les millions de dollars de pots-de-vin vers\u00e9s \u00e0 plusieurs membres des f\u00e9d\u00e9rations sud-am\u00e9ricaines, tant au moment du vote pour l\u2019attribution de la Coupe du Monde 2022 au Qatar que pour des contrats li\u00e9s au droits t\u00e9l\u00e9visuels. Dans son t\u00e9moignage, il a notamment accus\u00e9 Delhon d\u2019avoir re\u00e7u une partie des 4 millions de dollars de primes en \u00e9change de l\u2019attribution des droits t\u00e9l\u00e9vis\u00e9s de matchs de grandes comp\u00e9titions du continent.",
        "40": "De nombreuses organisations terroristes ont directement vis\u00e9 les stars du football, Lionel Messi et Cristiano Ronaldo en t\u00eate, ces derni\u00e8res semaines. Les autorit\u00e9s prennent ces menaces tr\u00e8s au s\u00e9rieux. Ainsi, un repr\u00e9sentant d\u2019Interpol a avou\u00e9 les risques croissants qui entourant les grands \u00e9v\u00e9nements sportifs. Les menaces ne sont pas que terroristes, mais concernent aussi le hooliganisme et les cybercrimes.Des menaces \u00ab\u00a0plus internationales et plus complexe\u00a0\u00bbLe secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral allemand d\u2019Interpol J\u00fcrgen Stock a reconnu l\u2019inqui\u00e9tude de l\u2019organisation internationale de police criminelle, faisant \u00e9tat d\u2019un \u00ab\u00a0spectres de menaces\u00a0\u00bb qui \u00ab\u00a0augmente \u00bb. \u00ab\u00a0Cela devient plus international et plus complexe, et n\u00e9cessite plus que jamais la coop\u00e9ration entre les organismes charg\u00e9s de l\u2019application de la loi\u00a0\u00bb, a-t-il racont\u00e9 \u00e0 l\u2019AFP en marge d\u2019une conf\u00e9rence sur la s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 Doha, o\u00f9 doit se tenir la Coupe du monde de football en 2022.\u00a0Hassan al-Thawadi, patron du comit\u00e9 d\u2019organisation de la Coupe du monde au Qatar, a assur\u00e9 que son pays organiserait en 2022 un \u00e9v\u00e9nement tr\u00e8s \u00ab s\u00e9curis\u00e9 \u00bb.",
        "41": "Apr\u00e8s avoir quitt\u00e9 le FC Barcelone en 2015, Xavi termine sa carri\u00e8re sous les couleurs du club d\u2019Al-Sadd, au Qatar. L\u2019ancien international espagnol, \u00e2g\u00e9 de 37 ans, songe \u00e0 sa reconversion alors que son contrat prend fin en 2018 et celle-ci pourrait passer par le banc de touche. Dans un entretien accord\u00e9 \u00e0 l\u2019AFP ce lundi, le Catalan ne ferme pas la porte \u00e0 l\u2019id\u00e9e de prendre en main une s\u00e9lection et pas n\u2019importe laquelle : celle du Qatar en vue de la Coupe du Monde 2022, qui sera organis\u00e9e par l\u2019\u00e9mirat. \u00ab Pourquoi pas, je pense que ce serait sympa. On verra ! Il me faut de l\u2019exp\u00e9rience, un staff, tout \u00e7a. Mais au moins j\u2019ai l\u2019avantage de conna\u00eetre les joueurs qataris, l\u2019environnement, assure l\u2019ancien joueur du FC Barcelone. Je suis ici pour les aider \u00e0 s\u2019am\u00e9liorer, pour qu\u2019ils rivalisent \u00e0 ce Mondial. Mon but, c\u2019est de devenir le s\u00e9lectionneur. Les gens ne connaissent pas le pays, le travail qu\u2019ils font ici. Je les invite \u00e0 venir pour voir, moi je suis tr\u00e8s fier d\u2019\u00eatre l\u00e0. \u00bb",
        "42": "Depuis le 10 avril 2011 et la d\u00e9signation du Qatar pour organiser la Coupe du Monde 2022, les d\u00e9bats et les pol\u00e9miques n\u2019ont de cesse d\u2019enfler. Outre son d\u00e9roulement en p\u00e9riode hivernale (du 21 novembre au 18 d\u00e9cembre), l\u2019\u00e9dition qatarie doit d\u00e9sormais faire face \u00e0 des menaces de plus en plus oppressantes. La derni\u00e8re en date, ce rapport d\u2019experts confidentiel relay\u00e9 par la BBC ce vendredi. Une \u00e9tude r\u00e9alis\u00e9e par le cabinet de consultants \u00ab Cornerstone Global\u00a0\u00bb qui pointe du doigt la hausse des risques qui concerne l\u2019accueil du Mondial 2022. Le premier au Moyen-Orient.Ce dossier explique que la crise travers\u00e9e actuellement par le Qatar ne serait pas sans cons\u00e9quence sur l\u2019organisation de la Coupe du Monde 2022. En effet, les pays voisins comme l\u2019Arabie Saoudite, le Bahre\u00efn, les Emirats Arabes et l\u2019Egypte ont d\u00e9cid\u00e9 de stopper toutes relations diplomatiques avec le Qatar, ce qui impacterait s\u00e9rieusement le pays d\u2019un point de vue politique et surtout \u00e9conomique. D\u2019autant plus que les Qataris ont engag\u00e9 de fortes sommes pour accueillir la plus belle des comp\u00e9titions internationales et que de nombreux chantiers ont d\u00e9but\u00e9. Selon le rapport relay\u00e9 par la BBC, la Coupe du Monde 2022 repr\u00e9sente des \u00ab\u00a0risques tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9s\u00a0\u00bb pour les entreprises de construction sur le plan financier. Plus 2022 se rapproche, plus le Qatar ne semble pas avoir les \u00e9paules suffisamment larges.",
        "43": "C\u2019est une histoire qui ne va pas faire les affaires du Qatar dans sa qu\u00eate de redorer son image sur les conditions des travailleurs sur les\u00a0chantiers des futurs stades de la Coupe du Monde 2022.\u00a0Un ouvrier n\u00e9palais a en effet \u00e9t\u00e9 licenci\u00e9 pour avoir parl\u00e9 \u00e0 une d\u00e9l\u00e9gation de l\u2019ONU de ses conditions de travail au Qatar.\u00a0L\u2019Organisation internationale du travail (OIT) de l\u2019ONU prend cette affaire au s\u00e9rieux et envisage de donner des suites \u00e0 l\u2019affaire. \u00ab\u00a0L\u2019OIT a suivi de pr\u00e8s cette affaire\u00a0afin de s\u2019assurer que les droits de ce travailleur n\u00e9palais sont pleinement respect\u00e9s et prot\u00e9g\u00e9s\u00a0\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9\u00a0Corinne Vargha, directrice du d\u00e9partement des normes internationales du travail \u00e0 l\u2019OIT.Des responsables de l\u2019International Trade Union Confederation (Ituc) ont estim\u00e9 que le licenciement \u00e9tait \u00ab\u00a0un acte de repr\u00e9sailles de la part de son employeur\u00a0\u00bb. Ce syndicat affirme que le travailleur de 29 ans a pass\u00e9 deux semaines en prison apr\u00e8s son licenciement. Le Qatar n\u2019a pas r\u00e9agi \u00e0 cette affaire et\u00a0estime avoir fait de grands progr\u00e8s dans le droit du travail avec l\u2019apparition de r\u00e9formes importantes.",
        "44": "Le ton est donn\u00e9 d\u2019embl\u00e9e. \u00ab La F\u00e9d\u00e9ration Camerounaise de Football (F\u00e9cafoot) a pris connaissance, avec une profonde consternation, des r\u00e9centes d\u00e9clarations du Pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration Africaine de Football, tenues lors d\u2019une conf\u00e9rence de presse au Burkina Faso \u00bb, indique lundi la F\u00e9cafoot dans un communiqu\u00e9 sign\u00e9 de son pr\u00e9sident, Tombi a Roko. Pour rappel, en d\u00e9placement samedi \u00e0 Ouagadougou, Ahmad Ahmad avait estim\u00e9 qu\u2019\u00ab en l\u2019\u00e9tat actuel des choses, aucun site au Cameroun n\u2019est en mesure d\u2019accueillir la Coupe d\u2019Afrique des Nations de football. \u00bb Sur la forme comme sur le fond, l\u2019instance est vent debout contre le successeur d\u2019Issa Hayatou. D\u2019abord parce que le moment de ces d\u00e9clarations sans nuance est jug\u00e9 mal choisi. \u00ab La F\u00e9cafoot est vivement pr\u00e9occup\u00e9e par le fait que ces propos soient tenus avant m\u00eame que la premi\u00e8re mission d\u2019inspection de la CAF, pr\u00e9vue du 20 au 28 ao\u00fbt 2017, n\u2019ait effectu\u00e9 le d\u00e9placement du Cameroun, peut-on lire. On serait en droit de s\u2019interroger sur l\u2019opportunit\u00e9 m\u00eame de cette visite d\u2019inspection d\u00e8s lors que les r\u00e9sultats semblent d\u00e9j\u00e0 arr\u00eat\u00e9s au niveau le plus \u00e9lev\u00e9 de la CAF. \u00bbUNE CONSPIRATION CONTRE LE CAMEROUN ?Les d\u00e9clarations du pr\u00e9sident de la CAF sont \u00e9galement jug\u00e9es \u00ab non conformes \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 \u00bb. \u00ab En effet, le Cameroun vient d\u2019organiser, avec un succ\u00e8s ind\u00e9niable, la Coupe d\u2019Afrique des Nations f\u00e9minine 2016. Cette comp\u00e9tition s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e sans la moindre anicroche sur les sites de Yaound\u00e9-Mfandena et de Bu\u00e9a/Limb\u00e9, lesquels ont \u00e9galement \u00e9t\u00e9 retenus pour abriter la CAN masculine 2019 \u00bb, argumente la F\u00e9cafoot. Et de d\u00e9tailler le \u00ab vaste programme de construction et de r\u00e9habilitation de ses infrastructures sportives, \u00e9valu\u00e9 \u00e0 des centaines de milliards de francs CFA \u00bb, mis en \u0153uvre en vue de l\u2019\u00e9dition 2019.Le communiqu\u00e9 va ensuite plus loin, estimant \u00ab difficile (\u2026) de ne pas pr\u00eater attention aux rumeurs persistantes sur l\u2019existence d\u2019une conspiration visant \u00e0 retirer au Cameroun l\u2019organisation de la CAN 2019 au profit d\u2019un autre pays. \u00bb Jusqu\u2019alors rest\u00e9e sur une ligne l\u00e9gitimiste, se disant pr\u00eate \u00e0 relever le d\u00e9fi d\u2019une Coupe d\u2019Afrique \u00e0 24 \u00e9quipes, la F\u00e9cafoot sort du bois et accuse la CAF d\u2019avoir, dans la foul\u00e9e du Symposium de Rabat, chang\u00e9 les r\u00e8gles du jeu de fa\u00e7on unilat\u00e9rale le mois dernier. LA R\u00c9TROACTIVIT\u00c9 NE PASSE PAS\u00ab Pourtant, une jurisprudence constante veut que les modifications dans le d\u00e9roulement d\u2019une comp\u00e9tition ne s\u2019appliquent pas \u00e0 celle devant \u00eatre organis\u00e9e imm\u00e9diatement apr\u00e8s leur adoption. A titre d\u2019exemple, la d\u00e9cision du Conseil de la FIFA de changer le format de la Coupe du Monde, passant de 32 \u00e0 48 \u00e9quipes, ne s\u2019appliquera ni \u00e0 la Russie en 2018, ni au Qatar en 2022 \u00bb, s\u2019\u00e9tonne la F\u00e9d\u00e9ration camerounaise, \u00e9galement frapp\u00e9e par l\u2019avancement de la date de la visite d\u2019inspection (de septembre \u00e0 ao\u00fbt).\u00ab La F\u00e9cafoot observera d\u00e9sormais avec une vigilance accrue, les actions et initiatives de l\u2019instance fa\u00eeti\u00e8re du football africain relativement \u00e0 l\u2019organisation de la CAN 2019 \u00bb, ajoute le communiqu\u00e9, avant de conclure sur une note optimiste, en r\u00e9affirmant \u00ab solennellement que le Cameroun sera pr\u00eat pour l\u2019organisation de la CAN 2019. La FECAFOOT entend \u00e0 cet \u00e9gard tout mettre en \u0153uvre, de concert avec la CAF, pour l\u2019organisation sereine de cette grande et belle f\u00eate du football africain qui se d\u00e9roulera en 2019 au Cameroun, Afrique en miniature. \u00bb",
        "45": "Le Qatar abat sa derni\u00e8re carte dans la course \u00e0 la qualification pour la Coupe du Monde 2018. Mal en point dans la zone Asie, il a nomm\u00e9 lundi un nouveau s\u00e9lectionneur. La F\u00e9d\u00e9ration qatarie a officialis\u00e9 la promotion de F\u00e9lix Sanchez, ancien coach des U23 qui avait bien failli qualifier son \u00e9quipe pour le tournoi olympique en 2016. Le technicien espagnol succ\u00e8de ainsi \u00e0 Jorge Fossati, le technicien uruguayen ayant donn\u00e9 sa d\u00e9mission en juin dernier, dans la foul\u00e9e de la victoire contre la Cor\u00e9e du Sud en \u00e9liminatoires pour le Mondial (3-2). Mais le Qatar reste dans une situation compromise, avec seulement sept points dans le groupe A du 3eme tour dans la zone Asie. Il lui faut d\u00e9sormais remporter ses deux derniers matchs, en Syrie puis contre la Chine, en comptant sur des r\u00e9sultats favorables pour au moins gratter une place de barragiste. La nomination de Sanchez et son travail avec les jeunes pourraient n\u00e9anmoins pr\u00e9parer le terrain en vue de la Coupe du Monde 2022, objectif prioritaire puisqu\u2019elle sera organis\u00e9e au Qatar.",
        "46": "Selon Bild, qui publie \u00e0 partir de mardi le rapport de l\u2019enqu\u00eateur ind\u00e9pendant Michael Garcia, deux millions de dollars auraient \u00e9t\u00e9 vers\u00e9s \u00e0 la fille de dix ans d\u2019un membre de la FIFA avant l\u2019attribution de la Coupe du Monde 2022 au Qatar. Ce rapport r\u00e9v\u00e8le apparemment \u00ab\u00a0qu\u2019un ancien membre ex\u00e9cutif (de l\u2019instance internationale) a f\u00e9licit\u00e9 des membres de la F\u00e9d\u00e9ration qatarie et les a remerci\u00e9s par mail pour un virement de plusieurs centaines de milliers d\u2019euros. Deux millions de dollars de provenance inconnue ont en outre atterri sur le livret d\u2019\u00e9pargne de la fille de 10 ans d\u2019un membre de la FIFA. \u00bbPar ailleurs, le quotidien allemand pr\u00e9cise que \u00ab trois membres ex\u00e9cutifs de la FIFA disposant d\u2019un droit de vote sont all\u00e9s \u00e0 une f\u00eate \u00e0 Rio dans un jet priv\u00e9 de la F\u00e9d\u00e9ration qatarie de foot avant le vote pour l\u2019attribution de la comp\u00e9tition \u00bb. Alors que Aspire Academy, une organisation qatarie, aurait \u00e9galement \u00ab \u00e9t\u00e9 impliqu\u00e9 de mani\u00e8re d\u00e9cisive dans la manipulation des membres de la Fifa disposant d\u2019un droit de vote\u00a0\u00bb, voici de nouvelles r\u00e9v\u00e9lations qui ne risquent pas d\u2019am\u00e9liorer la r\u00e9putation de la FIFA\u2026",
        "47": "Passerelles de fortune, moquette non pos\u00e9e, si\u00e8ges encore b\u00e2ch\u00e9s\u2026 Stade devant accueillir le match d\u2019ouverture de la Coupe du Monde 2014, l\u2019Arena Corinthians \u00e9tait loin d\u2019\u00eatre totalement pr\u00eate \u00e0 quelques jours seulement du coup d\u2019envoi de la rencontre. D\u2019une mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, la plupart des enceintes br\u00e9siliennes avait \u00e9t\u00e9 livr\u00e9e in extremis, ce qui n\u2019avait cependant pas emp\u00each\u00e9 le bon d\u00e9roulement de la comp\u00e9tition. La situation semble moins alarmante en Russie. Quatre stades, ceux qui accueilleront les affiches de la Coupe des Conf\u00e9d\u00e9rations, sont d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 pr\u00eats : la Kazan Arena (Kazan), le stade Fisht (Sotchi), le stade Krestovski (Saint-P\u00e9tersbourg) et l\u2019Otkrytie Arena (Moscou).Haut lieu du football russe, le Loujniki devrait \u00eatre op\u00e9rationnel \u00e0 l\u2019automne 2017. De l\u2019enclave de Kaliningrad \u00e0 la ville ouralienne d\u2019Iekaterinbourg, en passant par Saransk, Rostov-sur-le-Don, Nijni Novgorod, Volgograd et Samara, toutes les autres villes h\u00f4tes pourront disposer de leur enceinte en temps et en heure. C\u2019est, du moins, ce qu\u2019affirment les organisateurs. Ces derniers n\u2019h\u00e9siteraient d\u2019ailleurs pas, selon certains m\u00e9dias, \u00e0 imposer des conditions de travail pour le moins pr\u00e9caires aux ouvriers. Dix-sept d\u2019entre eux auraient d\u2019ailleurs trouv\u00e9 la mort sur les chantiers, assure de son c\u00f4t\u00e9 Human Rights Watch.D\u00e9but avril, seulement 211 745 billets avaient \u00e9t\u00e9 vendus pour cette Coupe des Conf\u00e9d\u00e9rations, sur 695 000 disponibles au total. La probabilit\u00e9 de voir certains matchs se d\u00e9rouler dans un stade \u00e0 guichets ferm\u00e9s est donc relativement faible. Un manque d\u2019engouement populaire qui s\u2019explique en partie par le prix plut\u00f4t \u00e9lev\u00e9 des billets (63 euros minimum pour une rencontre de la phase de poules, o\u00f9 les places seront les moins ch\u00e8res). Mais le risque d\u2019attaques terroristes peut \u00e9galement \u00eatre une explication, la Russie ayant notamment \u00e9t\u00e9 vis\u00e9e par un attentat dans le m\u00e9tro de Saint-P\u00e9tersbourg le 3 avril dernier (quatorze personnes d\u00e9c\u00e9d\u00e9es). La s\u00e9curit\u00e9, aux abords et \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur des enceintes, sera donc un enjeu majeur pour les forces de l\u2019ordre. Et ce d\u2019autant plus qu\u2019une autre menace planera au-dessus de l\u2019\u00e9v\u00e9nement, \u00e0 savoir le hooliganisme.Tr\u00e8s en vue pendant l\u2019Euro 2016, o\u00f9 ils s\u2019\u00e9taient livr\u00e9s \u00e0 d\u2019importantes batailles de rue avec leurs homologues anglais \u00e0 Marseille, certains hooligans russes l\u2019ont affirm\u00e9 : ils comptent profiter du Mondial pour imposer un \u00ab festival de violence \u00bb. Les autorit\u00e9s russes ne l\u2019entendent \u00e9videmment pas de cette oreille. \u00ab Les supporters qui ont commis des actes p\u00e9nalement r\u00e9pr\u00e9hensibles lors d\u2019\u00e9v\u00e9nements sportifs, ont eu un comportement raciste, ont allum\u00e9 des fumig\u00e8nes, ont fait preuve de vandalisme ou ont essay\u00e9 de se battre sont constamment sous notre surveillance \u00bb, a ainsi assur\u00e9 \u00e0 la presse Anton Gusev, responsable de la s\u00e9curit\u00e9 autour des lieux sportifs.La situation s\u2019av\u00e8re \u00e9galement pr\u00e9occupante sur le plan financier, puisque les organisateurs peinent \u00e0 attirer des partenaires. Mi-mai, seulement dix entreprises avaient sign\u00e9 un contrat leur permettant de sponsoriser la comp\u00e9tition (pour rappel, le Mondial br\u00e9silien a pu s\u2019appuyer sur vingt sponsors, qui avaient annonc\u00e9 leur soutien longtemps \u00e0 l\u2019avance). Coca-Cola et Adidas seront \u00e9videmment de la partie, tout comme les entreprises russes Alfa Bank et Gazprom. La compagnie Fly Emirates a de son c\u00f4t\u00e9 \u00e9t\u00e9 remplac\u00e9e par Qatar Airways, alors que le fabricant chinois de smartphones Vivo s\u2019est r\u00e9cemment engag\u00e9 pour les Coupes du Monde 2018 et 2022.Mais le temps presse, et les orientations de l\u2019Etat dirig\u00e9 par Vladimir Poutine dans le contexte g\u00e9opolitique actuel (crise ukrainienne, conflit syrien) sont susceptibles de refroidir les ardeurs des groupes occidentaux. Plus inqui\u00e9tant, aucune cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision russe n\u2019a encore obtenu les droits pour diffuser la comp\u00e9tition. En effet, si Pierviy Kanal et Match TV sont parvenus \u00e0 un accord avec la FIFA pour retransmettre la Coupe des Conf\u00e9d\u00e9rations (un deal conclu juste \u00e0 temps, le 12 juin dernier), \u00e0 l\u2019heure actuelle rien n\u2019a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9 concernant le Mondial. Voir le peuple russe priv\u00e9 de sa propre Coupe du Monde \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision, ce serait un comble, non ?",
        "48": "Alors que la Conf\u00e9d\u00e9ration asiatique a d\u00e9j\u00e0 organis\u00e9 la Coupe du Monde en 2002 (Japon et Cor\u00e9e du Sud) et l\u2019organisera en 2022 (Qatar), la Chine r\u00eave \u00e0 son tour de recevoir un Mondial de football. Le vice-pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration chinoise de football avait d\u2019ailleurs d\u00e9clar\u00e9 l\u2019an pass\u00e9 qu\u2019il aimerait que la Chine se porte candidate pour le Mondial 2030. Cette \u00e9ventuelle candidature sera sans doute au c\u0153ur des discussions de ce mercredi entre Gianni Infantino et Xi Jinping. Le pr\u00e9sident de la FIFA va en effet rencontrer le pr\u00e9sident chinois, au Palais du peuple, situ\u00e9 sur la place Tienanmen de P\u00e9kin. Aucun d\u00e9tail n\u2019a \u00e9t\u00e9 fourni sur le d\u00e9roulement de la visite.Alors que la Chine tente de s\u2019affirmer sur la plan\u00e8te football via ses clubs richissimes, elle esp\u00e8re d\u00e9sormais s\u2019imposer en organisant une Coupe du Monde, pourquoi pas en 2030 (mais l\u2019UEFA s\u2019est d\u00e9j\u00e0 positionn\u00e9e pour une candidature europ\u00e9enne) ou 2034. La Chine r\u00eave \u00e9galement de participer \u00e0 son deuxi\u00e8me Mondial (\u00e9limination au 1er tour en 2002). Ce ne sera probablement pas en 2018, puis la Chine (battue par l\u2019Iran, l\u2019Ouzb\u00e9kistan et la Syrie notamment) compte sept points de retard sur l\u2019Ouzb\u00e9kistan, virtuel barragiste, \u00e0 trois journ\u00e9es de la fin. Il faudra sans doute attendre 2022, voire plus s\u00fbrement 2026, quand le nombre d\u2019\u00e9quipes passera de 32 \u00e0 48\u2026",
        "49": "En marge de la pr\u00e9sentation du premier stade de la Coupe du Monde 2022 au Qatar, Xavi, le milieu de terrain espagnol d\u2019Al-Sadd, a \u00e9t\u00e9 interrog\u00e9 sur les joueurs qu\u2019il appr\u00e9ciait beaucoup en ce moment. Si le l\u00e9gendaire Blaugrana (37 ans) a cit\u00e9 Luka Modric, Toni Kroos, Thiago Alcantara, Mesut \u00d6zil et Marco Verratti comme potentielles bonnes recrues pour le milieu de terrain du Bar\u00e7a, il a \u00e9galement fait l\u2019\u00e9loge de deux joueurs de Ligue 1. \u00ab Mbapp\u00e9 est une surprise. Je ne le connaissais pas. C\u2019est un grand talent, assur\u00e9ment. J\u2019aime aussi beaucoup Rabiot. Il pourrait jouer au Bar\u00e7a et s\u2019y adapterait sans probl\u00e8me. Il sait organiser le jeu, d\u00e9fendre, dribbler, attaquer. Bref, c\u2019est un joueur complet, aussi utile avec le ballon que sans ballon \u00bb, a confi\u00e9 le quadruple vainqueur de la Ligue des Champions au Parisien. Le message aux dirigeants du Bar\u00e7a est pass\u00e9\u2026",
        "50": "Le Qatar se pr\u00e9pare \u00e0 accueillir la Coupe du Monde 2022. Pour l\u2019occasion, le Stade International Khalifa de Doha a \u00e9t\u00e9 r\u00e9nov\u00e9, et il est d\u00e9j\u00e0 pr\u00eat pour l\u2019\u00e9v\u00e9nement qui aura lieu dans plus de cinq ans (du 21 novembre au 18 d\u00e9cembre 2022). Le co\u00fbt des travaux est estim\u00e9 pr\u00e8s de 81 millions d\u2019euros. Le tout avec comme principaux am\u00e9nagements : un toit pour les tribunes, la climatisation et une tribune\u00a0enti\u00e8rement \u00e9quip\u00e9e de si\u00e8ges dans la partie Est. En attendant la Coupe du Monde, cette enceinte accueillera la finale de la Coupe de l\u2019\u00c9mir du Qatar ce vendredi 19 mai, a annonc\u00e9 la F\u00e9d\u00e9ration qatarienne de football (QFA). Le site a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 retenu pour le match d\u2019ouverture de la Coupe du Golfe qui aura lieu en d\u00e9cembre \u00e0 Doha. Avant les r\u00e9novations, le Stade Khalifa \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 connu comme le plus du Qatar avec une capacit\u00e9 de 40 000 places. Pour l\u2019anecdote, il\u00a0a \u00e9t\u00e9 construit par un Fran\u00e7ais du nom de Roger Taillibert. Voici les premi\u00e8res photos de l\u2019enceinte apr\u00e8s r\u00e9novation.",
        "51": "\u00ab En d\u00e9pit de ce que certaines personnes essaient d\u2019\u00e9crire ou de dire, les finances de la Fifa sont extr\u00eamement solides \u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 Gianni Infantino, en marge d\u2019un congr\u00e8s de la Conf\u00e9d\u00e9ration asiatique de football.\u00a0\u00ab Il est normal que la Fifa enregistre des pertes pendant trois ans puis des gains les ann\u00e9es de Coupe du monde, a-t-il ajout\u00e9. C\u2019est comme \u00e7a que notre mod\u00e8le \u00e9conomique fonctionne. \u00bb\u00a0Gianni Infantino s\u2019exprimait au lendemain de l\u2019annonce d\u2019un accord avec Qatar Airways, qui devient sponsor de l\u2019instance pour les Coupes du monde 2018 et 2022. La Fifa avait des difficult\u00e9s \u00e0 trouver des sponsors depuis les scandales de corruption qui ont secou\u00e9 l\u2019organisation en 2015.Avec AFP",
        "52": "La justice fran\u00e7aise se penche sur les attributions des Coupes du Monde 2018 et 2022 en Russie et au Qatar. Apr\u00e8s la Suisse et les Etats-Unis, c\u2019est au tour de la France de mettre son nez dans ce dossier \u00e9pineux. Selon les informations publi\u00e9es ce jeudi par Le Monde, le parquet national financier (PNF) a ouvert, courant 2016, une enqu\u00eate pr\u00e9liminaire pour \u00ab corruption priv\u00e9e \u00bb, \u00ab association de malfaiteurs \u00bb, \u00ab trafic d\u2019influence et recel de trafic d\u2019influence \u00bb.Dans le cadre cette enqu\u00eate, Sepp Blatter, l\u2019ancien pr\u00e9sident de la FIFA actuellement suspendu de toutes activit\u00e9s li\u00e9es au football, a \u00e9t\u00e9 entendu par les enqu\u00eateurs le 20 avril en qualit\u00e9 de t\u00e9moin. Mais selon Le Monde, ce sont les personnalit\u00e9s fran\u00e7aises li\u00e9es \u00e0 ces attributions sur lesquels le parquet national financier va concentrer ses investigations. Les noms du Tahitien Reynald Temarii (ex-membre du comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la FIFA), de J\u00e9r\u00f4me Valcke (ex-secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la FIFA) et de Michel Platini sont cit\u00e9s.Pour rappel, en novembre 2010, en pr\u00e9sence de Nicolas Sarkozy, l\u2019ancien patron de l\u2019UEFA avait d\u00e9jeun\u00e9 avec l\u2019\u00e9mir du Qatar, Tamim Al-Thani, avant de donner son vote au Qatar pour l\u2019organisation de la Coupe du Monde 2022 quelques jours plus tard. Une attitude qui n\u2019a pas cess\u00e9 d\u2019\u00e9veiller les soup\u00e7ons autour de l\u2019ancien meneur de jeu de l\u2019\u00e9quipe de France, qui s\u2019est toujours d\u00e9fendu d\u2019avoir \u00e9t\u00e9 achet\u00e9 par le Qatar.",
        "53": "L\u2019Am\u00e9rique du Nord a d\u00e9j\u00e0 mis toutes les chances de son c\u00f4t\u00e9 pour ramener la Coupe du Monde sur son sol. Les Etats-Unis, le Mexique et le Canada sont devenus lundi les premiers \u00e0 s\u2019engager dans le processus de candidature pour l\u2019organisation du Mondial 2026. Les trois pays ont pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 New York un projet commun pour accueillir la premi\u00e8re Coupe du monde de l\u2019histoire qui se disputera avec quarante-huit pays qualifi\u00e9s, comme en a d\u00e9cid\u00e9 la FIFA en janvier dernier. Soutenue par le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump, la candidature pr\u00e9voit la tenue de soixante matchs aux Etats-Unis (dont les huit \u00e0 partir des quarts de finale), et dix dans les deux autres pays. Ce serait une premi\u00e8re pour le Canada, qui avait organis\u00e9 le Mondial f\u00e9minin en 2015, alors que le Mexique a accueilli la Coupe du Monde en 1970 et 1986.Si une co-organisation serait une premi\u00e8re depuis le Mondial 2002 en Cor\u00e9e du Sud et au Japon, elle pourrait unir deux pays que tout semblait opposer depuis l\u2019\u00e9lection de Trump \u00e0 la Maison Blanche. Il avait fait campagne sur la construction d\u2019un mur \u00e0 la fronti\u00e8re am\u00e9ricano-mexicaine et avait par son attitude remis en question la candidature am\u00e9ricaine, qui songe \u00e0 accueillir la Coupe du Monde 2026 depuis de longs mois apr\u00e8s avoir \u00e9chou\u00e9 pour 2022. Mais Sunil Gulati, pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration US, n\u2019y voit pas de contradiction : \u00ab Nous ne pensons pas que le sport peut r\u00e9soudre tous les probl\u00e8mes dans le monde, mais avec ce qu\u2019il se passe \u00e0 travers le monde, nous croyons que c\u2019est un signal \u00e9minemment positif et un symbole de ce que nous pouvons faire en unifiant les gens, particuli\u00e8rement dans nos trois pays. \u00bbDerni\u00e8re \u00e0 s\u2019\u00eatre d\u00e9roul\u00e9e sur le sol nord-am\u00e9ricain, la Coupe du Monde 1994 d\u00e9tient toujours le record d\u2019affluence total et moyenne dans l\u2019histoire de la comp\u00e9tition. A noter que l\u2019\u00e9ventuelle qualification d\u2019office de trois pays de la Concacaf pourrait redistribuer les cartes dans une zone qui devrait avoir six tickets qualificatifs pour la Coupe du Monde \u00e0 compter de 2026, contre trois actuellement. La FIFA doit confirmer les r\u00e8gles d\u2019organisation du Mondial 2026 lors de son Congr\u00e8s le 11 mai prochain \u00e0 Bahre\u00efn. Toutes les candidatures devront \u00eatre officiellement soumises d\u2019ici \u00e0 d\u00e9cembre 2018. Le processus, dont sont exclus d\u2019office l\u2019Europe et l\u2019Asie en raison de l\u2019organisation des prochaines Coupes du Monde en Russie puis au Qatar, devrait aboutir \u00e0 la d\u00e9signation du pays-h\u00f4te en mai 2020. L\u2019Australie, battue pour 2018 puis 2022, et le Maroc font partie des autres candidats cit\u00e9s pour 2026.\u00a0M\u00eame si c\u2019\u00e9tait avant le changement de format qui fait passer 64 \u00e0 80 le nombre de matchs et augmente m\u00e9caniquement tous les besoins d\u2019un pays organisateur. Ce qui explique en partie la candidature tri-partite de la zone Concacaf.",
        "54": "Non pas un, ni deux mais bien trois co-organisateurs\u00a0! Selon The Guardian, les Etats-Unis, le Canada et le Mexique r\u00e9fl\u00e9chiraient \u00e0 pr\u00e9senter une candidature commune pour organiser la Coupe du Monde 2026. Un \u00e9v\u00e9nement particulier puisqu\u2019il sera le premier du nom \u00e0 rassembler 48 pays, conform\u00e9ment \u00e0 la r\u00e9forme vot\u00e9e r\u00e9cemment par la FIFA.Victor Montagliani, pr\u00e9sident de la Concacaf, la Conf\u00e9d\u00e9ration dont sont membres les trois pays, n\u2019y est pas all\u00e9 par quatre chemins dans ces propos retranscrits par le journal anglais\u00a0: \u00ab\u2009Le Canada, les \u00c9tats-Unis et le Mexique ont comme objectif une candidature commune. L\u2019id\u00e9e a fait son chemin, les discussions continuent et c\u2019est une proposition tr\u00e8s excitante si celle-ci se concr\u00e9tise. Nous ne collectons que des r\u00e9actions positives, c\u2019est un signe tr\u00e8s fort que le football peut rapprocher les pays\u2009\u00bb.Une d\u00e9cision sera prise cette ann\u00e9e selon le patron du football d\u2019Am\u00e9rique du Nord et Centrale. Les pays int\u00e9ress\u00e9s (ou groupements de pays) pourront se d\u00e9clarer \u00e0 partir du mois de juin 2017, et ce jusqu\u2019en d\u00e9cembre 2018. La d\u00e9cision sera rendue en mai 2020. Rappelons que les Etats-Unis avaient \u00e9t\u00e9 devanc\u00e9s par le Qatar dans le vote d\u2019attribution du Mondial 2022. Si le Canada n\u2019a jamais accueilli une Coupe du Monde de football, les Etats-Unis ont d\u00e9j\u00e0 eu ce privil\u00e8ge en 1994, et le Mexique \u00e9galement, \u00e0 deux reprises, en 1970 et en 1986.",
        "55": "Qui a voulu faire tomber Michel Platini ? C\u2019est en substance la question que se pose Le Monde ce mercredi. Dans une grande enqu\u00eate de quatre pages publi\u00e9es dans son \u00e9dition du jour, le journal revient sur la chute du pr\u00e9sident de l\u2019UEFA il y a un an, alors que son destin semblait le mener \u00e0 la t\u00eate de la FIFA. A la lecture de cette vaste investigation, au cours de laquelle une soixantaine de sources sont interrog\u00e9es, parfois anonymement, il appara\u00eet clair qu\u2019une unanimit\u00e9 se d\u00e9gageait pour emp\u00eacher le Fran\u00e7ais de succ\u00e9der \u00e0 Sepp Blatter. Le Suisse\u00a0lui-m\u00eame, les Etats-Unis, le personnel de la FIFA, et m\u00eame Gianni Infantino, tous semblaient oppos\u00e9s \u00e0 son \u00e9lection.Mais qui l\u2019a fait tomber pr\u00e9cis\u00e9ment ? L\u2019enqu\u00eate ne donne pas une r\u00e9ponse claire, mais \u00e9met plusieurs hypoth\u00e8ses. Pour mieux comprendre cette affaire, il faut revenir un an et demi en arri\u00e8re, le 25 septembre 2015, lorsque Sepp Blatter et Michel Platini sont interpell\u00e9s au si\u00e8ge de la FIFA par la police judiciaire suisse. Le Fran\u00e7ais est d\u2019abord entendu en qualit\u00e9 de t\u00e9moin assist\u00e9. Il est reproch\u00e9 au duo un paiement \u00ab d\u00e9loyal \u00bb de 2 millions de francs suisses effectu\u00e9 en f\u00e9vrier 2011, afin de r\u00e9mun\u00e9rer des travaux de Platini intervenus entre janvier 1999 et juin 2002. Le timing fait penser \u00e0 un conflit d\u2019int\u00e9r\u00eat pour \u00ab acheter \u00bb le soutien du natif de Joeuf, mais les proches de ce dernier plaident une erreur de na\u00efvet\u00e9. Sur le plan judiciaire, l\u2019affaire est toujours bloqu\u00e9e \u00e0 ce stade. \u00ab La proc\u00e9dure se poursuit \u00bb, dit-on en Suisse. C\u2019est la justice sportive qui a \u00e9crit la suite de l\u2019histoire en \u00e9cartant les patrons de l\u2019UEFA et de la FIFA du circuit. En derni\u00e8re instance, le TAS a finalement suspendu Michel Platini quatre ans de toutes fonctions li\u00e9es au football, soit jusqu\u2019en octobre 2019.Avec cette suspension, l\u2019ancien joueur de la Juventus Turin n\u2019a pas pu se pr\u00e9senter \u00e0 l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de la FIFA en f\u00e9vrier 2016. \u00ab On a eu cette impression tr\u00e8s d\u00e9sagr\u00e9able d\u2019avoir un adversaire sans visage, confie l\u2019un des membres de l\u2019\u00e9quipe de d\u00e9fense de Platini au Monde. La lunette de tir \u00e9tait point\u00e9e sur lui, il fallait le faire tomber. \u00bb Dans le viseur des proches de Platini, ce versement de 2 millions de francs suisses, qui aurait \u00e9t\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9 \u00e0 la justice suisse par une taupe. Pour Sepp Blatter, ce sont les Am\u00e9ricains les responsables. Ils auraient d\u00e9cid\u00e9 de faire tomber le dirigeant fran\u00e7ais suite \u00e0 son soutien pour la candidature du Qatar \u00e0 la Coupe du Monde 2022. De mani\u00e8re plus g\u00e9n\u00e9rale, le Suisse se m\u00e9fie de l\u2019influence grandissante des Etats-Unis au sein de la FIFA, et \u00ab d\u00e9nonce la mont\u00e9e en puissance du cabinet d\u2019avocats californien Quinn Emanuel, appel\u00e9 \u00e0 la rescousse par le directeur juridique de la F\u00e9d\u00e9ration, Marco Villiger \u00bb, \u00e9crit Le Monde. Un personnage influent dont le nom reviendra plus loin dans l\u2019enqu\u00eate.Mais pour d\u2019autres personnes interrog\u00e9es, la fuite vient de l\u2019int\u00e9rieur de la FIFA et non des Etats-Unis. Et Sepp Blatter \u00e9tait au courant des man\u0153uvres entam\u00e9es contre Michel Platini et n\u2019aurait rien fait pour les arr\u00eater, souhaitant par-dessus tout l\u2019emp\u00eacher de lui succ\u00e9der \u00e0 la FIFA. Mi-septembre, soit quelques jours avant l\u2019interpellation, un proche de Blatter aurait assur\u00e9 au Monde qu\u2019il allait \u00ab se passer quelque chose sur Platini \u00bb, que Blatter allait \u00ab pratiquer ce qu\u2019on appelle le supplice chinois \u00bb. Des r\u00e9v\u00e9lations troublantes qui s\u2019ajoutent au fait, selon les r\u00e9v\u00e9lations du journal, que le personnel de la FIFA n\u2019\u00e9tait pas emball\u00e9 par une \u00e9lection du champion d\u2019Europe 1984, craignant une purge en cas d\u2019\u00e9lection de celui-ci.Le jour de la perquisition au si\u00e8ge de la FIFA, c\u2019est dans le bureau de Sepp Blatter qu\u2019a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 le r\u00e9c\u00e9piss\u00e9 du paiement de 2 millions de francs suisses. Pour certains proches de l\u2019instance, l\u2019ancien pr\u00e9sident de la FIFA gardait des dossiers sur chacun de ses adversaires politiques qu\u2019il craignait. Mais qui, \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur de la FIFA, a jou\u00e9 la taupe ? Le Monde \u00e9voque la piste J\u00e9r\u00f4me Valcke, qui d\u00e9testait Michel Platini. Mais les soup\u00e7ons les plus s\u00e9rieux s\u2019orientent vers Marco Villiger, alors directeur juridique de la FIFA. \u00ab Villiger n\u2019a pu avoir agi sans l\u2019appui de Blatter \u00bb, fait remarquer un ex-proche du pr\u00e9sident. Sans compter que l\u2019enqu\u00eate du Monde nous apprend que Marco Villiger est un proche de\u2026 Gianni Infantino. Fra\u00eechement \u00e9lu pr\u00e9sident, ce dernier l\u2019a d\u2019ailleurs promu secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral adjoint, donnant du grain \u00e0 moudre aux partisans de la th\u00e8se complotiste \u00e0 l\u2019\u00e9gard de Michel Platini. D\u2019ailleurs, depuis l\u2019\u00e9lection de son ancien bras droit, le Fran\u00e7ais n\u2019a plus adress\u00e9 la parole au nouvel homme fort du football mondial.",
        "56": "Asseyez-vous bien sur votre car les montants qui suivent vont vous donner le tournis. La Coupe du monde 2022 va co\u00fbter ch\u00e8re m\u00eame tr\u00e8s ch\u00e8re. Rien de bien surprenant en apparence pour un pays qui doit tout cr\u00e9er de A \u00e0 Z pour accueillir la plus grande comp\u00e9tition de football dans cinq ans. Mais il y a penser et savoir et maintenant on conna\u00eet le co\u00fbt. Le minist\u00e8re des finances du Qatar, Ali Shareef Al-Emadi, a en effet organis\u00e9 un voyage de presse afin de montrer l\u2019avanc\u00e9e des travaux. \u00ab\u00a0Nous d\u00e9pensons pr\u00e8s de 500 millions de dollars par semaine sur les principaux projets. Et cela va continuer pendant les trois \u00e0 quatre prochaines ann\u00e9es, afin d\u2019atteindre notre objectif, celui d\u2019\u00eatre vraiment pr\u00eat pour 2022.\u00a0\u00bbDes d\u00e9penses qui laissent penser que ce Mondial au Moyen-Orient sera le plus cher de l\u2019histoire avec pr\u00e8s de 187 milliards d\u2019euros d\u00e9pens\u00e9s. Mais le ministre des finances s\u2019en d\u00e9fend mettant en avant que ces sommes hebdomadaires concernent n\u2019importe quel type de construction et pas seulement les stades. \u00ab\u00a0Cela ne signifie pas uniquement les stades, mais aussi les autoroutes, les voies ferr\u00e9es, les ports, les a\u00e9roports\u2026 Les vraies infrastructures, c\u2019est cela, les h\u00f4pitaux et tout le reste. Si on prend en compte uniquement les tribunes, non, ce ne sera pas l\u2019\u00e9dition la plus ch\u00e8re.\u00a0\u00bb Jouer sur les mots, une technique pris\u00e9e par les Qataris qui sont loin d\u2019\u00eatre dans les temps pour accueillir le monde du football en 2022 malgr\u00e9 l\u2019optimiste d\u2019 Ali Shareef Al-Emadi. \u00ab\u00a0Nous sommes vraiment en train de nous donner une bonne chance de livrer les choses dans les temps. Nous ne voulons pas d\u2019un endroit que nous commencerons \u00e0 peine \u00e0 peindre quand les gens entreront dans notre pays\u00a0\u00bb.",
        "57": "Un Britannique de 40 ans a trouv\u00e9 la mort, jeudi, sur le chantier du stade international Khalifa, qui doit accueillir des matchs de la Coupe du Monde 2022 au Qatar. C\u2019est le comit\u00e9 d\u2019organisation de l\u2019\u00e9v\u00e9nement qui a annonc\u00e9 la nouvelle ce vendredi, sans communiqu\u00e9 l\u2019identit\u00e9 de la personne d\u00e9funte. La victime travaillait pour un sous-traitant allemand sp\u00e9cialis\u00e9 dans la pose de c\u00e2bles. Le stade Khalifa sera le premier stade \u00e0 devenir op\u00e9rationnel, cinq ans avant le coup d\u2019envoi de la Coupe du Monde. Avec une capacit\u00e9 d\u2019accueil qui devra \u00eatre port\u00e9e de 40 000 \u00e0 plus de 68 000 spectateurs, le stade sera utilis\u00e9 jusqu\u2019aux quarts de finale.",
        "58": "Vous avez du mal \u00e0 imaginer une Coupe du Monde \u00e0 48 pays ? Et pourtant, ce sera bien le cas en 2026. En nous basant sur les \u00e9liminatoires de la derni\u00e8re Coupe du Monde, voici la liste des pays qui auraient particip\u00e9 au Mondial 2014 gr\u00e2ce \u00e0 la r\u00e9forme de la FIFA. A noter que la r\u00e9partition du nombre de pays par continent ne sera officialis\u00e9e qu\u2019en mai, mais les rumeurs sont plut\u00f4t concordantes sur le nombre de places allou\u00e9es \u00e0 chaque Conf\u00e9d\u00e9ration.Plus gros pourvoyeur de pays \u00e0 la Coupe du Monde, le Vieux Continent devrait en envoyer trois suppl\u00e9mentaires en 2026. Les modalit\u00e9s de qualification changeront peut-\u00eatre par rapport aux \u00e9liminatoires du Mondial 2014 (combien de groupes ? de qualifi\u00e9s ? de barrages ?), mais si elles restent les m\u00eames, ce sont l\u2019Ukraine, la Roumanie et la Su\u00e8de qui auraient obtenu leur pr\u00e9cieux billet pour le Mondial. Ces trois \u00e9quipes \u00e9taient barragistes (tout comme l\u2019Islande, mais elle a obtenu de moins bons r\u00e9sultats lors de ces barrages) et auraient disput\u00e9 respectivement leur deuxi\u00e8me, huiti\u00e8me et douzi\u00e8me Coupe du Monde.L\u2019Afrique est l\u2019une des grandes b\u00e9n\u00e9ficiaires de cette r\u00e9forme, puisqu\u2019elle gagne quatre pays suppl\u00e9mentaires, pour le plus grand bonheur de la CAF. Si l\u2019on se fie aux r\u00e9sultats des \u00e9liminatoires du Mondial 2014, ce sont le S\u00e9n\u00e9gal, l\u2019Ethiopie, la Tunisie et le Burkina Faso qui se seraient qualifi\u00e9s. Le S\u00e9n\u00e9gal aurait donc fait son grand retour depuis son \u00e9pop\u00e9e de 2002 (quart de finale) et la Tunisie sa cinqui\u00e8me apparition dans la plus grande comp\u00e9tition du monde. Quant \u00e0 l\u2019Ethiopie et au Burkina Faso, ils auraient tout simplement disput\u00e9 leur premier Mondial.C\u2019est sans doute dans cette zone que le changement sera le plus spectaculaire. Avec quatre pays en plus, l\u2019Asie qualifierait le troisi\u00e8me et le quatri\u00e8me de poule de la derni\u00e8re phase de qualifications, et en 2014, l\u2019Ouzb\u00e9kistan, le Qatar, la Jordanie et Oman seraient all\u00e9s au Br\u00e9sil ! Autrement dit uniquement des pays n\u2019ayant encore jamais particip\u00e9 \u00e0 la Coupe du Monde (le Qatar fera ses d\u00e9buts en 2022 en tant qu\u2019organisateur). L\u2019Irak aurait disput\u00e9 un barrage contre le Guatemala.La plupart du temps, le cinqui\u00e8me de la zone Am\u00e9rique du Sud parvient \u00e0 se qualifier pour le Mondial gr\u00e2ce au barrage contre un pays de la zone Asie. Autant dire que dans les faits, l\u2019Am\u00e9rique du Sud ne gagnera qu\u2019un seul billet. En l\u2019occurrence, en 2014, c\u2019est le Venezuela qui aurait \u00e9t\u00e9 le grand gagnant de cette r\u00e9forme et aurait particip\u00e9 \u00e0 son premier Mondial.Il faudra changer le mode d\u2019\u00e9liminatoires de la zone Concacaf, puisque la poule finale ne compte actuellement que six \u00e9quipes. Or, ce sont justement six \u00e9quipes qui seront qualifi\u00e9es directement en 2026, plus la septi\u00e8me qui ira en barrage, en compagnie de la huiti\u00e8me de la zone Asie (actuellement, le barragiste de la zone CONCACAF est oppos\u00e9 \u00e0 une \u00e9quipe d\u2019Oc\u00e9anie). En 2014, c\u2019est donc le Panama (0 participation) et la Jama\u00efque (une participation en 1998) qui auraient d\u00e9croch\u00e9 leur billet. Le Guatemala aurait \u00e9t\u00e9 barragiste.C\u2019est doute la zone o\u00f9 il y aura le moins de suspense. Depuis que l\u2019Australie a \u00e9t\u00e9 transf\u00e9r\u00e9e dans la zone Asie en 2006, la Nouvelle-Z\u00e9lande a toujours remport\u00e9 son groupe. Mais le fait de disputer un barrage contre un pays de la zone CONCACAF \u00e9tait souvent r\u00e9dhibitoire. Donc s\u2019il y a une F\u00e9d\u00e9ration qui doit se r\u00e9jouir plus que les autres de cette r\u00e9forme du 10 janvier 2016, c\u2019est celle des All Whites, qui n\u2019ont particip\u00e9 qu\u2019aux Mondiaux 1982 et 2010.",
        "59": "Souvenez-vous, cette histoire avait \u00e9mue toute la toile en d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e. Un jeune Afghan avait confectionn\u00e9 un maillot de Lionel Messi de fortune avec un sac en plastique.Peu de temps apr\u00e8s, Lionel Messi faisait envoyer \u00e0 Murtaza Ahmadi des maillots de Barcelone et de l\u2019Argentine d\u00e9dicac\u00e9s.Cible de menaces du r\u00e9gime taliban, le petit gar\u00e7on et sa famille avaient \u00e9t\u00e9 contraints de quitter le pays pour rejoindre le Pakistan d\u00e9but mai.Mais l\u2019histoire se finit bien car le petit gar\u00e7on de 6 ans a pu rencontrer son idole au Qatar o\u00f9 Barcelone y disputait un match amical contre Al-Ahli. Un moment partag\u00e9 sur Twitter par le comit\u00e9 d\u2019Organisation de la Coupe du Monde 2022.Le jeune gar\u00e7on a m\u00eame pu accompagner son idole sur le terrain\u2026 ",
        "60": "Candidat \u00e0 la pr\u00e9sidence de la FIFA pour succ\u00e9der \u00e0 Sepp Blatter en 2015, Michel Platini part avec le statut de favori avant les \u00e9lections, notamment gr\u00e2ce \u00e0 son statut d\u2019ancien pr\u00e9sident de l\u2019UEFA. Mais l\u2019ancienne l\u00e9gende du football fran\u00e7ais est stopp\u00e9e dans son \u00e9lan quand en septembre 2015, le procureur g\u00e9n\u00e9ral de Suisse ouvre une proc\u00e9dure p\u00e9nale contre Sepp Blatter pour soup\u00e7on d\u2019un \u00ab paiement d\u00e9loyal \u00bb de 1,83 million d\u2019euros en faveur de Platini. L\u2019ancien milieu de terrain crie alors au complot politique, visant \u00e0 l\u2019emp\u00eacher de devenir pr\u00e9sident de la FIFA. Une version aujourd\u2019hui confirm\u00e9e par Sepp Blatter\u00a0:\u00ab\u00a0Il est dans le vrai pour le complot. Mais ce n\u2019est pas moi qui l\u2019ai emp\u00each\u00e9. Il ne devait pas devenir pr\u00e9sident de la FIFA, car il \u00e9tait responsable du fait que les Am\u00e9ricains n\u2019aient pas eu le Mondial 2022. Mais je ne suis pas Hercule Poirot\u2026\u00a0\u00bb.Bien que l\u2019organisation du Mondial 2022 semblait promise aux Etats-Unis, celle-ci a finalement \u00e9t\u00e9 attribu\u00e9e au Qatar le 2 d\u00e9cembre 2010 apr\u00e8s un vote de la FIFA. Un r\u00e9sultat loin d\u2019avoir surpris Sepp Blatter\u00a0:\u00a0\u00ab\u00a0J\u2019ai toujours esp\u00e9r\u00e9 qu\u2019on arriverait \u00e0 amener la Coupe du monde 2018 en Russie et celle de 2022 aux Etats-Unis. On pouvait jouer cette carte diplomatique. Mais il faut bien dire, tr\u00e8s amicalement, que Michel Platini, apr\u00e8s la r\u00e9union qu\u2019il a eue, \u00e0 Paris, avec le pr\u00e9sident Nicolas Sarkozy et l\u2019\u00e9mir actuel du Qatar [le 23 novembre 2010] m\u2019a dit :\u00ab On m\u2019a demand\u00e9 de voter pour les int\u00e9r\u00eats fran\u00e7ais, et mon groupe ne va pas voter ce qu\u2019on avait tacitement d\u00e9cid\u00e9 de voter au comit\u00e9 ex\u00e9cutif [Comex]\u00a0\u00bb. Cela ne m\u2019a pas choqu\u00e9. [\u2026] Je savais que le Qatar allait gagner avant d\u2019ouvrir l\u2019enveloppe\u00a0\u00bb.Si l\u2019attribution de la Coupe du Monde 2022 au Qatar n\u2019\u00e9tait pas une surprise, elle ne devait en revanche rien au hasard, m\u00eame si, selon Sepp Blatter, le Qatar n\u2019a pas achet\u00e9 le Mondial\u00a0:\u00a0\u00ab\u00a0J\u2019ai toujours dit que les Coupes du monde ne sont pas attribu\u00e9es gr\u00e2ce \u00e0 des cadeaux ou des invitations faits \u00e0 droite et \u00e0 gauche mais suite \u00e0 une influence politique \u00bb, avant d\u2019ajouter :Comme pour les JO, c\u2019est celui qui avait le plus d\u2019influence qui a gagn\u00e9. Si c\u2019\u00e9tait le sponsoring qui avait eu une influence, les Etats-Unis auraient d\u00fb gagner, avec leurs grandes entreprises et les contrats de t\u00e9l\u00e9vision. Le Qatar n\u2019aurait eu aucune chance\u00a0\u00bb.Gianni Infantino a finalement succ\u00e9d\u00e9 \u00e0 Sepp Blatter \u00e0 la t\u00eate de la FIFA le 26 f\u00e9vrier dernier. Mais les nouvelles m\u00e9thodes et r\u00e9formes propos\u00e9es par l\u2019italo-suisse depuis son arriv\u00e9e ne plaisent pas vraiment \u00e0 son pr\u00e9d\u00e9cesseur\u00a0:\u00ab La FIFA doit d\u00e9velopper le foot et pas seulement organiser les comp\u00e9titions. Toutes les deux semaines, il propose un autre programme. Exemple avec la Coupe du monde \u00e0 40 ou 48 \u00e9quipes\u2026 Le format actuel \u00e0 32 \u00e9quipes, c\u2019est une tr\u00e8s bonne formule\u00a0\u00bb.Les accusations de corruption de certains membres de la FIFA font partie des nombreuses raisons de la mise \u00e0 l\u2019\u00e9cart de Sepp Blatter et de sa suspension par le TAS (Tribunal Arbitral du Sport) de toute activit\u00e9 li\u00e9e au football. Le Suisse aurait volontairement d\u00e9tourn\u00e9 le regard pour conserver sa fonction mais nie aujourd\u2019hui toute responsabilit\u00e9\u00a0:\u00ab\u00a0On avait commenc\u00e9 \u00e0 faire le m\u00e9nage avant 2011 et la cr\u00e9ation de la commission d\u2019\u00e9thique ind\u00e9pendante, en suspendant deux membres du Comex (Comit\u00e9 ex\u00e9cutif). Je ne peux pas \u00eatre responsable de la morale des membres du Comex. Je leur faisais confiance m\u00eame s\u2019ils ne me l\u2019ont pas rendu. J\u2019ai \u00e9t\u00e9 trop na\u00eff, indulgent\u00a0\u00bb.",
        "61": "Gianni Infantino est fid\u00e8le \u00e0 ses id\u00e9es\u2026 et \u00e0 lui-m\u00eame. Le pr\u00e9sident de la FIFA a habill\u00e9 l\u2019interview qu\u2019il a accord\u00e9e \u00e0 Ouest France d\u2019une judicieuse communication pour mieux diffuser ses convictions. M\u00eame celles qui ont du mal \u00e0 passer aupr\u00e8s d\u2019une majorit\u00e9 d\u2019amateurs, observateurs et acteurs du football. La preuve.L\u2019une des \u00e9volutions de son programme concerne l\u2019organisation d\u2019une Coupe du monde \u00e0 48 \u00e9quipes. Rejet\u00e9e par le plus grand nombre, cette mesure est d\u00e9fendue \u00e0 chacune de ses sorties par l\u2019ancien sp\u00e9cialiste des tirages au sort. D\u00e9sormais, le patron de la plus haute instance du football trie ses mots en fonction de la cible.Prenez l\u2019exemple de la France en 2013 lors des barrages face \u00e0 l\u2019Ukraine. Vous passez de l\u2019incertitude de participer, de la peur de l\u2019\u00e9limination \u00e0 la certitude de participer \u00e0 la f\u00eate. Cela repr\u00e9sente six mois d\u2019enthousiasme suppl\u00e9mentaire et de promotion du football.Pour rappel, cette nouvelle formule, \u00e9tudi\u00e9e pour 2026, opposerait 16 \u00e9quipes directement qualifi\u00e9es apr\u00e8s la traditionnelle phase de poules aux 16 nations issues de matchs de barrages disput\u00e9s quelques jours avant. Nous vous expliquions, dans cet article, pourquoi l\u2019id\u00e9e n\u2019avait rien de bon. Elle aurait pour unique avantage d\u2019engraisser encore un peu plus les caisses de la FIFA. Le leitmotiv de l\u2019instance.A l\u2019avenir, la FIFA cherchera \u00e0 exercer un contr\u00f4le plus direct des op\u00e9rations commerciales essentielles, y compris la billetterie et les autres activit\u00e9s d\u2019organisation de la Coupe du Monde, et \u00e0 cr\u00e9er des groupes de travail pour \u00e9valuer les possibilit\u00e9s d\u2019internalisation des op\u00e9rations, afin d\u2019assurer une rentabilit\u00e9 financi\u00e8re optimale.Malgr\u00e9 les soup\u00e7ons de corruption et les r\u00e9v\u00e9lations sur les conditions de travail des employ\u00e9s, Gianni Infantino reste droit dans ses bottes. Il n\u2019\u00e9tait bien \u00e9videmment pas en poste au moment du vote, et s\u2019est imm\u00e9diatement rendu sur place apr\u00e8s son \u00e9lection. Comme pour se d\u00e9marquer de la pol\u00e9mique. D\u00e9sormais, tout irait mieux\u2026Cette r\u00e9union \u00e9tait importante non seulement pour obtenir un aper\u00e7u des pr\u00e9paratifs de la Coupe du monde 2022, mais aussi pour souligner l\u2019importance que la Fifa donne \u00e0 la protection des droits de l\u2019homme de tous ceux qui sont impliqu\u00e9s dans ces projets. [\u2026] Aujourd\u2019hui, je suis convaincu que nous sommes sur la bonne voie.L\u2019influent juriste a \u00e9galement annonc\u00e9 une mesure d\u2019action en faveur des employ\u00e9s engag\u00e9s pour l\u2019organisation de la Coupe du Monde au Qatar. Sans donner de pr\u00e9cisions concr\u00e8tes.J\u2019ai \u00e9galement annonc\u00e9 lors du dernier jour de ma visite que la Fifa serait \u00e0 l\u2019origine de la cr\u00e9ation d\u2019un organe de supervision compos\u00e9 de membres ind\u00e9pendants qui surveillera les syst\u00e8mes mis en place pour assurer des conditions de travail d\u00e9centes dans les stades de la Coupe du monde.D\u2019ailleurs, il n\u2019oublie pas de rappeler que l\u2019instance dirigeante n\u2019a pas tous les pouvoirs.Je le dis aussi : nous ne sommes pas la police du monde.L\u2019homme de 46 ans n\u2019a aucune crainte : le Mondial qatarien sera une r\u00e9ussite.A une \u00e9poque o\u00f9 il est n\u00e9cessaire de parler de respect et d\u2019inclusion sociale, je suis convaincu que ce sera la Coupe du monde de l\u2019unit\u00e9, du respect et de la tol\u00e9rance et que cela sera l\u2019\u00e9norme h\u00e9ritage que la comp\u00e9tition phare de 2022 laissera non seulement au Qatar et au Moyen-Orient, mais aussi au monde entier.",
        "62": "Arriv\u00e9 \u00e0 Nantes l\u2019\u00e9t\u00e9 dernier, Ren\u00e9 Girard encha\u00eene les exp\u00e9riences d\u2019entra\u00eeneur en Ligue 1 depuis quelques ann\u00e9es, apr\u00e8s des passages r\u00e9ussis du c\u00f4t\u00e9 de Montpellier et de Lille. Mais \u00e0 62 ans, le Gardois se verrait bien tenter quelque chose de radicalement diff\u00e9rent dans quelques ann\u00e9es en s\u2019essayant au poste de s\u00e9lectionneur. \u00ab\u00a0Dans six ans, il y a le Mondial au Qatar, je me vois bien \u00e0 la t\u00eate d\u2019une \u00e9quipe nationale disputer la Coupe du Monde, a confi\u00e9 Girard \u00e0 nos confr\u00e8res de SFR Sport. \u00c7a va faire crier\u00a0\u00bb, s\u2019en amuse-t-il. Le coach nantais a d\u00e9j\u00e0 travaill\u00e9 dans une s\u00e9lection. Adjoint de Roger Lemerre lors de l\u2019Euro 2000, il a aussi dirig\u00e9 les Espoirs apr\u00e8s Raymond Domenech, de 2004 \u00e0 2008.",
        "63": "D\u00e9cid\u00e9ment, l\u2019attribution de la Coupe du monde 2022 au Qatar aura fait couler beaucoup d\u2019encre et \u00e7a risque de ne pas \u00eatre termin\u00e9. S\u2019il reste encore un peu moins de six ans avant l\u2019\u00e9v\u00e9nement, une chose est certaine, on ne trouvera aucune trace d\u2019alcool dans les espaces publics qataris. C\u2019est le Comit\u00e9 d\u2019organisation de la Coupe du monde 2022, par l\u2019interm\u00e9diaire de son secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral, Hassan Al-Thawadi qui l\u2019a annonc\u00e9. \u00ab Il n\u2019y aura pas de consommation d\u2019alcool dans les rues, les parcs et les espaces publics, c\u2019est d\u00e9finitif \u00bb a assur\u00e9 Al-Thawadi au quotidien Al-Sharq. En cause, la loi dans le pays. Et plus que l\u2019interdiction de vente d\u2019alcool dans en pleine ville, ce sont dans les stades que le Comit\u00e9 veut la bannir surtout apr\u00e8s les images observ\u00e9es lors de l\u2019Euro 2016 avec des affrontements entre supporters. \u00ab Nous sommes contre la vente d\u2019alcool dans les stades et leurs alentours \u00bb.Mais plus que le parti pris du Qatar sur ce sujet, c\u2019est la r\u00e9action de la FIFA qui va \u00eatre scrut\u00e9e de pr\u00e8s. En effet, l\u2019instance internationale du football mondial a prolong\u00e9 en 2011 son contrat avec la marque de bi\u00e8re, Budweiser pour les \u00e9ditions 2014, 2018 et 2022 de la Coupe du monde. Un conflit d\u2019int\u00e9r\u00eats que la FIFA avait d\u00e9j\u00e0 connu pour la derni\u00e8re \u00e9dition au Br\u00e9sil o\u00f9 une loi interdisait l\u2019alcool dans les enceintes sportives. Mais une suspension exceptionnelle avait permis \u00e0 la FIFA de ne pas mettre \u00e0 mal son partenariat avec la marque de bi\u00e8re. Le Qatar, pays musulman, va-t-il \u00eatre aussi docile? Rien n\u2019est moins s\u00fbr\u2026",
        "64": "C\u2019est un dossier que les autorit\u00e9s du Qatar auraient pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 \u00e9viter, celui des conditions de travail des ouvriers charg\u00e9s de construire les stades qui accueilleront la Coupe du Monde en 2022. Critiqu\u00e9 depuis plusieurs ann\u00e9es pas diff\u00e9rentes ONG \u00e0 ce sujet, ces derni\u00e8res avan\u00e7ant m\u00eame que les d\u00e9c\u00e8s sur les chantiers d\u00e9passeraient le millier depuis le lancement des constructions, le Qatar a officialis\u00e9 ce dimanche pour la toute premi\u00e8re fois un d\u00e9c\u00e8s sur un des chantiers, celui du stade d\u2019Al-Wakra.Si la nationalit\u00e9 de ce travailleur n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 pr\u00e9cis\u00e9e par les autorit\u00e9s qataries, une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 officiellement ouverte pour faire la lumi\u00e8re sur les causes de ce d\u00e9c\u00e8s. \u00ab C\u2019est avec grand regret que nous annon\u00e7ons un d\u00e9c\u00e8s li\u00e9 au travail sur l\u2019un de nos chantiers, assurent les organisateurs dans un communiqu\u00e9. Une enqu\u00eate est en cours pour d\u00e9terminer les facteurs qui ont contribu\u00e9 \u00e0 la mort de l\u2019un de nos travailleurs. \u00bb Ce sont au total un maximum de 36 000 ouvriers qui devraient \u00eatre \u00e0 la tache en 2018 pour construire les douze stades n\u00e9cessaires \u00e0 l\u2019organisation d\u2019un Mondial qui restera controvers\u00e9, que ce soit pour ce sujet ou pour les adaptations du calendrier du football mondial qu\u2019il va n\u00e9cessiter.",
        "65": "Si des pays europ\u00e9ens avaient dans l\u2019id\u00e9e de prendre la suite du Qatar, organisateur de la Coupe du Monde en 2022, pour organiser l\u2019\u00e9dition 2026, ils sont bons pour une douche froide. Le Conseil de la FIFA, en parall\u00e8le de sa d\u00e9cision d\u2019ouvrir une \u00e9tude de l\u2019\u00e9largissement de la phase finale de la Coupe du Monde \u00e0 48 nations d\u00e8s 2026, a d\u00e9cid\u00e9 de mettre automatiquement de c\u00f4t\u00e9 les \u00e9ventuelles candidatures europ\u00e9ennes, mais aussi asiatiques, pour cette \u00e9dition du Mondial. Dans les faits, il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 que les pays appartenant aux conf\u00e9d\u00e9rations ayant obtenu l\u2019organisation des deux Coupes du Monde pr\u00e9c\u00e9dentes (l\u2019Europe pour 2018 et l\u2019Asie pour 2022) ne seraient consid\u00e9r\u00e9es favorablement que si les autres candidatures issues des autres conf\u00e9d\u00e9rations ne r\u00e9pondent pas aux diff\u00e9rents crit\u00e8res financiers et techniques demand\u00e9s par la FIFA. Apr\u00e8s avoir perdu l\u2019\u00e9dition 2022, qui lui semblait promise, face au Qatar, les Etats-Unis pourraient alors revenir \u00e0 la charge, peut-\u00eatre avec ses voisins, Mexique et Canada, tout comme les pays sud-am\u00e9ricains, africains et oc\u00e9aniens, hors Australie, pourraient faire acte de candidature.",
        "66": "A deux ans de la Coupe du Monde 2018 en Russie, les pr\u00e9tendants aux prochaines organisations du Mondial sont d\u00e9j\u00e0 dans les starting blocks. Ce mercredi, la Chine s\u2019est d\u00e9clar\u00e9e tr\u00e8s int\u00e9ress\u00e9e par l\u2019organisation du Mondial en 2030. Pas avant car l\u2019\u00e9dition 2022 ayant lieu au Qatar, voir la comp\u00e9tition se d\u00e9rouler \u00e0 nouveau sur le sol asiatique quatre ans apr\u00e8s est impossible selon les r\u00e8gles \u00e9dit\u00e9es par la FIFA. \u00ab Tous les Chinois amateurs de football ont un r\u00eave : accueillir une Coupe du monde en Chine. Selon leur charte, c\u2019est tr\u00e8s difficile pour nous d\u2019obtenir l\u2019organisation en 2026. J\u2019esp\u00e8re bien s\u00fbr que \u00e7a peut \u00eatre avant 2030 mais la FIFA a ses r\u00e8gles et nous respectons leurs d\u00e9cisions \u00bb, a ainsi d\u00e9clar\u00e9 Zhang Jian, vice-pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration chinoise, \u00e0 l\u2019AFP.",
        "67": "Heureusement pour le Qatar, il sera qualifi\u00e9 directement pour la Coupe du Monde en 2022. Car pour 2018, les Qataris sont encore tr\u00e8s loin de la Russie\u2026 D\u00e9fait 2-0 en Iran et 1-0 \u00e0 domicile par l\u2019Ouzb\u00e9kistan, le Qatar est actuellement dernier du groupe A de la troisi\u00e8me phase des \u00e9liminatoires de la zone Asie. M\u00e9contente, la F\u00e9d\u00e9ration a donc d\u00e9cid\u00e9 de se s\u00e9parer du s\u00e9lectionneur l\u2019Uruguayen Jos\u00e9 Daniel Carreno (53 ans), en place depuis mai 2015, apr\u00e8s avoir fait sa carri\u00e8re de coach en Am\u00e9rique du Sud et dans les pays du Golfe. Il pourrait \u00eatre remplac\u00e9 par son compatriote Jorge Fossati, entra\u00eeneur du club qatari d\u2019Al-Rayyan, et qui avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 s\u00e9lectionneur en 2007-08. Alors qu\u2019il lui reste huit matchs \u00e0 jouer, le Qatar (85eme au classement FIFA) doit terminer dans les deux premiers de son groupe (places occup\u00e9es actuellement par l\u2019Ouzb\u00e9kistan et l\u2019Iran), ou passer par deux barrages s\u2019il finit troisi\u00e8me.",
        "68": "La Mannschaft a d\u00e9cid\u00e9 de rester fid\u00e8le \u00e0 son \u00e9quipementier historique, et national. Sous contrat depuis plusieurs d\u00e9cennies avec adidas, la F\u00e9d\u00e9ration Allemande de football a confirm\u00e9 ce lundi en marge de l\u2019Euro 2016 qu\u2019elle avait prolong\u00e9 son engagement avec la marque aux trois bandes jusqu\u2019\u00e0 la Coupe du monde 2022 au Qatar, soit quatre ans de plus. Un contrat dont le montant a \u00e9t\u00e9 largement revu \u00e0 la hausse car, face \u00e0 la concurrence de Nike qui \u00e9tait pr\u00eat \u00e0 faire des folies pour arracher \u00e0 son principal concurrent son principal symbole, adidas a tout simplement doubl\u00e9 sa mise.Alors que la marque allemande payait jusqu\u2019\u00e0 maintenant 25 millions d\u2019euros par an jusqu\u2019en 2018, le montant va passer \u00e0 50 millions d\u2019euros avec ce nouveau contrat. Un montant qui en fait le plus juteux contrat d\u2019\u00e9quipementier pour une \u00e9quipe nationale, devant les 42,6 millions d\u2019euros actuellement pay\u00e9s par Nike \u00e0 la F\u00e9d\u00e9ration Fran\u00e7aise pour \u00e9quiper les Bleus, contrat arrivant \u00e0 \u00e9ch\u00e9ance en 2018. De quoi donner envie \u00e0 la FFF de faire, \u00e0 nouveau, monter les ench\u00e8res pour son prochain contrat.",
        "69": "Depuis plusieurs semaines, l\u2019UEFA a lanc\u00e9 le chantier de la vente centralis\u00e9e des droits de retransmission des \u00e9quipes nationales pour la p\u00e9riode 2018-2022. Mais, pour l\u2019\u00e9quipe de France, l\u2019instance europ\u00e9enne se retrouverait avec une sacr\u00e9e \u00e9pine dans le pied. En effet, selon le quotidien L\u2019Equipe, TF1 et M6 ont sans surprise r\u00e9pondu \u00e0 l\u2019appel d\u2019offres lanc\u00e9 par l\u2019UEFA concernant les 40 matchs disput\u00e9s par les Bleus entre la fin de la Coupe du monde 2018 en Russie et le d\u00e9but de l\u2019\u00e9dition 2022 au Qatar. 40 rencontres divis\u00e9es en trois lots avec les douze matchs de Ligue des Nations, nouvelle id\u00e9e de l\u2019UEFA pour en finir avec les matchs amicaux, et deux lots de quatorze matchs des \u00e9liminatoires europ\u00e9ens pour l\u2019Euro 2020 et le Mondial 2022. Mais le hic est que les deux groupes ont fait\u2026 une offre commune pour se partager les matchs.Une offre qui, point important, serait bien en-dessous du montant actuellement pay\u00e9 par TF1, de l\u2019ordre de 3,5 millions d\u2019euros par an. Si l\u2019UEFA esp\u00e8re toucher pas moins de quatre millions d\u2019euros par rencontre de l\u2019\u00e9quipe de France, l\u2019offre propos\u00e9e par TF1 et M6 plafonnerait \u00e0 3,3 millions selon le quotidien sportif. Un montant bien en-de\u00e7\u00e0 des attentes qui devrait pousser l\u2019UEFA et la FFF \u00e0 d\u00e9clarer l\u2019appel d\u2019offres infructueux pour ensuite lancer une nouvelle proc\u00e9dure \u00e0 l\u2019avenir. Une proposition qui traduit la volont\u00e9 des deux groupes de ma\u00eetriser les n\u00e9gociations et limiter l\u2019inflation des prix \u00e0 l\u2019avenir. Mais, face \u00e0 l\u2019obligation l\u00e9gale de diffuser les matchs des Bleus en clair, l\u2019instance europ\u00e9enne ne pourra pas aller chercher une meilleure offre du c\u00f4t\u00e9 de beIN Sports, Canal+ ou SFR, ces trois groupes devant sans doute se battre pour les droits des autres rencontres, actuellement d\u00e9tenus par Canal+. L\u2019UEFA pourrait se retrouver dans une impasse, \u00e0 l\u2019image de la vente des droits de l\u2019Euro 2016 en Espagne qui s\u2019est termin\u00e9e sur un couac et l\u2019obligation pour cette derni\u00e8re de diffuser les matchs non vendus sur son site,.",
        "70": "\u00ab Je pense que si l\u2019\u00e9quipe de France ouvre le score rapidement, \u00e7a risque de faire mal. \u00bb Deux semaines apr\u00e8s avoir affront\u00e9 l\u2019Albanie en match amical \u00e0 Hartberg (Autriche), le gardien qatari Amine Lecomte dresse un constat s\u00e9v\u00e8re envers la s\u00e9lection albanaise. Le 29 mai dernier, les co\u00e9quipiers de Lorik Cana avaient pourtant domin\u00e9 le Qatar (3-1). Une victoire acquise dans la douleur apr\u00e8s avoir notamment conc\u00e9d\u00e9 l\u2019ouverture du score d\u00e8s la premi\u00e8re minute de jeu. A quelques heures du deuxi\u00e8me match de poules des Bleus, le gardien de Lekhwiya, form\u00e9 \u00e0 Sochaux, nous d\u00e9crit les caract\u00e9ristiques de cette \u00e9quipe battue par la Suisse samedi dernier (0-1) pour son entr\u00e9e en lice dans la comp\u00e9tition.\u00ab C\u2019est une \u00e9quipe bien en place, tr\u00e8s agressive. Ils ont un bon bloc \u00e9quipe, ils sont entra\u00een\u00e9s par un Italien donc on sent qu\u2019il y a une vraie rigueur tactique. Mais c\u2019est une \u00e9quipe qui joue bas et qui d\u00e9fend bien. Ce n\u2019est pas une \u00e9quipe qui fait le jeu \u00bb, explique Amine Lecomte. A l\u2019entendre, cette rencontre au V\u00e9lodrome ne devrait \u00eatre qu\u2019une formalit\u00e9 pour la bande \u00e0 Didier Deschamps. \u00ab On avait align\u00e9 une \u00e9quipe bis avec huit ou neuf changements car le coach voulait tester autre chose. Avec notre \u00e9quipe type, on aurait gagn\u00e9 ce match, assure le gardien du Qatar. Pour \u00eatre honn\u00eate, l\u2019Albanie reste une \u00e9quipe moyenne avec un bon bloc \u00e9quipe mais tr\u00e8s peu de qualit\u00e9s individuelles. \u00bbPour situer le niveau de la s\u00e9lection qatarie, qui ne cesse de progresser dans la zone asiatique en vue de la Coupe du monde 2022 que le pays organisera, de nombreux matchs amicaux ont \u00e9t\u00e9 organis\u00e9s contre des formations europ\u00e9ennes ces derniers mois. Outre une victoire retentissante contre l\u2019Alg\u00e9rie (1-0), les Qataris ont domin\u00e9 la Slov\u00e9nie en mars 2015 (1-0) et ont accroch\u00e9 l\u2019Irlande du Nord (1-1) il y a un an. En novembre dernier, la Turquie avait eu toutes les peines du monde pour dominer les co\u00e9quipiers d\u2019Amine Lecomte. \u00ab L\u2019\u00e9quipe turque avait de la qualit\u00e9 et on sentait qu\u2019\u00e0 tout moment, si on n\u2019\u00e9tait pas en place, \u00e7a pouvait faire mal. Ce n\u2019\u00e9tait pas le cas de l\u2019Albanie. Apr\u00e8s, peut-\u00eatre ont-ils jou\u00e9 moyennement parce qu\u2019ils rencontraient une \u00e9quipe assez faible, juge le natif de Reims. Leur qualit\u00e9 premi\u00e8re, c\u2019est l\u2019esprit de groupe. Il n\u2019y a pas d\u2019individualit\u00e9s comme dans la plupart des nations qualifi\u00e9es pour l\u2019Euro. \u00bb Un constat rassurant pour les Bleus, d\u00e9j\u00e0 leaders de leur groupe apr\u00e8s la premi\u00e8re journ\u00e9e.ET AUSSI > Toute l\u2019actualit\u00e9 de l\u2019Euro 2016 > France-Albanie, tout ce qu\u2019il faut savoir",
        "71": "La parole publique de Nasser Al-Khela\u00effi est suffisamment rare pour qu\u2019elle p\u00e8se d\u2019un poids particulier. C\u2019est ainsi que l\u2019entretien accord\u00e9 par le pr\u00e9sident du PSG au Parisien et publi\u00e9 vendredi a suscit\u00e9 maintes r\u00e9actions. Tout le monde y a d\u00e9cel\u00e9 une volont\u00e9 marqu\u00e9e de changement et une menace quant \u00e0 l\u2019avenir de Laurent Blanc. \u00ab\u00a0De gros changements vont arriver, un nouveau cycle va commencer, vous verrez. En tout cas, si on continue comme \u00e7a \u00e0 tous les niveaux, on ne va pas y arriver \u00bb, a-t-il l\u00e2ch\u00e9 en guise de r\u00e9ponse \u00e0 une question sur la pr\u00e9sence de son entra\u00eeneur sur le banc la saison prochaine. Mais ce nouveau cycle que le quadruple champion de France s\u2019appr\u00eate \u00e0 initier, il pourrait aussi s\u2019\u00e9crire sans Al-Khela\u00effi. Le site Qatar Infos indiquait vendredi que l\u2019\u00e9mir Tamim al Thani envisageait du changement au sommet du club. Et ce d\u00e8s cet \u00e9t\u00e9.\u00ab\u00a0J\u2019esp\u00e8re que d\u2019ici cinq ans, nous aurons une \u00e9quipe comp\u00e9titive en coupe d\u2019Europe capable de gagner la Ligue des Champions.\u00a0\u00bb Le boss du club de la Capitale avait fix\u00e9 ce cap en octobre 2012. Ce r\u00eave \u00e0 expiration arrive \u00e0 \u00e9ch\u00e9ance la semaine prochaine et cela explique en grande partie l\u2019impatience grandissante au Qatar. Le PSG est d\u00e9sormais install\u00e9 dans le grand huit europ\u00e9en, mais il ne progresse plus depuis quatre ans. Se rapproche pourtant l\u2019objectif principal qui se trouvait derri\u00e8re le rachat en 2011\u00a0: se cr\u00e9er une histoire dans le football avant d\u2019en organiser la Coupe du Monde en 2022. Le temps passe et le club version Qatar Sports Investments n\u2019a toujours pas le palmar\u00e8s international dont il r\u00eavait, ce que les deux quadrupl\u00e9s nationaux cons\u00e9cutifs ne font pas oublier. Le PSG est encore loin de la renomm\u00e9e mondiale qui devait d\u00e9couler du \u00ab\u00a0sport power\u00a0\u00bb mis en place par l\u2019\u00e9mirat. Ce qui explique la pression d\u00e9sormais sur les \u00e9paules d\u2019Al-Khela\u00effi.Sa pr\u00e9sence \u00e0 la pr\u00e9sidence du PSG, Al-Khela\u00effi la doit en grande partie \u00e0 sa fine connaissance du monde du sport, de son pass\u00e9 de tennisman professionnel \u00e0 ses diff\u00e9rents fonctions dans les instances sportives au Qatar. Mais son CV n\u2019\u00e9tait pas son seul atout. Sa solide amiti\u00e9 avec l\u2019\u00e9mir Tamim al Thani, qui l\u2019a m\u00eame fait rentrer au gouvernement en 2013, a compt\u00e9 et elle lui permet aujourd\u2019hui de rester accroch\u00e9 \u00e0 son poste. La volont\u00e9 du Qatar de r\u00e9duire ses investissements avec le PSG, la baisse des prix des hydrocarbures ayant un fort impact sur le bon fonctionnement de l\u2019\u00e9conomie nationale, aide aussi \u00e0 relativiser les r\u00e9sultats sportifs du club. Le contr\u00f4le plus strict des d\u00e9penses concerne tous les secteurs et le club en fera les frais, d\u2019autant que l\u2019argent investi \u00e0 Paris est directement ponctionn\u00e9 dans les caisses du fonds souverain. Le timing de l\u2019interview accord\u00e9e par Al-Khela\u00effi au Parisien n\u2019a rien d\u2019anodin. Il souhaite ainsi reprendre la main et \u00e9taler sa volont\u00e9 de durcir son management. Dans l\u2019espoir que cela ne passe pas inaper\u00e7u au pays.D\u00e9barquer Al-Khela\u00effi supposerait d\u2019avoir un rempla\u00e7ant sous la main. Qatar Infos a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 son identit\u00e9 cette semaine\u00a0: il s\u2019agirait du Cheikh Joaan bin Hamad bin Khalifa Al-Thani, qui n\u2019est autre que le fr\u00e8re de l\u2019\u00e9mir. Ce candidat a beaucoup d\u2019atouts \u00e0 faire valoir. Il conna\u00eet tr\u00e8s bien la France pour avoir \u00e9tudi\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9cole sp\u00e9ciale militaire de Saint-Cyr et dispose d\u2019une belle exp\u00e9rience dans le sport. Pr\u00e9sident du Comit\u00e9 d\u2019organisation du Mondial 2015 de handball, organis\u00e9 au Qatar, il dirige le Comit\u00e9 National Olympique de son pays depuis mai 2015. Il pourrait \u00eatre propuls\u00e9 \u00e0 la t\u00eate du PSG d\u00e8s cet \u00e9t\u00e9. Al-Khela\u00effi pourrait alors quitter le club, ou y rester dans un r\u00f4le de pr\u00e9sident d\u00e9l\u00e9gu\u00e9. A moins que l\u2019\u00e9mirat ne se d\u00e9cide \u00e0 donner une derni\u00e8re chance \u00e0 son homme de confiance. D\u2019ici d\u00e9but juillet, Paris devrait y voir plus clair, pour son entra\u00eeneur, son possible directeur sportif ou son pr\u00e9sident. Il serait temps. Parce qu\u2019aujourd\u2019hui plus que jamais depuis le d\u00e9but du projet QSI, le PSG avance dans le flou.",
        "72": "Il ne sera pas question que de sport mardi \u00e0 l\u2019Etihad Stadium. Le quart de finale retour de Ligue des Champions entre Manchester City et le PSG (20h45) rec\u00e8le de bien d\u2019autres enjeux, qui d\u00e9passent le simple cadre du r\u00e9sultat pour les deux clubs. Ces derniers ont connu des heures de gloire au XXeme si\u00e8cle, dans un pass\u00e9 plus ou moins r\u00e9cent, avant de prendre une autre dimension avec des investissements venus du Golfe, des Emirats Arabes Unis pour les Citizens et du Qatar pour les Parisiens. Cet afflux massif de capitaux avait un objectif clair pour les nouveaux venus : placer les deux Etats sur la carte du monde. Une ambition autrement appel\u00e9e \u00ab sport power \u00bb, d\u00e9nomination adapt\u00e9e du \u00ab soft power \u00bb, concept utilis\u00e9 depuis une vingtaine d\u2019ann\u00e9es en relations internationales. \u00ab Les deux pays ont le m\u00eame objectif d\u2019exister sur la sc\u00e8ne internationale \u00e0 travers le sport, et le football en particulier, compte tenu de ce que \u00e7a peut g\u00e9n\u00e9rer, nous explique S\u00e9bastien Abis, chercheur associ\u00e9s \u00e0 l\u2019IRIS (Institut de Relations Internationales et Strat\u00e9giques). \u00c7a vaut pour leur visibilit\u00e9 et la diversification de leurs revenus. \u00bb L\u2019aspect \u00e9conomique s\u2019impose de lui-m\u00eame au moment d\u2019\u00e9voquer ces deux clubs.D\u2019autant que les investissements venus de loin ont boulevers\u00e9 leur train de vie et donn\u00e9 aux nouveaux propri\u00e9taires une aura quasi providentielle. \u00ab City et le PSG n\u2019avaient pas la capacit\u00e9, sans ses investissements venus du Golfe, d\u2019exister dans le cercle tr\u00e8s ferm\u00e9 des grands clubs europ\u00e9ens, souligne S\u00e9bastien Abis. Ils n\u2019\u00e9taient pas sur le devant de la sc\u00e8ne il y a encore une dizaine d\u2019ann\u00e9es. \u00bb Il \u00e9tait ainsi plus facile pour les Emiratis ou les Qataris de faire accepter leur arriv\u00e9e. Ce n\u2019est pas un hasard s\u2019ils ont jet\u00e9 leur d\u00e9volu sur deux clubs qui n\u2019avan\u00e7aient plus quand ils sont arriv\u00e9s. Manchester City et le PSG pr\u00e9sentaient tous les avantages : une entit\u00e9 solide dans une ville \u00e0 forte culture football, une base de supporters importante \u00e0 travers le pays et une armoire \u00e0 troph\u00e9es \u00e0 d\u00e9poussi\u00e9rer. Avec un petit plus pour le club de la Capitale. \u00ab C\u2019est la marque Paris qui int\u00e9resse le Qatar, ce n\u2019est pas le PSG. Quand ils ont achet\u00e9 Ibrahimovic en 2012, le fait de le pr\u00e9senter avec la Tour Eiffel derri\u00e8re \u00e9tait m\u00fbrement r\u00e9fl\u00e9chi. Quand ils ont voulu c\u00e9l\u00e9brer le premier titre de champion de France au Trocad\u00e9ro malgr\u00e9 des consignes de s\u00e9curit\u00e9 d\u00e9favorables, c\u2019\u00e9tait parce qu\u2019il y avait la Tour Eiffel derri\u00e8re. C\u2019est \u00e7a qui comptait. \u00bbParce que dans le cas du PSG, il faut voir plus loin. Beaucoup plus loin. \u00ab Il y a une dimension plus strat\u00e9gique, rappelle S\u00e9bastien Abis. L\u2019investissement \u00e9mirati \u00e0 City est li\u00e9 \u00e0 certaines familles alors que le PSG \u00e9tait un projet du Qatar et de l\u2019\u00e9mir en premier lieu, s\u2019inscrivant dans un mouvement plus global dans le sport par ailleurs. Le Qatar a \u00e9t\u00e9 hyperactif par-del\u00e0 du simple cas du PSG, ce qui n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 le cas avec City. C\u2019\u00e9tait beaucoup plus ambitieux de la part des Qataris. \u00bb Obtention de l\u2019organisation de la Coupe du Monde 2022, finale du Mondial de handball \u00e0 domicile avec une \u00e9quipe construite \u00e0 coups de millions et de naturalisations, int\u00e9r\u00eat pour racheter la Formule 1 et accueillir un Grand Prix en 2017 : ils ont bien choisi la formule offensive. Quitte \u00e0 \u00e9gratigner leur image au passage et se faire une bonne flop\u00e9e d\u2019ennemis.Pour compenser les critiques qui vont avec les investissements, les r\u00e9sultats prennent une importance pr\u00e9pond\u00e9rante pour faire de cette entreprise de \u00ab soft power \u00bb une r\u00e9ussite \u00e0 long terme. \u00ab L\u2019absence de r\u00e9sultats sportifs d\u00e9cr\u00e9dibiliserait le projet \u00e9conomique et strat\u00e9gique des deux clubs, estime S\u00e9bastien Abis. City en a besoin \u00e0 plus forte raison qu\u2019il y a une critique de la perversion du c\u00f4t\u00e9 populaire du football en Angleterre. On la retrouve aussi \u00e0 Paris, avec les supporters traditionnels qui ne sont plus les bienvenus par exemple. Tout \u00e7a s\u2019\u00e9quilibre si les r\u00e9sultats sportifs justifient le lissage de l\u2019image des clubs et l\u2019assainissement de l\u2019environnement dans les stades ou autour, tout en ayant un meilleur spectacle. Pour ces deux clubs, \u00e7a va plut\u00f4t bien pour le moment. L\u2019image s\u2019est redor\u00e9e, ils ont gagn\u00e9 en popularit\u00e9 dans un temps tr\u00e8s court. Les projets fonctionnent. \u00bb Mais leur affrontement implique que l\u2019un des deux vivra une \u00e9ni\u00e8me d\u00e9sillusion sur la sc\u00e8ne europ\u00e9enne. \u00ab Le club \u00e9limin\u00e9 en p\u00e2tira forc\u00e9ment, il y aura des critiques tr\u00e8s fortes. \u00bbUne \u00e9ventualit\u00e9 que Manchester City a d\u00e9j\u00e0 anticip\u00e9e en recrutant Pep Guardiola comme manager pour la saison prochaine. Quel que soit le r\u00e9sultat de mardi, le club vivra avec l\u2019espoir de lendemains meilleurs. \u00ab Ce n\u2019est pas pour rien qu\u2019on conna\u00eet d\u00e9j\u00e0 le nom du successeur de Manuel Pellegrini et qu\u2019on prend l\u2019un des meilleurs du monde \u00bb, souffle S\u00e9bastien Abis. Et c\u2019est ainsi que malgr\u00e9 la prolongation de contrat de Laurent Blanc jusqu\u2019en 2018, act\u00e9e depuis d\u00e9but f\u00e9vrier, l\u2019avenir du technicien c\u00e9venol pourrait bien \u00eatre remis en cause en cas de mauvaise surprise. \u00ab Rien ne garantit qu\u2019il n\u2019y ait pas des d\u00e9cisions drastiques \u00e0 Paris en cas d\u2019\u00e9limination mardi. La volont\u00e9 des Qataris d\u2019un retour sur investissement rapide va se faire sentir. Si Paris ne gagnait pas la Ligue des Champions au cours de cette d\u00e9cennie, d\u2019ici 2020, ce sera consid\u00e9r\u00e9 comme un \u00e9chec. \u00bb Un \u00e9chec sportif mais aussi un \u00e9chec diplomatique. C\u2019est dire si du parcours europ\u00e9en du PSG d\u00e9coulera des cons\u00e9quences encore impossibles \u00e0 \u00e9valuer aujourd\u2019hui. Et elles ne concerneront pas seulement le terrain.",
        "73": "La Coupe du Monde n\u2019a lieu que dans six ans, mais le Qatar se pr\u00e9pare \u00e0 vitesse grand V pour organiser l\u2019\u00e9v\u00e9nement dans les meilleures conditions. Apr\u00e8s avoir obtenu aupr\u00e8s de la FIFA que la comp\u00e9tition ait lieu en hiver, le Qatar a bien avanc\u00e9 dans la construction des stades. Mais se posent d\u00e9sormais un probl\u00e8me de taille au pays organisateur : le manque de places d\u2019h\u00e9bergement pour accueillir des supporters du monde entier. Et pour pallier au manque de chambres d\u2019h\u00f4tels disponibles, les Qataris ont eu une id\u00e9e surprenante : cr\u00e9er un gigantesque camping dans le d\u00e9sert, comme le r\u00e9v\u00e8le Doha News. \u00ab Le temps est id\u00e9al pour faire du campement et c\u2019est une option qui pourrait tr\u00e8s bien fonctionner \u00bb, a expliqu\u00e9 un sp\u00e9cialiste du tourisme local au journal qatari. Une autre solution \u00e9tudi\u00e9e consisterait \u00e0 amarrer de grands bateaux de croisi\u00e8res qui pourrait loger jusqu\u2019\u00e0 6000 personnes par jour. M\u00eame pour loger les supporters, le Qatar fait les choses en grand !",
        "74": "Qu\u2019il est fort ce Nasser ! Le pr\u00e9sident du PSG est arriv\u00e9 \u00e0 adoucir l\u2019un de ses plus fervents opposants, Karl-Heinze Rummenigge. \u00ab L\u2019image du Qatar souffre de mani\u00e8re dramatique \u00e0 cause de son engagement dans le PSG, s\u2019\u00e9tait-il plaint en f\u00e9vrier 2013 dans Le Parisien. Le monde du football ne se base pas sur des placements d\u2019argent, mais sur des valeurs, et en ce moment ces valeurs sont totalement bafou\u00e9es par certains. Le Qatar doit faire tr\u00e8s attention \u00e0 ne pas avoir un probl\u00e8me d\u2019image. Il a d\u00e9croch\u00e9 l\u2019organisation de la Coupe du monde 2022 dans des conditions tr\u00e8s critiqu\u00e9es \u00e0 la FIFA. \u00bb Le non-respect des r\u00e8gles du fair-play financier du club parisien ulc\u00e9rait \u00e0 cette \u00e9poque le pr\u00e9sident de l\u2019Association des clubs europ\u00e9ens (ECA). Trois ans plus tard, la donne a bien chang\u00e9\u2026Interrog\u00e9 par L\u2019Equipe sur sa position \u00e0 propos des formations financ\u00e9es par des propri\u00e9taires venant du Golfe, le pr\u00e9sident du conseil d\u2019administration du Bayern Munich s\u2019est montr\u00e9 beaucoup moins vindicatif. \u00ab C\u2019est un autre monde de fonctionnement ! Lors du tirage au sort de la phase de groupes de la Ligue des Champions, j\u2019ai eu une longue discussion avec Nasser (Al-Khela\u00effi). Je le trouve fort sympathique et nos relations sont bonnes, a confi\u00e9 l\u2019ancien buteur d\u00e9sormais \u00e2g\u00e9 de 60 ans. Il va prochainement int\u00e9grer le conseil de l\u2019ECA que je pr\u00e9side. Nos modes de travail sont compl\u00e8tement diff\u00e9rents. Nous, nous devons nous autofinancer. Pour le moment, cela fonctionne et j\u2019esp\u00e8re que cela sera le cas encore de longues ann\u00e9es (\u2026) Avec leurs droits t\u00e9l\u00e9 pharamineux, les clubs anglais ne sont plus aussi d\u00e9pendants de leurs propri\u00e9taires qataris ou russes. Mais m\u00eame mon coll\u00e8gue parisien a modifi\u00e9 son mod\u00e8le \u00e9conomique. A ses d\u00e9buts, \u00e7a n\u2019\u00e9tait que le Qatar et d\u00e9sormais il y a aussi les droits t\u00e9l\u00e9s qui sont plus importants que chez nous. Au PSG, il n\u2019y avait qu\u2019une source de revenus. D\u00e9sormais, il y en a plusieurs. \u00bbKarl-Heinze Rummenigge a profit\u00e9 de cet entretien pour \u00e9voquer le prochain Mercato. Si l\u2019explosion des droits t\u00e9l\u00e9s devrait \u00eatre favorable aux clubs anglais pour se renforcer une nouvelle fois, le dirigeant allemand ne s\u2019attend pas pourtant \u00e0 de tr\u00e8s gros transferts : \u00ab Les clubs anglais dominent \u00e9conomiquement le football europ\u00e9en. Il n\u2019y a pas que Chelsea, Manchester City ou Manchester United, estime-t-il. Il y a aussi des clubs moins hupp\u00e9s, comme Stoke City, qui est soudainement capable de recruter un joueur moyen \u00e0 un prix extravagant. Je peux d\u00e9j\u00e0 vous dire que le prochain Mercato sera compliqu\u00e9. Des clubs comme le PSG, la Juventus, le Bayern et les clubs espagnols ne vont pas vouloir vendre leurs joueurs phares, car ils n\u2019auront plus les m\u00eames possibilit\u00e9s d\u2019enr\u00f4ler de grands joueurs. Avant, seul le prix \u00e9tait capital. Aujourd\u2019hui, il faut aussi inclure les supporters, les m\u00e9dias, la comp\u00e9tition, ce qui fait que le march\u00e9 est devenu plus compliqu\u00e9 que jamais. \u00bb",
        "75": "Eric Champel, l\u2019\u00e9lection de vendredi peut-elle remettre en cause l\u2019attribution de la Coupe du monde 2022 au Qatar ?Il faut se r\u00e9f\u00e9rer aux programmes des diff\u00e9rents candidats. Le Prince Ali de Jordanie a clairement dit qu\u2019il faudrait proc\u00e9der \u00e0 un nouveau vote s\u2019il y avait des preuves de corruption. J\u00e9r\u00f4me Champagne a dit pour sa part qu\u2019il faudrait attribuer la Coupe du Monde au deuxi\u00e8me, soit aux \u00c9tats-Unis, comme on le fait lors des Jeux Olympiques. Gianni Infantino et le Cheikh Salman sont rest\u00e9s plus r\u00e9serv\u00e9s sur le sujet. Je crois que le Qatar, c\u2019est un enjeu mais il est en arri\u00e8re-plan de cette \u00e9lection. En tout cas, il donne une id\u00e9e des zones de fractures qui peuvent exister entre les candidats.Gianni Infantino et le Cheikh Salman sont rest\u00e9s en retrait. Ce sont pourtant eux les favoris de cette \u00e9lection\u2026 Peuvent-ils, s\u2019ils sont \u00e9lus, r\u00e9attribuer la Coupe du Monde 2022 ?Ils seront oblig\u00e9s de le faire s\u2019il y a des preuves. Apr\u00e8s, il est \u00e9vident que le Cheikh Salman est un suppos\u00e9 proche du Qatar. Il est pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration asiatique qui comprend le Qatar, donc on le voit mal militer ou faire en sorte que le Mondial soit retir\u00e9 au Qatar. Mais si les preuves venaient \u00e0 \u00eatre tellement \u00e9videntes qu\u2019on ne puisse pas faire autrement, il sera bien oblig\u00e9 de soumettre le Mondial 2022 \u00e0 un nouveau vote. La pression des sponsors sera forc\u00e9ment tr\u00e8s forte mais attendons de voir qui sera \u00e9lu si l\u2019\u00e9lection a bien lieu. Le Qatar, on en parlera apr\u00e8s l\u2019\u00e9lection, c\u2019est s\u00fbr. Beaucoup de choses se trament dans les coulisses car il est aujourd\u2019hui trop tard pour envisager de retirer l\u2019attribution \u00e0 la Russie. Vous pensez que l\u2019enqu\u00eate qui suit son cours peut aboutir \u00e0 ce qu\u2019il y ait un revote ou une attribution directe aux \u00c9tats-Unis ?Il faut lire le France Football de cette semaine o\u00f9 Andr\u00e9 Marty, le porte-parole du minist\u00e8re public suisse s\u2019exprime. Il balise bien les choses en disant que ce n\u2019est pas \u00e0 la justice suisse de dire s\u2019il faut enlever ou laisser les Coupes du Monde \u00e0 la Russie et au Qatar. Le travail de la justice suisse, c\u2019est d\u2019apporter suffisamment de preuves par rapport \u00e0 une enqu\u00eate qui a \u00e9t\u00e9 ouverte sur les attributions des Coupes du Monde 2018 et 2022. D\u2019apr\u00e8s ce qu\u2019il dit dans les colonnes de France Football, l\u2019enqu\u00eate progresse et suit son cours\u2026 Il y a beaucoup de documents \u00e0 disposition. On parle aujourd\u2019hui de plus de 150 comptes o\u00f9 il y aurait eu des mouvements de fonds suspects. Tout cela va aboutir \u00e0 un moment donn\u00e9. Quand ? On ne le sait pas mais \u00e7a risque de durer plusieurs ann\u00e9es. L\u2019enqu\u00eate suit son cours et je crois que la justice suisse n\u2019a plus aucun int\u00e9r\u00eat aujourd\u2019hui \u00e0 enterrer cette affaire. \u00c7a ferait d\u00e9sordre par rapport \u00e0 l\u2019image que veut se donner la Suisse aujourd\u2019hui. Par rapport \u00e0 la lev\u00e9e du secret bancaire et surtout \u00e0 la possibilit\u00e9 de poursuivre la corruption priv\u00e9e.Sepp Blatter en a remis une couche sur Michel Platini dans L\u2019Equipe ce mercredi. Il vit tr\u00e8s mal sa fin de r\u00e8gne\u2026Oui\u2026 Il tourne en boucle. \u00c7a commence \u00e0 \u00eatre un peu subliminal comme message et comme comportement. C\u2019est un monsieur qui va passer de pr\u00e9sident suspendu \u00e0 ancien pr\u00e9sident de la FIFA. \u00c7a aurait \u00e9t\u00e9 bien qu\u2019il s\u2019accorde un droit d\u2019inventaire et qu\u2019il fasse un bilan sur sa pr\u00e9sidence. Il a quand m\u00eame grandement et largement contribu\u00e9 \u00e0 la d\u00e9gradation de l\u2019image de la FIFA et \u00e0 la multiplication de comportements frauduleux, voire pire au sein de la FIFA. Il ne les a peut-\u00eatre pas g\u00e9n\u00e9r\u00e9s mais en tout cas, il les a encourag\u00e9s en les laissant perdurer. L\u2019Am\u00e9rique du Nord et l\u2019Oc\u00e9anie n\u2019ont pas donn\u00e9 de consignes de votes pour la FIFA\u2026\u00c7a para\u00eet normal dans la mesure o\u00f9 ils consid\u00e8rent qu\u2019il n\u2019y a aucun candidat conforme \u00e0 ce qu\u2019ils attendent. Ils ont, peut-\u00eatre, voulu aussi garder une position neutre. On verra et, de toute mani\u00e8re, on sait tr\u00e8s bien que ce ne sont pas ces Conf\u00e9d\u00e9rations-l\u00e0 qui vont faire basculer le vote. Tout va se jouer avec les votes de l\u2019Afrique et de l\u2019Europe.Logiquement, le Cheikh Salman devrait l\u2019emporter non\u2026C\u2019est la v\u00e9rit\u00e9 d\u2019aujourd\u2019hui mais je ne pense pas que ce sera celle de vendredi. D\u2019ici-l\u00e0, il peut se passer beaucoup de choses. Des choses inattendues. A mon avis, nous ne sommes pas au bout de nos surprises avec cette \u00e9lection. Surtout, je ne pense pas qu\u2019il soit concevable aujourd\u2019hui que le Cheikh Salman devienne pr\u00e9sident de la FIFA. Il tra\u00eene un certain nombre de casseroles et on peut se demander si le rem\u00e8de ne serait pas pire que le mal d\u2019une certaine fa\u00e7on en termes de notori\u00e9t\u00e9, d\u2019image vis-\u00e0-vis des sponsors.Propos recueillis par Na\u00efm Moniolle",
        "76": "L\u2019\u00e8re Sepp Blatter touche bient\u00f4t \u00e0 sa fin. Pr\u00e9sident d\u00e9missionnaire de la FIFA depuis le 2 juin dernier, le Suisse qui f\u00eatera ses 80 ans le 10 mars prochain ne le sera officiellement plus vendredi, jour d\u2019\u00e9lection au sommet de la F\u00e9d\u00e9ration internationale. Une forme soulagement pour le Valaisan, affect\u00e9 par sa situation personnelle et celle de son institution, attaqu\u00e9e de toutes parts depuis neuf mois. \u00ab Finalement, je suis content qu\u2019on arrive \u00e0 cette date, l\u00e2che-t-il dans un long entretien accord\u00e9 \u00e0 L\u2019Equipe mercredi. J\u2019en ai marre qu\u2019on m\u2019appelle \u00ab le pr\u00e9sident suspendu \u00bb. D\u00e9sormais, je serai l\u2019ancien pr\u00e9sident et le suspendre ne sert \u00e0 rien. \u00bb Blatter reste provisoirement suspendu huit ans par la commission d\u2019\u00e9thique de la FIFA, en attendant que son appel soit \u00e9tudi\u00e9. Mais il a bien conscience qu\u2019il n\u2019a plus rien \u00e0 faire dans le monde du football, sa sant\u00e9 lui montrant des signes clairs de lassitude.Dans sa chute, il a entra\u00een\u00e9 Michel Platini, son ancien prot\u00e9g\u00e9 qui a voulu \u00ab tuer le p\u00e8re \u00bb, selon l\u2019expression consacr\u00e9e. Le versement suspect de 1,8 million d\u2019euros fait \u00e0 l\u2019ex-capitaine des Bleus par la FIFA en 2011 a provoqu\u00e9 la suspension des deux hommes. Mais Blatter ne le regrette pas pour autant. \u00ab J\u2019ai d\u00e9cid\u00e9 qu\u2019on lui devait cet argent. C\u2019est un fait divers, un fait comptable, financier, qui n\u2019a rien \u00e0 voir avec l\u2019\u00e9thique. On en parle dans le monde entier, mais pour rien. \u00bb D\u2019apr\u00e8s l\u2019ancien journaliste, Platini a pay\u00e9 cher son manque de courage. \u00ab En v\u00e9rit\u00e9, il n\u2019y a pas de grande diff\u00e9rence entre Michel et moi, mais \u00e0 un moment donn\u00e9, il est devenu un peu m\u00e9chant. Il ne voulait plus que je sois l\u00e0. En fait, il luttait contre lui-m\u00eame car il aurait d\u00fb avoir le courage de se pr\u00e9senter. Il ne l\u2019a pas eu. A l\u2019int\u00e9rieur de lui, \u00e7a a d\u00fb durement \u00ab travailler \u00bb. Michel \u00e9tait meilleur joueur que politicien. Tout \u00e7a, \u00e7a s\u2019apprend, mais il a toujours t\u00e9 un enfant g\u00e2t\u00e9, choy\u00e9, par tout le monde. On le portait. Il n\u2019a jamais \u00e9t\u00e9 dans la lutte. Mon successeur pr\u00e9sum\u00e9, c\u2019\u00e9tait Michel. Mais pour \u00e7a, il fallait qu\u2019il assume. Pour lui, maintenant, la porte est ferm\u00e9e. \u00bbC\u2019est le r\u00e9sultat d\u2019un long processus entam\u00e9 avec la d\u00e9signation du Qatar comme pays organisateur de la Coupe du Monde 2022. Les ennuis ont d\u00e9but\u00e9 \u00e0 cet instant pr\u00e9cis d\u2019apr\u00e8s Blatter. \u00ab Quand le Qatar a gagn\u00e9, je me suis dit : \u00ab Les difficult\u00e9s commencent. \u00bb Pour moi, \u00e7\u2019aurait \u00e9t\u00e9 si bien d\u2019avoir les deux grands \u00ab blocs \u00bb qui organisent chacun leur Coupe du Monde et qui font le Handshake for Peace. Mais tout \u00e0 coup, tout \u00e7a s\u2019est effondr\u00e9. Si on avait vot\u00e9 comme pr\u00e9vu pour les Etats-Unis, les Am\u00e9ricains n\u2019auraient pas eu de raison d\u2019attaquer la FIFA, puisqu\u2019ils auraient eu leur Coupe du Monde. Et moi, j\u2019aurais fini mes quatre derni\u00e8res ann\u00e9es de mandat tranquillement. \u00bb Au lieu de cela, le natif de Vi\u00e8ge quitte la FIFA en pestif\u00e9r\u00e9. Mais il esp\u00e8re maintenant que son honneur sera r\u00e9tabli pour pouvoir s\u2019offrir une sortie plus digne. \u00ab J\u2019aurais r\u00eav\u00e9 qu\u2019on me dise au revoir dans un des congr\u00e8s de la FIFA. Mais je me dis que, comme il y en a plusieurs chaque ann\u00e9e, quand je serai r\u00e9tabli par la justice, on m\u2019invitera. J\u2019attends encore ce final, car ce n\u2019est pas fini. \u00bb Tenace, toujours\u2026",
        "77": "Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 entendu mardi pendant huit heures par la Commission de recours de la FIFA, Sepp Blatter, le pr\u00e9sident suspendu de l\u2019instance internationale, a accord\u00e9 ce jeudi une longue interview \u00e0 nos confr\u00e8res de RMC. L\u2019occasion de plaider une nouvelle fois son innocence face aux accusations qui p\u00e8sent sur lui. \u00ab Mon audition de mardi \u00e9tait un peu sp\u00e9ciale par rapport aux pr\u00e9c\u00e9dentes avec la commission d\u2019\u00e9thique, a expliqu\u00e9 le dirigeant suisse de 79 ans. La commission d\u2019appel de la Fifa est compos\u00e9e uniquement de personnes de la FIFA. Je me suis senti plus \u00e0 l\u2019aise avec eux. Je suis le premier \u00e0 \u00eatre d\u00e9\u00e7u de cette affaire de corruption. On dit que c\u2019est Blatter qui est responsable de tout. C\u2019est beaucoup trop facile. La justice am\u00e9ricaine a pris en main la FIFA et ses membres. Ce sont des personnes qui viennent d\u2019Am\u00e9rique du Nord et du Sud qui ont commis des d\u00e9lits dans leurs conf\u00e9d\u00e9rations. Et La FIFA n\u2019a pas de droit de regard sur les activit\u00e9s des conf\u00e9d\u00e9rations. Je ne peux pas \u00eatre la conscience morale de ces personnes. \u00bbAujourd\u2019hui, Sepp Blatter se dit triste de son d\u00e9part de la FIFA, notamment apr\u00e8s tout ce qui a \u00e9t\u00e9 fait pour le football. Mais le Suisse reconna\u00eet aussi avoir fait son temps. \u00ab Je suis content d\u2019arriver \u00e0 la fin de mes responsabilit\u00e9s, reconna\u00eet-il dans un h\u00f4tel de la FIFA. Quarante et un an, c\u2019est beaucoup. Mais je ne peux pas me s\u00e9parer du football et de la FIFA. Je ne peux pas dire que c\u2019est fini et que je ne fais plus rien. On a d\u00e9velopp\u00e9 le football avec l\u2019aide de la t\u00e9l\u00e9vision. Je ne peux plus prendre une autre responsabilit\u00e9 dans le football. Mais j\u2019aimerais bien que cette FIFA continue d\u2019exister comme avant. Malgr\u00e9 tous ces scandales, la FIFA, c\u2019est plus de 40 employ\u00e9s. La FIFA continue de fonctionner. \u00bbSelon Sepp Blatter, toutes les histoires du moment ne suffisent pas \u00e0 tuer l\u2019image de la FIFA. Et ceci malgr\u00e9 les nombreuses sanctions qui sont tomb\u00e9es, et celles qui devraient encore s\u2019abattre sur les diff\u00e9rents accus\u00e9s. \u00ab \u00c7a ne tue pas l\u2019image de la FIFA. Ce n\u2019est pas vrai. Le football continue d\u2019exister. Il est devenu un mouvement beaucoup trop grand pour qu\u2019il soit hypoth\u00e9qu\u00e9. Dans les grandes entreprises mondiales, il y a de temps en temps des fautifs et on les change. C\u2019est ce qu\u2019on fait. Je suis responsable mais je ne suis pas le seul. Mais il ne faut pas oublier que le football est un sport de passion. Les Am\u00e9ricains ont d\u00e9cid\u00e9 de prendre le contr\u00f4le de la FIFA. Il y a eu cette fameuse conf\u00e9rence de presse o\u00f9 ils ont dit que la FIFA \u00e9tait une organisation mafieuse, qu\u2019il fallait la d\u00e9truire. \u00bbSi les Am\u00e9ricains sont donc dans le viseur, Michel Platini ne serait pas l\u2019ennemi de Sepp Blatter. Le Suisse ne le consid\u00e8re pas comme un tra\u00eetre malgr\u00e9 sa d\u00e9cision de soutenir la candidature du Qatar pour le Mondial 2022. \u00ab Je ne crois plus que l\u2019on soit ennemi avec Platini. Selon ces derni\u00e8res d\u00e9clarations, il me trouve sympathique. En septembre, quand on est pass\u00e9 devant le comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la FIFA, on s\u2019est demand\u00e9 pourquoi. Depuis ce jour, je n\u2019ai plus parl\u00e9 avec Platini. Ni au t\u00e9l\u00e9phone, ni \u00e0 l\u2019\u00e9crit. Il y a eu un accord oral (ndlr : concernant le versement d\u20191,8 M\u20ac \u00e0 Platini en 2011), qui est \u00e9galement un contrat. C\u2019est dans la loi suisse et dans le code d\u2019organisation de la FIFA. Un contrat peut \u00eatre fait oralement. Platini est innocent. Comme moi. Il n\u2019y a rien l\u00e0-dedans. C\u2019est une affaire comptable. Pas une affaire d\u2019\u00e9thique. Il y avait un contrat qui existait. Et on doit l\u2019honorer. C\u2019est ma philosophie. \u00bbAvec le recul, Sepp Blatter avoue que Nicolas Sarkozy a fait basculer le processus d\u2019attribution de la Coupe du Monde 2022. Et \u00e0 demi-mot, on peut comprendre que cette d\u00e9cision aurait \u00e9t\u00e9 de nature \u00e0 lancer les proc\u00e9dures am\u00e9ricaines sous le signe de la vengeance. \u00ab Il y avait un accord tacite : pour 2018, la Coupe du Monde devait revenir en Europe. On n\u2019\u00e9tait jamais all\u00e9 \u00e0 l\u2019Est. Donc la Russie \u00e9tait un candidat valable. Et pour 2022, on devait revenir en Am\u00e9rique du Nord. Le seul qui avait le potentiel, c\u2019\u00e9tait les Etats-Unis. Mais c\u2019est tomb\u00e9 \u00e0 l\u2019eau. Je n\u2019en veux pas particuli\u00e8rement \u00e0 Sarkozy. Pas du tout. Les Coupes du monde sont attribu\u00e9es par des interventions politiques. Et cette intervention politique fran\u00e7aise a fait changer notre accord tacite. Si on avait choisi les Etats-Unis, on n\u2019aurait pas tous ces probl\u00e8mes. (\u2026) Moi, je n\u2019\u00e9tais pas pour la Coupe du Monde au Qatar. Apr\u00e8s, j\u2019ai travaill\u00e9 dessus quand \u00e7a a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9. Je n\u2019ai jamais subi de pression des Qataris. \u00bb[sondage=4014]",
        "78": "Coinc\u00e9 entre le Stade Bonal et l\u2019usine Peugeot, le terrain d\u2019entra\u00eenement du FC Sochaux a vu d\u00e9filer des centaines de joueurs. Ce matin-l\u00e0, sur le \u00ab Wembley \u00bb, comme on l\u2019appelle ici, on croise Aziz Bouras. L\u2019entra\u00eeneur des gardiens du club doubiste, revenu sur ses terres cette saison apr\u00e8s un exil de cinq ans au Qatar, termine sa s\u00e9ance avec ses trois poulains du moment. Il nous re\u00e7oit dans son bureau pour \u00e9voquer le parcours de l\u2019un des pr\u00e9d\u00e9cesseurs de la jeune-garde actuelle, Amine Lecomte, gardien international du Qatar.\u00ab J\u2019ai quitt\u00e9 Sochaux pour le Qatar en 2010, se souvient Aziz Bouras. Amine \u00e9tait quatri\u00e8me gardien et le club a d\u00e9cid\u00e9 de ne pas le conserver. Avec Lekhwiya, nous \u00e9tions en stage \u00e0 Montreuil-sur-Mer et je l\u2019ai fait venir pour qu\u2019il passe des tests. Il est venu avec nous et est devenu num\u00e9ro 2. \u00bb Ainsi d\u00e9bute la nouvelle vie de ce gamin de 19 ans, n\u00e9 \u00e0 Reims et qui a grandi au centre de formation sochalien. \u00ab Sans lui, je n\u2019aurais pas tent\u00e9 le coup, admet aujourd\u2019hui Amine Lecomte. J\u2019\u00e9tais tr\u00e8s jeune, il a su trouver les mots pour m\u2019embarquer dans ce superbe projet et \u00e7a a \u00e9t\u00e9 le meilleur choix de ma vie. \u00bbSix ans plus tard, l\u2019enfant de Reims s\u2019est impos\u00e9 comme le meilleur gardien du championnat et poss\u00e8de un palmar\u00e8s \u00e9toff\u00e9, avec quatre titres de champion du Qatar. \u00ab L\u00e0-bas, c\u2019est une star et il est l\u2019\u00e9gal de Xavi, Juninho ou Nen\u00ea \u00bb, s\u2019amuse l\u2019entra\u00eeneur des gardiens de Sochaux. Depuis un an, le Franco-Marocain est m\u00eame devenu le gardien de la s\u00e9lection. Mais il lui a fallu attendre cinq ans avant de pouvoir \u00eatre naturalis\u00e9, comme l\u2019exigent les r\u00e8glements FIFA. \u00ab Au d\u00e9but, la s\u00e9lection, je n\u2019y pensais pas du tout. Je ne connaissais pas le plan que le pays avait pour moi quand je suis arriv\u00e9, raconte Amine Lecomte. Au bout de ma troisi\u00e8me ann\u00e9e, on m\u2019a expliqu\u00e9 que si je continuais comme \u00e7a, je pourrais \u00eatre naturalis\u00e9 et d\u00e9fendre les couleurs du Qatar. Entre temps, j\u2019ai \u00e9t\u00e9 contact\u00e9 par l\u2019\u00e9quipe nationale du Maroc. C\u2019est le pays de mes parents mais au final, j\u2019ai choisi le Qatar. \u00bb\u00ab Certes, je ne suis pas qatari de sang mais c\u2019est un pays qui m\u2019a tout donn\u00e9, poursuit le gardien de 25 ans. Le minimum \u00e9tait de pouvoir leur rendre en repr\u00e9sentant le Qatar. Je suis arriv\u00e9 il y a six ans les mains dans les poches, avec mon sac, et aujourd\u2019hui, tout ce qui m\u2019arrive, c\u2019est gr\u00e2ce \u00e0 eux. Je comprends que \u00e7a puisse g\u00eaner certaines personnes. Mais qu\u2019est-ce que \u00e7a veut dire \u00eatre qatari ? Qu\u2019est-ce que \u00e7a veut dire \u00eatre fran\u00e7ais ? Plusieurs joueurs de l\u2019\u00e9quipe de France ne sont pas n\u00e9s en France. Aujourd\u2019hui, je me sens plus qatari que fran\u00e7ais, bien que je sois n\u00e9 en France. J\u2019aime la France, c\u2019est mon pays. Mais sur le plan sportif, je suis 100% qatari. \u00bbPour en arriver l\u00e0, rien n\u2019a \u00e9t\u00e9 simple. Pendant deux ans, Amine Lecomte a d\u00fb ronger son frein sur le banc, comme le raconte son ancien mentor. \u00ab Il a d\u00fb faire preuve de patience. Il \u00e9tait meilleur que le num\u00e9ro 1 mais comme on venait d\u2019\u00eatre champion avec lui, on pouvait difficilement changer. Je lui disais que sa chance allait venir. Et un jour, le titulaire s\u2019est bless\u00e9, Amine est rentr\u00e9 et n\u2019est plus sorti de l\u2019\u00e9quipe. Il a une super mentalit\u00e9 et c\u2019est un gros bosseur. Sans \u00e7a, il n\u2019y serait pas arriv\u00e9 \u00bb, explique Aziz Bouras.\u00ab Je vous mentirais si je vous disais qu\u2019au d\u00e9but je n\u2019ai pas song\u00e9 \u00e0 tout arr\u00eater, reconnait le gardien de Lekhwiya. On a parfois des coups de blues. En plus, j\u2019\u00e9tais jeune, j\u2019\u00e9tais \u00e0 l\u2019\u00e9tranger, tout \u00e7a s\u2019accumule. \u00bb Dans la discussion, cette filiation avec Aziz Bouras est r\u00e9currente. \u00ab On s\u2019appelle deux ou trois fois par semaine et on s\u2019envoie des messages presque tous les jours. C\u2019est le p\u00e8re que je n\u2019ai jamais eu au niveau sportif, car ma famille n\u2019est pas du tout football, et c\u2019est le grand fr\u00e8re que je n\u2019ai pas eu car je suis le plus grand de la famille. \u00bbAu Qatar, Amine Lecomte a tout gagn\u00e9 avec Lekhwiya, o\u00f9 l\u2019un de ses entra\u00eeneurs fut Eric Gerets entre 2012 et 2014. Reste un dernier challenge de taille : remporter la Ligue des Champions asiatique. Apr\u00e8s quoi, il tentera peut-\u00eatre sa chance en Europe. Ces derni\u00e8res semaines, des clubs britanniques l\u2019ont encore approch\u00e9. Mais lui voit plus loin. Car dans six ans, le pays accueillera la Coupe du Monde. \u00ab C\u2019est un \u00e9v\u00e9nement extraordinaire, j\u2019aurai 32 ans donc normalement, je serai au top de ma forme. On y travaille tous les jours mais avant, on a l\u2019objectif de la Coupe du Monde 2018. \u00bb Un objectif loin d\u2019\u00eatre utopique, les Qataris r\u00e9alisant jusqu\u2019ici un parcours sans faute, r\u00e9coltant au passage les fruits d\u2019une politique de long terme qui a vu l\u2019int\u00e9gration de nombreux jeunes joueurs comme l\u2019ancien Sochalien.Karim Boudiaf, pass\u00e9 par les \u00e9quipes r\u00e9serve de Lorient et Nancy, Dame Traor\u00e9, ancien de Sedan et Valenciennes, ou encore Luiz Ceara, un Br\u00e9silien de naissance : tous ont \u00e9t\u00e9 naturalis\u00e9s et sont aujourd\u2019hui des cadres de la s\u00e9lection entra\u00een\u00e9e par Djamel Belmadi. \u00ab Le Qatar met en place une vraie politique de formation. Pour devenir attractif, ils sont oblig\u00e9s de recruter des stars. Mais pour que \u00e7a prenne sur le long terme, ils ont mis en place de vraies structures de formation et viennent chercher des joueurs qui sont jeunes et qui ont un potentiel int\u00e9ressant, comme c\u2019\u00e9tait le cas avec Amine \u00bb, pr\u00e9cise Bouras. R\u00e9sultat, les progr\u00e8s sont fulgurants. Le 97eme du classement FIFA, coinc\u00e9 entre la Lituanie et l\u2019Arabie Saoudite, est premier de son groupe d\u2019\u00e9liminatoires et reste sur des succ\u00e8s contre l\u2019Alg\u00e9rie et la Slov\u00e9nie en amical, et m\u00eame un nul contre l\u2019Irlande du Nord qui participera \u00e0 l\u2019Euro 2016.Arriv\u00e9 seul \u00e0 Doha il y a six ans, le natif de Reims y a rencontr\u00e9 son \u00e9pouse et y a vu na\u00eetre son premier enfant l\u2019an dernier. \u00ab Je reviens en France deux fois par an pour voir ma famille qui vit \u00e0 Reims. Honn\u00eatement, la France ne me manque pas trop. D\u00e9j\u00e0 parce que je suis d\u2019une r\u00e9gion du Nord, il fait froid (rires). Et ensuite, sans rentrer dans les d\u00e9tails avec les faits divers actuels, la France me laisse un peu sur ma faim. \u00bb Ce qui lui manque peut-\u00eatre davantage, ce sont ses amis du centre de formation de Sochaux, avec lesquels il conserve un lien privil\u00e9gi\u00e9 aujourd\u2019hui. Mathieu Peybernes est l\u2019un d\u2019eux. \u00ab C\u2019est quelqu\u2019un de bien, de sympathique et surtout de tr\u00e8s rigolo, se souvient le d\u00e9fenseur bastiais, tr\u00e8s fier de la r\u00e9ussite de son ancien camarade. C\u2019est un gar\u00e7on qui a toujours beaucoup travaill\u00e9. On sait que l\u2019aspect financier de ces clubs peut \u00eatre attrayant mais on a vu que derri\u00e8re, il avait un projet sportif \u00e0 long terme. \u00bbAmine Lecomte, lui, garde le souvenir d\u2019ann\u00e9es magnifiques mais aussi tr\u00e8s dures. \u00ab Je me souviens d\u2019un \u00e9ducateur, Eric H\u00e9ly (ndlr : devenu directeur du centre de formation), qui \u00e9tait tr\u00e8s dur avec moi. Je pensais qu\u2019il m\u2019en voulait personnellement ! Un jour, il a jet\u00e9 mon lit par la fen\u00eatre parce que l\u2019avais mal fait. Et finalement, je suis encore en contact avec lui, mais je ne lui ai jamais dit \u00e0 quel point je lui en suis reconnaissant. Il m\u2019a format\u00e9 \u00e0 \u00eatre une b\u00eate de travail pour r\u00e9ussir. Je profite de cette occasion pour le remercier. Il m\u2019a appris l\u2019\u00e9cole de la vie\u2026 \u00bb Un \u00e9ducateur parmi tant d\u2019autres qui a sans doute apport\u00e9 ce petit suppl\u00e9ment d\u2019\u00e2me au jeune gardien. Ce suppl\u00e9ment d\u2019\u00e2me qui lui a permis de devenir une idole au Qatar. Loin des rudes hivers sochaliens o\u00f9 il n\u2019y avait visiblement pas de place pour lui.",
        "79": "Le stage \u00e0 DohaC\u2019est d\u00e9j\u00e0 la troisi\u00e8me ann\u00e9e que je viens ici. On travaille beaucoup durant cette p\u00e9riode pour pr\u00e9parer les matchs de janvier.Le match contre l\u2019Inter MilanCe sera un match important, m\u00eame s\u2019il est amical, et j\u2019esp\u00e8re qu\u2019on gagnera. Je suis tr\u00e8s content d\u2019affronter l\u2019Inter Milan. C\u2019est une \u00e9quipe italienne qui joue tr\u00e8s bien et qui en t\u00eate de la Serie A.Son avenirJe suis tr\u00e8s heureux d\u2019\u00eatre au PSG. Cela fait bient\u00f4t quatre ans que j\u2019ai sign\u00e9 avec Paris et je sais que j\u2019ai fait le bon choix.Sa relation avec Carlo AncelottiJ\u2019ai parl\u00e9 \u00e0 Carlo Ancelotti et je l\u2019ai f\u00e9licit\u00e9 pour sa nouvelle aventure avec le Bayern. J\u2019aimerais pouvoir jouer \u00e0 nouveau pour Carlo un jour, peut-\u00eatre au sein de l\u2019\u00e9quipe nationale. Ce serait un super s\u00e9lectionneur pour l\u2019Italie. Tous les joueurs ont d\u2019excellents souvenirs de Carlo. Il vous apprend beaucoup sur la vie et a un grand c\u0153ur.Le Mondial 2022La Coupe du Monde au Qatar est encore loin, mais j\u2019esp\u00e8re \u00eatre pr\u00e9sent ici pour y participer. J\u2019esp\u00e8re que je pourrais jouer cette comp\u00e9tition, un Mondial est diff\u00e9rent de tous les autres tournois. Ce serait fantastique.Propos recueillis en conf\u00e9rence de presse",
        "80": "Joseph Blatter et Michel Platini sont bien dans la m\u00eame gal\u00e8re. Tous deux suspendus pour huit ans de toutes activit\u00e9s li\u00e9es au football par la Commission d\u2019\u00e9thique de la FIFA, dans l\u2019affaire du versement suspect de 1,8 millions d\u2019euros fait par le premier au second en 2011, ils ne s\u2019avouent pas vaincus. Comme Platini, qui en a d\u00e9j\u00e0 fait part publiquement, Blatter annonce dans un entretien au Monde publi\u00e9 mercredi avoir l\u2019intention de suivre la voie trac\u00e9e par l\u2019ancien num\u00e9ro 10 de l\u2019\u00e9quipe de France. A savoir se porter devant la commission de recours de la FIFA et le Tribunal arbitral du sport pour faire valoir son innocence.Parce que ce qui touche le plus Blatter, c\u2019est que l\u2019on puisse supposer qu\u2019il dissimule la v\u00e9rit\u00e9 \u00e0 ceux qui l\u2019ont interrog\u00e9 la semaine pass\u00e9e. \u00ab Car on ne peut pas laisser ce qui a \u00e9t\u00e9 dit dans ce document \u2013 qui n\u2019est pas encore la motivation totale ou compl\u00e8te de cette suspension \u2013, dans lequel on met en cause la probit\u00e9 de deux personnalit\u00e9s du football, explique celui qui pr\u00e9sidait la FIFA depuis 1998. Ils ont dit qu\u2019il n\u2019y avait jamais eu un accord oral entre M. Blatter et Platini. \u00c7a veut dire que nous sommes des gens qui n\u2019ont pas de parole. On nous traite de menteurs. \u00c7a fait mal. C\u2019est comme \u00e0 l\u2019\u00e9cole primaire quand on traite quelqu\u2019un de menteur. Cela fait d\u00e9j\u00e0 mal. Mais \u00e0 mon \u00e2ge\u2026 Je suis certain que Michel partage ce sentiment. On nous a interrog\u00e9s s\u00e9par\u00e9ment et la d\u00e9cision a \u00e9t\u00e9 prise sans qu\u2019on prenne en compte nos paroles. \u00c7a, c\u2019est m\u00e9chant. \u00bbCette situation a pour effet de souder Blatter et Platini, qui \u00e9taient partis pour se passer le t\u00e9moin au sommet du football mondial. Le Valaisan prend la d\u00e9fense de celui qui \u00e9tait son prot\u00e9g\u00e9. \u00ab Je dirais \u00e0 Michel : \u00ab Tu vois, on \u00e9tait trop forts pour eux. On veut nous enlever tous les deux en m\u00eame temps. \u00bb On n\u2019a pas toujours eu les m\u00eames id\u00e9es mais je le r\u00e9p\u00e8te : monsieur Platini est un homme honn\u00eate. \u00bb Pour lui, il est surtout victime d\u2019un proc\u00e8s politique, derri\u00e8re lequel il se demande bien qui pourrait se cacher, tout en l\u00e2chant le nom du Prince Ali, soutenu par Platini lors de l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de mai dernier avant d\u2019\u00eatre l\u00e2ch\u00e9 par le boss de l\u2019UEFA. \u00ab Dans le contexte actuel, il est plus logique qu\u2019on attaque celui qui est en pleine carri\u00e8re que celui qui est \u00e0 la fin de sa carri\u00e8re. \u00bbSur les divergences de points de vue qui sont apparues au grand jour entre lui et Platini ces derniers mois, Blatter estime que le point de rupture remonte \u00e0 l\u2019attribution de la Coupe du monde 2022. \u00ab La rupture politique fait suite \u00e0 une surprise. Cette surprise, c\u2019\u00e9tait son changement d\u2019attitude concernant l\u2019attribution de la Coupe du monde 2022 au Qatar. C\u2019\u00e9tait une intervention, ou une recommandation \u2013 pour ne pas dire un terme trop fort \u2013 politique. \u00bb Le petit-d\u00e9jeuner \u00e0 l\u2019Elys\u00e9e, en pr\u00e9sence de Platini, Nicolas Sarkozy et de repr\u00e9sentants qataris, avait rapidement fuit\u00e9 et jet\u00e9 un premier voile sur la probit\u00e9 de Platini. Sa r\u00e9putation n\u2019a fait qu\u2019en souffrir depuis. Et il n\u2019est pas s\u00fbr que Blatter soit le meilleur des avocats possibles actuellement pour redorer son blason.",
        "81": "Le couperet est tomb\u00e9. Avec la violence attendue. Sans surprise, Michel Platini a \u00e9t\u00e9 lourdement sanctionn\u00e9 par le comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la FIFA ce lundi matin, que le Fran\u00e7ais accuse depuis plusieurs jours de juger \u00e0 charge dans cette affaire. Comme Sepp Blatter, le pr\u00e9sident de l\u2019UEFA a \u00e9t\u00e9 suspendu huit ans de toutes fonctions officielles li\u00e9es au football. Les deux hommes n\u2019ont pas \u00e9t\u00e9 reconnus coupables de corruption (sans quoi ils auraient \u00e9t\u00e9 suspendus \u00e0 vie) mais un arrangement au sujet d\u2019un versement d\u20191,8 million d\u2019euros effectu\u00e9 par le pr\u00e9sident de la FIFA au Fran\u00e7ais en 2011 a \u00e9t\u00e9 sanctionn\u00e9. Le Suisse \u00e9cope \u00e9galement d\u2019une amende de 50 000 CHF. Une amende qui est encore plus sal\u00e9e (80 000 CHF) pour le champion d\u2019Europe 1984. Michel Platini et Sepp Blatter peuvent encore faire appel devant la F\u00e9d\u00e9ration internationale puis saisir le Tribunal arbitral du sport. Mais ces deux recours prendront du temps et emp\u00eacheront tr\u00e8s certainement Platini de valider sa candidature \u00e0 la pr\u00e9sidence de la FIFA avant le 26 janvier. Dans son communiqu\u00e9, la chambre pr\u00e9sid\u00e9e par Hans-Joachim Eckert \u00e9voque un \u00ab conflit d\u2019int\u00e9r\u00eat \u00bb et une \u00ab gestion d\u00e9loyale \u00bb, estimant que les deux dirigeants ont abus\u00e9 de leur position ces derni\u00e8res ann\u00e9es. Point de d\u00e9part de cette descente aux enfers pour Blatter et Platini : l\u2019obtention de l\u2019organisation de la Coupe du Monde 2022 au Qatar. Une attribution contest\u00e9e, notamment par les Etats-Unis, candidats malheureux qui ont d\u00e8s lors lanc\u00e9 une grande enqu\u00eate de plusieurs ann\u00e9es qui a permis de mettre \u00e0 jour un vaste syst\u00e8me de corruption au sein de la FIFA. Fervent partisan de la candidature qatarie, Michel Platini est finalement tomb\u00e9 alors que les premi\u00e8res conclusions de l\u2019enqu\u00eate laissaient \u00e0 penser que c\u2019est Sepp Blatter qui serait le grand perdant de ces manoeuvres. Pour Michel Platini, le coup est rude. Si la suspension ne met pas \u00e0 un terme \u00e0 sa carri\u00e8re politique, entam\u00e9e en 1992 \u00e0 la copr\u00e9sidence du comit\u00e9 d\u2019organisation de la Coupe du Monde 1998, elle freine voire an\u00e9anti ses ambitions. Car en huit ans, le Fran\u00e7ais laisse le temps \u00e0 ses concurrents de s\u2019installer. On pense au Prince Ali, d\u00e9sormais favori \u00e0 la pr\u00e9sidence de la FIFA, mais aussi \u00e0 son actuel bras droit, Gianni Infantino, qui repr\u00e9sentera sans doute les F\u00e9d\u00e9rations europ\u00e9ennes, jusqu\u2019ici derri\u00e8re le Fran\u00e7ais, lors de la prochaine \u00e9lection. D\u00e9sireux de redorer l\u2019image de la FIFA apr\u00e8s le scandale de corruption en mai dernier, Michel Platini a finalement \u00e9t\u00e9 entra\u00een\u00e9 par Sepp Blatter dans sa chute. Et au regard des derni\u00e8res d\u00e9clarationbs d\u00e9sabus\u00e9es du Fran\u00e7ais, qui s\u2019estime victime d\u2019un complot, pas s\u00fbr que cette affaire ne l\u2019incite pas \u00e0 prendre du recul pour de bon. M\u00eame au-del\u00e0 de ses huit ann\u00e9es de suspension.[sondage=3798]",
        "82": "Le couperet est tomb\u00e9. Avec la violence attendue. Sans surprise, Michel Platini a \u00e9t\u00e9 lourdement sanctionn\u00e9 par le comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la FIFA ce lundi matin, que le Fran\u00e7ais accuse depuis plusieurs jours de juger \u00e0 charge dans cette affaire. Comme Sepp Blatter, le pr\u00e9sident de l\u2019UEFA a \u00e9t\u00e9 suspendu huit ans de toutes fonctions officielles li\u00e9es au football. Les deux hommes n\u2019ont pas \u00e9t\u00e9 reconnus coupables de corruption (sans quoi ils auraient \u00e9t\u00e9 suspendus \u00e0 vie) mais un arrangement au sujet d\u2019un versement d\u20191,8 million d\u2019euros effectu\u00e9 par le pr\u00e9sident de la FIFA au Fran\u00e7ais en 2011 a \u00e9t\u00e9 sanctionn\u00e9. Le Suisse \u00e9cope \u00e9galement d\u2019une amende de 50 000 CHF. Une amende qui est encore plus sal\u00e9e (80 000 CHF) pour le champion d\u2019Europe 1984. Michel Platini et Sepp Blatter peuvent encore faire appel devant la F\u00e9d\u00e9ration internationale puis saisir le Tribunal arbitral du sport. Mais ces deux recours prendront du temps et emp\u00eacheront tr\u00e8s certainement Platini de valider sa candidature \u00e0 la pr\u00e9sidence de la FIFA avant le 26 janvier. Dans son communiqu\u00e9, la chambre pr\u00e9sid\u00e9e par Hans-Joachim Eckert \u00e9voque un \u00ab conflit d\u2019int\u00e9r\u00eat \u00bb et une \u00ab gestion d\u00e9loyale \u00bb, estimant que les deux dirigeants ont abus\u00e9 de leur position ces derni\u00e8res ann\u00e9es. Point de d\u00e9part de cette descente aux enfers pour Blatter et Platini : l\u2019obtention de l\u2019organisation de la Coupe du Monde 2022 au Qatar. Une attribution contest\u00e9e, notamment par les Etats-Unis, candidats malheureux qui ont d\u00e8s lors lanc\u00e9 une grande enqu\u00eate de plusieurs ann\u00e9es qui a permis de mettre \u00e0 jour un vaste syst\u00e8me de corruption au sein de la FIFA. Fervent partisan de la candidature qatarie, Michel Platini est finalement tomb\u00e9 alors que les premi\u00e8res conclusions de l\u2019enqu\u00eate laissaient \u00e0 penser que c\u2019est Sepp Blatter qui serait le grand perdant de ces manoeuvres. Pour Michel Platini, le coup est rude. Si la suspension ne met pas \u00e0 un terme \u00e0 sa carri\u00e8re politique, entam\u00e9e en 1992 \u00e0 la copr\u00e9sidence du comit\u00e9 d\u2019organisation de la Coupe du Monde 1998, elle freine voire an\u00e9anti ses ambitions. Car en huit ans, le Fran\u00e7ais laisse le temps \u00e0 ses concurrents de s\u2019installer. On pense au Prince Ali, d\u00e9sormais favori \u00e0 la pr\u00e9sidence de la FIFA, mais aussi \u00e0 son actuel bras droit, Gianni Infantino, qui repr\u00e9sentera sans doute les F\u00e9d\u00e9rations europ\u00e9ennes, jusqu\u2019ici derri\u00e8re le Fran\u00e7ais, lors de la prochaine \u00e9lection. D\u00e9sireux de redorer l\u2019image de la FIFA apr\u00e8s le scandale de corruption en mai dernier, Michel Platini a finalement \u00e9t\u00e9 entra\u00een\u00e9 par Sepp Blatter dans sa chute. Et au regard des derni\u00e8res d\u00e9clarationbs d\u00e9sabus\u00e9es du Fran\u00e7ais, qui s\u2019estime victime d\u2019un complot, pas s\u00fbr que cette affaire ne l\u2019incite pas \u00e0 prendre du recul pour de bon. M\u00eame au-del\u00e0 de ses huit ann\u00e9es de suspension.",
        "83": "R\u00e9volution en vue pour la Coupe du Monde ? Lee comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la FIFA, qui s\u2019est r\u00e9uni ce jeudi, \u00e0 Zurich (Suisse), devait discuter d\u2019une proposition qui pourrait changer le visage du Mondial. En effet, l\u2019instance mondiale envisage de passer de 32 \u00e9quipes qualifi\u00e9es \u00e0 40 pour l\u2019\u00e9dition 2026. Cette proposition fait partie d\u2019un vaste projet de r\u00e9formes discut\u00e9es dans un dr\u00f4le de climat dans la cit\u00e9 suisse\u2026 En effet, les autorit\u00e9s suisses, guid\u00e9es par la justice am\u00e9ricaine, ont proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 une nouvelle s\u00e9rie d\u2019arrestations d\u00e8s 6h00 du matin ce jeudi dans un h\u00f4tel proche du si\u00e8ge de l\u2019organisation. Sepp Blatter, le pr\u00e9sident suspendu, ne ferait pas partie des personnes interpel\u00e9es.Ses successeurs potentiels seraient en revanche tr\u00e8s favorables \u00e0 l\u2019id\u00e9e de ce passage \u00e0 40, qui r\u00e9pondrait ainsi \u00e0 un souci de d\u00e9veloppement du football et permettrer d\u2019engrenger une manne financi\u00e8re suppl\u00e9mentaire. Selon Wolfgang Niersbach, membre de l\u2019instance, il n\u2019y a pas eu de d\u00e9cision prise sur ce point. Cette proposition pourrait donc r\u00e9appara\u00eetre lors du prochain congr\u00e8s extraordinaire de la FIFA, qui aura lieu fin f\u00e9vrier et devrait permettre de conna\u00eetre le nom du successeur de Blatter. Pour rappel, le processus d\u2019attribution du Mondial 2026 est actuellement suspendu suite aux soup\u00e7ons lourds qui p\u00e8sent sur les \u00e9ditions 2018 en Russie et 2022 au Qatar\u2026",
        "84": "R\u00e9volution en vue pour la Coupe du Monde ? Selon la presse suisse, le comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la FIFA, qui se r\u00e9unit ce jeudi, \u00e0 Zurich (Suisse), devrait discuter d\u2019une proposition qui pourrait changer le visage du Mondial. En effet, l\u2019instance mondiale envisagerait de passer de 32 \u00e9quipes qualifi\u00e9es \u00e0 40 pour l\u2019\u00e9dition 2026. Cette proposition ferait partie d\u2019un vaste projet de r\u00e9formes discut\u00e9es dans un dr\u00f4le de climat dans la cit\u00e9 suisse\u2026 En effet, les autorit\u00e9s suisses, guid\u00e9es par la justice am\u00e9ricaine, ont proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 une nouvelle s\u00e9rie d\u2019arrestations d\u00e8s 6h00 du matin ce jeudi dans un h\u00f4tel proche du si\u00e8ge de l\u2019organisation. Sepp Blatter, le pr\u00e9sident suspendu, ne ferait pas partie des personnes interpel\u00e9es. Ses successeurs potentiels seraient en revanche tr\u00e8s favorables \u00e0 l\u2019id\u00e9e de ce passage \u00e0 40, qui r\u00e9pondrait ainsi \u00e0 un souci de d\u00e9veloppement du football, mais \u00e9galement \u00e0 une manne financi\u00e8re plus importante. A noter que si le comit\u00e9 accepte la proposition d\u00e8s jeudi, cette suggestion ne devrait pas \u00eatre soumise au prochain congr\u00e8s extraordinaire de la FIFA, qui aura lieu fin f\u00e9vrier et devrait permettre de conna\u00eetre le nom du successeur de Blatter. Pour rappel, le processus d\u2019attribution du Mondial 2026 est actuellement suspendu suite aux soup\u00e7ons lourds qui p\u00e8sent sur les \u00e9ditions 2018 en Russie et 2022 au Qatar\u2026 ",
        "85": "\u00ab Une semaine avant l\u2019\u00e9lection, Platini m\u2019a appel\u00e9\u2026 \u00bb Joseph Blatter n\u2019en d\u00e9mord pas et dans la foul\u00e9e de sa tr\u00e8s longue interview accord\u00e9e en d\u00e9but de semaine \u00e0 une agence russe, le pr\u00e9sident d\u00e9missionnaire de la FIFA, actuellement suspendu 90 jours, en a remis une couche sur l\u2019attribution de la Coupe du Monde 2022 au Qatar.Sepp Blatter a choisi les colonnes du prestigieux Financial Times pour r\u00e9affirmer sa version des faits. \u00ab Platini m\u2019a appel\u00e9 et m\u2019a dit : \u00ab Je ne suis plus de ton c\u00f4t\u00e9 parce que le chef de l\u2019Etat (ndlr : Nicolas Sarkozy) m\u2019a dit que nous devrions prendre en compte la situation de la France. \u00bb Et il m\u2019a dit que cela allait affecter plus d\u2019un vote parce qu\u2019il avait un groupe d\u2019\u00e9lecteurs. \u00bbR\u00e9sultat, le Qatar a souffl\u00e9 la Coupe du Monde aux USA malgr\u00e9 un gentleman\u2019s agreement confirm\u00e9 par Sepp Blatter. La faute \u00e0 la France et \u00e0 Michel Platini si l\u2019on en croit le dirigeant suisse. Voil\u00e0 en tout cas la deuxi\u00e8me lame de son attaque contre Platini et elle risque de faire beaucoup de mal. Peut-\u00eatre m\u00eame plomber d\u00e9finitivement les ambitions mondiales du patron de l\u2019UEFA.Apr\u00e8s avoir \u2013 d\u2019une mani\u00e8re ou d\u2019une autre \u2013 savamment orchestr\u00e9 les fuites concernant le fameux versement de deux millions de francs suisses, Sepp Blatter a choisi le QatarGate pour enfoncer son ami Michel. Cela ne peut pas \u00eatre anodin. Platini patauge dans ce dossier depuis de longs mois et ces nouvelles r\u00e9v\u00e9lations n\u2019ont qu\u2019un seul but : lui maintenir la t\u00eate sous l\u2019eau \u00e0 moins de quatre mois des \u00e9lections.Platini a beau se d\u00e9fendre timidement dans les m\u00e9dias depuis quelques jours, sa parole ne porte pas suffisamment. Le constat est cruel : il ne fait pas le poids face au puissant patriarche. Quand le Fran\u00e7ais s\u2019exprime dans les colonnes du Monde, Sepp Blatter s\u2019offre une tribune mondiale gr\u00e2ce \u00e0 une agence russe, o\u00f9 il flatte habilement le dossier gagnant de la Russie pour le Mondial 2018. Quand Platini accorde une m\u00eame interview \u00e0 plusieurs m\u00e9dias europ\u00e9ens, le Suisse d\u00e9gaine dans le puissant Financial Times, regrettant le d\u00e9nouement du vote pour 2022.Sepp Blatter continue donc de mener la danse. A sa guise. \u00ab Don Blatter \u00bb s\u2019amusent m\u00eame certains. Pas s\u00fbr qu\u2019on trouve la comparaison tr\u00e8s dr\u00f4le dans l\u2019entourage de Michel Platini ou d\u00e9sormais de Nicolas Sarkozy. Mais la r\u00e9alit\u00e9 est l\u00e0 : Blatter tire les ficelles, g\u00e8re ses dossiers et plombent ses adversaires au gr\u00e9 de ses r\u00e9v\u00e9lations. \u00ab Quand on m\u2019en fait trop, j\u2019correctionne plus, j\u2019dynamite, j\u2019disperse et j\u2019ventile. \u00bb Le Tonton Flingueur de la FIFA ne coulera pas tout seul, sachez-le !",
        "86": "Dans un entretien accord\u00e9 mercredi \u00e0 l\u2019agence russe Tass, Sepp Blatter est notamment revenu sur les conditions d\u2019attribution de la Coupe du Monde 2022 au Qatar. Selon le Suisse (qui est actuellement suspendu de toute activit\u00e9 li\u00e9e au football), ce Mondial devait en r\u00e9alit\u00e9 \u00eatre organis\u00e9 aux Etats-Unis, mais la donne aurait chang\u00e9 suite \u00e0 une r\u00e9union entre Nicolas Sarkozy, l\u2019ancien pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, et Tamim ben Hamad al Thani, le prince du Qatar, qui dirige actuellement l\u2019\u00e9mirat. Le tout suivi d\u2019un d\u00e9jeuner en pr\u00e9sence de Michel Platini (pr\u00e9sident de l\u2019UEFA).Une version sans surprise contest\u00e9e par Nicolas Sarkozy. \u00ab Voil\u00e0 encore un autre qui me pr\u00eate beaucoup de pouvoir, a expliqu\u00e9 ce jeudi avec ironie le pr\u00e9sident du parti Les R\u00e9publicains dans un entretien accord\u00e9 \u00e0 BFM TV. Je n\u2019avais pas cette ambition, ni celle de diriger le PSG, ni d\u2019attribuer \u00e0 qui que ce soit la Coupe du Monde. Mais vous le remercierez quand m\u00eame pour moi. C\u2019\u00e9tait sans doute une allusion qui fait \u00e9cho \u00e0 sa tr\u00e8s grande amiti\u00e9 pour Michel Platini. \u00bb >>> Platini, l\u2019UEFA, les m\u00e9dias\u2026 Le sniper Blatter ",
        "87": "J\u00e9r\u00f4me Champagne, confirmez-vous avoir les cinq parrainages n\u00e9cessaires pour pr\u00e9senter votre candidature \u00e0 la pr\u00e9sidence de la FIFA ? Absolument. J\u2019ai d\u00e9pos\u00e9 ma candidature lundi dernier \u00e0 la commission \u00e9lectorale de la FIFA avec huit parrainages. J\u2019ai effectu\u00e9 la d\u00e9marche avant la r\u00e9union du comit\u00e9 ex\u00e9cutif.Pourquoi retentez-vous votre chance apr\u00e8s votre \u00e9chec de mai dernier ? Les \u00e9v\u00e9nements sont clairs ! Regardez ce qu\u2019il se passe depuis quelques semaines \u00e0 la FIFA. Aujourd\u2019hui, on a besoin plus que jamais d\u2019une nouvelle orientation, d\u2019un d\u00e9bat, de personnes qui connaissent la FIFA pour ce qu\u2019elle a fait de bien mais aussi de moins bien. Pour bien conna\u00eetre ce qu\u2019il faut changer, il faut quelqu\u2019un qui ait la passion du football mais aussi la passion du monde et qui en comprenne la complexit\u00e9. Vous savez, la pr\u00e9sidence de la FIFA, on n\u2019a pas besoin d\u2019un entra\u00eeneur ou d\u2019un commentateur de match mais bien quelqu\u2019un qui comprenne la complexit\u00e9 du monde mais aussi sa diversit\u00e9. Les \u00e9l\u00e9ments de la derni\u00e8re semaine m\u2019ont beaucoup motiv\u00e9. On voit bien qu\u2019il y a un vide de candidature. Moi, je le fais avec beaucoup d\u2019humilit\u00e9 mais aussi beaucoup de d\u00e9termination. J\u2019ai cette exp\u00e9rience de la FIFA pendant onze ans dont je suis fier et qui me permet de savoir ce que nous pouvons garder mais aussi modifier pour tourner la page. Vous pr\u00e9sentez-vous avec le m\u00eame programme qu\u2019il y a quelques mois ?J\u2019ai \u00e9t\u00e9 chass\u00e9 de la FIFA en janvier 2010, dix mois avant le vote sur l\u2019attribution des Coupes du Monde 2018 et 2022 (ndlr : \u00e0 la Russie et au Qatar), par une coalition de personnes qui se sont alli\u00e9es pour me faire sortir et qui sont toutes aujourd\u2019hui suspendues. D\u00e8s janvier 2012, soit deux ans jour pour jour apr\u00e8s mon d\u00e9part, j\u2019ai envoy\u00e9 \u00e0 toutes les f\u00e9d\u00e9rations dans le monde un document de 26 pages qui s\u2019appelle \u00ab Quelle FIFA pour le XXIeme si\u00e8cle ? \u00bb, o\u00f9 je d\u00e9non\u00e7ais d\u00e9j\u00e0 des probl\u00e8mes de dysfonctionnement du comit\u00e9 ex\u00e9cutif. Je d\u00e9non\u00e7ais d\u00e9j\u00e0 la croissance des in\u00e9galit\u00e9s qui rendent nos comp\u00e9titions de plus en plus pr\u00e9visibles et in\u00e9gales. Je d\u00e9non\u00e7ais d\u00e9j\u00e0 la n\u00e9cessit\u00e9 de faire des r\u00e9formes d\u2019\u00e9thique et de transparence sur les appels d\u2019offres ou sur la publication des salaires. On m\u2019a d\u2019ailleurs pouss\u00e9 \u00e0 me pr\u00e9senter la premi\u00e8re fois. Il faut sauver la FIFA, il faut prot\u00e9ger la Coupe du Monde et rendre de l\u2019espoir au football avec des personnalit\u00e9s qui connaissent les sujets et ne sont li\u00e9es \u00e0 aucun groupe d\u2019int\u00e9r\u00eat.Comment avez-vous v\u00e9cu les scandales des derni\u00e8res semaines avec notamment la suspension de Sepp Blatter, dont vous \u00e9tiez proche par le pass\u00e9 ?D\u2019abord avec beaucoup de tristesse. Mais en m\u00eame temps, tout ce qu\u2019il s\u2019est pass\u00e9 ces derniers mois n\u2019est pas une nouveaut\u00e9 et n\u2019\u00e9tait pas impr\u00e9visible. Depuis d\u00e9cembre 2010, il y a toute une s\u00e9rie de controverses qui se sont \u00e9tal\u00e9es dans la presse ou dans des livres sur les conditions controvers\u00e9es du vote de d\u00e9cembre 2010. Vous pensez que tout cela pouvait rester sous le tapis pendant toutes ces ann\u00e9es sans que personne ne dise rien ? Et bien non. Aujourd\u2019hui, c\u2019est une sorte de crise cathartique que la FIFA doit affronter. C\u2019est triste, c\u2019\u00e9tait pr\u00e9visible mais c\u2019est en m\u00eame temps une chance pour pouvoir reconstruire. Si vous \u00eates \u00e9lu pr\u00e9sident, allez-vous remettre en cause l\u2019attribution des Mondiaux 2018 et 2022 \u00e0 la Russie et au Qatar ?Dans une d\u00e9mocratie, il y a le principe de la pr\u00e9somption d\u2019innocence. Et elle s\u2019applique \u00e0 tout le monde, y compris au Qatar. Dans ma carri\u00e8re diplomatique, mon premier poste \u00e9tait au sultanat d\u2019Oman, pays qui n\u2019est pas voisin mais dans la r\u00e9gion et que j\u2019aime profond\u00e9ment. J\u2019ai appris l\u2019arabe \u00e0 l\u2019\u00e9poque. J\u2019aime cette culture. Je crois qu\u2019il est bon aujourd\u2019hui que dans ce monde compliqu\u00e9, nous amenions la Coupe du Monde dans cette partie du monde. En revanche, il y a des enqu\u00eates en cours donc laissons-les se d\u00e9rouler et nous verrons ce qu\u2019il en ressortira. Mais soyons mesur\u00e9s, ne hurlons pas avec les loups et prenons le temps. Michel Platini, le pr\u00e9sident de l\u2019UEFA, a aussi \u00e9t\u00e9 suspendu provisoirement. Selon vous, devrait-il retirer sa candidature ?Je n\u2019ai pas de commentaires \u00e0 faire aux questions de justice. Il y a aujourd\u2019hui des enqu\u00eates qui sont faites par la justice am\u00e9ricaine et la justice suisse. D\u2019autre part, il y a des enqu\u00eates en cours de la part de la commission d\u2019\u00e9thique. Je suis quelqu\u2019un qui respecte l\u2019ind\u00e9pendance de la justice. Avez-vous des choses \u00e0 vous reprocher ?Moi, je dors tr\u00e8s bien. Croyez-vous vraiment pouvoir succ\u00e9der \u00e0 Sepp Blatter \u00e0 la t\u00eate de la FIFA ?Quand on se lance dans cette aventure, car c\u2019en est une, il ne faut pas le faire pour satisfaire son ego. Il ne faut pas le faire parce qu\u2019on r\u00eave de titres, de l\u2019argent ou du pouvoir. Il faut le faire pour la passion. Et moi, j\u2019ai la passion du football depuis tout petit. Je suis supporter des Verts depuis 1970. J\u2019\u00e9tais \u00e0 Glasgow en 1976. Je suis aussi depuis 2009 socio du Bar\u00e7a. Je suis all\u00e9 voir mon premier match au Camp Nou en 1974. Mais j\u2019ai aussi cette passion du monde du fait de ma carri\u00e8re diplomatique. J\u2019ai v\u00e9cu sur quatre ou cinq continents. Aujourd\u2019hui, on a besoin d\u2019un football fort et d\u2019un monde o\u00f9 le football peut permettre le rapprochement entre les peuples. Dans le monde d\u2019aujourd\u2019hui, il n\u2019y a pas beaucoup d\u2019endroits o\u00f9 on peut \u00eatre fiers de ses couleurs ou de ses racines sans d\u00e9tester les autres. Il faut donc une FIFA r\u00e9nov\u00e9e pour prot\u00e9ger ce football qui nous permet d\u2019\u00eatre ensemble. [sondage=3590]",
        "88": "J\u00e9r\u00f4me Champagne, confirmez-vous avoir les cinq parrainages n\u00e9cessaires pour pr\u00e9senter votre candidature \u00e0 la pr\u00e9sidence de la FIFA ? Absolument. J\u2019ai d\u00e9pos\u00e9 ma candidature lundi dernier \u00e0 la commission \u00e9lectorale de la FIFA avec huit parrainages. J\u2019ai effectu\u00e9 la d\u00e9marche avant la r\u00e9union du comit\u00e9 ex\u00e9cutif.Pourquoi retentez-vous votre chance apr\u00e8s votre \u00e9chec de mai dernier ? Les \u00e9v\u00e9nements sont clairs ! Regardez ce qu\u2019il se passe depuis quelques semaines \u00e0 la FIFA. Aujourd\u2019hui, on a besoin plus que jamais d\u2019une nouvelle orientation, d\u2019un d\u00e9bat, de personnes qui connaissent la FIFA pour ce qu\u2019elle a fait de bien mais aussi de moins bien. Pour bien conna\u00eetre ce qu\u2019il faut changer, il faut quelqu\u2019un qui ait la passion du football mais aussi la passion du monde et qui en comprenne la complexit\u00e9. Vous savez, la pr\u00e9sidence de la FIFA, on n\u2019a pas besoin d\u2019un entra\u00eeneur ou d\u2019un commentateur de match mais bien quelqu\u2019un qui comprenne la complexit\u00e9 du monde mais aussi sa diversit\u00e9. Les \u00e9l\u00e9ments de la derni\u00e8re semaine m\u2019ont beaucoup motiv\u00e9. On voit bien qu\u2019il y a un vide de candidature. Moi, je le fais avec beaucoup d\u2019humilit\u00e9 mais aussi beaucoup de d\u00e9termination. J\u2019ai cette exp\u00e9rience de la FIFA pendant onze ans dont je suis fier et qui me permet de savoir ce que nous pouvons garder mais aussi modifier pour tourner la page. Vous pr\u00e9sentez-vous avec le m\u00eame programme qu\u2019il y a quelques mois ?J\u2019ai \u00e9t\u00e9 chass\u00e9 de la FIFA en janvier 2010, dix mois avant le vote sur l\u2019attribution des Coupes du Monde 2018 et 2022 (ndlr : \u00e0 la Russie et au Qatar), par une coalition de personnes qui se sont alli\u00e9es pour me faire sortir et qui sont toutes aujourd\u2019hui suspendues. D\u00e8s janvier 2012, soit deux ans jour pour jour apr\u00e8s mon d\u00e9part, j\u2019ai envoy\u00e9 \u00e0 toutes les f\u00e9d\u00e9rations dans le monde un document de 26 pages qui s\u2019appelle \u00ab Quelle FIFA pour le XXIeme si\u00e8cle ? \u00bb, o\u00f9 je d\u00e9non\u00e7ais d\u00e9j\u00e0 des probl\u00e8mes de dysfonctionnement du comit\u00e9 ex\u00e9cutif. Je d\u00e9non\u00e7ais d\u00e9j\u00e0 la croissance des in\u00e9galit\u00e9s qui rendent nos comp\u00e9titions de plus en plus pr\u00e9visibles et in\u00e9gales. Je d\u00e9non\u00e7ais d\u00e9j\u00e0 la n\u00e9cessit\u00e9 de faire des r\u00e9formes d\u2019\u00e9thique et de transparence sur les appels d\u2019offres ou sur la publication des salaires. On m\u2019a d\u2019ailleurs pouss\u00e9 \u00e0 me pr\u00e9senter la premi\u00e8re fois. Il faut sauver la FIFA, il faut prot\u00e9ger la Coupe du Monde et rendre de l\u2019espoir au football avec des personnalit\u00e9s qui connaissent les sujets et ne sont li\u00e9es \u00e0 aucun groupe d\u2019int\u00e9r\u00eat.Comment avez-vous v\u00e9cu les scandales des derni\u00e8res semaines avec notamment la suspension de Sepp Blatter, dont vous \u00e9tiez proche par le pass\u00e9 ?D\u2019abord avec beaucoup de tristesse. Mais en m\u00eame temps, tout ce qu\u2019il s\u2019est pass\u00e9 ces derniers mois n\u2019est pas une nouveaut\u00e9 et n\u2019\u00e9tait pas impr\u00e9visible. Depuis d\u00e9cembre 2010, il y a toute une s\u00e9rie de controverses qui se sont \u00e9tal\u00e9es dans la presse ou dans des livres sur les conditions controvers\u00e9es du vote de d\u00e9cembre 2010. Vous pensez que tout cela pouvait rester sous le tapis pendant toutes ces ann\u00e9es sans que personne ne dise rien ? Et bien non. Aujourd\u2019hui, c\u2019est une sorte de crise cathartique que la FIFA doit affronter. C\u2019est triste, c\u2019\u00e9tait pr\u00e9visible mais c\u2019est en m\u00eame temps une chance pour pouvoir reconstruire. Si vous \u00eates \u00e9lu pr\u00e9sident, allez-vous remettre en cause l\u2019attribution des Mondiaux 2018 et 2022 \u00e0 la Russie et au Qatar ?Dans une d\u00e9mocratie, il y a le principe de la pr\u00e9somption d\u2019innocence. Et elle s\u2019applique \u00e0 tout le monde, y compris au Qatar. Dans ma carri\u00e8re diplomatique, mon premier poste \u00e9tait au sultanat d\u2019Oman, pays qui n\u2019est pas voisin mais dans la r\u00e9gion et que j\u2019aime profond\u00e9ment. J\u2019ai appris l\u2019arabe \u00e0 l\u2019\u00e9poque. J\u2019aime cette culture. Je crois qu\u2019il est bon aujourd\u2019hui que dans ce monde compliqu\u00e9, nous amenions la Coupe du Monde dans cette partie du monde. En revanche, il y a des enqu\u00eates en cours donc laissons-les se d\u00e9rouler et nous verrons ce qu\u2019il en ressortira. Mais soyons mesur\u00e9s, ne hurlons pas avec les loups et prenons le temps. Michel Platini, le pr\u00e9sident de l\u2019UEFA, a aussi \u00e9t\u00e9 suspendu provisoirement. Selon vous, devrait-il retirer sa candidature ?Je n\u2019ai pas de commentaires \u00e0 faire aux questions de justice. Il y a aujourd\u2019hui des enqu\u00eates qui sont faites par la justice am\u00e9ricaine et la justice suisse. D\u2019autre part, il y a des enqu\u00eates en cours de la part de la commission d\u2019\u00e9thique. Je suis quelqu\u2019un qui respecte l\u2019ind\u00e9pendance de la justice. Avez-vous des choses \u00e0 vous reprocher ?Moi, je dors tr\u00e8s bien. Croyez-vous vraiment pouvoir succ\u00e9der \u00e0 Sepp Blatter \u00e0 la t\u00eate de la FIFA ?Quand on se lance dans cette aventure, car c\u2019en est une, il ne faut pas le faire pour satisfaire son ego. Il ne faut pas le faire parce qu\u2019on r\u00eave de titres, de l\u2019argent ou du pouvoir. Il faut le faire pour la passion. Et moi, j\u2019ai la passion du football depuis tout petit. Je suis supporter des Verts depuis 1970. J\u2019\u00e9tais \u00e0 Glasgow en 1976. Je suis aussi depuis 2009 socio du Bar\u00e7a. Je suis all\u00e9 voir mon premier match au Camp Nou en 1974. Mais j\u2019ai aussi cette passion du monde du fait de ma carri\u00e8re diplomatique. J\u2019ai v\u00e9cu sur quatre ou cinq continents. Aujourd\u2019hui, on a besoin d\u2019un football fort et d\u2019un monde o\u00f9 le football peut permettre le rapprochement entre les peuples. Dans le monde d\u2019aujourd\u2019hui, il n\u2019y a pas beaucoup d\u2019endroits o\u00f9 on peut \u00eatre fiers de ses couleurs ou de ses racines sans d\u00e9tester les autres. Il faut donc une FIFA r\u00e9nov\u00e9e pour prot\u00e9ger ce football qui nous permet d\u2019\u00eatre ensemble.",
        "89": "M\u00eame si elle se fait discr\u00e8te depuis une d\u00e9cennie, l\u2019Arabie Saoudite n\u2019en reste pas moins l\u2019une des voix incontournables du football asiatique. Une voix qui se porte bien gr\u00e2ce \u00e0 son championnat attirant de plus en plus de stars et son \u00e9quipe nationale, bien partie dans les \u00e9liminatoires du Mondial 2018, elle dont la derni\u00e8re participation remonte \u00e0 2006. Sa proximit\u00e9 g\u00e9ographique avec le Qatar lui donne encore plus de poids. A l\u2019heure o\u00f9 la FIFA est secou\u00e9e dans le monde entier \u00e0 cause de ses d\u00e9boires, le pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration saoudienne de football Ahmed Eid Al Harbi, rentr\u00e9 de Zurich il y a une semaine livre ses impressions sur la situation critique de l\u2019instance mondiale.Vous avez assist\u00e9 \u00e0 plusieurs m\u00e9diations \u00e0 la FIFA et \u00eates rentr\u00e9 de Zurich le 10 octobre, quelques heures avant la suspension de Sepp Blatter et de Michel Platini pour 90 jours. Quel est votre sentiment sur ce scandale ? Je suis constern\u00e9 parce que nous formions une famille. Nous \u00e9tions toujours heureux de nous retrouver, comme des fr\u00e8res et soeurs. Aujourd\u2019hui \u00e0 Zurich l\u2019ambiance est diff\u00e9rente. Je suis vraiment tr\u00e8s inquiet pour l\u2019avenir de la FIFA. Mon inqui\u00e9tude grandit avec les informations qui tombent chaque jour. Je ne comprends pas ce qui est en train de se passer. Monsieur Blatter, Monsieur Platini, Monsieur Chong\u2026 J\u2019esp\u00e8re que tous les membres de la FIFA vont revenir sous un m\u00eame parapluie, celui de la FIFA. Croyez moi, ce que nous avons vu ces derniers jours est vraiment mauvais pour le futur du football, parce que ce futur doit avoir pour bases la transparence, la coop\u00e9ration, la solidarit\u00e9, et non pas des luttes intestines qui ternissent l\u2019image et l\u2019influence de la FIFA. A l\u2019occasion de notre derni\u00e8re assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale, je regrette d\u2019avoir pu constater qu\u2019il y a une main invisible qui essaie de d\u00e9truire cette solide institution. Michel Platini est-il toujours votre candidat ?Le pass\u00e9 c\u2019est le pass\u00e9. Au moment o\u00f9 je vous parle nous avons aucune id\u00e9e sur qui nous allons porter notre d\u00e9volu, puisque nous ne savons m\u00eame plus qui sera ou pourra se porter candidat. Platini \u00e9tait en haut de l\u2019affiche, mais il a \u00e9t\u00e9 banni tout comme Lee Chong \u00e9galement. Nous devons r\u00e9\u00e9tudier et revoir notre position pour attribuer notre vote \u00e0 celui qui pourra sauvegarder l\u2019institution de la FIFA. Maintenant que les cartes sont redistribu\u00e9es, allez-vous \u00e9couter par exemple les deux candidats africains ? Qu\u2019importe son identit\u00e9 ou sa nationalit\u00e9, nous allons choisir celui qui aura les moyens de r\u00e9concilier la famille de la FIFA, et de refaire r\u00e9gner l\u2019atmosph\u00e8re d\u2019avant. Mais bon, il faudra attendre pour connaitre notre choix.\u00ab Nous sommes avec le Qatar \u00bb Les dates de la Coupe du monde 2022 ont \u00e9t\u00e9 confirm\u00e9es. L\u2019\u00e9preuve se jouera en hiver. Vous avez en Arabie Saoudite le m\u00eame climat qu\u2019au Qatar votre voisin. Pensez-vous c\u2019\u00e9tait la bonne d\u00e9cision ? La Coupe du monde en hiver est une bonne d\u00e9cision et elle nous convient. Nous sommes avec le Qatar. C\u2019est un pays membre du GCC (la communaut\u00e9 des 7 pays du Golfe), nous les respectons et les supporterons jusqu\u2019\u00e0 la fin de la Coupe du monde 2022. Je pense que cette Coupe du monde ouvrira \u00e9norm\u00e9ment d\u2019opportunit\u00e9s dans la r\u00e9gion. Allez-vous assouplir par exemple votre politique de visas pendant la Coupe du monde et ouvrir par exemple la fronti\u00e8re aux touristes ? La communaut\u00e9 des pays du Golfe sont au diapason pour aider le Qatar, et nous concertons de temps en temps. Si nos voisins qataris nous demandent de le faire afin de faciliter la logistique, nous le ferons. Votre championnat ainsi que ceux des pays voisins prennent de plus en plus de poids avec le recrutement de stars europ\u00e9ennes, africaines ou sud-am\u00e9ricaines. Quelle est votre politique pour les attirer ? Notre politique est d\u2019am\u00e9liorer consid\u00e9rablement notre ligue, en la dotant de bon coaches \u00e9trangers, de staffs m\u00e9dicaux comp\u00e9tents, de joueurs talentueux comme Muntari, Carlos Eduardo (ex-Nice), etc\u2026 Nos clubs ont une grande histoire et des stars. Nous avons de l\u2019argent, et la qualit\u00e9 de retransmission de nos matches est tr\u00e8s bonne. Nous avons un richissime sponsor pour notre championnat qui est Abdulatif Jameel, ce qui est b\u00e9n\u00e9fique pour nos clubs. Nous nous appuyons aussi sur MBC notre diffuseur, sans oublier notre autre gros sponsor t\u00e9l\u00e9com qui est STC. Nous encourageons \u00e9galement les hommes d\u2019affaires du pays \u00e0 investir consid\u00e9rablement leur fortune afin d\u2019am\u00e9liorer les finances et la qualit\u00e9 de nos \u00e9quipes. Avec notre strat\u00e9gie, \u00e0 court terme, je crois que nous aurons une des meilleurs Ligues de la r\u00e9gion ou du continent.Propos recueillis par Fr\u00e9d\u00e9ric Nkeuna, \u00e0 Djeddah en Arabie Saoudite (R\u00e9daction Football365/FootSud)",
        "90": "Malgr\u00e9 sa suspension de toute activit\u00e9 li\u00e9 au football ou encore le retrait du soutien de la F\u00e9d\u00e9ration anglaise, Michel Platini n\u2019a pas fait une croix sur la pr\u00e9sidence de la FIFA. Apr\u00e8s avoir r\u00e9cemment re\u00e7u des messages de soutien de la part de Fran\u00e7ois Hollande et de Manuel Valls, le Fran\u00e7ais reste dans la course \u00e0 la succession de Sepp Blatter. \u00ab En tout cas, j\u2019en ai toujours envie, explique l\u2019ancien meneur de jeu des Bleus \u00e0 nos confr\u00e8res du Monde. J\u2019ai \u00e9t\u00e9 suspendu pour trois mois mais ce qui m\u2019\u00e9nerve le plus, c\u2019est d\u2019\u00eatre mis dans le m\u00eame sac que les autres. Je trouve honteux d\u2019\u00eatre tra\u00een\u00e9 dans la boue. Pour le reste, mes avocats suivent les proc\u00e9dures FIFA et saisiront le Tribunal Arbitral du Sport si n\u00e9cessaire. J\u2019esp\u00e8re que tout cela va aller vite. \u00bb Alors que les \u00e9lections sont pr\u00e9vues le 26 f\u00e9vrier 2016, le comit\u00e9 ex\u00e9cutif a programm\u00e9 une r\u00e9union extraordinaire le 20 octobre prochain et pourrait apporter des modifications au calendrier. Rendez-vous \u00e0 Zurich.Si Michel Platini se retrouve aujourd\u2019hui dans une position inconfortable, c\u2019est en raison de la r\u00e9v\u00e9lation d\u2019un paiement de deux millions de francs suisses (1,84 million d\u2019euros) en 2011, vers\u00e9 par Sepp Blatter. Un versement qui intervient bizarrement neuf ans apr\u00e8s la fin de sa mission de conseil pour le pr\u00e9sident suisse de la FIFA\u2026 \u00ab Je ne suis pas un homme d\u2019argent, explique le Tricolore. J\u2019ai \u00e9t\u00e9 un pr\u00e9sident b\u00e9n\u00e9vole du comit\u00e9 d\u2019organisation de la Coupe du Monde. En 1992, j\u2019ai renonc\u00e9 \u00e0 aller au Real Madrid alors que les types du Real m\u2019avaient donn\u00e9 un ch\u00e8que o\u00f9 je pouvais rajouter le nombre de z\u00e9ro que je voulais (\u2026) En fait, je travaille plusieurs mois sans rien toucher. Au bout d\u2019un moment, je vais voir Blatter : \u00ab Tu as un probl\u00e8me pour me payer ? \u00bb Il me dit : \u00ab Oui. Je ne peux pas te payer 1 million \u00e0 cause de la grille des salaires. Tu comprends, le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral gagne 300 000 francs suisses. Tu ne peux avoir plus de trois fois son salaire. Alors, on va te faire un contrat pour 300 000 francs suisses et on te donnera le solde plus tard. \u00bb C\u2019est ce qui s\u2019est pass\u00e9. Seulement le plus tard n\u2019est jamais venu. \u00bbAlors que Sepp Blatter multiplie les casseroles, on peut s\u2019interroger sur le timing de ces r\u00e9v\u00e9lations au sujet de son adversaire. Le Suisse fait-il alors en sorte que Michel Platini tombe avec lui ? \u00ab Je ne sais pas, d\u00e9clare Michel Platini, qui admet avoir admir\u00e9 son rival. Disons que j\u2019ai des doutes. En tout cas, tout \u00e7a est sorti \u00e0 partir du moment o\u00f9 j\u2019ai demand\u00e9 sa d\u00e9mission et o\u00f9 j\u2019ai \u00e9t\u00e9 candidat. Je suis le seul \u00e0 pouvoir faire en sorte que la FIFA redevienne la maison du foot mais chaque fois que je me rapproche du soleil, comme Icare, \u00e7a br\u00fble de partout (\u2026) Blatter ? J\u2019admirais le politique. Il a beaucoup de charme et je peux dire qu\u2019il m\u2019avait d\u2019une certaine fa\u00e7on envo\u00fbt\u00e9. M\u00eame s\u2019il veut me tuer politiquement, je garde un peu d\u2019affection pour ce que nous avons v\u00e9cu ensemble. \u00bbSi l\u2019attention se focalise actuellement sur le fameux versement de deux millions de francs suisses, Michel Platini a aussi longtemps \u00e9t\u00e9 interrog\u00e9 quant \u00e0 son soutien pour l\u2019attribution du Mondial 2022 au Qatar. D\u2019autant plus que son fils, Laurent, travaille pour l\u2019\u00e9quipementier qatari Burrda Sport, d\u00e9tenu par le fonds Qatar Sports Investments (QSI), propri\u00e9taire du PSG \u00ab Mais il faut arr\u00eater les pr\u00e9jug\u00e9s, se d\u00e9fend Michel Platini. Il y a trois heures de d\u00e9calage horaire, on va jouer en hiver, ce sera magnifique. Mon seul regret est qu\u2019elle n\u2019aura pas lieu dans tous les pays du Golfe pour des raisons g\u00e9opolitiques. Il faut tout de m\u00eame cesser de dire n\u2019importe quoi. Parce que j\u2019ai vot\u00e9 pour la Russie (ndlr : pour l\u2019attribution de la Coupe du Monde 2018), on raconte que j\u2019ai re\u00e7u des Picasso de Poutine. Heureusement que Raspoutine est mort sinon on m\u2019accuserait d\u2019\u00eatre son complice ! \u00bb",
        "91": "La semaine derni\u00e8re, ce sont Sepp Blatter et Michel Platini qui ont \u00e9t\u00e9 suspendus 90 jours par le comit\u00e9 d\u2019\u00e9thique de la FIFA. Mercredi, c\u2019est un repr\u00e9sentant de la F\u00e9d\u00e9ration sud-africaine, Lindile Kika, qui a \u00e9cop\u00e9 de six ans de suspension pour une gestion d\u00e9loyale et conflit d\u2019int\u00e9r\u00eat. Les cons\u00e9quences de l\u2019enqu\u00eate men\u00e9e par la justice am\u00e9ricaine sur un vaste syst\u00e8me de corruption au sein de l\u2019instance mondiale du football. Selon l\u2019acte d\u2019accusation, pr\u00e8s de 150 millions de dollars de pots-de-vin et de r\u00e9trocommissions auraient circul\u00e9 \u00e0 la FIFA ces 25 derni\u00e8res ann\u00e9es.Dans le m\u00eame temps, la justice suisse enqu\u00eate elle sur les conditions d\u2019attribution des Coupe du Monde 2018 et 2022, \u00e0 la Russie et au Qatar. Des attributions soup\u00e7onn\u00e9es d\u2019\u00eatre entach\u00e9es d\u2019irr\u00e9gularit\u00e9s. Le mois dernier, Michael Lauber, procureur g\u00e9n\u00e9ral de la Conf\u00e9d\u00e9ration helv\u00e9tique, avait \u00e9voqu\u00e9 des sanctions \u00e0 venir, pr\u00e9venant que les investigations \u00e9taient \u00ab encore loin de la mi-temps \u00bb. Pourtant depuis mai, et l\u2019\u00e9closion du scandale de la FIFA, le Qatar semble loin des accusations, loin des scandales. Mercredi, Nasser Al-Khater, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral assistant du comit\u00e9 d\u2019organisation du Mondial 2022, a \u00e9t\u00e9 interrog\u00e9 sur une \u00e9ventuelle prise de contact du procureur g\u00e9n\u00e9ral suisse. \u00ab Non \u00bb, a simplement r\u00e9pondu le Qatari \u00e0 l\u2019AFP.Car \u00e0 sept ans de la Coupe du Monde, l\u2019Emirat commence \u00e0 se pr\u00e9parer s\u00e9rieusement \u00e0 recevoir le plus grand \u00e9v\u00e9nement sportif de la plan\u00e8te. Et qu\u2019importent les critiques r\u00e9currentes sur le processus d\u2019attribution. Il y a trois semaines, la FIFA, en pleine tourmente, a pris me temps d\u2019officialiser les dates de l\u2019\u00e9preuve. Du 21 novembre au 18 d\u00e9cembre. Un pav\u00e9 dans la mare de plus pour les opposants \u00e0 cette Coupe du monde. En sept ans, l\u2019enqu\u00eate de la justice suisse a le temps de trouver des preuves. A condition qu\u2019elles existent vraiment\u2026[sondage=3540]",
        "92": "Non, non, ce n\u2019est pas une blague : Issa Hayatou est bien le nouveau patron de la FIFA. Suite \u00e0 la suspension de Sepp Blatter par la Commission d\u2019\u00e9thique, le Camerounais, vice-pr\u00e9sident du comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la FIFA et pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration africaine (CAF), se retrouve bombard\u00e9 pr\u00e9sident int\u00e9rimaire de la FIFA. S\u2019il fallait fournir une nouvelle preuve de la gouvernance aberrante du football mondial, on trouverait difficilement mieux. Comme Sepp Blatter dont il est devenu un ind\u00e9fectible soutien apr\u00e8s avoir un temps contest\u00e9 son pouvoir, Issa Hayatou r\u00e9pond \u00ab b\u00e9n\u00e9fices \u00bb quand on lui dit \u00ab corruption \u00bb et parle de \u00ab continuit\u00e9 \u00bb quand on le taxe d\u2019\u00ab autoritarisme \u00bb.  Sous son r\u00e8gne, entam\u00e9 en 1987, la CAF a vu son chiffre d\u2019affaires exploser. La CAN, son navire amiral, est devenu un \u00e9v\u00e9nement mondial, avec un beau jackpot \u00e0 la cl\u00e9 pour les droits TV. Une \u00e9volution parall\u00e8le \u00e0 celle de la Coupe du Monde de la FIFA. Comme au niveau mondial, cette explosion financi\u00e8re ne s\u2019est nullement accompagn\u00e9e d\u2019une \u00e9volution de la gouvernance. Sous sa pr\u00e9sidence, l\u2019opacit\u00e9 et le client\u00e9lisme r\u00e8gnent en ma\u00eetres. Les choses se sont m\u00eame aggrav\u00e9es : comme Sepp Blatter \u00e0 la t\u00eate de la FIFA, Issa Hayatou a fait \u00e9voluer les r\u00e8gles \u00e0 son avantage, au point d\u2019exercer aujourd\u2019hui un pouvoir absolu.Et pourtant\u2026 Ag\u00e9 aujourd\u2019hui de 69 ans, Issa Hayatou \u00e9tait guett\u00e9 par la limite d\u2019\u00e2ge, fix\u00e9e initialement \u00e0 70 ans, pour occuper la pr\u00e9sidence de la Conf\u00e9d\u00e9ration africaine de football. Ce n\u2019est d\u00e9sormais plus le cas. Ladite r\u00e8gle a \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9e en avril dernier lors de l\u2019assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de l\u2019instance, au Caire. Fait significatif, la raison officielle de ce changement \u00e9voque une \u00ab mise en harmonie \u00bb des statuts de la CAF avec ceux de la FIFA. En r\u00e9alit\u00e9, la lev\u00e9e de cette contrainte constitue l\u2019ultime \u00e9tape d\u2019un renforcement des pr\u00e9rogatives du grand boss, plus que jamais en course pour sa propre succession. Avant ce changement \u00e0 son profit des textes sur la limite d\u2019\u00e2ge, le natif de Garoua (nord du Cameroun) s\u2019est \u00e9vertu\u00e9 \u00e0 \u00e9carter tous ses adversaires potentiels, qu\u2019ils soient d\u00e9clar\u00e9s ou non. Quitte \u00e0 monter les uns contre les autres.  Pour asseoir son pouvoir, Issa Hayatou a d\u2019abord mis fin \u00e0 toute vell\u00e9it\u00e9 rebelle du Sud-Africain Danny Jordaan, fort de la bonne organisation du Mondial 2010 dans son pays, puis a \u00e9cart\u00e9 Jacques Anouma. L\u2019ancien pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration ivoirienne de football souhaitait se pr\u00e9senter contre le sortant aux \u00e9lections pr\u00e9sidentielles de 2013. Une man\u0153uvre de l\u2019\u00e9quipe en place va l\u2019en emp\u00eacher. Le 3 septembre 2012, la CAF, r\u00e9unie en congr\u00e8s extraordinaire aux Seychelles, adopte une motion pr\u00e9voyant notamment que tout candidat souhaitant briguer le poste de pr\u00e9sident devait \u00eatre \u00ab membre (ou ex-membre) du comit\u00e9 ex\u00e9cutif \u00bb. Une condition non remplie alors par Jacques Anouma, de facto mis hors-jeu. Enfin, l\u2019Alg\u00e9rien Mohamed Raouraoua, son complice dans l\u2019\u00e9viction d\u2019Anouma, va tomber en disgr\u00e2ce au fur et \u00e0 mesure qu\u2019il s\u2019affirme comme un successeur potentiel d\u2019Hayatou. Avec le total manque de transparence dont elle est coutumi\u00e8re, la CAF attribue l\u2019organisation de la CAN 2017 au Gabon, alors que, de l\u2019avis g\u00e9n\u00e9ral, l\u2019Alg\u00e9rie pr\u00e9sentait de tr\u00e8s loin le meilleur dossier.Conscient de l\u2019importance de son poids \u00e0 la FIFA pour son prestige continental, Hayatou y a toujours plac\u00e9 des hommes \u00e0 lui. Exit l\u00e0 aussi Jacques Anouma, place au Tunisien Tarek Bouchamaoui et au Congolais Constant Omari. Des fid\u00e8les du moment\u2026 Mais jusqu\u2019\u00e0 quand Issa Hayatou tiendra-t-il sans \u00eatre \u00e9clabouss\u00e9 par le \u00ab FIFAgate \u00bb ? Le volet suisse du scandale, qui porte sur l\u2019attribution des Mondiaux 2018 et 2022, a de quoi inqui\u00e9ter les dirigeants du football africain. Dix personnes ayant particip\u00e9 au processus d\u2019attribution en qualit\u00e9 de membres du comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la FIFA auraient d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 auditionn\u00e9es dans ce dossier. Parmi elles, trois dirigeants africains : l\u2019Ivoirien Jacques Anouma, l\u2019Egyptien Hany Abo Rida et un certain Issa Hayatou.  Soutiens sans faille de Sepp Blatter, les dirigeants africains ont depuis les oreilles qui sifflent. Dans un documentaire diffus\u00e9 par la cha\u00eene allemande ARD, la lanceuse d\u2019alerte Phaedra Almajid, ancienne membre du comit\u00e9 de candidature du Qatar, avait accus\u00e9 nomm\u00e9ment Anouma mais aussi le Nig\u00e9rian Amos Adamu et\u2026 Issa Hayatou (encore et toujours lui !) d\u2019avoir touch\u00e9 chacun un million et demi de dollars en \u00e9change d\u2019un vote en faveur du Qatar lors de l\u2019attribution de la Coupe du monde 2022. Une raison suppl\u00e9mentaire de trouver absurde la nomination, m\u00eame \u00e0 titre int\u00e9rimaire, d\u2019Issa Hayatou \u00e0 la pr\u00e9sidence de la FIFA.Patrick Juillard (R\u00e9daction Football365/FootSud)",
        "93": "Non, non, ce n\u2019est pas une blague : Issa Hayatou est bien le nouveau patron de la FIFA. Suite \u00e0 la suspension de Sepp Blatter par la Commission d\u2019\u00e9thique, le Camerounais, vice-pr\u00e9sident du comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la FIFA et pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration africaine (CAF), se retrouve bombard\u00e9 pr\u00e9sident int\u00e9rimaire de la FIFA. S\u2019il fallait fournir une nouvelle preuve de la gouvernance aberrante du football mondial, on trouverait difficilement mieux. Comme Sepp Blatter dont il est devenu un ind\u00e9fectible soutien apr\u00e8s avoir un temps contest\u00e9 son pouvoir, Issa Hayatou r\u00e9pond \u00ab b\u00e9n\u00e9fices \u00bb quand on lui dit \u00ab corruption \u00bb et parle de \u00ab continuit\u00e9 \u00bb quand on le taxe d\u2019\u00ab autoritarisme \u00bb.  Sous son r\u00e8gne, entam\u00e9 en 1987, la CAF a vu son chiffre d\u2019affaires exploser. La CAN, son navire amiral, est devenu un \u00e9v\u00e9nement mondial, avec un beau jackpot \u00e0 la cl\u00e9 pour les droits TV. Une \u00e9volution parall\u00e8le \u00e0 celle de la Coupe du Monde de la FIFA. Comme au niveau mondial, cette explosion financi\u00e8re ne s\u2019est nullement accompagn\u00e9e d\u2019une \u00e9volution de la gouvernance. Sous sa pr\u00e9sidence, l\u2019opacit\u00e9 et le client\u00e9lisme r\u00e8gnent en ma\u00eetres. Les choses se sont m\u00eame aggrav\u00e9es : comme Sepp Blatter \u00e0 la t\u00eate de la FIFA, Issa Hayatou a fait \u00e9voluer les r\u00e8gles \u00e0 son avantage, au point d\u2019exercer aujourd\u2019hui un pouvoir absolu.  Un pouvoir autocratique  Et pourtant\u2026 Ag\u00e9 aujourd\u2019hui de 69 ans, Issa Hayatou \u00e9tait guett\u00e9 par la limite d\u2019\u00e2ge, fix\u00e9e initialement \u00e0 70 ans, pour occuper la pr\u00e9sidence de la Conf\u00e9d\u00e9ration africaine de football. Ce n\u2019est d\u00e9sormais plus le cas. Ladite r\u00e8gle a \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9e en avril dernier lors de l\u2019assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de l\u2019instance, au Caire. Fait significatif, la raison officielle de ce changement \u00e9voque une \u00ab mise en harmonie \u00bb des statuts de la CAF avec ceux de la FIFA. En r\u00e9alit\u00e9, la lev\u00e9e de cette contrainte constitue l\u2019ultime \u00e9tape d\u2019un renforcement des pr\u00e9rogatives du grand boss, plus que jamais en course pour sa propre succession. Avant ce changement \u00e0 son profit des textes sur la limite d\u2019\u00e2ge, le natif de Garoua (nord du Cameroun) s\u2019est \u00e9vertu\u00e9 \u00e0 \u00e9carter tous ses adversaires potentiels, qu\u2019ils soient d\u00e9clar\u00e9s ou non. Quitte \u00e0 monter les uns contre les autres.  Pour asseoir son pouvoir, Issa Hayatou a d\u2019abord mis fin \u00e0 toute vell\u00e9it\u00e9 rebelle du Sud-Africain Danny Jordaan, fort de la bonne organisation du Mondial 2010 dans son pays, puis a \u00e9cart\u00e9 Jacques Anouma. L\u2019ancien pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration ivoirienne de football souhaitait se pr\u00e9senter contre le sortant aux \u00e9lections pr\u00e9sidentielles de 2013. Une man\u0153uvre de l\u2019\u00e9quipe en place va l\u2019en emp\u00eacher. Le 3 septembre 2012, la CAF, r\u00e9unie en congr\u00e8s extraordinaire aux Seychelles, adopte une motion pr\u00e9voyant notamment que tout candidat souhaitant briguer le poste de pr\u00e9sident devait \u00eatre \u00ab membre (ou ex-membre) du comit\u00e9 ex\u00e9cutif \u00bb. Une condition non remplie alors par Jacques Anouma, de facto mis hors-jeu. Enfin, l\u2019Alg\u00e9rien Mohamed Raouraoua, son complice dans l\u2019\u00e9viction d\u2019Anouma, va tomber en disgr\u00e2ce au fur et \u00e0 mesure qu\u2019il s\u2019affirme comme un successeur potentiel d\u2019Hayatou. Avec le total manque de transparence dont elle est coutumi\u00e8re, la CAF attribue l\u2019organisation de la CAN 2017 au Gabon, alors que, de l\u2019avis g\u00e9n\u00e9ral, l\u2019Alg\u00e9rie pr\u00e9sentait de tr\u00e8s loin le meilleur dossier.  Corrompu par le Qatar ?  Conscient de l\u2019importance de son poids \u00e0 la FIFA pour son prestige continental, Hayatou y a toujours plac\u00e9 des hommes \u00e0 lui. Exit l\u00e0 aussi Jacques Anouma, place au Tunisien Tarek Bouchamaoui et au Congolais Constant Omari. Des fid\u00e8les du moment\u2026 Mais jusqu\u2019\u00e0 quand Issa Hayatou tiendra-t-il sans \u00eatre \u00e9clabouss\u00e9 par le \u00ab FIFAgate \u00bb ? Le volet suisse du scandale, qui porte sur l\u2019attribution des Mondiaux 2018 et 2022, a de quoi inqui\u00e9ter les dirigeants du football africain. Dix personnes ayant particip\u00e9 au processus d\u2019attribution en qualit\u00e9 de membres du comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la FIFA auraient d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 auditionn\u00e9es dans ce dossier. Parmi elles, trois dirigeants africains : l\u2019Ivoirien Jacques Anouma, l\u2019Egyptien Hany Abo Rida et un certain Issa Hayatou.  Soutiens sans faille de Sepp Blatter, les dirigeants africains ont depuis les oreilles qui sifflent. Dans un documentaire diffus\u00e9 par la cha\u00eene allemande ARD, la lanceuse d\u2019alerte Phaedra Almajid, ancienne membre du comit\u00e9 de candidature du Qatar, avait accus\u00e9 nomm\u00e9ment Anouma mais aussi le Nig\u00e9rian Amos Adamu et\u2026 Issa Hayatou (encore et toujours lui !) d\u2019avoir touch\u00e9 chacun un million et demi de dollars en \u00e9change d\u2019un vote en faveur du Qatar lors de l\u2019attribution de la Coupe du monde 2022. Une raison suppl\u00e9mentaire de trouver absurde la nomination, m\u00eame \u00e0 titre int\u00e9rimaire, d\u2019Issa Hayatou \u00e0 la pr\u00e9sidence de la FIFA.Patrick Juillard (R\u00e9daction Football365/FootSud)",
        "94": "Les suspensions pour 90 jours de Sepp Blatter et Michel Platini ont une cons\u00e9quence directe sur les gouvernances de la FIFA et de l\u2019UEFA. Ne pouvant exercer leur r\u00f4le, les deux dirigeants vont provisoirement \u00eatre remplac\u00e9s \u00e0 la t\u00eate de leur instance respective. Vice-pr\u00e9sident du comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la FIFA et pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration africaine (CAF), Issa Hayatou devient ainsi pr\u00e9sident int\u00e9rimaire de la FIFA, lui qui avait \u00e9t\u00e9 battu par Sepp Blatter \u00e0 l\u2019\u00e9lection de 2002. Quant \u00e0 l\u2019UEFA, elle sera provisoirement pr\u00e9sid\u00e9e par Angel Maria Villar en tant que premier vice-pr\u00e9sident de l\u2019instance europ\u00e9enne.Le parcours d\u2019Issa Hayatou n\u2019est pas exempt de faux-pas. En d\u00e9cembre 2011, le Camerounais avait ainsi \u00e9t\u00e9 sanctionn\u00e9 d\u2019un bl\u00e2me par le Comit\u00e9 international olympique (CIO), dont il est membre, pour avoir re\u00e7u une commission de la part d\u2019ISL (International Sport and Leisure), soci\u00e9t\u00e9 qui g\u00e9rait les droits marketings de la FIFA et qui a fait faillite en 2001. Issa Hayatou avait reconnu avoir per\u00e7u personnellement 15 244 euros (100 000 francs \u00e0 l\u2019\u00e9poque) en liquide de la part d\u2019ISL \u00e0 l\u2019occasion du 40eme anniversaire de la CAF en 1995. Le comit\u00e9 d\u2019\u00e9thique avait alors estim\u00e9 qu\u2019accepter ce don sans qu\u2019il n\u2019y ait de preuves de son versement dans les caisses de la CAF constituait un conflit d\u2019int\u00e9r\u00eat.Plus r\u00e9cemment en juin dernier, la BBC a diffus\u00e9 un reportage o\u00f9 Phaedra Almajid, ancienne employ\u00e9e de la CAF, accusait nomm\u00e9ment Issa Hayatou d\u2019avoir re\u00e7u des pots-de-vin dans le cadre de l\u2019attribution de la Coupe du Monde 2022 au Qatar. \u00ab Je n\u2019ai peur de rien car je n\u2019ai rien fait. Ma conscience est tranquille, avait alors r\u00e9agi l\u2019homme de 69 ans dans un entretien avec Jeune Afrique. Je n\u2019ai jamais vu cette femme de ma vie. Elle pr\u00e9tend que nous avons rencontr\u00e9 les gens du Qatar dans un h\u00f4tel en Angola. O\u00f9 ? Quand ? Elle l\u2019a dit une premi\u00e8re fois puis elle a admis qu\u2019elle avait menti. Un an plus tard, elle renouvelle ses accusations. Elle raconte n\u2019importe quoi ! On lui demande de fournir des preuves. Elle n\u2019en a pas apport\u00e9. \u00bb ",
        "95": "Ca y est, les dates de la Coupe du Monde 2022, qui aura lieu au Qatar, sont en enfin connues. Le premier Mondial de football de l\u2019Histoire qui aura lieu en hiver se d\u00e9roulera du 21 novembre au 18 d\u00e9cembre, jour de f\u00eate nationale au Qatar. C\u2019est la FIFA qui l\u2019a confirm\u00e9 ce vendredi.Ces dates, pour le moins in\u00e9dites, vont donc bouleverser le planning du football mondial o\u00f9 championnats et coupes nationales, mais \u00e9galement comp\u00e9titions internationales, vont devoir se mettre au diapason. Certaines traditions, comme le Boxing Day en Angleterre, ou les fameuses coupures internationales, n\u2019auront donc pas lieu. Les Coupes du Monde 2018 et 2022, qui suscitent actuellement la pol\u00e9mique, n\u2019ont pas fini de faire parler.",
        "96": "Ca y est, les dates de la Coupe du Monde 2022, qui aura lieu au Qatar, sont en enfin connues. Le premier Mondial de football de l\u2019Histoire qui aura lieu en hiver se d\u00e9roulera du 21 novembre au 18 d\u00e9cembre, jour de f\u00eate nationale au Qatar. C\u2019est la FIFA qui l\u2019a confirm\u00e9 ce vendredi.Ces dates, pour le moins in\u00e9dites, vont donc bouleverser le planning du football mondial o\u00f9 championnats et coupes nationales, mais \u00e9galement comp\u00e9titions internationales, vont devoir se mettre au diapason. Certaines traditions, comme le Boxing Day en Angleterre, ou les fameuses coupures internationales, n\u2019auront donc pas lieu. Les Coupes du Monde 2018 et 2022, qui suscitent actuellement la pol\u00e9mique, n\u2019ont pas fini de faire parler.",
        "97": "Bient\u00f4t une Coupe du Monde des L\u00e9gendes ? Selon France Football, le Qatar y travaille. Pour soigner son image, le pays du Golfe voudrait organiser cette comp\u00e9tition avec l\u2019aide de QSI (Qatar Sports Investments), \u00e9galement actionnaire du Paris Saint-Germain. Seize s\u00e9lections nationales d\u2019anciens joueurs de plus de 35 ans s\u2019affronteraient dans des matchs \u00e0 sept contre sept dans quatre groupes de quatre \u00e9quipes. Suivrait une phase finale.L\u2019hebdomadaire affirme que plusieurs anciennes stars ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 approch\u00e9es pour jouer mais aussi diriger les s\u00e9lections. Christian Karembeu prendrait ainsi les r\u00eanes d\u2019une \u00e9quipe de France compos\u00e9e en partie de membres de l\u2019Association France 98. Respectivement champion du monde en 2002 et 2006, Cafu et Fabio Cannavaro dirigeraient le Br\u00e9sil et l\u2019Italie. Quant \u00e0 l\u2019Espagne et l\u2019Angleterre, c\u2019est Michel Salgado et Michael Owen qui en prendraient la t\u00eate.Le Qatar, organisateur du Mondial 2022, souhaiterait lancer sa Coupe du Monde des L\u00e9gendes d\u00e8s 2016 puis tous les deux ans. Si l\u2019id\u00e9e d\u2019une premi\u00e8re \u00e9dition sur le Champ de Mars, \u00e0 Paris, avait \u00e9t\u00e9 envisag\u00e9e, c\u2019est plut\u00f4t \u00e0 Doha, dans un stade couvert, qu\u2019elle aurait lieu. Dans le futur est pr\u00e9vu de faire tourner l\u2019\u00e9preuve dans plusieurs pays. Pour attirer les anciennes stars, un d\u00e9fraiement de 10 000 \u00e0 15 000 dollars serait pr\u00e9vu par joueur et par jour, voire plus selon la notori\u00e9t\u00e9 de l\u2019ancien joueur.",
        "98": "Eric Champel, que pensez-vous de la destitution de J\u00e9r\u00f4me Valcke ?Surpris, je ne le suis pas. Il y a tout un chapitre dans \u00ab FIFA Gate \u00bb sur J\u00e9r\u00f4me Valcke o\u00f9 on explique qu\u2019il est au c\u0153ur de ce syst\u00e8me. L\u00e0, il y a de graves accusations port\u00e9es contre lui avec des mails, des preuves jug\u00e9es assez consistantes par la FIFA pour demander une enqu\u00eate et saisir le conseil d\u2019\u00e9thique. Evidemment, J\u00e9r\u00f4me Valcke d\u00e9ment fermement et va se d\u00e9fendre. Mais ce n\u2019est pas mineur. L\u2019accord \u00e9voqu\u00e9 par la FIFA hier \u00e9tait de 50% sur les b\u00e9n\u00e9fices r\u00e9alis\u00e9s par rapport au prix initial des billets. C\u2019est plus de deux millions de dollars qui sont partis ! Apr\u00e8s, on sait tr\u00e8s bien qu\u2019il y a des pr\u00e9c\u00e9dents qui ne datent pas d\u2019hier : corruption, pots de vins, des sommes consid\u00e9rables. C\u2019est quand m\u00eame le num\u00e9ro 2 de la FIFA qui accepte un deal qui est suppos\u00e9 lui rapporter beaucoup d\u2019argent. Une fois de plus, la FIFA est au centre de l\u2019attention. Les choses suivent leur cours et on n\u2019est pas au bout de nos surprises !On est en train de remonter la hi\u00e9rarchie de la FIFA petit \u00e0 petit ?C\u2019est facile de dire que l\u2019eau commence \u00e0 monter et va atteindre Sepp Blatter. Cet homme a 79 ans, il ne se repr\u00e9sentera pas et ne sera plus rien \u00e0 partir du 26 f\u00e9vrier prochain. Je ne pense pas que ni la justice suisse ni la justice am\u00e9ricaine ne fasse tout \u00e7a pour avoir la t\u00eate de Blatter. \u00c7a va beaucoup plus loin. Il y a \u00e9galement une histoire de contrat avec une entreprise de marketing qui \u00e9tait valable si la Coupe du monde revenait aux Etats-Unis. Or, J\u00e9r\u00f4me Valcke d\u00e9clarait bien avant le vote d\u2019attribution du Mondial 2022 que le Qatar aurait la comp\u00e9tition. L\u2019essentiel c\u2019est les conditions d\u2019attribution du Mondial 2018 et surtout 2022.Ce sont donc les hommes qui sont coupables et non la FIFA ?C\u2019est l\u2019\u00e9ternel d\u00e9bat. Ce n\u2019est pas la FIFA qui est corruptrice ou qui a distribu\u00e9 des pots de vins. Ce sont les dirigeants des conf\u00e9d\u00e9rations. Le scandale part de l\u2019Am\u00e9rique du Sud et ses \u00ab parrains \u00bb qui avaient organis\u00e9 tout un r\u00e9seau de corruption. Quelque part, Blatter est responsable parce qu\u2019il a couvert tout cela. Mais ce n\u2019est pas lui l\u2019instigateur. Il s\u2019en servait pour tenir tout le monde et assurer sa r\u00e9\u00e9lection. C\u2019est pour \u00e7a qu\u2019il ne peut pas rester en poste aujourd\u2019hui. La majorit\u00e9 de ceux qui sont dans le comit\u00e9 ex\u00e9cutif ne peuvent plus y si\u00e9ger. Il faut compl\u00e8tement renouveler la structure, amener de nouvelles t\u00eates et changer de mode de fonctionnement. C\u2019est un cercle vicieux dont il faut sortir.",
        "99": "Harold Mayne-Nicholls vient de payer le fait d\u2019avoir bris\u00e9 une clause de confidentialit\u00e9. Le comit\u00e9 d\u2019\u00e9thique de la FIFA a en effet d\u00e9cid\u00e9 de le suspendre sept ans de toute activit\u00e9 li\u00e9e au football sur le plan national et le plan international. Le Chilien \u00e9tait l\u2019ancien pr\u00e9sident du comit\u00e9 d\u2019\u00e9valuation des Mondiaux 2018 et 2022. Deux Coupes du Monde dont l\u2019attribution \u00e0 la Russie et au Qatar est notamment soup\u00e7onn\u00e9e de corruption. La FIFA n\u2019a pas donn\u00e9 plus de d\u00e9tails quant \u00e0 cette suspension. ",
        "100": "Sepp Blatter ne veut pas tomber tout seul. Emp\u00eatr\u00e9 dans un scandale de corruption gigantesque \u00e0 la FIFA depuis plusieurs semaines, le pr\u00e9sident de l\u2019instance mondiale du football, qui a annonc\u00e9 qu\u2019il d\u00e9missionnerait de ses fonctions en fin d\u2019ann\u00e9e, ne se retient plus pour l\u00e2cher des informations \u00e0 droite et \u00e0 gauche. Ce dimanche, c\u2019est Nicolas Sarkozy et le pr\u00e9sident allemand,\u00a0Christian Wulff, qui en prennent pour leur grade.Dans les colonnes du journal dominical allemand Welt, Blatter r\u00e9v\u00e8le que les chefs d\u2019Etat fran\u00e7ais et allemand auraient tent\u00e9 d\u2019influencer le vote d\u2019attribution des Coupe du Monde 2018 et 2022, respectivement remport\u00e9es par la Russie et le Qatar. \u00ab\u00a0Messieurs Wulff et Sarkozy ont tent\u00e9 d\u2019influencer leurs repr\u00e9sentants qui ont le droit de vote, d\u00e9nonce le pr\u00e9sident de la FIFA. Voil\u00e0 pourquoi nous avons maintenant une Coupe du Monde au Qatar. Ceux qui ont contribu\u00e9 \u00e0 cela doivent en prendre la responsabilit\u00e9.\u00a0\u00bb Sepp Blatter va plus loin et soup\u00e7onne le pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration allemande de football (DFB) d\u2019avoir re\u00e7u une recommandation de Christian Wulff, l\u2019incitant \u00e0 voter en faveur du Qatar \u00ab\u00a0pour des int\u00e9r\u00eats \u00e9conomiques\u00a0\u00bb.L\u2019ancien pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise n\u2019a jamais cach\u00e9 ses liens avec le Qatar. Tr\u00e8s proche de la nouvelle direction du PSG, Nicolas Sarkozy entretient des contacts de longue date avec le petit \u00e9mirat. En janvier 2013, France Football avait enqu\u00eat\u00e9 sur l\u2019attribution de la Coupe du Monde 2022 et avait d\u00e9nonc\u00e9 un \u00ab\u00a0Qatargate\u00a0\u00bb dans lequel Michel Platini et Nicolas Sarkozy seraient impliqu\u00e9s. A l\u2019\u00e9poque, l\u2019hebdomadaire fran\u00e7ais parlait d\u2019un \u00ab\u00a0fort lobbying\u00a0\u00bb du chef de l\u2019Etat en faveur de la candidature qatarie.",
        "101": "Non, Michel Platini n\u2019est pas pro-Qatar. M\u00eame si de nombreux supporters parisiens n\u2019en doutent pas compte tenu du fair-play financier qu\u2019il a mis en place et qui p\u00e9nalise le PSG depuis plusieurs mois. D\u2019autant plus apr\u00e8s sa pique contre le club de la Capitale lors de sa r\u00e9cente venue en France. Pourtant, le pr\u00e9sident de l\u2019UEFA, qui f\u00eate ce dimanche ses 60 ans, s\u2019est notamment vu reprocher son soutien au Qatar pour l\u2019obtention de la d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s controvers\u00e9e Coupe du Monde 2022. Et l\u2019entr\u00e9e de son fils, Laurent, au sein de QSI (Qatar Sports Investments) en 2011 n\u2019a pas arrang\u00e9 les choses. Aujourd\u2019hui directeur g\u00e9n\u00e9ral de Burrda Sport, la marque d\u2019une entreprise suisse li\u00e9e \u00e0 un fonds d\u2019investissement qatari, Laurent Platini a tenu \u00e0 d\u00e9fendre toute connivence entre son p\u00e8re et le Qatar.\u00ab Penser un seul instant que mon p\u00e8re est achetable sous pr\u00e9texte que je travaille pour des Qataris, c\u2019est hallucinant, s\u2019est insurg\u00e9 le Fran\u00e7ais de 36 ans dans Le Parisien dimanche. Les gens qui nous connaissent savent que nous sommes int\u00e8gres, l\u2019un comme l\u2019autre. Je suis rentr\u00e9 chez QSI en novembre 2011. D\u2019abord charg\u00e9 d\u2019un audit de l\u2019entit\u00e9 Burrda Sport puis en tant que directeur g\u00e9n\u00e9ral de la marque \u00e0 partir de f\u00e9vrier 2012. Comme j\u2019ai \u00e9t\u00e9 recrut\u00e9 ? En tant que responsable juridique du PSG jusqu\u2019en f\u00e9vrier 2009, je suis devenu un proche des actionnaires du club de l\u2019\u00e9poque, Colony Capital (ndlr : une entreprise am\u00e9ricaine). Ce sont eux qui m\u2019ont pr\u00e9sent\u00e9 notamment \u00e0 Nasser Al-Khela\u00effi (le pr\u00e9sident du PSG), lorsque le PSG est devenu la propri\u00e9t\u00e9 de QSI. Le contact s\u2019est fait de cette fa\u00e7on. \u00bb Michel devrait appr\u00e9cier l\u2019attention en cette f\u00eate des p\u00e8res\u2026",
        "102": "Vladimir Poutine continue de monter au front pour d\u00e9fendre SA Coupe du Monde 2018. Apr\u00e8s les r\u00e9v\u00e9lations de corruption \u00e0 la FIFA, les soup\u00e7ons se sont \u00e9galement port\u00e9s sur les attributions des deux prochaines Coupe du Monde. Celle de 2022 au Qatar ne finit plus d\u2019\u00eatre malmen\u00e9e et celle en Russie en 2018 commence \u00e0 entrer dans l\u2019\u0153il du cyclone. Le pr\u00e9sident russe y voit \u00e9videmment des man\u0153uvres des Etats-Unis et de la Grande-Bretagne pour r\u00e9cup\u00e9rer ces \u00e9ditions.Apr\u00e8s les Etats-Unis il y a quelques semaines, c\u2019est au tour de la Grande-Bretagne d\u2019en prendre pour son grade. \u00ab Nous voulions gagner. Et nous l\u2019avons fait l\u00e9galement. La Grande-Bretagne n\u2019a pas fait tout ce qu\u2019elle pouvait pour remporter l\u2019organisation de cette Coupe du Monde, a d\u00e9clar\u00e9 samedi Vladimir Poutine en conf\u00e9rence de presse selon des propos rapport\u00e9s par l\u2019AFP. Nous ne sommes coupables de rien. Nous nous sommes battus l\u00e9galement. Et nous pensons que cette d\u00e9cision ne peut \u00eatre chang\u00e9e. Les constructions des stades ont commenc\u00e9 et la prochaine Coupe du Monde arrive vite. \u00bb",
        "103": "Apr\u00e8s les Etats-Unis et la Suisse, au tour de l\u2019Australie de lancer une proc\u00e9dure judiciaire dans le FIFAGate. Dans le viseur de la police australienne\u00a0: l\u2019attribution de la Coupe du Monde 2022 au Qatar. A l\u2019origine de cette nouvelle enqu\u00eate, les d\u00e9clarations du pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration australienne de football, Frank Lowy, qui a accus\u00e9 mercredi le vote de d\u00e9signation du pays organisateur du Mondial 2022 de ne pas \u00eatre propre. \u00ab Nous avons propos\u00e9 une candidature propre. Je sais que \u00e7a n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 le cas pour d\u2019autres\u00a0\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 Lowy. Des propos vite tanc\u00e9s par le ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res du Qatar. \u00ab\u00a0Il n\u2019y a aucune possibilit\u00e9 que le Qatar se retire. Nous sommes confiants vis-\u00e0-vis des proc\u00e9dures en cours. Nous m\u00e9ritions de gagner parce que nous avions pr\u00e9sent\u00e9 le meilleur dossier. \u00bbLe patron du football australien en a \u00e9galement profit\u00e9 pour viser directement Jack Warner, inculp\u00e9 pour blanchiment, racket et corruption la semaine derni\u00e8re. Frank Lowy accuse en effet l\u2019ancien vice-pr\u00e9sident de la FIFA d\u2019avoir d\u00e9tourn\u00e9 500\u00a0000 \u20ac de donation australienne. \u00a0Une somme d\u2019argent destin\u00e9e \u00e0 la modernisation d\u2019un centre de formation \u00e0 Trinidad et Tobago, le pays de Warner, mais que ce dernier aurait \u00ab\u00a0d\u00e9tourn\u00e9 \u00e0 son profit\u00a0\u00bb selon Lowy l\u2019accusateur, pour favoriser la d\u00e9signation du Qatar comme pays h\u00f4te en 2022. Ce jeudi, dans un communiqu\u00e9, la police f\u00e9d\u00e9rale australienne a annonc\u00e9 \u00ab\u00a0enqu\u00eater sur les all\u00e9gations de d\u00e9tournement de fonds transf\u00e9r\u00e9s par la F\u00e9d\u00e9ration australienne de football \u00e0 la FIFA \u00bb.",
        "104": "Michel Platini(pr\u00e9sident de l\u2019UEFA / Communiqu\u00e9)La d\u00e9mission de Blatter est une d\u00e9cision difficile et courageuse. C\u2019est la bonne d\u00e9cision.J\u00e9r\u00f4me Champagne(ancien bras droit de Sepp Blatter / RMC)On verra avec le temps mais je crois que sa d\u00e9cision est int\u00e9ressante dans la mesure o\u00f9 les r\u00e9formes sont annonc\u00e9es et fondamentales. Je l\u2019ai moi-m\u00eame dit pendant longtemps, il faut rendre aux F\u00e9d\u00e9rations nationales le pouvoir au comit\u00e9 ex\u00e9cutif et on voit bien que tous les probl\u00e8mes, ces derniers jours, viennent des conf\u00e9d\u00e9rations. Je crois qu\u2019avec cette d\u00e9cision M.Blatter met clairement en avant le fait que c\u2019est la FIFA qui compte, en tant que gouvernement mondial du football. D\u2019une certaine fa\u00e7on, il se sacrifie pour elle, une structure qu\u2019il a beaucoup d\u00e9velopp\u00e9e et qu\u2019il aime beaucoup.Greg Dyke(pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration anglaise / Guardian)Il se retire. Il est parti. R\u00e9jouissons-nous\u2026 Il n\u2019y a rien d\u2019honorable dans ce qu\u2019a fait Monsieur Blatter. Il n\u2019y a rien eu d\u2019honorable chez lui depuis des ann\u00e9es. (\u2026) Les \u00e9v\u00e9nements de la semaine derni\u00e8re ont d\u00e9bouch\u00e9 sur quelque chose qui l\u2019a pouss\u00e9 \u00e0 d\u00e9missionner. Enfin, nous allons pouvoir mettre de l\u2019ordre \u00e0 la FIFA. Nous allons pouvoir nous int\u00e9resser \u00e0 ces deux coupes du monde. Si j\u2019\u00e9tais le Qatar, en ce moment, je ne serais pas tr\u00e8s \u00e0 l\u2019aise.Fr\u00e9d\u00e9ric Thiriez (pr\u00e9sident de la LFP / Communiqu\u00e9)Triste soir pour le football mondial. Maintenant, ce qui m\u2019int\u00e9resse ce n\u2019est pas le pass\u00e9, c\u2019est l\u2019avenir. Il y a un homme dont le nom s\u2019impose, Michel Platini. Parce qu\u2019il a \u00e9t\u00e9 un immense joueur. Ensuite, il s\u2019est r\u00e9v\u00e9l\u00e9 un tr\u00e8s, tr\u00e8s grand dirigeant \u00e0 la t\u00eate de la conf\u00e9d\u00e9ration europ\u00e9enne. Donc je pense que l\u2019avenir de la FIFA, c\u2019est Michel Platini. Il y a deux choses fondamentales \u00e0 faire, transparence et coll\u00e9gialit\u00e9. J\u2019ai consacr\u00e9 une bonne partie de ma vie au football, je me bats pour un football propre, pour le respect d\u2019une \u00e9thique et des valeurs. Et \u00e7a m\u2019en co\u00fbte beaucoup parfois. Je souhaiterais que cette affaire fasse la d\u00e9monstration devant tout le monde qu\u2019il faut sauver le football, le pr\u00e9server par-dessus tout. Croyez-moi, c\u2019est le plus merveilleux sport au monde qui r\u00e9unit tous les peuples quelque soient leurs diff\u00e9rences, autour d\u2019un m\u00eame jeu. Et \u00e7a, il faut absolument le pr\u00e9server.Michael van Praag(pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration n\u00e9erlandaise / AFP)C\u2019est une tr\u00e8s bonne nouvelle. Je vais d\u2019abord m\u2019entretenir avec diff\u00e9rentes parties prenantes la semaine prochaine \u00e0 Berlin (ndlr : lors du comit\u00e9 ex\u00e9cutif de l\u2019UEFA en marge de la finale de la Ligue des Champions). Ensuite, j\u2019envisagerai quels seront mes plansPhilippe Piat(pr\u00e9sident de la FIFPro, le syndicat des joueurs professionnels / RMC)C\u2019est un coup de tonnerre, un \u00e9tonnement. Mais, en m\u00eame temps, le chemin qu\u2019il fallait presque imaginer. Compte tenu des pressions et de ce qui s\u2019est pass\u00e9 ces derniers jours, c\u2019est un coup de tonnerre. Mais, en m\u00eame temps, ce n\u2019est pas une surprise. C\u2019est une logique. Aujourd\u2019hui, l\u2019\u00e9tat de la FIFA n\u00e9cessite un changement, sinon ce n\u2019est plus possible de travailler. Maintenant, les questions qui se posent sont : quelles r\u00e9formes, comment et avec qui ? C\u2019est peut-\u00eatre le moment crucial pour que ces choses-l\u00e0 soient faites.Franz Beckenbauer (champion du monde 1974, pr\u00e9sident d\u2019honneur du Bayern Munich / AFP)C\u2019est une d\u00e9cision raisonnable. La pression \u00e9tait trop grande. Qu\u2019il porte ou pas une responsabilit\u00e9 dans les scandales, il n\u2019aurait jamais retrouv\u00e9 le calme. Le probl\u00e8me de la FIFA tient au syst\u00e8me.Wolfgang Niersbach(pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration allemande / AFP)C\u2019est une d\u00e9cision juste, qui s\u2019imposait. Nous avons besoin pour le football d\u2019int\u00e9grit\u00e9, de s\u00e9rieux, de cr\u00e9dibilit\u00e9 et \u00e7a n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 le cas depuis longtemps. Tous les probl\u00e8mes ne sont pas r\u00e9solus avec la d\u00e9mission de Blatter mais avec lui, \u00e0 peine quelques probl\u00e8mes auraient pu \u00eatre r\u00e9solus.Joseph-Antoine Bell (candidat \u00e0 la pr\u00e9sidence de la F\u00e9d\u00e9ration camerounaise / Sport365)Il a \u00e9t\u00e9 logique avec lui-m\u00eame. (\u2026) Il s\u2019est rendu compte qu\u2019il ne pouvait pas \u00e9chapper aussi longtemps aux affaires. Je ne crois pas que ce soit une mauvaise nouvelle pour le football africain. C\u2019est le cas pour certains dirigeants du football africain. (\u2026) Le football africain n\u2019a pas plus int\u00e9r\u00eat \u00e0 la magouille que tout autre football. (\u2026) Ce qui est mauvais pour Hayatou n\u2019est pas forc\u00e9ment mauvais pour l\u2019Afrique ? Je ne crois pas que l\u2019Afrique ait les moyens de pr\u00e9senter un candidat et en plus dans cette situation. (\u2026) Platini ? Je ne crois pas que l\u2019Afrique le soutiendra en cas de candidature. Mais il n\u2019y a pas de raison pour que Platini se pr\u00e9sente. Il a vot\u00e9 pour le Qatar (ndlr : pour la Coupe du Monde 2022). Parmi les gens qui doivent d\u00e9missionner, il y a Platini.[sondage=3092]",
        "105": "Sepp Blatter ne cesse d\u2019affirmer qu\u2019il n\u2019a aucune responsabilit\u00e9 directe dans les diff\u00e9rents scandales qui \u00e9branlent actuellement la FIFA. Mais le pr\u00e9sident de l\u2019instance mondiale, r\u00e9cemment r\u00e9\u00e9lu pour un cinqui\u00e8me mandat de quatre ans, pourrait avoir \u00e0 faire \u00e0 la justice de son pays. Dans le cadre de l\u2019enqu\u00eate ouverte par la justice suisse concernant un possible blanchiment d\u2019argent dans le cadre du processus d\u2019attribution de la Coupe du Monde 2018 \u00e0 la Russie et de la Coupe du Monde 2022 au Qatar, une dizaine officiels de la FIFA devraient ainsi \u00eatre prochainement entendus.Selon le quotidien britannique The Sunday Times, un des ces officiels pourraient \u00eatre ni plus ni moins que Sepp Blatter lui-m\u00eame. N\u00e9anmoins, l\u2019omnipotent pr\u00e9sident de la FIFA depuis 1998, qui d\u00e9marre \u00e0 peine son cinqui\u00e8me mandat \u00e0 la t\u00eate de la F\u00e9d\u00e9ration Internationale de football, ne serait pas directement vis\u00e9 pas ces accusations venant de la justice suisse, lui qui ne cesse de marteler qu\u2019il n\u2019est responsable de rien et qu\u2019il n\u2019est inform\u00e9 de rien concernant les diff\u00e9rentes malversations pr\u00e9sum\u00e9es au sein de son organisation.",
        "106": "Sepp Blatter ne cesse d\u2019affirmer qu\u2019il n\u2019a aucune responsabilit\u00e9 directe dans les diff\u00e9rents scandales qui \u00e9branlent actuellement la FIFA. Mais le pr\u00e9sident de l\u2019instance mondiale, r\u00e9cemment r\u00e9\u00e9lu pour un cinqui\u00e8me mandat de quatre ans, pourrait avoir \u00e0 faire \u00e0 la justice de son pays. Dans le cadre de l\u2019enqu\u00eate ouverte par la justice suisse concernant un possible blanchiment d\u2019argent dans le cadre du processus d\u2019attribution de la Coupe du Monde 2018 \u00e0 la Russie et de la Coupe du Monde 2022 au Qatar, une dizaine officiels de la FIFA devraient ainsi \u00eatre prochainement entendus.Selon le quotidien britannique The Sunday Times, un des ces officiels pourraient \u00eatre ni plus ni moins que Sepp Blatter lui-m\u00eame. N\u00e9anmoins, l\u2019omnipotent pr\u00e9sident de la FIFA depuis 1998, qui d\u00e9marre \u00e0 peine son cinqui\u00e8me mandat \u00e0 la t\u00eate de la F\u00e9d\u00e9ration Internationale de football, ne serait pas directement vis\u00e9 pas ces accusations venant de la justice suisse, lui qui ne cesse de marteler qu\u2019il n\u2019est responsable de rien et qu\u2019il n\u2019est inform\u00e9 de rien concernant les diff\u00e9rentes malversations pr\u00e9sum\u00e9es au sein de son organisation.",
        "107": "L\u2019UEFA n\u2019a pas obtenu gain de cause aupr\u00e8s de la FIFA. Alors que les dirigeants de la conf\u00e9d\u00e9ration europ\u00e9enne ont r\u00e9p\u00e9t\u00e9 depuis des mois qu\u2019il souhaitaient avoir quatorze places pour la prochaine Coupe du Monde en 2018 en Russie, sans compter le pays organisateur, le Comit\u00e9 Ex\u00e9cutif de l\u2019instance mondiale a d\u00e9cid\u00e9 de ne rien changer. Pour les deux prochaines Coupe du Monde, Russie 2018 et Qatar 2022, l\u2019Europe en restera \u00e0 treize places et sera le plus gros contingent. L\u2019Afrique conserve ses cinq places alors que l\u2019Asie et l\u2019Am\u00e9rique du Sud en restent \u00e0 4 places assur\u00e9es et un barragiste. L\u2019Am\u00e9rique du Nord, centrale et cara\u00efbe reste \u00e0 trois places assur\u00e9es et un barragiste quand l\u2019Oc\u00e9anie doit composer uniquement avec une place de barragiste, ce qui limite ses capacit\u00e9s \u00e0 \u00eatre repr\u00e9sent\u00e9e en phase finale de la Coupe du Monde.Alors que les deux prochaines Coupes du Monde sont encore loin, la FIFA se tourne d\u00e9j\u00e0 vers l\u2019\u00e9dition 2026. A ce sujet, le Comit\u00e9 Ex\u00e9cutif a confirm\u00e9 que les r\u00e8glements de la FIFA seront appliqu\u00e9s \u00e0 la lettre lors de l\u2019attribution de l\u2019organisation. Toutes les f\u00e9d\u00e9rations seront autoris\u00e9es \u00e0 faire acte de candidature aupr\u00e8s de la FIFA, sauf celles appartenant \u00e0 la m\u00eame conf\u00e9d\u00e9ration que le pays organisateur de l\u2019\u00e9dition pr\u00e9c\u00e9dente. Dans le cas de l\u2019attribution de la Coupe du Monde 2026, les pays appartenant \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration Asiatique de football, \u00e0 laquelle appartient le Qatar, ne pourront pas briguer cet honneur, ouvrant la porte principalement \u00e0 l\u2019Am\u00e9rique du Nord, qui n\u2019a pas re\u00e7u le Mondial depuis 1994.",
        "108": "Sepp Blatter jubile. R\u00e9\u00e9lu malgr\u00e9 tout pr\u00e9sident de la FIFA pour un cinqui\u00e8me mandat, le pr\u00e9sident de la FIFA n\u2019a pas tard\u00e9 avant de r\u00e9pondre aux diff\u00e9rentes accusations \u00e0 son encontre et \u00e0 l\u2019encontre de l\u2019instance mondiale. A la veille du vote, un Michel Platini \u00ab d\u00e9pit\u00e9, \u00e9coeur\u00e9 \u00bb avait clairement appel\u00e9 \u00e0 voter pour le Prince Ali contre Sepp Blatter. Une prise de position que le pr\u00e9sident de la FIFA a qualifi\u00e9e de \u00ab haine, venue non pas seulement d\u2019une personne \u00e0 l\u2019UEFA, mais d\u2019une organisation, l\u2019UEFA, qui n\u2019a pas compris qu\u2019en 1998 je suis devenu pr\u00e9sident. \u00bb Face \u00e0 cette attaque directe, Sepp Blatter s\u2019est tout de m\u00eame dit pr\u00eat \u00e0 pardonner. \u00ab Je pardonne \u00e0 tout le monde, mais je n\u2019oublie pas \u00bb a assur\u00e9 le pr\u00e9sident de la FIFA dans un entretien accord\u00e9 \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision publique suisse suite \u00e0 son \u00e9lection. Cet affrontement direct entre l\u2019UEFA et la FIFA pourrait nuire aux relations entre les deux entit\u00e9s, mais cela ne semble pas effrayer Sepp Blatter, confiant en les synergies existantes entre elles. \u00ab Nous ne pouvons pas vivre sans l\u2019UEFA et l\u2019UEFA ne peut pas vivre sans nous \u00bb ajoute le pr\u00e9sident de la FIFA.Reste que l\u2019UEFA pourrait se mettre en ordre de marche prochainement. Une r\u00e9union de crise est d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9vue la semaine prochaine \u00e0 l\u2019occasion de la finale de la Ligue des Champions \u00e0 Berlin. Si l\u2019id\u00e9e d\u2019un boycott europ\u00e9en des deux prochaines Coupes du Monde en Russie et au Qatar ne devrait pas faire beaucoup de chemin, les relations FIFA-UEFA pourrait se rafra\u00eechir dans les semaines \u00e0 venir. \u00ab Si M.Blatter est le pr\u00e9sident, nous nous r\u00e9unirons \u00e0 Berlin pour discuter du futur de nos relations avec la FIFA, avait d\u00e9clar\u00e9 le pr\u00e9sident de l\u2019UEFA avant l\u2019\u00e9lection. M\u00eame David Gill dit qu\u2019il ne veut pas participer \u00e0 un nouveau mandat. Peut-\u00eatre que d\u2019autres ne voudront pas participer au comit\u00e9 ex\u00e9cutif. \u00bb Michel Platini a aussi mis en doute l\u2019id\u00e9e d\u2019une scission UEFA-FIFA \u00e0 moyen terme. \u00ab Je ne le souhaite pas. \u00c7a va \u00eatre une discussion importante \u00bb a d\u00e9clar\u00e9 Michel Platini. A voir ce qui sortira de cette r\u00e9union au sommet et si David Gill mettra sa menace \u00e0 ex\u00e9cution.La fronde qui a men\u00e9 \u00e0 l\u2019interpellation de plusieurs hauts dirigeants de la FIFA est partie des Etats-Unis. Un Sepp Blatter \u00ab choqu\u00e9 \u00bb par les accusations de corruption g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e venue de la ministre de la justice am\u00e9ricaine, et dans une posture peut-\u00eatre parano\u00efaque, ne croit pas une seconde \u00e0 une co\u00efncidence. \u00ab Il y a des signes qui ne trompent pas : les Am\u00e9ricains \u00e9taient candidats \u00e0 la Coupe du Monde de 2022 et ils ont perdu. Les Anglais \u00e9taient candidats \u00e0 la Coupe du Monde 2018 et ils ont perdu. C\u2019est justement avec les m\u00e9dias anglais et les Am\u00e9ricains que le mouvement est venu\u2026 Si les Am\u00e9ricains ont \u00e0 faire avec des d\u00e9lits d\u2019argent ou de droit commun qui concernent des citoyens nord ou sud-am\u00e9ricains, qu\u2019ils les arr\u00eatent l\u00e0-bas, mais pas \u00e0 Zurich alors qu\u2019il y a un congr\u00e8s. \u00bb Et il fait un lien assez particulier entre l\u2019opposition venue du Prince Ali et celle des Etats-Unis. \u00ab N\u2019oublions pas qu\u2019ils (Etats-Unis) sont le sponsor num\u00e9ro un du Royaume hach\u00e9mite, donc de mon adversaire (battu, le prince Ali), cette affaire ne sent pas bon. \u00bb Ces accusations venues de nulle part semble sonner creux face aux accusations de corruption qui entourent Sepp Blatter et la FIFA.",
        "109": "La mascarade annonc\u00e9e a bien eu lieu \u00e0 Zurich. R\u00e9unies au si\u00e8ge de la FIFA, les 209 F\u00e9d\u00e9rations ont proc\u00e9d\u00e9 au vote vendredi apr\u00e8s-midi pour \u00e9lire un nouveau pr\u00e9sident pour les quatre prochaines ann\u00e9es. Nouveau pr\u00e9sident ? Pas vraiment car le tant critiqu\u00e9 Sepp Blatter a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu pour la cinqui\u00e8me fois d\u2019affil\u00e9e. Ag\u00e9 de 79 ans, le Suisse aura donc 83 ans lorsque son scrutin s\u2019ach\u00e8vera. Son adversaire, le Prince Ali, demi-fr\u00e8re du roi Abdallah II de Jordanie, n\u2019a comme pr\u00e9vu pas fait le poids par rapport \u00e0 celui qui est dans pr\u00e9sent au sein de l\u2019instance mondiale depuis 1975 ! Pourtant, le dirigeant suisse n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 \u00e9lu d\u00e8s le premier tour en r\u00e9coltant \u00ab seulement \u00bb 133 voix (sur 209) alors que 170 \u00e9taient n\u00e9cessaires pour clore l\u2019election. Mais, alors qu\u2019un second tour allait d\u00e9buter, le Prince Ali a annonc\u00e9 son retrait de la course, laissant \u00e0 Blatter l\u2019opportunit\u00e9 d\u2019\u00eatre \u00e9lu.C\u2019est dans un contexte extr\u00eamement perturb\u00e9 que Blatter a \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lu. Tout a commenc\u00e9 mercredi matin avec la r\u00e9v\u00e9lation de l\u2019arrestation de plusieurs membres de l\u2019instance dans un h\u00f4tel zurichois de la part de la justice am\u00e9ricaine. Avec pas moins de 47 chefs d\u2019accusation dont racket, fraude et blanchiment sur une p\u00e9riode de vingt-cinq ans, au cours de laquelle ces hauts responsables auraient sollicit\u00e9 et re\u00e7u plus de 150 millions de dollars en pots-de-vin et r\u00e9tro-commissions. Quelques heures plus tard, c\u2019est le si\u00e8ge m\u00eame de la FIFA qui a \u00e9t\u00e9 perquisitionn\u00e9 dans le cadre d\u2019une enqu\u00eate concernant l\u2019attribution des Coupes du Monde en 2018 en Russie et en 2022 au Qatar. Des scandales qui ont notamment conduit Michel Platini, le pr\u00e9sident de l\u2019UEFA, \u00e0 s\u2019exprimer. Le dirigeant fran\u00e7ais a demand\u00e9 aux F\u00e9d\u00e9rations europ\u00e9ennes de voter pour le Prince Ali et a m\u00eame demand\u00e9 la d\u00e9mission de Blatter.Une requ\u00eate rejet\u00e9e par le Suisse qui est revenu juste avant son \u00e9lection sur les affaires qui \u00e9branlent son organisation depuis quelques heures. \u00ab On n\u2019a pas besoin de r\u00e9volution mais on a toujours besoin d\u2019\u00e9volution. On me rend responsable de ces temp\u00eates qui nous ont \u00e9branl\u00e9s ces derniers jours. D\u2019accord, je prends cette responsabilit\u00e9. Je veux remonter le chemin. A la fin de mon mandat, je pourrai rendre une FIFA sortie de la temp\u00eate, forte et qui aura assez de garde-fous pour faire fi des interventions politiques \u00e0 droite ou \u00e0 gauche. (\u2026) Nous avons l\u2019obligation de lutter contre la corruption, un mot qui est partout mais on doit garder notre maison contre toutes les autre interf\u00e9rences : le racisme, la manipulation des matchs, le dopage et la violence. Vous savez avec qui vous avez \u00e0 faire. Je voudrais continuer avec vous. \u00bb Blatter a donc \u00e9t\u00e9 entendu. Ses d\u00e9tracteurs attendront d\u00e9sormais avec une certaine impatience les suites des enqu\u00eates men\u00e9es par la justice am\u00e9ricaine. Et la collaboration UEFA-FIFA s\u2019annonce d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 explosive.[sondage=3074]",
        "110": "\u00ab La Conf\u00e9d\u00e9ration Africaine de Football s\u2019oppose \u00e0 tout report du 65eme Congr\u00e8s de la FIFA et de l\u2019\u00e9lection \u00e0 la pr\u00e9sidence pr\u00e9vue le 29 mai 2015 \u00e0 Zurich. Au cours de la r\u00e9union de la conf\u00e9d\u00e9ration tenue le 27 mai 2015 \u00e0 Zurich, la CAF a r\u00e9it\u00e9r\u00e9 son soutien \u00e0 la candidature de Sepp Blatter \u00e0 cette \u00e9lection \u00bb, indique la CAF sur son site officiel. On ne saurait \u00eatre plus clair : face \u00e0 la vague de r\u00e9v\u00e9lations, devant le scandale qui enfle et la contestation qui gagne l\u2019Europe, la CAF reste fid\u00e8le au grand patron. Et l\u2019instance panafricaine de r\u00e9affirmer \u00ab sa disponibilit\u00e9 \u00e0 collaborer (\u2026) avec toutes les institutions qui s\u2019y engagent et souscrit \u00e0 la tol\u00e9rance z\u00e9ro vis-a-vis des contrevenants ind\u00e9pendamment de leur profil ou origine. D\u2019o\u00f9 son soutien int\u00e9gral et permanent au train de mesures impuls\u00e9es \u00e0 la FIFA depuis quelques ann\u00e9es pour l\u2019am\u00e9lioration de la gouvernance. \u00bb L\u2019Afrique cit\u00e9e dans les deux enqu\u00eatesDerri\u00e8re cette langue de bois, ce \u00ab circulez, y a rien \u00e0 voir \u00bb verbeux, se cache une solidarit\u00e9 beaucoup moins avouable : celle des gouvernants inamovibles partageant le m\u00eame agenda. Et les m\u00eames craintes. Comme la FIFA, la CAF appara\u00eet \u00e0 des degr\u00e9s divers dans les deux volets du \u00ab FIFAgate \u00bb. L\u2019enqu\u00eate du FBI, tout d\u2019abord, porte entre autres sujets, sur les conditions d\u2019attribution du Mondial 2010 \u00e0 l\u2019Afrique du Sud. La F\u00e9d\u00e9ration sud-africaine a beau avoir bott\u00e9 en touche mercredi, les investigations vont se poursuivre. Mais c\u2019est surtout le volet suisse du Fifagate qui a de quoi inqui\u00e9ter les dirigeants du football africain. \u00ab Dix personnes ayant particip\u00e9 au processus d\u2019attribution [\u2026] en qualit\u00e9 de membres du comit\u00e9 ex\u00e9cutif 2010 doivent \u00eatre auditionn\u00e9es par le minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration (MPC) et par la police judiciaire f\u00e9d\u00e9rale (PJF) \u00bb, indique le MPC, qui pr\u00e9cise que lesdites personnes \u00ab doivent \u00eatre entendues en tant que personnes appel\u00e9es \u00e0 donner des renseignements. \u00bb Hayatou dans le viseurLes enqu\u00eateurs suisses s\u2019int\u00e9ressent en premier lieu aux trois dirigeants africains qui \u00e9taient d\u00e9j\u00e0 membres du comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la FIFA \u00e0 l\u2019\u00e9poque du choix de la Russie et du Qatar : il s\u2019agit de l\u2019inamovible pr\u00e9sident de la CAF, le Camerounais Issa Hayatou, de l\u2019Ivoirien Jacques Anouma et de l\u2019Egyptien Hany Abo Rida. S\u2019il est peu probable de voir tout ce beau monde se \u00ab mettre \u00e0 table \u00bb, la m\u00e9canique du soup\u00e7on se trouve accentu\u00e9e pour des dirigeants dont les oreilles sifflaient d\u00e9j\u00e0 fortement. Dans un documentaire diffus\u00e9 derni\u00e8rement par la cha\u00eene allemande ARD, la lanceuse d\u2019alerte Phaedra Almajid, ancienne membre du comit\u00e9 de candidature du Qatar, avait accus\u00e9 nomm\u00e9ment Hayatou, Anouma mais aussi le Nig\u00e9rian Amos Adamu d\u2019avoir touch\u00e9 chacun un million et demi de dollars en \u00e9change d\u2019un vote en faveur du Qatar lors de l\u2019attribution de la Coupe du monde 2022. L\u2019accord de corruption aurait bel et bien \u00e9t\u00e9 conclu dans cet h\u00f4tel de Luanda en janvier 2010, en marge du Congr\u00e8s de la CAF. Un Congr\u00e8s financ\u00e9 \u00e0 grands renforts de p\u00e9trodollars par le\u2026 Qatar. Quelques mois avant le vote fatidique.Patrick Juillard (R\u00e9daction Football365/FootSud)",
        "111": "Nouveau scandale \u00e0 la FIFA ! Alors que Sepp Blatter voit des affaires \u00e9clater ces derniers mois autour de lui sans jamais l\u2019atteindre, son organisation aurait fait l\u2019objet d\u2019une grosse op\u00e9ration polici\u00e8re mercredi matin \u00e0 Zurich (Suisse). Et ce seulement deux jours avant l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle (Blatter et le Prince Ali sont les deux derniers candidats en course). Selon The New York Times, les autorit\u00e9s suisses auraient men\u00e9 une op\u00e9ration de grande envergure afin d\u2019arr\u00eater six hauts membres de la FIFA avant de les extrader vers les Etats-Unis, o\u00f9 ils devront r\u00e9pondre \u00e0 des accusations de corruption. Cette arrestation se serait d\u00e9roul\u00e9e au Baur au Lac, un h\u00f4tel cinq \u00e9toiles pr\u00e8s du lac de Zurich, dans le calme. Deux hommes au moins auraient \u00e9t\u00e9 menott\u00e9s.Selon le quotidien am\u00e9ricain, les charges couvrent des faits de corruption pr\u00e9sum\u00e9s commis sur les vingt derni\u00e8res ann\u00e9es. Les conditions d\u2019attribution de plusieurs \u00e9ditions de la Coupe du Monde sont notamment vis\u00e9es ainsi que des contrats de marketing et de droits de retransmission t\u00e9l\u00e9. Plus de dix responsables devraient \u00eatre inculp\u00e9s et leurs noms devraient \u00eatre connus mercredi par un tribunal f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 New York. Selon The NY Times, Jeffrey Webb (Iles Ca\u00efmans), Eugenio Figueredo (Uruguay) et Jack Warner (Trinit\u00e9-et-Tobago) devraient faire partie des noms incrimin\u00e9s. Des accusations qui pourraient affaiblir Blatter \u00e0 quelques heures d\u2019un scrutin qui \u00e9tait bien parti pour le voir \u00e9lire pour un cinqui\u00e8me mandat d\u2019affil\u00e9e\u2026 A signaler que dans le m\u00eame temps ou presque, le parquet suisse a ouvert une proc\u00e9dure p\u00e9nale contre X pour soup\u00e7on \u00ab de blanchiment d\u2019argent et gestion d\u00e9loyale \u00bb concernant l\u2019attribution des Coupes du Monde de football de 2018 (au Qatar) et 2022 (en Russie). Des documents \u00e9lectroniques ont ainsi \u00e9t\u00e9 saisis au si\u00e8ge de la FIFA \u00e0 Zurich. \u00ab Les enrichissements ill\u00e9gitimes se seraient d\u00e9roul\u00e9s en partie au moins en Suisse \u00bb, a confi\u00e9 le minist\u00e8re de la Justice suisse \u00e0 l\u2019AFP, qui a indiqu\u00e9 que cette proc\u00e9dure p\u00e9nale est ouverte depuis le 10 mars dernier.Jeffrey Webb : Pr\u00e9sident de la CONCACAF (Conf\u00e9d\u00e9ration de football d\u2019Am\u00e9rique du Nord, d\u2019Am\u00e9rique centrale et des Cara\u00efbes), originaire des \u00efle Ca\u00efmansEugenio Figueredo : Ex-pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration uruguayenne de 1997 \u00e0 2006, ainsi que de la CONMEBOL (Conf\u00e9d\u00e9ration sud-am\u00e9ricaine de football)Jack Warner : Ancien vice-pr\u00e9sident de la FIFAEduardo Li : Pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration costaricaine (FEDEFUTBOL)Julio Rocha : Pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration nicaraguayenne (FENIFUT)Costas Takkas : Attach\u00e9 du pr\u00e9sident de la CONCACAF et secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la F\u00e9d\u00e9ration des \u00eeles Ca\u00efmans (CIFA)Rafael Esquivel : Pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration v\u00e9n\u00e9zu\u00e9lienne (FVF)Jos\u00e9 Maria Marin : Ex-pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration br\u00e9silienne (CBF) jusqu\u2019en 2015Nicol\u00e1s Leoz : Ex-pr\u00e9sident paraguayen de la CONMEBOL de 1986 \u00e0 2013Alejandro Burzaco : Pr\u00e9sident d\u2019une agence marketing argentine et propri\u00e9taire de FOX Sports Am\u00e9rique latineAaron Davidson : Pr\u00e9sident de la NASL (l\u2019antichambre de la MLS) et d\u2019une agence marketing am\u00e9ricaineHugo Jinkis et Mariano Jinkis : Vice-pr\u00e9sident et pr\u00e9sident d\u2019une cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision argentineJos\u00e9 Marguiles : Interm\u00e9diaire qui aurait facilit\u00e9 des paiements ill\u00e9gaux",
        "112": "Difficile d\u2019effectuer son travail de journaliste au Qatar. Mais beaucoup plus dur d\u2019\u00eatre un expatri\u00e9 travaillant sur les chantiers de la Coupe du Monde 2022. Pour avoir voulu filmer un groupe de travailleurs n\u00e9palais, Mark Lobel, un reporter \u00e9conomique de la BBC bas\u00e9 \u00e0 Duba\u00ef, a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 et d\u00e9tenu 24 heures avec des membres de son \u00e9quipe, a rapport\u00e9 la cha\u00eene britannique lundi.\u00ab Soudainement, huit voitures blanches ont encercl\u00e9 notre v\u00e9hicule et nous ont dirig\u00e9s en vitesse vers une route secondaire, raconte le journaliste. Une dizaine de policiers nous ont fouill\u00e9s dans la rue, nous criant dessus lorsque nous avons essay\u00e9 de parler. Ils ont confisqu\u00e9 nos \u00e9quipements et des disques durs et nous ont conduits dans leur quartier g\u00e9n\u00e9ral. Plus tard, au commissariat de la ville, le cameraman, l\u2019interpr\u00e8te, le chauffeur et moi-m\u00eame sommes interrog\u00e9s s\u00e9par\u00e9ment par des agents du renseignement. L\u2019interrogatoire \u00e9tait hostile. \u00bbSaif Al-Thani, chef du bureau de presse du gouvernement du Qatar, a expliqu\u00e9 de son c\u00f4t\u00e9 que le journaliste et son \u00e9quipe avaient\u00a0viol\u00e9 la loi en essayant d\u2019entrer dans un camp de travailleurs :\u00a0\u00ab Le fait de faire intrusion dans une propri\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e est une violation de la loi au Qatar comme c\u2019est le cas dans la plupart des pays. \u00bb C\u2019est la deuxi\u00e8me fois depuis d\u00e9but 2015 que des journalistes sont arr\u00eat\u00e9s par la police qatarie. En mars dernier, des reporters des cha\u00eenes allemandes ARD et WRD avaient \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s alors qu\u2019ils filmaient une zone habit\u00e9e par des expatri\u00e9s. Interrog\u00e9s pendant 14 heures, ils avaient \u00e9t\u00e9 rel\u00e2ch\u00e9s sans qu\u2019aucun chef d\u2019accusation ne soit retenu contre eux. Un mois plus tard, ils avaient pu r\u00e9cup\u00e9rer leur mat\u00e9riel, endommag\u00e9 et vid\u00e9 de toutes leurs donn\u00e9es.",
        "113": "Les r\u00e9v\u00e9lations continuent au sujet de l\u2019attribution du Mondial 2022 au Qatar, fin 2010. Phaedra Almajid, ancienne membre du comit\u00e9 de candidature du Qatar, a lev\u00e9 un nouveau coin du voile dans un documentaire diffus\u00e9 la semaine derni\u00e8re par la cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision allemande ARD. La lanceuse d\u2019alerte avait nourri en d\u00e9cembre dernier les soup\u00e7ons de corruption \u00e0 l\u2019encontre de l\u2019\u00e9mirat, pr\u00e9cisant que trois dirigeants de la Conf\u00e9d\u00e9ration africaine de football, membres du comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la FIFA, \u00e9taient dans le coup. Elle a cette fois donn\u00e9 des noms : les trois dignitaires en question ne sont autres qu\u2019Issa Hayatou, pr\u00e9sident de la CAF depuis 1988, son ancien rival ivoirien Jacques Anouma et le Nig\u00e9rian Amos Adamu, d\u00e9j\u00e0 suspendu pour corruption. Les trois hommes auraient touch\u00e9 chacun un million et demi de dollars en \u00e9change d\u2019un vote en faveur du Qatar lors de l\u2019attribution de la Coupe du monde 2022. L\u2019accord de corruption aurait \u00e9t\u00e9 conclu en janvier 2010, en marge du Congr\u00e8s de la CAF \u00e0 Luanda. Un Congr\u00e8s financ\u00e9 \u00e0 grands renforts de p\u00e9trodollars par le\u2026 Qatar, avec lequel la CAF n\u2019a depuis cess\u00e9 de renforcer sa coop\u00e9ration.P.J (R\u00e9daction Football365/FootSud)",
        "114": "Les r\u00e9v\u00e9lations continuent au sujet de l\u2019attribution du Mondial 2022 au Qatar, fin 2010. Phaedra Almajid, ancienne membre du comit\u00e9 de candidature du Qatar, a lev\u00e9 un nouveau coin du voile dans un documentaire diffus\u00e9 la semaine derni\u00e8re par la cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision allemande ARD. La lanceuse d\u2019alerte avait nourri en d\u00e9cembre dernier les soup\u00e7ons de corruption \u00e0 l\u2019encontre de l\u2019\u00e9mirat, pr\u00e9cisant que trois dirigeants de la Conf\u00e9d\u00e9ration africaine de football, membres du comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la FIFA, \u00e9taient dans le coup. Elle a cette fois donn\u00e9 des noms : les trois dignitaires en question ne sont autres qu\u2019Issa Hayatou, pr\u00e9sident de la CAF depuis 1988, son ancien rival ivoirien Jacques Anouma et le Nig\u00e9rian Amos Adamu, d\u00e9j\u00e0 suspendu pour corruption. Les trois hommes auraient touch\u00e9 chacun un million et demi de dollars en \u00e9change d\u2019un vote en faveur du Qatar lors de l\u2019attribution de la Coupe du monde 2022. L\u2019accord de corruption aurait \u00e9t\u00e9 conclu en janvier 2010, en marge du Congr\u00e8s de la CAF \u00e0 Luanda. Un Congr\u00e8s financ\u00e9 \u00e0 grands renforts de p\u00e9trodollars par le\u2026 Qatar, avec lequel la CAF n\u2019a depuis cess\u00e9 de renforcer sa coop\u00e9ration.P.J (R\u00e9daction Football365/FootSud)",
        "115": "Alors que le fameux rapport Garcia semble avoir \u00e9t\u00e9 enterr\u00e9, une nouvelle pol\u00e9mique concernant la FIFA et le Qatar a vu le jour jeudi avec la parution d\u2019un livre \u00e9crit par deux journalistes du Sunday Times. Intitul\u00e9 \u00ab Ugly Game \u00bb (\u00ab Vilain Jeu \u00bb), cet ouvrage fait part de soup\u00e7ons concernant l\u2019attribution de l\u2019organisation de la Coupe du Monde 2022 au Qatar. Dans le viseur : des membres de la FIFA et surtout son pr\u00e9sident Sepp Blatter, qui brigue actuellement un cinqui\u00e8me mandat. Les deux journalistes anglais ont notamment \u00e9tabli une chronologie d\u2019\u00e9l\u00e9ments qui auraient jou\u00e9 en la faveur de la candidature qatarie. Ainsi, lors d\u2019un d\u00eener le 11 f\u00e9vrier 2008, Sepp Blatter aurait pouss\u00e9 pour que l\u2019\u00e9mir du Qatar propose sa candidature pour le Mondial. Une id\u00e9e qui n\u2019aurait pas convaincu Mohammed Bin Hammam, alors pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration asiatique et persuad\u00e9 que le Qatar ne pouvait pas gagner.Bin Hamman, qui doit sa fortune au contrat qui le lie avec la famille r\u00e9gnante du Qatar, ne peut cependant pas refuser la proposition devant un \u00e9mir enthousiaste. L\u2019entrepreneur qatari, qui avait soutenu Blatter lors des \u00e9lections de 1998 et de 2002, se serait donc laiss\u00e9 convaincre. Quelques ann\u00e9es plus tard, on retrouve les deux hommes \u00e0 Zurich (Suisse). Pr\u00e9cis\u00e9ment le 28 mai 2011. Sepp Blatter et Bin Hamman sont alors tous les deux candidats \u00e0 la pr\u00e9sidence de la FIFA et le Suisse aurait rencontr\u00e9 son adversaire en compagnie d\u2019un membre de la famille royale qatarie. Suite \u00e0 cette entrevue, Bin Hamman aurait d\u00e9cid\u00e9 de retirer sa candidature. Le tout quelques jours seulement avant l\u2019\u00e9lection. Selon les deux journalistes, ce retrait spontan\u00e9 aurait \u00e9t\u00e9 act\u00e9 en \u00e9change de la promesse du Suisse de d\u00e9fendre le dossier du Qatar pour la Coupe du Monde. Et ce alors que des premiers soup\u00e7ons de corruption \u00e9taient d\u00e9j\u00e0 n\u00e9s\u2026Des \u00e9l\u00e9ments bas\u00e9s sur des documents acquis gr\u00e2ce \u00e0 une source anonyme au sein de la FIFA mais \u00e9galement apr\u00e8s des rencontres avec des proches de Mohammed Bin Hammam. Le duo anglais aurait alors d\u00e9cid\u00e9 de les pr\u00e9senter \u00e0 la commission d\u2019\u00e9thique de la FIFA. Une proposition refus\u00e9e puisque cette commission aurait affirm\u00e9 d\u00e9j\u00e0 poss\u00e9der des \u00e9l\u00e9ments en ce sens, ce qui serait impossible selon les journalistes. De son c\u00f4t\u00e9, un porte-parole de la FIFA a affirm\u00e9 que les propos attribu\u00e9s aux deux dirigeants en 2008 n\u2019\u00e9taient pas corrects tandis que la rencontre de mai 2011 n\u2019aurait jamais eu lieu. Quoi qu\u2019il en soit, Mohammed Bin Hammam a \u00e9t\u00e9 banni \u00e0 vie de la FIFA en d\u00e9cembre 2012 au nom de malversations au sein de la Conf\u00e9d\u00e9ration asiatique.",
        "116": "Apr\u00e8s la Russie en 2018, le Qatar en 2022, la Coupe du Monde se d\u00e9roulera-t-elle au Kazakhstan ? L\u2019option peut \u00eatre s\u00e9rieusement envisag\u00e9e sachant que le pays (17 948 816 habitants) \u00e9tudierait actuellement la possibilit\u00e9 de se porter candidat \u00e0 l\u2019organisation de l\u2019\u00e9dition 2026. Le pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration kazakhe, Yerlan Kozhagapanov, \u00e9galement adjoint au maire de la ville d\u2019Astana, a fait savoir ce mardi que le dossier \u00e9tait actuellement \u00e0 l\u2019\u00e9tude.\u00ab Nous envisageons de nous engager dans la course \u00e0 l\u2019organisation du Mondial 2026. Nous sommes en train de discuter de cette question avec le gouvernement de mon pays et d\u2019\u00e9valuer quelles sont nos possibilit\u00e9s. Notre pays conna\u00eet un d\u00e9veloppement rapide, notre \u00e9conomie est en croissance. Pourquoi pas ? \u00bb Kozhagapanov a \u00e9galement confirm\u00e9 la volont\u00e9 du Kazakhstan d\u2019organiser aussi les Jeux d\u2019Hiver 2022.",
        "117": "Et de trois pour Michel Platini ! Non pas trois buts comme il pouvait le faire sur le terrain mais trois mandats \u00e0 la t\u00eate de l\u2019UEFA. L\u2019ancien meneur de jeu de la Juventus Turin a \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lu, par acclamation des pr\u00e9sidents des 54 F\u00e9d\u00e9rations affili\u00e9es \u00e0 l\u2019UEFA, \u00e0 la t\u00eate de la Conf\u00e9d\u00e9ration Europ\u00e9enne \u00e0 l\u2019occasion du Congr\u00e8s Ordinaire, organis\u00e9 \u00e0 Vienne. Seul candidat \u00e0 sa propre succession, Platini a \u00e9t\u00e9 reconduit dans ses fonctions pour un troisi\u00e8me mandat de quatre ans \u00e0 la t\u00eate de l\u2019UEFA. Celui qui a succ\u00e9d\u00e9 \u00e0 l\u2019omnipotent Lennart Johansson en 2007 et qui a \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lu par acclamation en 2011 au Grand Palais, \u00e0 Paris, pourrait effectuer son dernier mandat \u00e0 la t\u00eate de l\u2019UEFA. On lui pr\u00eate volontiers l\u2019ambition de briguer \u00e0 terme le poste de pr\u00e9sident de la FIFA, pour lequel Sepp Blatter devrait obtenir un cinqui\u00e8me mandat le 29 mai prochain face aux candidatures de Luis Figo, Michael van Praag et du prince jordanien Ali bin Al Hussein.Reste que les deux mandats de Michel Platini ne sont pas uniquement marqu\u00e9s par le succ\u00e8s. S\u2019il est parvenu \u00e0 imposer son id\u00e9e de fair-play financier pour limiter les risques pour les clubs europ\u00e9ens qualifi\u00e9s pour les comp\u00e9titions europ\u00e9ennes, \u00e0 r\u00e9former les comp\u00e9titions de clubs pour permettre une plus grande repr\u00e9sentation des petits pays, s\u2019il a impos\u00e9 son id\u00e9e d\u2019un Euro pour l\u2019Europe \u00e0 l\u2019occasion de l\u2019\u00e9dition 2020, l\u2019ancien num\u00e9ro 10 des Bleus est aussi l\u2019un de ceux qui ont vot\u00e9 en faveur du Qatar pour l\u2019attribution de la Coupe du Monde 2022. Pour son troisi\u00e8me mandat, Michel Platini a d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9 qu\u2019il souhaitait axer son action sur la lutte contre les discriminations et le racisme dans le football. Une cause bien dans l\u2019actualit\u00e9 du football europ\u00e9en apr\u00e8s les divers incidents qui ont eu lieu ces derni\u00e8res semaines autour de matchs de Ligue Europa, que ce soit \u00e0 Kiev ou \u00e0 Rotterdam. Une mani\u00e8re de surfer sur l\u2019actualit\u00e9, comme sait si bien le faire Michel Platini.",
        "118": "La Coupe du Monde 2022 continue de faire causer. Alors que l\u2019attribution au Qatar est toujours aussi floue, ce sont maintenant les conditions de travail sur les chantiers des stades qui reviennent sur le devant de la sc\u00e8ne. Si des m\u00e9dias britanniques avaient d\u00e9j\u00e0 tir\u00e9 la sonnette d\u2019alarme ces derniers mois, la pol\u00e9mique va prochainement monter d\u2019un cran avec une plainte d\u2019une ONG d\u00e9pos\u00e9e au parquet de Nanterre ce lundi, comme le r\u00e9v\u00e8le le quotidien Le Parisien. L\u2019association Sherpa accuse le groupe Vinci de proc\u00e9der \u00e0 de l\u2019esclavage moderne avec ses employ\u00e9s, des migrants venus pour la plupart d\u2019Inde, du N\u00e9pal et du Pakistan, charg\u00e9s de construire les enceintes pr\u00e9vues pour accueillir la comp\u00e9tition en novembre et d\u00e9cembre 2022.Dans un communiqu\u00e9, l\u2019association Sherpa a officialis\u00e9 le d\u00e9p\u00f4t de cette plainte devant le tribunal de Nanterre et expliqu\u00e9 les raisons qui l\u2019ont d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 porter cette affaire en justice. \u00ab Sherpa d\u00e9pose plainte pour les infractions de travail forc\u00e9, r\u00e9duction en servitude, et recel contre Vinci Construction Grands Projets (VCGP) et les dirigeants fran\u00e7ais de sa filiale Qatarie (QDVC), commises \u00e0 l\u2019encontre des migrants employ\u00e9s sur leurs chantiers au Qatar, annonce Sherpa dans son communiqu\u00e9. Les enqu\u00eates men\u00e9es sur place concluent \u00e0 l\u2019utilisation par ces entreprises de menaces diverses pour contraindre une population vuln\u00e9rable \u00e0 des conditions de travail et d\u2019h\u00e9bergement indignes et \u00e0 une r\u00e9mun\u00e9ration d\u00e9risoire. \u00bb Pour justifier cette plainte, l\u2019association Sherpa reprend les derni\u00e8res informations concernant les incidents survenus sur les diff\u00e9rents chantiers en cours au Qatar et y ajoute les fruits d\u2019une enqu\u00eate men\u00e9e sur place, dont les r\u00e9sultats pourraient \u00eatre accablants pour le Qatar, la FIFA et Vinci. \u00ab Les preuves d\u00e9noncent des conditions de travail inhumaines et dangereuses, en violation des lois internationales et m\u00eame locales, qui expliquent les fr\u00e9quents accidents et d\u00e9c\u00e8s sur les chantiers. Pire, les passeports sont confisqu\u00e9s par l\u2019entreprise et les travailleurs subissent des menaces s\u2019ils revendiquent leur droit \u00e0 de meilleures conditions de travail ou de logement, s\u2019ils d\u00e9sirent d\u00e9missionner ou changer d\u2019employeur. Ils sont ainsi contraints d\u2019accepter des conditions de travail indignes et sans rapport avec la r\u00e9mun\u00e9ration qu\u2019ils re\u00e7oivent. \u00bbPoint\u00e9 du doigt, le groupe Vinci a r\u00e9agi en r\u00e9futant tout ce que l\u2019association Sherpa a pu affirmer dans sa plainte. \u00ab Au Qatar, comme dans tous les pays dans lesquels Vinci intervient, le groupe respecte le droit local du travail et les droits fondamentaux \u00bb, assure le groupe de BTP fran\u00e7ais dans un communiqu\u00e9. De plus, Vinci assure que le libre acc\u00e8s aux passeports de ses collaborateurs est respect\u00e9 et que les temps de travail et de repos sont strictement respect\u00e9s. \u00bb Du c\u00f4t\u00e9 des autorit\u00e9s qataries, via l\u2019ambassade du Qatar en France contact\u00e9e par nos confr\u00e8res du Parisien, on assure que des efforts permanents pour am\u00e9liorer le sort des travailleurs migrants sont fait avec des r\u00e9formes importantes et la prochaine disparition de la \u00ab kafala \u00bb, loi locale obligeant tout \u00e9tranger voulant travailler au Qatar \u00e0 \u00eatre parrain\u00e9 par un Qatari. Cette plainte va malgr\u00e9 tout relancer l\u2019id\u00e9e d\u2019un retrait de l\u2019organisation du Mondial au Qatar face aux diff\u00e9rentes pol\u00e9miques.",
        "119": " Fr\u00e9d\u00e9ric Thiriez ne s\u2019occupe pas que des championnats fran\u00e7ais. Le pr\u00e9sident de la Ligue de football professionnel est \u00e9galement celui de l\u2019Association des ligues europ\u00e9ennes (EPFL). Et la confirmation de la tenue de la Coupe du Monde 2022 au Qatar en hiver ne semble pas avoir du tout plu \u00e0 son organisme. \u00ab L\u2019EPFL est pr\u00eate \u00e0 soutenir toutes les proc\u00e9dures l\u00e9gales que les Ligues pourraient conduire \u00e0 ce sujet \u00e0 l\u2019avenir, a affirm\u00e9 le dirigeant fran\u00e7ais lors d\u2019une conf\u00e9rence de presse donn\u00e9e \u00e0 Barcelone, selon des propos retranscrits par l\u2019AFP. Le changement de date cr\u00e9e de s\u00e9rieux dommages aux championnats europ\u00e9ens d\u2019un point de vue sportif et financier. Cette d\u00e9cision tr\u00e8s d\u00e9cevante soul\u00e8ve de s\u00e9rieuses questions concernant les motivations de beaucoup de personnes impliqu\u00e9es dans la prise de d\u00e9cision et cela d\u00e9montre le manque de bonne gouvernance dans les organisations dirigeantes du football. \u00bb La FIFA avait pourtant annonc\u00e9 jeudi qu\u2019environ 370 M\u20ac allaient \u00eatre vers\u00e9s aux clubs en compensation pour la pr\u00e9sence de leurs joueurs lors des Mondiaux 2018 en Russie et 2022 au Qatar. Une mesure qui n\u2019a pas calm\u00e9 l\u2019Association des ligues europ\u00e9ennes, qui estime que tous les clubs, et pas seulement ceux qui fournissent des internationaux, doivent \u00eatre d\u00e9fendus dans cette affaire : \u00ab Aujourd\u2019hui, les int\u00e9r\u00eats de ces clubs ne sont pas prot\u00e9g\u00e9s. \u00bb",
        "120": "La FIFA a tranch\u00e9. En raison de temp\u00e9ratures contraires l\u2019\u00e9t\u00e9 \u00e0 la pratique du football, c\u2019est en hiver que se d\u00e9roulera la Coupe du Monde 2022 au Qatar. Le tournoi durera 28 jours et s\u2019ach\u00e8vera le dimanche 18 d\u00e9cembre, date \u00e0 laquelle a \u00e9t\u00e9 fix\u00e9e la finale, a indiqu\u00e9 jeudi le comit\u00e9 ex\u00e9cutif de l\u2019instance pr\u00e9sid\u00e9e par Sepp Blatter. Une d\u00e9cision qui pla\u00eet beaucoup \u00e0 No\u00ebl Le Gra\u00ebt. Interrog\u00e9 vendredi matin sur RTL, le pr\u00e9sident de la FFF n\u2019est d\u2019ailleurs pas inquiet pour l\u2019am\u00e9nagement des calendriers europ\u00e9ens. A commencer par celui de Ligue 1.\u00ab Je pense que c\u2019est pas mal. Le Qatar l\u2019a eue, sa Coupe du monde, c\u2019est des querelles inutiles de vouloir changer d\u00e9j\u00e0 le lieu. Ensuite, jouer l\u2019hiver l\u00e0-bas, c\u2019est une bonne d\u00e9cision \u2026 Je pense que le calendrier fran\u00e7ais peut s\u2019am\u00e9nager, on a le temps de bien regarder. Moi, j\u2019ai toujours \u00e9t\u00e9 partisan du moins jouer l\u2019hiver et prolonger davantage juin-juillet. C\u2019est peut-\u00eatre un test int\u00e9ressant pour l\u2019avenir. \u00bb [sondage=2790]",
        "121": "Les derniers doutes sont lev\u00e9s, la Coupe du Monde 2022 se d\u00e9roulera bel et bien en hiver. R\u00e9uni ce jeudi, le Comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la FIFA a en effet d\u00e9cid\u00e9 que la finale du Mondial qatari sera programm\u00e9e le 18 d\u00e9cembre, la date limite qui avait d\u2019ailleurs \u00e9t\u00e9 indiqu\u00e9 par Sepp Blatter (pr\u00e9sident). Sans surprise, cette \u00e9dition n\u2019aura donc pas lieu l\u2019\u00e9t\u00e9, notamment en raison de conditions climatiques trop s\u00e9v\u00e8res pour les joueurs. Alors que cette d\u00e9cision va susciter de nombreuses critiques ou attaques de la part des grands clubs europ\u00e9ens (par exemple), la FIFA souhaite un tournoi d\u2019une dur\u00e9e de vingt-huit jours. Il s\u2019agit aussi d\u2019\u00e9viter la concurrence directe de Jeux Olympiques d\u2019hiver.\u00ab C\u2019est la pire solution pour les championnats nationaux europ\u00e9ens, expliquait r\u00e9cemment Fr\u00e9d\u00e9ric Thiriez, le pr\u00e9sident de la LFP, sur RMC. Imaginez que pour les championnats anglais, fran\u00e7ais, allemands, italiens et espagnols, on doit s\u2019arr\u00eater en plein milieu du championnat, d\u00e9but novembre, et on ne va reprendre que pratiquement deux mois apr\u00e8s. Pendant ce temps-l\u00e0, que vont faire les joueurs ? Ils ne vont pas jouer, sauf ceux qui seront \u00e0 la Coupe du Monde. Les clubs seront priv\u00e9s de recettes. Le public va d\u00e9crocher du feuilleton du championnat, les t\u00e9l\u00e9visions comme les radios vont s\u2019en d\u00e9sint\u00e9resser, voire m\u00eame nous demander des dommages et int\u00e9r\u00eats, donc c\u2019est une catastrophe. \u00bbUn sentiement qui n\u2019est pas partag\u00e9 par tous les dirigeants du football fran\u00e7ais. \u00ab Je pense que le football ne pouvait se jouer qu\u2019en hiver au Qatar, temp\u00e8re, de son c\u00f4t\u00e9, No\u00ebl Le Gra\u00ebt, le pr\u00e9sident de la FFF, toujours sur RMC. Les dates me conviennent parfaitement, on arrivera \u00e0 bien r\u00e9gler notre calendrier. Je fais partie de ceux qui pensent que l\u2019on pourrait peut-\u00eatre jouer un peu plus longtemps l\u2019\u00e9t\u00e9, tout le temps, pas seulement lors de la saison 2021-2022. L\u2019hiver, nos terrains ne sont pas terribles. On a l\u2019obligation d\u2019\u00e9tudier le calendrier avec beaucoup d\u2019attention. Ce n\u2019est pas une catastrophe, on arrivera bien \u00e0 caser nos matchs. \u00bb On risque pourtant d\u2019en reparler encore et encore\u2026",
        "122": "En pleine campagne pour de r\u00e9\u00e9lection pour un cinqui\u00e8me mandat \u00e0 la t\u00eate de la FIFA, Sepp Blatter s\u2019est entretenu dimanche \u00e0 Doha avec l\u2019\u00e9mir du Qatar, le Cheick Tamim bin Hamad Al-Thani. Le Suisse s\u2019est notamment exprim\u00e9 sur les conditions de travail des ouvriers charg\u00e9s de construire les stades et les infrastructures en vue de la Coupe du Monde 2022\u00a0: \u00ab L\u2019engagement personnel de l\u2019\u00e9mir pour la sant\u00e9 des travailleurs me rend optimiste, d\u2019autant que j\u2019ai pu avoir un aper\u00e7u des am\u00e9liorations pr\u00e9vues pour l\u2019ensemble des travailleurs au Qatar, a affirm\u00e9 le pr\u00e9sident de la FIFA. Comme de nombreuses associations de d\u00e9fense des droits de l\u2019homme l\u2019ont r\u00e9cemment soulign\u00e9, des progr\u00e8s ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 accomplis, notamment gr\u00e2ce aux normes introduites par le Comit\u00e9 Supr\u00eame sur les sites de constructions de Qatar 2022. Mais il ne faut pas en rester l\u00e0, afin d\u2019assurer de justes conditions de travail \u00e0 tous ceux qui travaillent au Qatar. Pour ce faire, tous les acteurs, des entreprises de b\u00e2timent aux autorit\u00e9s, devront unir leurs efforts. Il ne fait aucun doute pour moi que le Qatar prend sa responsabilit\u00e9 de pays h\u00f4te tr\u00e8s au s\u00e9rieux et qu\u2019il voit la Coupe du Monde comme un moteur au service du progr\u00e8s social. \u00bb",
        "123": "Luis Fernandez, le PSG est-il votre meilleur souvenir de footballeur ?Bien s\u00fbr. Je suis n\u00e9 au Paris Saint-Germain. J\u2019ai grandi dans la formation du Paris Saint-Germain. Quand tu int\u00e8gres le centre de formation du PSG et que tu r\u00e9ussis \u00e0 \u00eatre appel\u00e9 un jour \u00e0 jouer ton premier match face \u00e0 Nancy au Parc des Princes, \u00e7a marque. En plus, j\u2019avais \u00e9t\u00e9 fauch\u00e9 \u00e0 la derni\u00e8re minute dans la surface de r\u00e9paration par Jean-Michel Moutier et Carlos Bianchi avait tir\u00e9 et marqu\u00e9 le penalty. Je ne suis pas pr\u00eat de l\u2019oublier. A la fin du match, Nancy avait port\u00e9 une r\u00e9servation sur ma qualification, parce qu\u2019ils me voulaient et se demandaient comment le PSG avait fait pour m\u2019avoir. Avant d\u2019aller \u00e0 Paris, j\u2019\u00e9tais m\u00eame all\u00e9 chez eux, mais j\u2019\u00e9tais \u00e9tranger \u00e0 l\u2019\u00e9poque. Le PSG m\u2019avait fait une licence amateur \u00e9trang\u00e8re pour pouvoir me faire signer. Nancy n\u2019y avait pas pens\u00e9. Il se dit que Marcelo Bielsa est arriv\u00e9 \u00e0 l\u2019OM gr\u00e2ce \u00e0 vous. Pouvez-vous nous en dire plus ?On m\u2019a demand\u00e9 au travers des r\u00e9seaux argentins si je pouvais \u00e9ventuellement le contacter. Et, effectivement, j\u2019ai eu cette possibilit\u00e9 de pouvoir \u00e9changer avec lui et le faire venir. Apr\u00e8s, c\u2019\u00e9tait \u00e0 lui de prendre sa d\u00e9cision. Avant d\u2019\u00eatre entra\u00eeneur, j\u2019aurais aim\u00e9 le rencontrer et discuter avec lui. Il a une fascination, une connaissance, il est remarquable ! C\u2019est vraiment un Grand Monsieur. C\u2019est un vrai passionn\u00e9 et tout le monde est unanime et aime le personnage. Est-ce que je lui parle ? Jamais ! Quand je le croise, on parle. Mais je n\u2019ai pas eu l\u2019occasion de le rencontrer. Il m\u2019a appel\u00e9 pendant les f\u00eates de No\u00ebl pour me souhaiter de bonnes f\u00eates. Est-ce qu\u2019il va rester ? Non, je ne pense pas. Avec lui, quand on prend des engagements, il faut les tenir. Il l\u2019a dit en d\u00e9but de saison : il n\u2019a pas eu ce qu\u2019on lui avait promis et a \u00e9t\u00e9 d\u00e9\u00e7u. C\u2019est difficile d\u2019entra\u00eener Marseille. Demandez \u00e0 Didier Deschamps, qui est sorti de ses trois ans \u00e0 Marseille assez ab\u00eem\u00e9. Quel est votre regard sur Didier Deschamps, le s\u00e9lectionneur de l\u2019\u00e9quipe de France ?C\u2019est un vrai plaisir de le c\u00f4toyer. Lui aussi, c\u2019est un vrai passionn\u00e9. C\u2019est quelqu\u2019un qui est toujours en train d\u2019observer et on peut parler des heures de football avec lui. C\u2019est un plaisir d\u2019\u00e9changer avec lui. Regardez sa carri\u00e8re de joueur et d\u2019entra\u00eeneur. Comme joueur, c\u2019\u00e9tait l\u2019intelligence-m\u00eame. On a jou\u00e9 au m\u00eame poste, milieu d\u00e9fensif. On toujours senti en lui cette exp\u00e9rience sur le terrain et cette fa\u00e7on de s\u2019imposer. Il est parti de loin et a r\u00e9ussi \u00e0 devenir un joueur important en \u00e9quipe de France et aussi \u00e0 la Juve. C\u2019\u00e9tait un leader sur le terrain, dans son registre, dans son r\u00f4le et dans son jeu. Il n\u2019avait pas besoin d\u2019\u00e9liminer. Il \u00e9tait remarquable dans son placement, son anticipation et son observation.Que pensez-vous des tweets agressifs de Jean-Michel Aulas ?A une \u00e9poque, il a \u00e9t\u00e9 champion de France sept fois de suite. Il avait un groupe assez solide et pouvait rester en dehors. Aujourd\u2019hui, il a un groupe jeune, une \u00e9quipe belle \u00e0 voir jouer et qui est en train d\u2019effectuer un tr\u00e8s beau championnat. Et il sert de paratonnerre en enlevant de la pression \u00e0 ses jeunes joueurs en s\u2019occupant des arbitres, des dirigeants, et m\u00eame de ce qu\u2019il se passe dans les autres clubs. Il se met en avant et occupe l\u2019espace de la communication. Bon, il adore communiquer, mais, moi, je suis admiratif de Jean-Michel Aulas. J\u2019ai grandi dans cette ville de Lyon, et voir ce qu\u2019il a fait de ce club. Il a quand m\u00eame fait du gros travail, il lui a donn\u00e9 une dimension europ\u00e9enne quand m\u00eame ! Ce qui est dommage, c\u2019est que l\u2019\u00e9quipe joue remarquablement bien, et que lui entre dans la communication en s\u2019attaquant aux St\u00e9phanois, aux Marseillais, aux arbitres (rires). A tout le monde. Aimeriez-vous comme lui prendre la pr\u00e9sidence d\u2019un club ?Non, pas la pr\u00e9sidence d\u2019un club. Revenir sur les terrains, oui. Etre un directeur sportif ou s\u2019occuper d\u2019un projet. M\u00eame pour les jeunes, car il y a tellement de qualit\u00e9 et de talent dans ce r\u00e9servoir parisien. Un retour au PSG ? On verra un jour, j\u2019esp\u00e8re, je ne sais pas. Le projet qui a \u00e9t\u00e9 mis en place est ambitieux. Nasser (al-Khela\u00effi) est remarquable et \u00e7a se passe remarquablement bien. Quand vous \u00eates un ancien et que vous revenez, il faut trouver la meilleure place et voir le travail que vous pouvez \u00e9ventuellement r\u00e9aliser. M\u2019occuper des jeunes ou de la formation, c\u2019est quelque chose qui pourrait m\u2019int\u00e9resser. Une p\u00e9tition pour mon retour au PSG ? Pas de probl\u00e8me !Pierre M\u00e9n\u00e8s est-il votre meilleur ami ?Non. C\u2019est quelqu\u2019un qui a certainement des qualit\u00e9s. Il a un besoin permanent de parler et de commenter l\u2019actualit\u00e9 du football \u00e0 sa fa\u00e7on. Alors, c\u2019est vrai que, des fois, il est assez arrogant, assez m\u00e9chant. Il a une tribune tous les dimanches. Moi, \u00e0 cette heure-l\u00e0, je suis en face, sur beIN (Sports), je travaille. Je pr\u00e9f\u00e8re ne pas le regarder (rires). Il a du talent, mais ce que je peux lui reprocher, c\u2019est que, pendant des ann\u00e9es, il venait assez souvent \u00e0 Cannes, o\u00f9 j\u2019\u00e9tais entra\u00eeneur. Je lui donnais cette possibilit\u00e9 de s\u2019approcher, d\u2019\u00e9changer et m\u00eame de rentrer dans les vestiaires. Pareil quand j\u2019ai eu le PSG. L\u00e0 encore, il \u00e9tait assez pr\u00e9sent. Et, moi, je suis quelqu\u2019un d\u2019assez ouvert, de facile. Et le jour o\u00f9 j\u2019ai eu l\u2019occasion d\u2019envoyer une lettre \u00e0 la F\u00e9d\u00e9 avec des intentions d\u2019\u00eatre s\u00e9lectionneur, je n\u2019ai pas aim\u00e9 son manque de respect, ni la fa\u00e7on dont il s\u2019est moqu\u00e9. Il y a une forme de respect \u00e0 avoir, on ne peut pas \u00eatre dans la critique syst\u00e9matique. Il faut essayer d\u2019\u00eatre juste et objectif. Moi, je regarde juste ce qu\u2019il se passe dans le rectangle, pas l\u2019ext\u00e9rieur. Je ne regarde pas s\u2019ils mangent, s\u2019ils sortent, s\u2019ils s\u2019habillent, \u00e7a ne me regarde pas. Lui, il a besoin de \u00e7a, de son fond de commerce.Comprenez-vous le proc\u00e8s qui a \u00e9t\u00e9 fait \u00e0 Christophe Dugarry apr\u00e8s le Monaco-PSG de dimanche dernier ?Mais il est dans son r\u00f4le ! Il est consultant, il observe, il voit, il commente un match. Il est sens\u00e9 avoir une analyse. S\u2019il est d\u00e9\u00e7u par la prestation d\u2019une \u00e9quipe, il est dans son droit. Un devoir de r\u00e9serve ? Mais qu\u2019est-ce qu\u2019il a dit ? Que le match \u00e9tait une purge ? Cela veut dire qu\u2019on n\u2019a plus le droit de rien dire, que l\u2019on doit se taire ? Monaco nous a fait un plaisir exceptionnel face \u00e0 Arsenal. On a aim\u00e9 et ils nous ont montr\u00e9 qu\u2019ils \u00e9taient capables de faire du jeu. Quand on attend un match le dimanche, on attend un spectacle certainement bien meilleur que ce que l\u2019on a vu dimanche. Moi aussi, quand je suis d\u00e9\u00e7u, je le dis. Par exemple, on nous fait un pataqu\u00e8s du championnat anglais. Mais dans les comp\u00e9titions europ\u00e9ennes, les clubs anglais sont absents ! On ne les voit pas ! Pourquoi imaginez-vous bien Luis Figo \u00e0 la pr\u00e9sidence de la FIFA ?Pourquoi lui ? Parce qu\u2019il a le courage de se pr\u00e9senter. Est-ce qu\u2019il faut moraliser la FIFA ? Il faut un pr\u00e9sident qui puisse apporter un nouveau projet sur lequel on peut s\u2019appuyer et auquel on peut croire. Le football, c\u2019est un sport populaire o\u00f9 on ne peut pas tricher. Il faut des gens vrais, sinc\u00e8res, et qui apportent un projet susceptible de convaincre. Un pr\u00e9sident comme Figo pourra passer quelque chose que tout le monde suivra et avec lequel tout le monde sera d\u2019accord. Etes-vous favorable \u00e0 la Coupe du Monde au Qatar ?Il y a un cahier des charges pour pouvoir organiser la Coupe du Monde. La FIFA a choisi le Qatar, avec une comp\u00e9tition qui devrait se d\u00e9rouler novembre ou d\u00e9cembre. Je suis pour. J\u2019ai envie de voir au moins une Coupe du Monde avoir lieu \u00e0 cette p\u00e9riode. Quand on joue une Coupe du Monde \u00e0 la fin de toutes les comp\u00e9titions nationales, on voit que tous les joueurs sont compl\u00e8tement essor\u00e9s, fatigu\u00e9s, quand ils arrivent. L\u00e0, m\u00eame s\u2019il faudra un am\u00e9nagement du calendrier pour essayer de trouver le bon \u00e9quilibre, ils auront une pr\u00e9paration et pourront commencer une Coupe du Monde. Et peut-\u00eatre que l\u2019on verra une Coupe du Monde bien meilleure.  Le \u00ab Couture Club \u00bb est pr\u00e9sent\u00e9 par Xavier Couture tous les vendredis \u00e0 22h00 sur sport365. Luis Fernandez en sera l\u2019invit\u00e9 le 13 mars prochain. A suivre ce vendredi 6 mars le \u00ab Couture Club \u00bb de J\u00e9r\u00f4me Rothen.Sport365 est disponible sur Orange (canal 89), Free (canal 140), Num\u00e9ricable (canal 157), Canal Sat (canal 124), SFR (canal 74) et Bouygues Telecom (canal 63)",
        "124": "On commen\u00e7ait \u00e0 y voir un peu plus clair avec la proposition du groupe de travail de la FIFA de jouer la Coupe du monde 2022 au Qatar en novembre-d\u00e9cembre. Mais alors que le groupe avait annonc\u00e9 que la finale pourrait se tenir au plus tard le vendredi 23 d\u00e9cembre, le pr\u00e9sident de la FIFA Sepp Blatter a fait savoir qu\u2019il \u00e9tait contre cette id\u00e9e, \u00e0 l\u2019occasion d\u2019une r\u00e9union du Board de la FIFA \u00e0 Belfast. \u00ab D\u00e9finitivement, la Coupe du monde 2022 ne pourra pas se d\u00e9rouler jusqu\u2019au 23 d\u00e9cembre. Nous devons nous arr\u00eater au 18. Je suis contre la date du 23 \u00bb, a expliqu\u00e9 le Suisse vendredi.Cela permettrait ainsi aux championnats britanniques de conserver leur sacro-saint \u00ab Boxing Day \u00bb du 26 d\u00e9cembre. Par ailleurs, le 18 d\u00e9cembre 2022 sera un dimanche, soit le traditionnel jour des finales de Coupe du Monde, et c\u2019est \u00e9galement le jour de la f\u00eate nationale au Qatar. La d\u00e9cision finale sera prise le 20 mars prochain par le Comit\u00e9 ex\u00e9cutif.",
        "125": "En estimant r\u00e9cemment que faire disputer la Coupe du Monde 2022 au Qatar en novembre et d\u00e9cembre constituait \u00ab la pire solution \u00bb, Fr\u00e9d\u00e9ric Thiriez s\u2019est fait un nouvel ennemi. Philippe Piat, furieux des propos du pr\u00e9sident de la Ligue de football professionnel, a r\u00e9pondu de mani\u00e8re tr\u00e8s s\u00e8che \u00e0 Thiriez dans un communiqu\u00e9 publi\u00e9 jeudi par le pr\u00e9sident de la FIFPro. Piat qualifie notamment le pr\u00e9sident de la Ligue de \u00ab pleurnichard \u00bb. Communiqu\u00e9 de la FIFProLes r\u00e9centes d\u00e9clarations de Fr\u00e9d\u00e9ric Thiriez \u00e0 propos de la Coupe du Monde 2022 et de la tr\u00e8s probable d\u00e9cision de jouer en hiver au Qatar ne doivent \u00eatre entendues que comme un appel \u00e0 une compensation financi\u00e8re et \u00e0 rien d\u2019autre. La FIFA l\u2019a bien compris, la r\u00e9ponse ne s\u2019est d\u2019ailleurs pas fait attendre, renvoyant les pleurnichards professionnels \u00e0 leurs ch\u00e8res \u00e9tudes. Jouer en hiver n\u2019est pas une bonne solution, tout le monde le sait, mais c\u2019est la moins pire de toutes, et c\u2019est avant tout celle qui prot\u00e8ge l\u2019int\u00e9grit\u00e9 physique des joueurs\u2026 Car une Coupe du monde, n\u2019en d\u00e9plaise \u00e0 ceux qui ne consid\u00e8rent le football qu\u2019au travers du prisme des clubs, c\u2019est avant tout les joueurs, et c\u2019est eux qu\u2019il convient de chercher \u00e0 prot\u00e9ger. ",
        "126": "Non, les clubs europ\u00e9ens ne seront pas \u00ab d\u00e9dommag\u00e9s financi\u00e8rement \u00bb par la FIFA. J\u00e9r\u00f4me Valcke, le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de l\u2019instance internationale, l\u2019a affirm\u00e9 lors d\u2019une conf\u00e9rence de presse. M\u00eame s\u2019ils devraient \u00eatre impact\u00e9s par l\u2019organisation de la Coupe du Monde 2022 au Qatar, qui se disputera probablement en novembre-d\u00e9cembre, les clubs europ\u00e9ens auront le temps n\u00e9cessaire de s\u2019organiser, la comp\u00e9tition ayant lieu dans sept ans, a estim\u00e9 J\u00e9r\u00f4me Valcke.Une annonce qui ne devrait pas plaire \u00e0 Karl-Heinz Rummenigge. \u00ab Il ne faut pas s\u2019attendre \u00e0 ce que les clubs et championnats europ\u00e9ens en supportent le poids financier, avait d\u00e9clar\u00e9 le pr\u00e9sident du conseil d\u2019administration du Bayern Munich et de l\u2019Association des clubs europ\u00e9ens (ECA). Les clubs devront \u00eatre d\u00e9dommag\u00e9s si une telle d\u00e9cision est finalis\u00e9e. \u00bb Sa requ\u00eate n\u2019a visiblement pas \u00e9t\u00e9 entendue.",
        "127": "Fr\u00e9d\u00e9ric Thiriez ne dig\u00e8re pas. Le pr\u00e9sident de la LFP, mais aussi de l\u2019Association des ligues europ\u00e9ennes de football professionnel (EPFL), a estim\u00e9 que la p\u00e9riode novembre-d\u00e9cembre recommand\u00e9e par le groupe de travail de la FIFA pour la Coupe du Monde 2022 \u00e9tait la \u00ab pire des solutions \u00bb pour les championnats europ\u00e9ens. \u00ab Je vous laisse imaginer ce qui va se passer en France, en Allemagne, en Espagne, en Italie\u2026, a expliqu\u00e9 Fr\u00e9d\u00e9ric Thiriez dans un entretien avec l\u2019AFP. On va s\u2019arr\u00eater d\u00e9but novembre, apr\u00e8s 13 ou 14 journ\u00e9es de championnat. Et on reprendra deux mois plus tard, en janvier. Pendant ce temps-l\u00e0, les joueurs ne jouent pas, les clubs n\u2019ont plus de recettes, les fans de foot sont priv\u00e9s de comp\u00e9titions nationales et les t\u00e9l\u00e9visions vont \u00eatre furieuses et vont demander des ristournes\u2026\u00bbFr\u00e9d\u00e9ric Thiriez ne comprend pas cette d\u00e9cision, s\u2019il venait \u00e0 \u00eatre confirm\u00e9e, d\u2019autant plus que \u00ab l\u2019EPFL et l\u2019ECA (ndlr : l\u2019association des clubs europ\u00e9ens), ont remis le 13 d\u00e9cembre \u00e0la FIFA une \u00e9tude tr\u00e8s pouss\u00e9e r\u00e9alis\u00e9e avec les services m\u00e9t\u00e9orologiques suisses qui montrait qu\u2019une Coupe du monde organis\u00e9e du 4 mai au 4 juin \u00e9tait parfaitement possible. Cela prenait en compte la temp\u00e9rature, les questions d\u2019ensoleillement et d\u2019humidit\u00e9 et cela montrait que ce n\u2019\u00e9tait pas plus inconfortable qu\u2019en 2014 au Br\u00e9sil ou lors de Coupes du Monde pr\u00e9c\u00e9dentes, au Mexique ou aux Etats-Unis par exemple \u00bb.Interrog\u00e9 enfin par l\u2019AFP sur les moyens de pression que les f\u00e9d\u00e9rations europ\u00e9ennes poss\u00e9daient sur le comit\u00e9 ex\u00e9ctutif dela FIFA qui aura lieu les 19 et 20 mars, le pr\u00e9sident dela LFP s\u2019est montr\u00e9 fataliste. \u00ab Ces messieurs vont discuter entre eux et je me fais assez peu d\u2019illusions. On sait d\u2019ailleurs tr\u00e8s bien que la d\u00e9cision de choisir novembre-d\u00e9cembre \u00e9tait prise depuis longtemps, a estim\u00e9 Fr\u00e9d\u00e9ric Thiriez. Il y a tout de m\u00eame un l\u00e9ger probl\u00e8me de gouvernance sur la plan\u00e8te football. Le football professionnel n\u2019est pas repr\u00e9sent\u00e9 dans les instances, alors qu\u2019on le r\u00e9clame depuis des ann\u00e9es.La FIFAprivil\u00e9gie ses comp\u00e9titions, l\u2019UEFA fait pareil et personne ne d\u00e9fend les int\u00e9r\u00eats des championnats nationaux qui font vivre le football au quotidien. Il y a quelque chose qui ne tourne pas rond. \u00bb",
        "128": "UEFA L\u2019UEFA soutient les recommandations du groupe de travail de la FIFA pour une tenue de la Coupe du Monde 2022 en novembre et d\u00e9cembre, a expliqu\u00e9 l\u2019instance europ\u00e9enne via un communiqu\u00e9. L\u2019UEFA estime, pour les joueurs et les supporters, que cette comp\u00e9tition doit se d\u00e9rouler en hiver et ne voit pas de probl\u00e8mes majeurs au fait de reprogrammer ses comp\u00e9titions pour la saison 2022/2023Philippe Piat, pr\u00e9sident de l\u2019UNFP et de la FIFProce n\u2019est pas nous qui avons d\u00e9cid\u00e9 d\u2019attribuer la Coupe du monde au Qatar, ce n\u2019est donc pas \u00e0 nous de faire notre mea culpa. En ce qui concerne la p\u00e9riode de jeu, nous avons dit que nous \u00e9tions 100% oppos\u00e9s \u00e0 jouer pendant l\u2019\u00e9t\u00e9 compte tenu des temp\u00e9ratures tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9es mais qu\u2019en dehors de cela, on pouvait jouer n\u2019importe quand. Une majorit\u00e9 qui se d\u00e9gageait pour jouer en janvier-f\u00e9vrier 2022 mais la FIFA n\u2019avait pas envie de rentrer en guerre avec le CIO par rapport aux Jeux Olympiques 2022. On s\u2019est donc rabattu sur la p\u00e9riode novembre-d\u00e9cembre m\u00eame si l\u2019Europe voulait jouer en avril-mai. Mais la FIFA a donn\u00e9 un avis n\u00e9gatif parce que cette p\u00e9riode correspond au ramadan.Fr\u00e9d\u00e9ric Thiriez, pr\u00e9sident de la LFP et de l\u2019Association des ligues europ\u00e9ennes (EPFL)C\u2019est la pire solution pour les championnats nationaux europ\u00e9ens que j\u2019ai pour mission de d\u00e9fendre. Je vous laisse imaginer ce qui va se passer en France, en Allemagne, en Espagne, en Italie\u2026 On va s\u2019arr\u00eater d\u00e9but novembre, apr\u00e8s 13 ou 14 journ\u00e9es de Championnat. Et on reprendra deux mois plus tard, en janvier. Pendant ce temps-l\u00e0, les joueurs ne jouent pas, les clubs n\u2019ont plus de recettes, les fans de foot sont priv\u00e9s de comp\u00e9titions nationales et les t\u00e9l\u00e9visions vont \u00eatre furieuses et vont demander des ristournes.Karl-Heinz Rummenige, pr\u00e9sident de l\u2019Association des clubs europ\u00e9ens (ECA)Pour la famille du football, la reprogrammation de la Coupe du monde 2022 repr\u00e9sente une t\u00e2che difficile. Toutes les programmations de matchs, dans le monde entier, devront s\u2019accommoder, ce qui requiert des compromis de chacun. Cependant, on ne peut pas attendre des clubs europ\u00e9ens qu\u2019ils portent le poids d\u2019un tel bouleversement de calendrier. Nous attendons \u00e0 \u00eatre d\u00e9dommag\u00e9 du pr\u00e9judice que cela causera.Conf\u00e9d\u00e9ration Africaine (CAF)La CAF soutient 100% des propositions de la task force et ajustera le calendrier lorsque la d\u00e9cision d\u00e9finitive sera prise quant au calendrier de la Coupe du monde 2022 au Qatar.Richard Scudamore, patron de la Premier LeagueTr\u00e8s d\u00e9\u00e7u, c\u2019est le mot, je pense, de la part de tous les championnats europ\u00e9ens, et sp\u00e9cialement des clubs europ\u00e9ens qui fournissent la plupart des joueurs pour les Coupes du monde. La FIFA garde son calendrier international, leur Coupe du Monde reste intacte. M\u00eame l\u2019UEFA, qui, je pense, nous a un peu laiss\u00e9 tomber, a pouss\u00e9 pour novembre-d\u00e9cembre.Sources : AFP, Foot365, BBC",
        "129": "Philippe Piat, que pensez-vous de la recommandation du groupe de travail de la FIFA de jouer la Coupe du monde 2022 au Qatar en novembre-d\u00e9cembre ?Je fais partie de la commission de la FIFA qui a statu\u00e9 sur la p\u00e9riode \u00e0 laquelle aurait lieu la Coupe du Monde au Qatar. J\u2019y suis d\u00e9j\u00e0 all\u00e9 deux fois. Aujourd\u2019hui (mardi), il y avait une derni\u00e8re r\u00e9union \u00e0 Doha mais je n\u2019y suis pas all\u00e9 parce je ne vais pas dire trois fois la m\u00eame chose ! En tant que FIFPRO, voil\u00e0 ce que nous avons \u00e0 dire : ce n\u2019est pas nous qui avons d\u00e9cid\u00e9 d\u2019attribuer la Coupe du monde au Qatar, ce n\u2019est donc pas \u00e0 nous de faire notre mea culpa. En ce qui concerne la p\u00e9riode de jeu, nous avons dit que nous \u00e9tions 100% oppos\u00e9s \u00e0 jouer pendant l\u2019\u00e9t\u00e9 compte tenu des temp\u00e9ratures tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9es mais qu\u2019en dehors de cela, on pouvait jouer n\u2019importe quand.N\u2019y avait-il pas d\u2019autres solutions que novembre-d\u00e9cembre ?Il s\u2019est av\u00e9r\u00e9 qu\u2019il y avait une majorit\u00e9 qui se d\u00e9gageait pour jouer en janvier-f\u00e9vrier 2022 mais la FIFA n\u2019avait pas envie de rentrer en guerre avec le CIO par rapport aux Jeux Olympiques 2022. On s\u2019est donc rabattu sur la p\u00e9riode novembre-d\u00e9cembre m\u00eame si l\u2019Europe voulait jouer en avril-mai. Mais la FIFA a donn\u00e9 un avis n\u00e9gatif parce que cette p\u00e9riode correspond au ramadan. Et dans un pays arabe, ce n\u2019est pas \u00e9vident de faire la Coupe du monde pendant le ramadan.Quelles vont \u00eatre les cons\u00e9quences sur le championnat de L1 ?Il faudra le d\u00e9caler d\u2019un mois, un mois et demi. C\u2019est dans sept ans donc on a donc le temps de s\u2019organiser. Peut-\u00eatre que \u00e7a sera le moment de faire des saisons modifi\u00e9es. C\u2019est-\u00e0-dire f\u00e9vrier-d\u00e9cembre plut\u00f4t que celles qu\u2019on fait maintenant (ao\u00fbt-mai). Il vaut peut-\u00eatre mieux jouer en \u00e9t\u00e9 en Europe de l\u2019Ouest qu\u2019en hiver. Peut-\u00eatre que ce chamboulement va amener \u00e0 ce que la modification soit permanente. C\u2019est d\u2019ailleurs ce que Michel Platini (ndlr : le pr\u00e9sident de l\u2019UEFA) d\u00e9fend. Poser la question de savoir quand jouer entre d\u00e9cembre-janvier ou juin-juillet, c\u2019est d\u00e9j\u00e0 avoir la r\u00e9ponse. Le r\u00e9sultat, ce serait effectivement que toutes les Coupes du Monde et Championnats d\u2019Europe se joueraient en hiver \u00e0 partir de 2022.",
        "130": "La Coupe du Monde 2022 au Qatar devrait se jouer en novembre-d\u00e9cembre. Un choix appuy\u00e9 par la \u00ab task-force \u00bb de la FIFA qui se r\u00e9unit pour la troisi\u00e8me et derni\u00e8re fois \u00e0 Doha ce mardi apr\u00e8s-midi. Si la d\u00e9cision d\u00e9finitive n\u2019interviendra qu\u2019en mars \u00e0 l\u2019issue du comit\u00e9 ex\u00e9cutif de l\u2019instance internationale, l\u2019UEFA s\u2019en est d\u00e9j\u00e0 f\u00e9licit\u00e9. \u00ab L\u2019UEFA soutient les recommandations du groupe de travail de la FIFA pour une tenue de la Coupe du monde 2022 en novembre et d\u00e9cembre, a expliqu\u00e9 l\u2019instance europ\u00e9enne via un communiqu\u00e9. L\u2019UEFA estime, pour les joueurs et les supporters, que cette comp\u00e9tition doit se d\u00e9rouler en hiver et ne voit pas de probl\u00e8mes majeurs au fait de reprogrammer ses comp\u00e9titions pour la saison 2022/2023. \u00bbMichel Platini, le pr\u00e9sident de l\u2019UEFA, n\u2019avait d\u2019ailleurs jamais cach\u00e9 son vote en faveur du Qatar lors de l\u2019attribution de la Coupe du Monde 2022. La Conf\u00e9d\u00e9ration africaine, par l\u2019interm\u00e9diaire de Junior Binyam, son directeur de la communication, a \u00e9galement soutenu l\u2019initiative. \u00ab La CAF soutient 100% des propositions de la task force et ajustera le calendrier lorsque la d\u00e9cision d\u00e9finitive sera prise quant au calendrier de la Coupe du monde 2022 au Qatar. \u00bb La CAN 2023, pr\u00e9vue en Guin\u00e9e, pourrait donc \u00eatre report\u00e9e. Autre organisation \u00e0 soutenir le choix de novembre-d\u00e9cembre, la Conf\u00e9d\u00e9ration asiatique. Son pr\u00e9sident, le Sheikh Salman bin Ebrahim Al-Khalifa, a estim\u00e9 que c\u2019\u00e9tait la seule option valable pour ne pas \u00ab entrer en collision avec les Jeux Olympiques d\u2019hiver \u00bb.Premi\u00e8re voix \u00e0 s\u2019\u00e9lever contre cette proposition, Richard Scudamore, le patron de la Premier League, s\u2019est dit \u00ab tr\u00e8s d\u00e9\u00e7u \u00bb par la \u00ab mauvaise d\u00e9cision \u00bb du task-force de la FIFA, dont il fait partie. Richard Scudamore, comme tous les autres pr\u00e9sidents des ligues europ\u00e9ennes, ont toujours milit\u00e9 pour que cette Coupe du Monde ait lieu au moi de mai. Ceci afin de ne pas trop perturber les calendriers des diff\u00e9rents championnats. Le dirigeant anglais estime par ailleurs qu\u2019il a \u00e9t\u00e9 \u00ab abandonn\u00e9 par l\u2019UEFA \u00bb et Michel Platini.[sondage=2668]",
        "131": "La Conf\u00e9d\u00e9ration africaine, par l\u2019interm\u00e9diaire de Junior Binyam, son directeur de la communication, a r\u00e9agi \u00e0 la perspective de voir la Coupe du monde 2022 programm\u00e9e en hiver : \u00ab La CAF soutient 100% des propositions de la task force et ajustera le calendrier lorsque la d\u00e9cision d\u00e9finitive sera prise quant au calendrier de la Coupe du monde 2022 au Qatar. \u00bb La CAN 2023, pr\u00e9vue en Guin\u00e9e, pourrait donc \u00eatre report\u00e9e.",
        "132": "Selon la \u00ab task force \u00bb de la FIFA, il n\u2019y a pas d\u2019autres choix : la Coupe du Monde 2022 devra se jouer en hiver. Ce groupe de travail qui \u00ab \u00e9tudie des propositions visant \u00e0 am\u00e9liorer \u00e0 la fois l\u2019attractivit\u00e9 du football et le contr\u00f4le des matchs dans les comp\u00e9titions d\u2019\u00e9lite \u00bb propose donc que la comp\u00e9tition internationale ait lieu en novembre/d\u00e9cembre afin d\u2019\u00e9viter les trop grosses chaleurs de l\u2019\u00e9t\u00e9 au Qatar et une \u00e9ventuelle collision avec les Jeux Olympiques d\u2019hiver en janvier/f\u00e9vrier 2022.Membre de la \u00ab task force \u00bb, qui se r\u00e9unira ce mardi apr\u00e8s-midi pour la troisi\u00e8me et derni\u00e8re fois \u00e0 Doha, le Sheikh Salman bin Ebrahim Al-Khalifa, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration asiatique, esp\u00e8re d\u2019ailleurs que l\u2019affaire \u00ab est d\u00e9j\u00e0 conclue \u00bb, selon des propos rapport\u00e9s par la BBC. La d\u00e9cision d\u00e9finitive sera prise les 19 et 20 mars prochains lors du comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la FIFA \u00e0 Zurich. Si ce choix est ent\u00e9rin\u00e9, l\u2019instance internationale devrait rencontrer les protestations des ligues europ\u00e9ennes qui militent pour que la Coupe du Monde se d\u00e9roule en avril-mai, cela afin de ne pas trop perturber les calendriers des championnats.[sondage=2668]",
        "133": "Souvent bien inform\u00e9 lorsqu\u2019il s\u2019agit de NBA ou de NFL, Sport Illustrated a annonc\u00e9 qu\u2019un accord avait d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9 pour disputer la Coupe du Monde 2022 en hiver, et non en \u00e9t\u00e9 comme lors de toutes les pr\u00e9c\u00e9dentes \u00e9ditions. L\u2019attribution du tr\u00e8s controvers\u00e9 Mondial, qui se disputera au Qatar dans sept ans, n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 \u00e9branl\u00e9e par la diffusion partielle du rapport Garcia. En revanche, ses contours seraient sur le point d\u2019\u00eatre d\u00e9finis. Et ils rejoignent les d\u00e9clarations de J\u00e9r\u00f4me Valcke, le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral fran\u00e7ais de la FIFA, qui a toujours affirm\u00e9 que l\u2019institution mondiale ne comptait pas organiser un Mondial dans des stades climatis\u00e9s en raison des fortes chaleurs estivales. Selon SI, \u00ab la Coupe du Monde 2022 se d\u00e9roulera en novembre et en d\u00e9cembre 2022 au Qatar. Un groupe de travail se rendra \u00e0 Doha la semaine prochaine afin de faire part de cette recommandation. Et le comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la FIFA est pr\u00eat \u00e0 annoncer la d\u00e9cision finale lors d\u2019une r\u00e9union qui se tiendra \u00e0 Zurich le mois prochain. \u00bb Les championnats europ\u00e9ens seront donc bien impact\u00e9s par cette d\u00e9cision, qui reste \u00e0 confirmer. Les clubs attendraient en contrepartie que des tr\u00eaves internationales soient annul\u00e9es. Seule la question de la Coupe des Conf\u00e9d\u00e9rations, cens\u00e9e se d\u00e9rouler un an avant le Mondial, serait encore en suspens. Un probl\u00e8me aux allures de goute d\u2019eau dans l\u2019oc\u00e9an compte tenu du casse-t\u00eate que va engendrer la mise en place des calendriers.",
        "134": "Pep Guardiola, s\u00e9lectionneur du Qatar pour la Coupe du Monde 2022 ? C\u2019est l\u2019hypoth\u00e8se qu\u2019\u00e9voque l\u2019hebdomadaire allemand Sport Bild ce mercredi. En fin de contrat avec le Bayern Munich en juin 2016, le technicien catalan prendrait les commandes d\u2019une s\u00e9lection actuellement 92eme au classement FIFA. Le pays du Golfe, organisateur de l\u2019\u00e9preuve en 2022, offrirait un pont d\u2019or \u00e0 l\u2019ancien entra\u00eeneur du FC Barcelone pour les mener vers des r\u00e9sultats aussi probants qu\u2019en handball.Un autre entra\u00eeneur espagnol, Valero Rivera, a en effet men\u00e9 le Qatar en finale du Championnat du Monde, perdue contre la France. A Doha, on esp\u00e8re la m\u00eame r\u00e9ussite avec Pep Guardiola, qui a d\u00e9j\u00e0 beaucoup de liens avec ce pays. Il a ainsi jou\u00e9 \u00e0 Al-Ahli entre 2003 et 2005, et a \u00e9t\u00e9 ambassadeur de la candidature qatari pour l\u2019organisation de la Coupe du Monde 2022.",
        "135": "Suite du feuilleton. Le Conseil de l\u2019Europe a rendu ce mardi un rapport accablant sur l\u2019attribution de la Coupe du Monde 2022 au Qatar, a-t-on appris \u00e0 l\u2019AFP. Selon lui, la FIFA doit absolument reconsid\u00e9rer le vote en raison d\u2019une proc\u00e9dure \u00ab profond\u00e9ment entach\u00e9e d\u2019ill\u00e9galit\u00e9 \u00bb, de \u00ab pratiques extr\u00eamement douteuses \u00bb ou encore d\u2019une \u00ab tentative d\u2019\u00e9touffer l\u2019affaire \u00bb. Alors que cette assembl\u00e9e n\u2019a pas de valeur contraignante, on peut \u00e9galement lire que \u00ab l\u2019affirmation concernant l\u2019absence d\u2019une responsabilit\u00e9 directe du Qatar pour les agissements de M.Bin Hammam ne saurait rendre valide une proc\u00e9dure si profond\u00e9ment entach\u00e9e d\u2019ill\u00e9galit\u00e9 \u00bb. Si Sepp Blatter, le pr\u00e9sident de la FIFA, estime que le l\u2019organisation du Mondial qatari n\u2019est pas remise en cause, les accusations n\u2019en finissent plus de pleuvoir.",
        "136": "Le rejet de son report sur la corruption autour de l\u2019attribution de la Coupe du Monde 2018 (en Russie) et de celle de 2022 (au Qatar) a \u00e9t\u00e9 de trop pour Michael Garcia. Son appel d\u00e9bout\u00e9 la veille par Hans-Joachim Eckert, le pr\u00e9sident de la chambre de jugement du comit\u00e9 d\u2019\u00e9thique de la FIFA, l\u2019avocat am\u00e9ricain a d\u00e9missionn\u00e9 mercredi de son poste de directeur de la chambre d\u2019instruction de ce m\u00eame comit\u00e9 d\u2019\u00e9thique. Mettant en avant des \u00e9l\u00e9ments douteux dans l\u2019attribution des comp\u00e9titions respectives aux deux pays concern\u00e9s, Garcia les avait mis en avant dans un rapport dont la synth\u00e8se r\u00e9dig\u00e9e par Hasn-Joachim Eckert avait \u00e9t\u00e9 consid\u00e9r\u00e9e comme \u00ab incompl\u00e8te et erron\u00e9e \u00bb par l\u2019enqu\u00eateur am\u00e9ricain. Garcia avait donc fait appel, et a pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 se retirer apr\u00e8s avoir vu sa requ\u00eate retoqu\u00e9e. \u00ab Je ne suis pas d\u2019accord avec la d\u00e9cision de la Commission de recours de la FIFA, \u00e9crit l\u2019ancien procureur f\u00e9d\u00e9ral dans un communiqu\u00e9. Aucun enqu\u00eateur, aucune commission ind\u00e9pendante ne peut changer la culture d\u2019une organisation. J\u2019ai perdu confiance en l\u2019ind\u00e9pendance de la chambre de jugement. Le r\u00e9sum\u00e9 de M.Eckert contient de nombreuses erreurs et des mauvaises conclusions. Pendant les deux premi\u00e8res ann\u00e9es, apr\u00e8s mon recrutement comme pr\u00e9sident ind\u00e9pendant de la chambre d\u2019enqu\u00eate de la commission d\u2019\u00e9thique de la FIFA, je pensais qu\u2019elle faisait de r\u00e9els progr\u00e8s. Ces derniers mois, cela a chang\u00e9. \u00bb Michel Platini(pr\u00e9sident de l\u2019UEFA)La commission d\u2019\u00e9thique de la FIFA avait \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e pour am\u00e9liorer la transparence de cette instance, ce que nous voulions, mais \u00e0 la fin cela a caus\u00e9 davantage de confusion. La d\u00e9mission de M. Garcia est un nouvel \u00e9chec pour la FIFA.",
        "137": "La FIFA a renvoy\u00e9 dans les cordes Michael Garcia, pr\u00e9sident de la chambre d\u2019instruction de la commission d\u2019\u00e9thique de l\u2019instance internationale, qui avait remis en cause la synth\u00e8se de son rapport r\u00e9dig\u00e9e par Hans-Joachim Eckert, pr\u00e9sident de la chambre de jugement de la commission d\u2019\u00e9thique. Il reprochait une pr\u00e9sentation \u00ab erron\u00e9e et incompl\u00e8te \u00bb de son enqu\u00eate sur l\u2019attribution des Mondiaux 2018 et 2022 \u00e0 la Russie et au Qatar. Sur les bases de la synth\u00e8se Eckert, la FIFA avait consid\u00e9r\u00e9 que les attributions \u00e0 la Russie et au Qatar n\u2019avaient pas lieu d\u2019\u00eatre remises en cause, malgr\u00e9 des \u00e9l\u00e9ments douteux. La Commission de discipline de la FIFA a \u00e9galement estim\u00e9 qu\u2019il n\u2019y avait pas eu de violation de confidentialit\u00e9 dans la synth\u00e8se de M. Eckert.",
        "138": "Son nom a fait la Une des journaux fin novembre. Phaedra Almajid, ancienne responsable de la communication du comit\u00e9 de candidature du Qatar pour l\u2019organisation de la Coupe du Monde 2022, est sortie de l\u2019anonymat bien malgr\u00e9 elle apr\u00e8s avoir t\u00e9moign\u00e9 lors de l\u2019enqu\u00eate men\u00e9e par Michael Garcia sur les conditions de l\u2019attribution du Mondial. La faute \u00e0 Hans Joachim Eckert, le pr\u00e9sident de la chambre de jugement du comit\u00e9 d\u2019\u00e9thique de la FIFA, qui a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 son identit\u00e9 en m\u00eame temps que ses conclusions sur le rapport Garcia. Depuis, cette m\u00e8re de famille a re\u00e7u des menaces par Internet et le FBI en personne s\u2019est pench\u00e9 sur l\u2019affaire.\u00ab J\u2019\u00e9tais \u00e0 la maison en train de regarder la t\u00e9l\u00e9vision lorsque trois agents du FBI se sont pr\u00e9sent\u00e9s \u00e0 ma porte, expliquait-elle la semaine derni\u00e8re lors d\u2019un entretien accord\u00e9 \u00e0 Sky Sports. J\u2019ai \u00e9t\u00e9 t\u00e9moin de quelque chose et j\u2019estime que je devais dire ce que j\u2019avais vu. Je pense donc que ces attaques viennent des Qataris. J\u2019\u00e9tais une plus grosse menace pour les Qataris que je ne l\u2019ai jamais \u00e9t\u00e9 pour la FIFA. Eckert s\u2019est assur\u00e9, de mani\u00e8re tr\u00e8s commode et tr\u00e8s calcul\u00e9e, que mon identit\u00e9 soit r\u00e9v\u00e9l\u00e9e pour faire taire tout autre lanceur d\u2019alerte et pour que nous arr\u00eations de parler de ce qu\u2019il s\u2019est pass\u00e9 lors de l\u2019attribution du Mondial 2022. Je sais maintenant que toute ma vie, je vais vivre dans la crainte. \u00bbDans un h\u00f4tel de LuandaSi elle a choisi de retirer son t\u00e9moignage face \u00e0 ces menaces, Phaedra Almajid a malgr\u00e9 tout d\u00e9cid\u00e9 de s\u2019exprimer une derni\u00e8re fois. Et c\u2019est France Football qui a pu recueillir ses confessions. Dans son viseur : des responsables qataris aux m\u00e9thodes accablantes mais \u00e9galement la FIFA, qui ferait tout pour \u00e9viter les fuites. Phaedra Almajid est malgr\u00e9 tout revenue sur une sc\u00e8ne \u00e0 laquelle elle a assist\u00e9 en janvier 2010. Tout se passe dans un h\u00f4tel de Luanda, en Angola, lors d\u2019un congr\u00e8s de la Conf\u00e9d\u00e9ration africaine. Des responsables qataris sont pr\u00e9sents et \u00ab ravis de la pr\u00e9sence d\u2019un haut dirigeant du foot africain et qu\u2019ils souhaitent faire b\u00e9n\u00e9ficier sa F\u00e9d\u00e9ration d\u2019un don d\u2019un million de dollars \u00bb.La suite est expliqu\u00e9e dans France Football : \u00ab Ce monsieur r\u00e9pond, sans m\u00eame un regard pour le Qatari : \u2018\u2018Ah, un million de dollars\u2026 Pourquoi pas un million et demi de dollars.\u2019\u2019 Et le Qatari dit qu\u2019il esp\u00e8re pouvoir compter sur son soutien. L\u2019int\u00e9ress\u00e9 lui assure que c\u2019est le cas. Et c\u2019est fini. \u00bb Une sc\u00e8ne qui se reproduira avec deux autres responsables africains. \u00ab \u00abAvec le recul, ce qui m\u2019\u00e9tonne, c\u2019est l\u2019impression de normalit\u00e9 de la sc\u00e8ne, explique Phaedra Almajid. Comme si c\u2019\u00e9tait l\u2019habitude dans ce genre de situation (\u2026) Le Qatari m\u2019a dit que je ne devrais jamais mentionner l\u2019affaire. A personne. Il hurlait. Il \u00e9tait alors 2 heures du matin. Je suis une femme arabe. Il m\u2019a dit de me taire et que je devais leur ob\u00e9ir. Je suppose qu\u2019ils n\u2019ont jamais pens\u00e9 qu\u2019une femme puisse leur d\u00e9sob\u00e9ir. \u00bb A noter que depuis, la FIFA a d\u00e9cid\u00e9 de porter plainte \u00e0 propos de l\u2019attribution des Mondiaux 2018 et 2022.",
        "139": "Son nom a fait la Une des journaux fin novembre. Phaedra Almajid, ancienne responsable de la communication du comit\u00e9 de candidature du Qatar pour l\u2019organisation de la Coupe du Monde 2022, est sortie de l\u2019anonymat bien malgr\u00e9 elle apr\u00e8s avoir t\u00e9moign\u00e9 lors de l\u2019enqu\u00eate men\u00e9e par Michael Garcia sur les conditions de l\u2019attribution du Mondial. La faute \u00e0 Hans Joachim Eckert, le pr\u00e9sident de la chambre de jugement du comit\u00e9 d\u2019\u00e9thique de la FIFA, qui a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 son identit\u00e9 en m\u00eame temps que ses conclusions sur le rapport Garcia. Depuis, cette m\u00e8re de famille a re\u00e7u des menaces par Internet et le FBI en personne s\u2019est pench\u00e9 sur l\u2019affaire. \u00ab J\u2019\u00e9tais \u00e0 la maison en train de regarder la t\u00e9l\u00e9vision lorsque trois agents du FBI se sont pr\u00e9sent\u00e9s \u00e0 ma porte, expliquait-elle la semaine derni\u00e8re lors d\u2019un entretien accord\u00e9 \u00e0 Sky Sports. J\u2019ai \u00e9t\u00e9 t\u00e9moin de quelque chose et j\u2019estime que je devais dire ce que j\u2019avais vu. Je pense donc que ces attaques viennent des Qataris. J\u2019\u00e9tais une plus grosse menace pour les Qataris que je ne l\u2019ai jamais \u00e9t\u00e9 pour la FIFA. Eckert s\u2019est assur\u00e9, de mani\u00e8re tr\u00e8s commode et tr\u00e8s calcul\u00e9e, que mon identit\u00e9 soit r\u00e9v\u00e9l\u00e9e pour faire taire tout autre lanceur d\u2019alerte et pour que nous arr\u00eations de parler de ce qu\u2019il s\u2019est pass\u00e9 lors de l\u2019attribution du Mondial 2022. Je sais maintenant que toute ma vie, je vais vivre dans la crainte. \u00bb[sondage=2364]Si elle a choisi de retirer son t\u00e9moignage face \u00e0 ces menaces, Phaedra Almajid a malgr\u00e9 tout d\u00e9cid\u00e9 de s\u2019exprimer une derni\u00e8re fois. Et c\u2019est France Football qui a pu recueillir ses confessions. Dans son viseur : des responsables qataris aux m\u00e9thodes accablantes mais \u00e9galement la FIFA, qui ferait tout pour \u00e9viter les fuites. Phaedra Almajid est malgr\u00e9 tout revenue sur une sc\u00e8ne \u00e0 laquelle elle a assist\u00e9 en janvier 2010. Tout se passe dans un h\u00f4tel de Luanda, en Angola, lors d\u2019un congr\u00e8s de la Conf\u00e9d\u00e9ration africaine. Des responsables qataris sont pr\u00e9sents et \u00ab ravis de la pr\u00e9sence d\u2019un haut dirigeant du foot africain et qu\u2019ils souhaitent faire b\u00e9n\u00e9ficier sa F\u00e9d\u00e9ration d\u2019un don d\u2019un million de dollars \u00bb.La suite est expliqu\u00e9e dans France Football : \u00ab Ce monsieur r\u00e9pond, sans m\u00eame un regard pour le Qatari : \u2018\u2018Ah, un million de dollars\u2026 Pourquoi pas un million et demi de dollars.\u2019\u2019 Et le Qatari dit qu\u2019il esp\u00e8re pouvoir compter sur son soutien. L\u2019int\u00e9ress\u00e9 lui assure que c\u2019est le cas. Et c\u2019est fini. \u00bb Une sc\u00e8ne qui se reproduira avec deux autres responsables africains. \u00ab \u00abAvec le recul, ce qui m\u2019\u00e9tonne, c\u2019est l\u2019impression de normalit\u00e9 de la sc\u00e8ne, explique Phaedra Almajid. Comme si c\u2019\u00e9tait l\u2019habitude dans ce genre de situation (\u2026) Le Qatari m\u2019a dit que je ne devrais jamais mentionner l\u2019affaire. A personne. Il hurlait. Il \u00e9tait alors 2 heures du matin. Je suis une femme arabe. Il m\u2019a dit de me taire et que je devais leur ob\u00e9ir. Je suppose qu\u2019ils n\u2019ont jamais pens\u00e9 qu\u2019une femme puisse leur d\u00e9sob\u00e9ir. \u00bb A noter que depuis, la FIFA a d\u00e9cid\u00e9 de porter plainte \u00e0 propos de l\u2019attribution des Mondiaux 2018 et 2022.",
        "140": "Michel Platini l\u2019assure : il n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 achet\u00e9 en \u00e9change de son vote pour l\u2019attribution des deux prochaines Coupe du Monde, en 2018 en Russie et en 2022 au Qatar. Longuement interrog\u00e9 sur Europe 1 mardi matin, le pr\u00e9sident fran\u00e7ais de l\u2019UEFA s\u2019en est d\u00e9fendu une nouvelle fois, certifiant qu\u2019il est blanc dans toutes les affaires. \u00ab Plus que blanc ! Je n\u2019ai ni Picasso, ni lingot, ni p\u00e9trole, ni gaz\u2026 Il y a beaucoup d\u2019all\u00e9gations, de rumeurs. J\u2019ai \u00e9t\u00e9 la proie de toutes les investigations possibles de d\u00e9tectives priv\u00e9s pour essayer de faire courir des rumeurs\u2026 \u00bb[sondage=2292]Le triple Ballon d\u2019Or (entre 1983 et 1985) ne sait pas du tout qui a pu propager toutes ces rumeurs. Mais il est certain que son d\u00e9sir de se pr\u00e9senter \u00e0 une \u00e9poque \u00e0 la pr\u00e9sidence de la FIFA ne lui a pas fait que des amis. \u00ab Qui m\u2019a dans le collimateur ? Je ne sais pas. Peut-\u00eatre qu\u2019\u00e0 l\u2019\u00e9poque o\u00f9 je pensais peut-\u00eatre me diriger vers la FIFA, on a cherch\u00e9 \u00e0 m\u2019emb\u00eater, me poser des probl\u00e8mes. L\u2019entourage de Sepp Blatter ? Je ne sais pas\u2026 Il y a beaucoup d\u2019int\u00e9r\u00eats dans ces Coupes du Monde, beaucoup de gens int\u00e9ress\u00e9s par les droits t\u00e9l\u00e9 dans le monde entier, beaucoup de gens int\u00e9ress\u00e9s \u00e0 ne pas aller au Qatar mais aux Etats-Unis\u2026 Il y a beaucoup, beaucoup de choses derri\u00e8re tout \u00e7a. \u00bbAujourd\u2019hui, le champion d\u2019Europe 1984 avec les Bleus assume pleinement ses voix donn\u00e9es aux Qataris et aux Russes. \u00ab J\u2019ai toujours vot\u00e9 par conviction, j\u2019ai toujours tout fait par conviction. J\u2019ai toujours essay\u00e9 de penser que tout ce qui \u00e9tait bien pour le football \u00e9tait bien pour nous. Si j\u2019ai vot\u00e9 pour Qatar et Russie, c\u2019est parce que ce sont de nouveaux continents. \u00bb De nouveaux continents et bient\u00f4t un nouveau pr\u00e9sident \u00e0 la t\u00eate de la FIFA ? Platini l\u2019esp\u00e8re de tout c\u0153ur. \u00ab Je l\u2019ai support\u00e9 en 1998 M.Blatter, mon ami Sepp. Je pense que c\u2019\u00e9tait, et je pense toujours, la bonne personne \u00e0 ce moment-l\u00e0. Je crois qu\u2019aujourd\u2019hui, bon, apr\u00e8s cinq mandats, il est temps d\u2019avoir un peu d\u2019air frais et de laisser la place \u00e0 quelqu\u2019un d\u2019autre et partir sur quelque chose de nouveau. \u00bb Mais pour bien conna\u00eetre Sepp Blatter, l\u2019ancien num\u00e9ro dix de la Juve ne l\u2019imagine pas se retirer. \u00ab Je pense que l\u2019image de la FIFA est tr\u00e8s mauvaise, c\u2019est pour \u00e7a que je pense que ce serait bien qu\u2019il arr\u00eate. Mais je ne crois pas qu\u2019il ait envie d\u2019arr\u00eater. \u00bb Le Fran\u00e7ais avait song\u00e9 un temps \u00e0 partir en campagne face \u00e0 Blatter. Mais cela n\u2019est plus du tout d\u2019actualit\u00e9. \u00ab J\u2019ai choisi l\u2019UEFA parce que je pense que c\u2019\u00e9tait le moment de rester \u00e0 l\u2019UEFA ! Beaucoup de choses seront tr\u00e8s importantes dans les ann\u00e9es qui viennent, on a beaucoup de projets. Je crois que \u00e7a sent un peu plus le ballon et l\u2019herbe coup\u00e9e \u00e0 l\u2019UEFA qu\u2019\u00e0 la FIFA\u2026 \u00bb",
        "141": "Pas une semaine ne se passe sans une nouvelle r\u00e9v\u00e9lation concernant l\u2019attribution des Coupes du Monde 2018 en Russie et 2022 au Qatar. Ce dimanche, c\u2019est The Sunday Times qui soup\u00e7onne le pr\u00e9sident de l\u2019UEFA, Michel Platini, d\u2019avoir \u00e9t\u00e9 corrompu lors du vote de la nation h\u00f4te pour la Coupe du Monde 2018. Le quotidien britannique se serait ainsi procur\u00e9 un rapport de la chambre des communes de la culture, des m\u00e9dias et du sport britannique qui a \u00e9t\u00e9 r\u00e9dig\u00e9 depuis plusieurs mois \u00e0 l\u2019issue de l\u2019attribution des deux Mondiaux.L\u2019ancien meneur de jeu de la Juventus se serait vu offrir un tableau sign\u00e9 de Pablo Picasso par Viacheslav Koloskov, membre du comit\u00e9 d\u2019organisation de la Coupe du Monde en Russie, en \u00e9change de son vote. Ce tableau d\u2019une grande valeur proviendrait des r\u00e9serves du mus\u00e9e de l\u2019Ermitage de Saint-P\u00e9tersbourg. Si elle s\u2019av\u00e9rait vraie, cette accusation pourrait co\u00fbter tr\u00e8s cher au pr\u00e9sident fran\u00e7ais de l\u2019instance europ\u00e9enne qui n\u2019a pourtant pas cess\u00e9 de demander la publication du rapport Garcia\u2026 A noter que les m\u00e9dias britanniques s\u2019en donnent \u00e0 c\u0153ur joie concernant l\u2019attribution du Mondial 2018 puisque l\u2019Angleterre n\u2019avait pas \u00e9t\u00e9 retenue\u2026 La r\u00e9ponse de l\u2019ancien num\u00e9ro 10 des Bleus n\u2019a pas tard\u00e9. Dans des d\u00e9clarations recueillies par l\u2019AFP, Michel Platini a fermement d\u00e9menti toute corruption venant de la Russie. \u00ab J\u2019aimerais pr\u00e9ciser que les all\u00e9gations du Sunday Times sont totalement fictives et que ce journal reconna\u00eet d\u2019ailleurs lui-m\u00eame ne d\u00e9tenir aucune preuve venant \u00e9tayer cette rumeur ridicule \u00bb a affirm\u00e9 le pr\u00e9sident de l\u2019UEFA. Ce dernier se laisse la possibilit\u00e9 de contre-attaquer devant la justice. \u00ab Cette affaire est maintenant entre les mains de mes conseillers juridiques pour d\u2019\u00e9ventuelles poursuites en diffamation \u00bb a ajout\u00e9 Michel Platini. Une affaire qui n\u2019en restera pas l\u00e0, c\u2019est une certitude.",
        "142": "La question de l\u2019attribution des Coupes du Monde 2018 et 2022 \u00e0 la Russie et au Qatar continue de faire des vagues dans le football, surtout en Europe. Tr\u00e8s r\u00e9cemment, Lors Triesman, ancien pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration Anglaise de football, avait \u00e9mis l\u2019id\u00e9e d\u2019un boycott des deux prochains Mondiaux par l\u2019ensemble des nations europ\u00e9ennes pour faire plier la FIFA et faire toute la lumi\u00e8re sur les circonstances de ces attributions. Mais il semble bien que la FA ne soit pas de cet avis. En effet, le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la FA Alex Horne n\u2019a pas abond\u00e9 dans le sens de Lord Triesman. \u00ab La Coupe du Monde est un tournoi fantastique et nous voulons la jouer, a affirm\u00e9 Alex Horne. Lier les deux probl\u00e8mes est quelque chose d\u2019extr\u00eame. Je ne nous vois pas boycotter la Coupe du Monde. \u00bb Reste que la FIFA n\u2019a pas fait beaucoup pour rassurer les f\u00e9d\u00e9rations europ\u00e9ennes face aux accusations port\u00e9es \u00e0 son encontre.",
        "143": "J\u00e9r\u00f4me Champagne, qu\u2019est-ce que vous pensez de la plainte de la FIFA en raison des irr\u00e9gularit\u00e9s sur les d\u00e9signations des Coupes du Monde 2018 et 2022 ?Aujourd\u2019hui plus que jamais, on a besoin de savoir ce qu\u2019il s\u2019est pass\u00e9. La d\u00e9claration de M.Eckert (ndlr : le pr\u00e9sident de la chambre de jugement de la Commission d\u2019\u00c9thique ind\u00e9pendante), qui a r\u00e9sum\u00e9 apparemment maladroitement et de mani\u00e8re erron\u00e9e le rapport de M.Garcia, n\u2019a fait que renforcer le sentiment de suspicion. Je crois que pour tuer cette suspicion, il faut que tout soit clair. Aujourd\u2019hui, il y a M.Garcia qui doit continuer son enqu\u00eate et lancer des proc\u00e9dures de sanctions individuelles, le FBI qui a annonc\u00e9 qu\u2019il allait acc\u00e9l\u00e9rer ses op\u00e9rations et ses investigations et maintenant le procureur g\u00e9n\u00e9ral suisse. Que cela vous inspire-t-il ?Une fois de plus, tout cela montre une forme de confusion. Je crois qu\u2019aujourd\u2019hui, on ne peut pas s\u00e9parer les individus des dossiers de candidatures comme s\u2019ils \u00e9taient d\u00e9sincarn\u00e9s. Et comme vous l\u2019avez vu dans la d\u00e9claration de monsieur Eckert, on ne parle pas des questions d\u2019influence politique. On a l\u2019impression que le Qatari Bin Hammam n\u2019\u00e9tait sans aucun lien avec le dossier de candidature, ce qui est compl\u00e8tement faux. Il n\u2019y a pratiquement rien sur l\u2019Espagne aussi. Donc avec tout \u00e7a, on est \u00e0 la moiti\u00e9 du chemin. Nous devons rendre public ce rapport.Vous qui avez travaill\u00e9 \u00e0 la FIFA, pourquoi ce n\u2019est pas M.Garcia qui est venu pr\u00e9senter les conclusions de son enqu\u00eate ? Vous avez suivi comme moi qu\u2019il \u00e9tait visiblement tr\u00e8s en col\u00e8re. Vous avez remarqu\u00e9 que certains avaient dit \u00e0 la fin du dernier comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la FIFA qu\u2019on ne pouvait le rendre public pour prot\u00e9ger l\u2019identit\u00e9 des informateurs. Et vous avez vu que dans la d\u00e9claration de M.Eckert, on a identifi\u00e9 sans mettre des noms mais cela ne change rien car on a identifi\u00e9 tout de suite deux femmes qui ont travaill\u00e9 dans deux comit\u00e9s de candidature. C\u2019est vrai que l\u2019on a du mal \u00e0 voir quel est le fil conducteur et on a un petit peu le sentiment de repousser le moment o\u00f9 l\u2019on devra rendre tout cela public.Repousser le moment, \u00e7a veut dire quoi exactement ? Il y a un moment o\u00f9 il va falloir rendre les choses publiques et je suis convaincu que des informations vont continuer \u00e0 sortir. Vous avez vu que dimanche dernier, le Sunday Times a publi\u00e9 une s\u00e9rie d\u2019articles qui d\u00e9montent, je dirais l\u2019illusion, que le membre qatari du comit\u00e9 ex\u00e9cutif, M.Bin Hammam, travaillait pour lui-m\u00eame \u00e0 l\u2019\u00e9lection de 2011 et qu\u2019il n\u2019avait rien \u00e0 voir avec la candidature pour 2022. Je crois malheureusement que cette op\u00e9ration va amener \u00e0 renforcer et \u00e0 reconstruire l\u2019image de la FIFA en montrant finalement une justice sereine et transparente. De votre point de vue, quelle est l\u2019autorit\u00e9 qui doit s\u2019assurer de la transparence et de la gouvernance de ces grandes F\u00e9d\u00e9rations ?Les acteurs du football doivent se mobiliser pour proc\u00e9der aux changements qui sont n\u00e9cessaires. On ne peut plus aujourd\u2019hui continuer avec ce syst\u00e8me-l\u00e0. Il nous faut de la transparence et je suis convaincu que le d\u00e9bat actuellement en cours est extr\u00eamement sain. Il faut travailler avec le mouvement olympique, il faut travailler avec le mouvement sportif, mais je crois qu\u2019il faut pr\u00e9server l\u2019autonomie. En revanche, les onze ans que j\u2019ai pass\u00e9s \u00e0 la FIFA montrent clairement que le r\u00f4le que j\u2019ai jou\u00e9 a toujours \u00e9t\u00e9 d\u2019essayer de nettoyer les F\u00e9d\u00e9rations, de lutter contre la corruption, de faire respecter les \u00e9lections, ce qui m\u2019a co\u00fbt\u00e9 ma place car M.Bin Hammam n\u2019appr\u00e9ciait pas ce que j\u2019ai fait au Kowe\u00eft et en Jordanie. Je crois qu\u2019il faut faire attention. On a trop d\u2019exemples d\u2019ing\u00e9rences externes qui ont d\u2019autres motivations que le sport.Quand Sepp Blatter affirme ne pas avoir vu le rapport d\u2019enqu\u00eate, qu\u2019en pensez-vous ? Je n\u2019en sais rien sinc\u00e8rement. Je ne vais pas commenter cela. Je vais vous dire deux choses. Moi, ce qui m\u2019a int\u00e9ress\u00e9 dans les d\u00e9clarations qui ont \u00e9t\u00e9 faites, c\u2019est que l\u2019on a mentionn\u00e9 cinq personnes. Et la question qui moi me pr\u00e9occupe, c\u2019est qu\u2019il faut les poursuivre p\u00e9nalement si elles ont commis un certains nombres de crimes. Ce qui m\u2019int\u00e9resserait, c\u2019est de conna\u00eetre leurs identit\u00e9s. Si ces personnes ont vot\u00e9 pour l\u2019une des candidatures, il faut annuler leur vote car en mati\u00e8re de droit \u00e9lectoral, on doit r\u00e9tablir la v\u00e9rit\u00e9 du scrutin. Et n\u2019oubliez pas que le vote \u00e9tait de 14 \u00e0 8, donc cinq ou six personnes, cela change. Deuxi\u00e8mement, sur le fond, c\u2019est comment on explique qu\u2019un certain nombre de journalistes savait d\u00e8s le mardi ou le mercredi le contenu qui allait \u00eatre r\u00e9v\u00e9l\u00e9 le jeudi. Pensez-vous qu\u2019un jour on conna\u00eetra tout de ce rapport ?Je crois que c\u2019est in\u00e9vitable. Je crois qu\u2019il y aura des fuites, je pense m\u00eame avant la fin de l\u2019ann\u00e9e. Je suis convaincu d\u2019une chose, pour avoir v\u00e9cu cinq ans aux Etats-Unis, c\u2019est que le FBI ne l\u00e2chera pas le morceau facilement. Ce qui pourrait faire votre affaire ?Je ne suis pas l\u00e0 pour me r\u00e9jouir de cette situation. Je peux vous dire que le football a besoin d\u2019une gouvernance forte aujourd\u2019hui. Toutes ces controverses nous emp\u00eachent de parler des vrais probl\u00e8mes du football. ",
        "144": "Alors que la FIFA refuse de publier le rapport Garcia suite aux soup\u00e7ons de corruption concernant l\u2019attribution de la Coupe du Monde en Russie en 2018 et au Qatar en 2022, l\u2019instance dirigeante du football mondial va n\u00e9anmoins porter plainte contre certains de ses membres.Dans le sillage de sa d\u00e9claration publi\u00e9e au sujet du rapport du pr\u00e9sident de la chambre d\u2019instruction de la Commission d\u2019\u00c9thique de la FIFA, le juge Hans-Joachim Eckert, pr\u00e9sident de la chambre de jugement, a, sur la base du Code d\u2019\u00e9thique de la FIFA, recommand\u00e9 au pr\u00e9sident de la FIFA de porter plainte aupr\u00e8s du Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration helv\u00e9tique \u00e0 Berne. Cette plainte a \u00e9t\u00e9 re\u00e7ue aujourd\u2019hui (mardi). L\u2019objet de la plainte est un mauvais comportement pr\u00e9sum\u00e9 de diverses personnes dans le cadre de l\u2019attribution des Coupes du Monde de la FIFA 2018 et 2022 qui a fait l\u2019objet de l\u2019enqu\u00eate de Michael Garcia, pr\u00e9sident de la chambre d\u2019instruction de la Commission d\u2019\u00c9thique. Les soup\u00e7ons semblent notamment peser sur des transferts internationaux de patrimoine avec comme point de contact la Suisse, ce qui n\u00e9cessitera une clarification de la part des autorit\u00e9s judiciaires suisses. Les rapports de Michael Garcia et Cornel Borb\u00e9ly seront mis \u00e0 la disposition du Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration par Hans-Joachim Eckert. \u00c0 l\u2019inverse des organes de la FIFA, les organes juridictionnels \u00e9tatiques ont la possibilit\u00e9 de mener des enqu\u00eates \u00e0 l\u2019aide de mesures coercitives d\u2019ordre p\u00e9nal.J\u2019ai d\u00e9pos\u00e9 une plainte p\u00e9nale sur recommandation du juge Eckert. Je ne suis moi-m\u00eame pas en mesure de juger quelque proc\u00e9dure illicite que ce soit. Je ne suis pas juriste. Le rapport d\u2019instruction ne m\u2019\u00e9tait pas non plus destin\u00e9 et je ne l\u2019ai jamais vu. Mais \u00e9tant donn\u00e9 la recommandation du juge Eckert, il \u00e9tait de mon devoir, en tant que pr\u00e9sident de la FIFA, de d\u00e9poser plainte. Si nous avions quelque-chose \u00e0 cacher, nous nous garderions bien s\u00fbr de saisir le Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration helv\u00e9tique. Les organes internes de la FIFA ont fait tout ce qu\u2019ils pouvaient avec les moyens \u00e0 leur disposition et continuent de faire leur travail. D\u00e9sormais, la lumi\u00e8re va \u00eatre faite sur ce dossier depuis une perspective ext\u00e9rieure \u00e9tatique. Cela prouve que la FIFA ne refuse pas la transparence.",
        "145": "Alors que la FIFA refuse de publier le rapport Garcia suite aux soup\u00e7ons de corruption concernant l\u2019attribution de la Coupe du Monde en Russie en 2018 et au Qatar en 2022, l\u2019instance dirigeante du football mondial va n\u00e9anmoins porter plainte contre certains de ses membres.Dans le sillage de sa d\u00e9claration publi\u00e9e au sujet du rapport du pr\u00e9sident de la chambre d\u2019instruction de la Commission d\u2019\u00c9thique de la FIFA, le juge Hans-Joachim Eckert, pr\u00e9sident de la chambre de jugement, a, sur la base du Code d\u2019\u00e9thique de la FIFA, recommand\u00e9 au pr\u00e9sident de la FIFA de porter plainte aupr\u00e8s du Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration helv\u00e9tique \u00e0 Berne. Cette plainte a \u00e9t\u00e9 re\u00e7ue aujourd\u2019hui (mardi). L\u2019objet de la plainte est un mauvais comportement pr\u00e9sum\u00e9 de diverses personnes dans le cadre de l\u2019attribution des Coupes du Monde de la FIFA 2018 et 2022 qui a fait l\u2019objet de l\u2019enqu\u00eate de Michael Garcia, pr\u00e9sident de la chambre d\u2019instruction de la Commission d\u2019\u00c9thique. Les soup\u00e7ons semblent notamment peser sur des transferts internationaux de patrimoine avec comme point de contact la Suisse, ce qui n\u00e9cessitera une clarification de la part des autorit\u00e9s judiciaires suisses. Les rapports de Michael Garcia et Cornel Borb\u00e9ly seront mis \u00e0 la disposition du Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration par Hans-Joachim Eckert. \u00c0 l\u2019inverse des organes de la FIFA, les organes juridictionnels \u00e9tatiques ont la possibilit\u00e9 de mener des enqu\u00eates \u00e0 l\u2019aide de mesures coercitives d\u2019ordre p\u00e9nal.J\u2019ai d\u00e9pos\u00e9 une plainte p\u00e9nale sur recommandation du juge Eckert. Je ne suis moi-m\u00eame pas en mesure de juger quelque proc\u00e9dure illicite que ce soit. Je ne suis pas juriste. Le rapport d\u2019instruction ne m\u2019\u00e9tait pas non plus destin\u00e9 et je ne l\u2019ai jamais vu. Mais \u00e9tant donn\u00e9 la recommandation du juge Eckert, il \u00e9tait de mon devoir, en tant que pr\u00e9sident de la FIFA, de d\u00e9poser plainte. Si nous avions quelque-chose \u00e0 cacher, nous nous garderions bien s\u00fbr de saisir le Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration helv\u00e9tique. Les organes internes de la FIFA ont fait tout ce qu\u2019ils pouvaient avec les moyens \u00e0 leur disposition et continuent de faire leur travail. D\u00e9sormais, la lumi\u00e8re va \u00eatre faite sur ce dossier depuis une perspective ext\u00e9rieure \u00e9tatique. Cela prouve que la FIFA ne refuse pas la transparence.",
        "146": "Ne parlez pas \u00e0 Eric Cantona de la Coupe du Monde 2022 au Qatar ! A l\u2019heure o\u00f9 l\u2019attribution de cette \u00e9dition du Mondial suscite les plus grandes interrogations (et contestations), l\u2019ancien attaquant de l\u2019\u00e9quipe de France ne cache pas son agacement. L\u2019ex-King de Manchester United parle m\u00eame de l\u2019erreur faite par la FIFA en confiant l\u2019organisation de la comp\u00e9tition reine \u00e0 un si petit pays et de surcro\u00eet contraire \u00e0 l\u2019\u00e9mergence du football.\u00ab C\u2019est une erreur, assure Canto dans un entretien sur la radio France Inter. A partir du moment o\u00f9 on est dans un tout petit pays, o\u00f9 on devra payer les gens pour aller au stade\u2026 Pour moi, ce n\u2019est pas fait dans ce but-l\u00e0. C\u2019est un pays tr\u00e8s riche qui s\u2019est pay\u00e9 une Coupe du Monde. Quand on donne la Coupe du Monde \u00e0 un pays, c\u2019est pour d\u00e9velopper le football. Quand on a donn\u00e9 la Coupe du Monde aux Etats-Unis, c\u2019\u00e9tait un gros potentiel, avec l\u2019immigration sud-am\u00e9ricaine, mexicaine, dans le but de d\u00e9velopper le foot. Mais au Qatar, qu\u2019est-ce qu\u2019il y a \u00e0 faire ? Ils sont combien d\u2019habitants au Qatar ? \u00bb",
        "147": "Sepp Blatter tourne-t-il un peu plus le dos au Qatar ? Quelques mois apr\u00e8s des d\u00e9clarations assez surprenantes de la part du pr\u00e9sident de la FIFA, qui avait affirm\u00e9 \u00e0 la cha\u00eene suisse RTS qu\u2019attribuer l\u2019organisation de la Coupe du Monde 2022 au puissant \u00e9tat du Golfe \u00e9tait une \u00ab erreur \u00bb, Sepp Blatter aurait encore une fois critiqu\u00e9 l\u2019\u00e9tat du Golfe. \u00ab Vous savez, tout le monde en commet dans sa vie, avait alors confi\u00e9 Sepp Blatter. Le rapport technique du Qatar indiquait bien qu\u2019il faisait trop chaud en \u00e9t\u00e9, mais le comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la FIFA avec une majorit\u00e9 assez large a d\u00e9cid\u00e9 qu\u2019on allait jouer au Qatar. \u00bb Mais, selon le quotidien allemand Der Spiegel, le pr\u00e9sident de la FIFA serait all\u00e9 beaucoup plus loin dans ses critiques \u00e0 l\u2019encontre du Qatar, peut-\u00eatre m\u00eame trop loin.En effet, le quotidien allemand affirme que lors d\u2019une rencontre avec des responsables de la F\u00e9d\u00e9ration Norv\u00e9gienne de football \u00e0 Oslo, Sepp Blatter aurait violemment charg\u00e9 le Qatar, mais pas pour des motifs sportifs. Les d\u00e9clarations attribu\u00e9es au pr\u00e9sident de la FIFA sont tr\u00e8s dures : \u00ab Les Arabes sont arrogants. Ils croient pouvoir tout se permettre parce qu\u2019ils ont beaucoup d\u2019argent \u00bb. De plus, Sepp Blatter aurait mis en cause les dirigeants politiques qataris au sujet des relations avec certains groupes terroristes. Cela aurait fait dire au pr\u00e9sident de la FIFA que \u00ab le Mondial n\u2019aura pas lieu au Qatar \u00bb.Alors que le feu a \u00e9t\u00e9 ouvert par Der Spiegel, la FIFA a tent\u00e9 de l\u2019\u00e9teindre au plus vite. En effet, la F\u00e9d\u00e9ration Internationale a rapidement d\u00e9menti toutes ces all\u00e9gations et d\u00e9clar\u00e9 que \u00ab les informations fournies par les sources ne correspondent pas \u00e0 ce qui s\u2019est r\u00e9ellement pass\u00e9 lors du d\u00eener en question, les affirmations sont fausses \u00bb, tout en confirmant que le sujet du Mondial 2022 \u00e9tait \u00e0 l\u2019ordre du jour de cette discussion, plus pr\u00e9cis\u00e9ment la date \u00e0 laquelle devrait se jouer la comp\u00e9tition, sujet qui fait encore d\u00e9bat dans le football mondial. Chose que le pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration Norv\u00e9gienne de football, Yngve Hallen, a confirm\u00e9 au quotidien norv\u00e9gien Dagbladet. \u00ab Au contraire, il a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s clair sur le fait que la Coupe du Monde aurait lieu au Qatar, a assur\u00e9 Yngve Hallen Nous avons eu un d\u00eener informel mais je ne reconnais pas ce qu\u2019il s\u2019est dit dans le journal. \u00bb Reste \u00e0 voir ce qu\u2019il adviendra r\u00e9ellement de cette Coupe du Monde 2022 au Qatar, toujours plus d\u00e9cri\u00e9e.",
        "148": "En marge de sa rencontre avec Greg Dyke, le pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration anglaise de football, Michel Platini s\u2019est dit pr\u00eat \u00e0 modifier le calendrier de la Ligue des Champions en 2022, afin de s\u2019adapter \u00e0 un Mondial organis\u00e9 l\u2019hiver au Qatar. Le pr\u00e9sident de l\u2019UEFA n\u2019est en effet pas oppos\u00e9 \u00e0 un \u00e9ventuel report des phases finales de C1. \u00ab Pour une comp\u00e9tition comme la Ligue des Champions, nous pouvons organiser les demi-finales et la finale en juin 2022 au lieu de avril et mai actuellement \u00bb. Un discours bien r\u00e9fl\u00e9chi quand on sait que le pr\u00e9sident de l\u2019UEFA milite pour une organisation de la Coupe du Monde en janvier-f\u00e9vrier plut\u00f4t que novembre-d\u00e9cembre, comme la FIFA semble le privil\u00e9gier. Pour rappel, c\u2019est en mars prochain que la FIFA annoncera officiellement les dates du Mondial au Qatar.",
        "149": "Le coup de pression des championnats europ\u00e9ens \u00e0 l\u2019attention de la FIFA. R\u00e9uni \u00e0 Stockholm ce vendredi, le syndicat des ligues de football europ\u00e9ennes professionnelles (EPFL) s\u2019est exprim\u00e9 quant \u00e0 l\u2019\u00e9ventualit\u00e9 de d\u00e9caler la Coupe du Monde 2022 en hiver, afin d\u2019\u00e9viter les fortes chaleurs estivales au Qatar. Par la voix de son pr\u00e9sident Fr\u00e9d\u00e9ric Thiriez, l\u2019EPFL estime que cela \u00ab nuirait aux comp\u00e9titions nationales et \u00e0 l\u2019\u00e9conomie des ligues \u00bb. Selon l\u2019actuel pr\u00e9sident de la Ligue de Football Professionnel, le Mondial \u00ab devrait se jouer comme pr\u00e9vu au d\u00e9part pendant l\u2019\u00e9t\u00e9 \u00bb.Sur ce point pr\u00e9cis, l\u2019EPFL est en d\u00e9saccord avec Sepp Blatter, pr\u00e9sident de la FIFA. Ce dernier a soulign\u00e9 l\u2019impossibilit\u00e9 pour le Qatar d\u2019accueillir cette Coupe du Monde en \u00e9t\u00e9, que ce soit pour la sant\u00e9 des joueurs ou celle des spectateurs qui feront le d\u00e9placement jusque dans l\u2019Emirat. A noter que l\u2019EPFL repr\u00e9sente les int\u00e9r\u00eats de 31 ligues sur le continent europ\u00e9en, soit environ 1000 clubs. Alors que les r\u00e9sultats de l\u2019enqu\u00eate sur les conditions d\u2019attribution des Mondiaux 2018 et 2022 devraient \u00eatre prochainement rendus publics, ce positionnement de l\u2019EPFL jette un nouveau froid sur l\u2019organisation qatarie. Qui va devoir passer outre bien des obstacles pour aller au bout de son r\u00eave.",
        "150": "Si elle est maintenue au Qatar, la Coupe du Monde 2022 a de tr\u00e8s fortes chances de se d\u00e9rouler en hiver. Interview\u00e9 lundi sur la radio France Info, Sepp Blatter a confirm\u00e9 qu\u2019il s\u2019agissait de \u00ab la meilleure solution \u00bb face \u00e0 la chaleur \u00e9touffante en \u00e9t\u00e9 dans ce pays. \u00ab La date qui convient, c\u2019est la fin de l\u2019ann\u00e9e. Parce que jouer au d\u00e9but 2022, on arrive dans les Jeux Olympiques d\u2019hiver\u2026 Et ce n\u2019est pas qu\u2019une question de respect des Jeux mais aussi des partenaires \u00e9conomiques du football et du CIO qui sont parfois les m\u00eames. Pour moi, c\u2019est la meilleure solution \u00bb, insiste le pr\u00e9sident de la FIFA, conscient des difficult\u00e9s que cela engendrerait en termes de calendrier. Mais qui estime que la Coupe du Monde vaut bien de tout chambouler. \u00ab On a travaill\u00e9 sur le calendrier international. Au d\u00e9but c\u2019\u00e9tait possible, maintenant \u00e7a devient un peu plus difficile\u2026 Mais la Coupe du Monde est tellement importante ! C\u2019est aussi une forme de respect des autres que de jouer une Coupe du Monde dans une ambiance comme celle que l\u2019on a connue au Br\u00e9sil. \u00bb[sondage=2246]",
        "151": "Une enqu\u00eate disciplinaire va certainement \u00eatre ouverte. On va attendre les rapports de l\u2019arbitre, du d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 et de l\u2019officier de s\u00e9curit\u00e9 qu\u2019on a envoy\u00e9 sp\u00e9cialement parce qu\u2019on savait que c\u2019\u00e9tait un match \u00e0 risques. En tout cas, on a eu le nez creux en interdisant les Serbes de vendre 4 000 billets aux Albanais, comme c\u2019est de coutume, pour que cela se passe bien. Mais l\u00e0, ce n\u2019est pas seulement honteux : imaginez qu\u2019un drone vienne comme \u00e7a sur un terrain et qu\u2019il y ait une bombe plut\u00f4t qu\u2019un drapeau. Qu\u2019est-ce qu\u2019on fait ? C\u2019est d\u2019une tristesse mais il faut faire tr\u00e8s attention car \u00e7a devient dangereux, surtout dans les pays l\u00e0-bas o\u00f9 il y a \u00e9norm\u00e9ment de tensions politiques.[youtube=uDs5mwNRY7U]Pour moi, cette d\u00e9signation a \u00e9t\u00e9 transparente et nette. Mais je ne sais pas. Il y a une enqu\u00eate qui est faite donc on verra. De toute fa\u00e7on, on l\u2019a toujours dit : s\u2019il y a le moindre soup\u00e7on de corruption, il y aura un nouveau vote et on partira du Qatar. C\u2019est vrai que j\u2019ai vot\u00e9 pour le Qatar avec quatorze autres, mais on ne sait pas qui c\u2019est. Moi je l\u2019ai exprim\u00e9, j\u2019ai \u00e9t\u00e9 transparent.J\u2019ai vot\u00e9 pour le Qatar car c\u2019\u00e9tait des territoires nouveaux. Le monde arabe avait perdu sept fois de suite l\u2019attribution de la Coupe du Monde et c\u2019\u00e9tait important qu\u2019il l\u2019ait. On a d\u00e9cid\u00e9 de le faire en hiver. On avait milit\u00e9 d\u00e9j\u00e0 avant pour le faire puisqu\u2019on ne va pas aller jouer l\u2019\u00e9t\u00e9 par 50\u00b0C. J\u2019avais aussi milit\u00e9 de la faire dans tout le Golfe (Persique) et pas seulement au Qatar. Donc je milite mais les politiciens d\u00e9cideront ce qu\u2019il faut faire. Je n\u2019avais m\u00eame pas subi de pression du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique du moment (ndlr : Nicolas Sarkozy) (il sourit).Oui, elle peut gagner l\u2019Euro 2016. L\u2019\u00e9quipe de France est int\u00e9ressante. Elle joue bien. Didier Deschamps fait du bon boulot sur et en dehors du terrain parce qu\u2019il y a eu quand m\u00eame pas mal de pol\u00e9miques. Il a trouv\u00e9 une belle g\u00e9n\u00e9ration avec des bons jeunes qui arrivent comme Paul Pogba et Rapha\u00ebl Varane. Il y a quelque chose \u00e0 bien faire.Propos recueillis par TF1",
        "152": "Mark Schwarzer (109 s\u00e9lections avec l\u2019Australie) n\u2019y va pas par quatre chemins concernant le Mondial 2022. A l\u2019occasion d\u2019une conf\u00e9rence sur le sport \u00e0 Londres, le gardien de but Chelsea de 42 ans a vivement critiqu\u00e9 l\u2019attribution de la Coupe du Monde au Qatar : \u00ab J\u2019ai jou\u00e9 des matchs de qualification dans cette r\u00e9gion en juin et il y fait chaud [\u2026]. En Oman, une ann\u00e9e, il faisait 43 degr\u00e9s. Quelque chose doit \u00eatre fait pour arr\u00eater les matchs \u00e0 cette p\u00e9riode de l\u2019ann\u00e9e. C\u2019est juste ridicule, et si \u00e7a ne se produit qu\u2019une fois (ndlr : disputer une Coupe du Monde dans cette r\u00e9gion), deux ou trois personnes vont mourir. C\u2019est vraiment ridicule de jouer \u00e0 cette p\u00e9riode de l\u2019ann\u00e9e et je ne sais m\u00eame pas pourquoi il y a un d\u00e9bat. \u00bb ",
        "153": "J\u00e9r\u00f4me Champagne, votre programme pour l\u2019\u00e9lection \u00e0 la t\u00eate de la FIFA s\u2019appelle \u00ab Hope for football \u00bb (Espoir pour le football). Cela va si mal que \u00e7a ? La globalisation a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s bonne pour le jeu. On le voit bien aujourd\u2019hui avec le succ\u00e8s populaire de la Coupe du Monde et les audiences t\u00e9l\u00e9visuelles. Le football a gagn\u00e9 cette bataille de la globalisation mais celle-ci a cr\u00e9\u00e9 des in\u00e9galit\u00e9s. A quand remonte votre passion du football ? C\u2019est difficile \u00e0 dire. J\u2019ai d\u2019abord jou\u00e9, tr\u00e8s mal, au lyc\u00e9e. J\u2019\u00e9tais n\u00b06. Comme je n\u2019avais pas de technique, je donnais des coups et je courais longtemps. C\u2019est tout ce que je savais faire\u2026 Pourquoi aujourd\u2019hui cette candidature ? On a un choix \u00e0 faire en 2015 : est-ce qu\u2019on va continuer cette \u00ab \u00e9litisation \u00bb, cette privatisation et cette polarisation du jeu ? Dans ce cas-l\u00e0, on n\u2019a pas besoin finalement d\u2019une FIFA tr\u00e8s forte. En revanche, si on veut \u00eatre proactif pour corriger ces in\u00e9galit\u00e9s, il faut une structure plus d\u00e9mocratique et plus respect\u00e9e. J\u2019ai fait le choix de me pr\u00e9senter afin d\u2019\u00e9viter les d\u00e9rives qu\u2019on a pu observ\u00e9es ces quinze derni\u00e8res ann\u00e9es. Ce n\u2019est pas un choix de personne mais un choix d\u2019id\u00e9es et de vision.Ne sentez-vous pas qu\u2019il y a un ras-le-bol autour de Sepp Blatter, l\u2019actuel pr\u00e9sident ? Cette question se pose mais le d\u00e9fi central qui se pose \u00e0 nous est : qu\u2019est-ce qu\u2019on veut faire avec le football aujourd\u2019hui ? Le football va-t-il devenir comme le basket ? C\u2019est un sport que j\u2019aime beaucoup, mais o\u00f9 il y a une seule comp\u00e9tition qui a vraiment de l\u2019importance (ndlr : la NBA), les \u00e9quipes nationales ont peu d\u2019importance. La F\u00e9d\u00e9ration internationale de basket a une autorit\u00e9 purement nominale sur la NBA. Cette option-l\u00e0 ne me pla\u00eet pas. Le fait que vous soyez peu connu du public est-il un frein dans votre candidature ? Ceux qui votent, ce sont les 209 f\u00e9d\u00e9rations nationales. Ce sont elles qui ont cr\u00e9\u00e9 la FIFA en 1904 et qui sont au centre du pouvoir, m\u00eame si elles l\u2019ont perdu au niveau du comit\u00e9 ex\u00e9cutif. Non, ce n\u2019est pas un handicap car, durant onze ans, j\u2019ai travaill\u00e9 au sein de la FIFA, des questions de relations avec les gouvernements et de d\u00e9veloppement. Le temps passant, je commence \u00e0 devenir plus connu en dehors du cercle des 209 f\u00e9d\u00e9rations. Il reste du temps avant cette \u00e9lection. Les candidatures ne seront closes que dans quatre mois. Des bonnes choses ont \u00e9t\u00e9 faites auparavant \u00e0 la FIFA. Qui sont vos soutiens pour cette \u00e9lection ?Pour \u00eatre candidat \u00e0 la FIFA, il faut \u00eatre soutenu officiellement par cinq f\u00e9d\u00e9rations nationales. Je ne viens pas du monde des Bisounours. Il y a toute une s\u00e9rie de pressions donc il faut sortir ces noms-l\u00e0 au dernier moment\u2026 Pel\u00e9, que j\u2019ai connu au Br\u00e9sil, m\u2019a fait l\u2019immense honneur de me soutenir. Patrick Mboma et d\u2019autres personnes aussi, mais il y a encore huit mois de campagne et je ne peux pas trop en parler.Vous avez pass\u00e9 onze ans aux c\u00f4t\u00e9s de Sepp Blatter. Qu\u2019avez-vous appris de lui ? Il faut rester sur le football : les joueurs, les clubs qu\u2019il faut r\u00e9int\u00e9grer dans le football et rester proche des f\u00e9d\u00e9rations. Ce que j\u2019ai appris au cours des 45 r\u00e9unions auxquelles j\u2019ai assist\u00e9 du comit\u00e9 ex\u00e9cutif, c\u2019est que nous avons laiss\u00e9 la FIFA se \u00ab continentaliser \u00bb. On parle du football europ\u00e9en, mais le probl\u00e8me du football moldave n\u2019a rien \u00e0 voir avec celle du football anglais. Il faut r\u00e9\u00e9quilibrer les continents. La FIFA traverse le m\u00eame d\u00e9bat que celui de la r\u00e9forme du conseil de s\u00e9curit\u00e9 des Nations Unies, qui repr\u00e9sente le monde tel qu\u2019il \u00e9tait en 1947. Nous devrons avoir une FIFA diff\u00e9rente au niveau des appels d\u2019offres. Si on veut continuer \u00e0 organiser des Coupes du Monde dans des d\u00e9mocraties, il va falloir \u00eatre plus respectueux, plus attentif aux pr\u00e9occupations sociales. Sepp Blatter tra\u00eene quelques casseroles. Avez-vous \u00e9t\u00e9 t\u00e9moin de ce qu\u2019on appelle le \u00ab syst\u00e8me Blatter \u00bb ? \u00c7a n\u2019est pas le \u00ab syst\u00e8me Blatter \u00bb. Je vais vous donner un exemple : dans une d\u00e9mocratie, le peuple est li\u00e9 \u00e0 un dirigeant. Cette personne \u00e9lue est pr\u00e9sident de la r\u00e9publique ou premier ministre, comme en Grande-Bretagne et l\u2019Allemagne. Pour appliquer son programme, cette personne peut choisir son gouvernement. Et bien ce n\u2019est pas le cas \u00e0 la FIFA. Quand il est \u00e9lu, le pr\u00e9sident de la FIFA se retrouve avec un gouvernement, le comit\u00e9 ex\u00e9cutif, qui lui est impos\u00e9 par des structures qui ne sont pas membres de la FIFA, \u00e9lues dans des cycles diff\u00e9rents et sur des programmes diff\u00e9rents. Pour vous donner un ordre d\u2019id\u00e9e : le premier mandat de M.Blatter, de 1998 \u00e0 2002, c\u2019est comme si Obama arrive \u00e0 la Maison Blanche en 2008 et doit gouverner avec John McCain, qui vient d\u2019\u00eatre d\u00e9fait, c\u2019est-\u00e0-dire M.Johansson, qui veut se venger\u2026 Vous avez dit : \u00ab Moi, je n\u2019ai rien \u00e0 cacher \u00bb. Parlez-vous de Blatter ? Je ne suis pas l\u00e0 pour d\u00e9fendre M.Blatter. Le jour o\u00f9 j\u2019ai lanc\u00e9 ma campagne, je suis pass\u00e9 \u00e0 CNN (ndlr : une cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision am\u00e9ricaine). On m\u2019a pos\u00e9 la question : \u00ab Est-ce que M.Blatter est corrompu ? \u00bb Je le redis ici sur votre cha\u00eene : M.Blatter n\u2019est pas corrompu. Je dis en revanche, la mani\u00e8re avec laquelle le comit\u00e9 ex\u00e9cutif est compos\u00e9, la mani\u00e8re avec laquelle il est \u00e9lu, fait que, parfois, il faut d\u00eener avec le Diable. La cuill\u00e8re doit \u00eatre longue. Je l\u2019ai fait, nous l\u2019avons fait. Dans votre programme, vous voulez r\u00e9\u00e9quilibrer le football. Etes-vous d\u2019accord avec le fair-play financier ? Le d\u00e9s\u00e9quilibre du football s\u2019est acc\u00e9l\u00e9r\u00e9. Le fair-play financier, j\u2019ai dit publiquement que c\u2019\u00e9tait une bonne id\u00e9e. Le probl\u00e8me est la mani\u00e8re dont l\u2019argent est redistribu\u00e9. \u00c7a n\u2019a rien chang\u00e9. C\u2019est mettre un sparadrap sur un ulc\u00e8re\u2026Que pensez-vous du PSG et du Qatar, qui a investi massivement et qui ne peut plus le faire \u00e0 cause du fair-play financier ? Je n\u2019ai pas de probl\u00e8mes avec les investisseurs, mais il y a des diff\u00e9rences entre les investisseurs \u00e9trangers. Par exemple, \u00e0 Liverpool, les investisseurs am\u00e9ricains veulent avoir des joueurs locaux, m\u00eame s\u2019ils ne l\u2019ont pas fait tout de suite. Le vrai probl\u00e8me, c\u2019est qu\u2019un vrai Parisien comme Mamadou Sakho, qui a \u00e9t\u00e9 capitaine \u00e0 18 ans, est parti. O\u00f9 sont les joueurs du centre de formation du PSG ? Ils sont tous partis. Que pensez-vous de la Coupe du Monde qui sera organis\u00e9e au Qatar en 2022 ? Il y a trois probl\u00e8mes qui se posent : la situation des travailleurs du sous-continent indien. J\u2019ai travaill\u00e9 l\u00e0-bas, elle est inacceptable. Toute organisation de Coupe du Monde entra\u00eene des accidents, et malheureusement des d\u00e9c\u00e8s. On ne peut pas c\u00e9l\u00e9brer le football sachant qu\u2019il y aura ces drames humains. La deuxi\u00e8me chose, c\u2019est le changement de date. On a vot\u00e9 pour une Coupe du Monde en juin et juillet. Maintenant, on va la changer. Cela va entra\u00eener des cons\u00e9quences extr\u00eamement difficiles pour les comp\u00e9titions de football pour trois saisons. La troisi\u00e8me chose et l\u00e0, je le dis franchement : dans une d\u00e9mocratie, on est innocent jusqu\u2019\u00e0 ce qu\u2019on soit prouv\u00e9 coupable. La pr\u00e9somption d\u2019innocence s\u2019applique aussi pour les Qataris. Qu\u2019entendez-vous par pr\u00e9somption d\u2019innocence ? Mais il y a trois types d\u2019all\u00e9gations : les achats de votes, les connivences entre candidats pour 2018 et pour 2022 ainsi que les influences politiques. Cela a \u00e9t\u00e9 le cas en Allemagne, au Br\u00e9sil et en France. Il faut pr\u00e9server la puret\u00e9 de la Coupe du Monde. La publication du rapport Garcia va commencer \u00e0 restaurer cette image. Mais attendons-le. S\u2019il ne s\u2019est rien pass\u00e9, nous irons au Qatar. Mais s\u2019il s\u2019est pass\u00e9 quelque chose, on prendra les d\u00e9cisions en fonction de ce qu\u2019il y a dans le rapport. Il y a la possibilit\u00e9 de revoter. Vous vous \u00eates d\u00e9clar\u00e9 favorable \u00e0 l\u2019arbitrage vid\u00e9o\u2026 Oui mais la vid\u00e9o, la seule personne qui en a besoin, c\u2019est l\u2019arbitre. Il faut donner des moyens aux arbitres de faire le moins d\u2019erreurs possible. En sept ou huit secondes, on a un r\u00e9v\u00e9lateur. Dans le cas contraire, ce n\u2019est pas du romantisme, c\u2019est de l\u2019injustice. ",
        "154": "C\u2019est une nouvelle d\u00e9claration choc qui relance l\u2019\u00e9pineux d\u00e9bat sur l\u2019organisation de la Coupe du monde 2022 au Qatar. Theo Zwanziger, membre allemand du Comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la FIFA, est clair : pour lui, le Mondial ne sera finalement pas organis\u00e9 dans l\u2019\u00e9mirat du Moyen Orient. \u00ab Je crois qu\u2019au final, la Coupe du monde 2022 n\u2019aura pas lieu au Qatar, a-t-il d\u00e9clar\u00e9 dans une interview accord\u00e9 au journal allemand, Sport Bild Plus. Les m\u00e9decins disent, et j\u2019avais insist\u00e9 sur ce point dans le protocole, qu\u2019ils ne peuvent pas garantir qu\u2019une Coupe du monde puisse se tenir en \u00e9t\u00e9 dans ces conditions. \u00bbZwanziger enfonce le clou en mettant en avant les dangers sur la sant\u00e9 des supporters en cas de fortes chaleurs et balaie d\u2019un revers l\u2019argument des techniques de refroidissement mises en place dans les stades. \u00ab La Coupe du monde ne concerne pas seulement les stades, rappelle-t-il. Il y a aussi des supporters qui viennent des quatre coins du monde et qui seront concern\u00e9s par la chaleur. Le premier incident mettant la vie en danger ferait l\u2019objet d\u2019une enqu\u00eate. Et \u00e7a, personne au Comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la FIFA ne voudrait y r\u00e9pondre. \u00bb Interrog\u00e9e \u00e0 ce sujet, la FIFA s\u2019est content\u00e9e de r\u00e9pondre qu\u2019il ne s\u2019agissait que de l\u2019avis personnel de Theo Zwanziger.",
        "155": "David Dein est-il en train de commettre un sacril\u00e8ge ? En effet, le repr\u00e9sentant de la Premier League \u00e0 l\u2019UEFA s\u2019est exprim\u00e9 sur la mise en place d\u2019une tr\u00eave hivernale dans le championnat le plus puissant au monde. Et ce avant m\u00eame la Coupe du Monde 2022 au Qatar qui pourrait se jouer l\u2019hiver. \u00ab Je suis un grand partisan de la tr\u00eave hivernale, a-t-il affirm\u00e9. J\u2019aimerais beaucoup voir \u00e7a ici, a affirm\u00e9 l\u2019ancien vice-pr\u00e9sident d\u2019Arsenal. Les autres pays en ont une, les joueurs ont besoin d\u2019une pause et pour les fans, cela ne ferait pas de mal. Les gens ont peur du changement, mais il faut que nous le fassions. Nous pourrions peut-\u00eatre d\u00e9buter la saison un peu plus t\u00f4t et la terminer un peu plus tard. Il y a beaucoup de blessures dans la seconde moiti\u00e9 de la saison en raison du stress. La tr\u00eave pourrait y rem\u00e9dier. Les statistiques indiquent que ce serait une bonne chose. \u00bbDes propos qui devraient faire r\u00e9agir dans le pays de sa Gracieuse Majest\u00e9 tant les Anglais sont attach\u00e9s au \u00ab Boxing Day \u00bb qui voit de belles affiches se d\u00e9rouler tous les ans juste apr\u00e8s No\u00ebl. A noter que toutes les entreprises de David Dein n\u2019ont pas \u00e9t\u00e9 forc\u00e9ment \u00e9t\u00e9 couronn\u00e9es de succ\u00e8s puisque le vice-pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration anglaise de 2000 \u00e0 2004 a particip\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9chec de l\u2019Angleterre pour l\u2019obtention de la Coupe du Monde 2018. ",
        "156": "L\u2019attribution de la Coupe du Monde 2022 au Qatar pose probl\u00e8me au monde du football. En effet, alors que les conditions climatiques estivales dans le Golfe sont inadapt\u00e9es \u00e0 la pratique du football, l\u2019organisation de la comp\u00e9tition en hiver est un passage oblig\u00e9. Mais cela pose un \u00e9norme souci d\u2019organisation pour la plupart des championnats, qui verraient la Coupe du Monde couper en deux la saison.Face \u00e0 cet \u00e9pineux probl\u00e8me, la FIFA a mis en place une \u00ab task force \u00bb dirig\u00e9e par le pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration Asiatique de football, le cheikh Salman bin Ebrahim Al Khalifa, avec de nombreux repr\u00e9sentants des conf\u00e9d\u00e9rations, des syndicats de joueurs, clubs et ligues mais aussi le pr\u00e9sident du comit\u00e9 d\u2019organisation de la Coupe du Monde 2022. Cette premi\u00e8re s\u00e9ance a permis une prise de contact des diff\u00e9rents intervenants et de poser les bases de la r\u00e9flexion.Sans aucune surprise, deux fen\u00eatres sont ouvertes pour l\u2019organisation de la comp\u00e9tition, qui doit avoir lieu au cours de l\u2019ann\u00e9e 2022, comme le pr\u00e9cise l\u2019accord d\u2019organisation entre la FIFA et le Qatar. Les deux options consid\u00e9r\u00e9es sont donc l\u2019organisation de la comp\u00e9tition en d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e, soit en janvier-f\u00e9vrier, ou en fin d\u2019ann\u00e9e, soit novembre-d\u00e9cembre. Avec ces options, les diff\u00e9rentes parties prenantes vont d\u00e9sormais devoir faire une \u00e9tude d\u2019impact d\u2019un tel chamboulement du calendrier international. Reste \u00e0 savoir si cette Coupe du Monde 2022 aura effectivement lieu au Qatar\u2026",
        "157": "Le Qatar a confirm\u00e9 la d\u00e9tention de Krishna Upadhyaya et Ghimire Gundev, deux membres britanniques d\u2019une ONG norv\u00e9gienne, Global Network for Rights and Development (GNRD), depuis le 31 ao\u00fbt. Alors qu\u2019ils menaient une enqu\u00eate sur les conditions de travail des ouvriers sur les chantiers de la Coupe du Monde 2022, ils ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s puis interrog\u00e9s \u00ab pour avoir enfreint des dispositions de la loi \u00bb selon le minist\u00e8re des affaires \u00e9trang\u00e8res qatari. Krishna Upadhyaya a pu donner des nouvelles via le site internet de GNRD, indiquant \u00e0 ses proches qu\u2019il sera \u00ab bient\u00f4t \u00e0 la maison \u00bb. Un membre de l\u2019ambassade britannique a \u00e9galement pu se rendre sur place pour apporter tout son soutien \u00e0 ses compatriotes.",
        "158": "La FIFA n\u2019est pas encore d\u00e9barrass\u00e9e de la corruption. Alors que les conclusions de l\u2019enqu\u00eate sur la d\u00e9signation du Qatar comme h\u00f4te de la Coupe du Monde 2022 sont attendues, l\u2019instance mondiale du football est encore secou\u00e9e par des accusations. Cette fois, c\u2019est un membre du comit\u00e9 d\u2019audit de la FIFA, Canover Watson, qui est vis\u00e9. Ce dernier a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 aux Iles Ca\u00efman pour des soup\u00e7ons de corruption et de blanchiment d\u2019argent. Apr\u00e8s avoir ni\u00e9 ces accusations, il a \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9 sous caution et la FIFA n\u2019a pas encore r\u00e9agi.",
        "159": "\u00ab Avoir jou\u00e9 un r\u00f4le actif dans le football pendant deux des cinq derni\u00e8res ann\u00e9es avant le moment o\u00f9 il a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 comme candidat. \u00bb Voici l\u2019une des principales conditions d\u2019\u00e9ligibilit\u00e9 pour l\u2019\u00e9lection \u00e0 la pr\u00e9sidence de la FIFA programm\u00e9e le 29 mai 2015. Selon l\u2019interpr\u00e9tation de cet article 13 des conditions d\u2019organisation du scrutin, l\u2019un des principaux opposants \u00e0 Sepp Blatter, le Fran\u00e7ais J\u00e9r\u00f4me Champagne, pourrait tout simplement ne pas pouvoir contester au pr\u00e9sident de la FIFA un cinqui\u00e8me mandat cons\u00e9cutif. En effet, J\u00e9r\u00f4me Champagne n\u2019occupe pas de fonction officielle depuis son \u00e9viction de la FIFA en 2010, o\u00f9 il \u00e9tait directeur des relations internationales. Le Fran\u00e7ais pourrait faire valoir son influence dans certains dossiers importants tels que l\u2019accord entre les deux parties de Chypre pour une F\u00e9d\u00e9ration unique mais des r\u00e9serves ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 \u00e9mises par certaines personnes influentes telles que Theo Zwanziger, ancien pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration allemande de football et actuel membre du Comit\u00e9 Ex\u00e9cutif de la FIFA.Les quatre mandats de Sepp Blatter sont marqu\u00e9s par bien des affaires de corruption ou l\u2019attribution contest\u00e9e, et sans doute contestable, de la Coupe du Monde 2022 au Qatar. Mais la FIFA exige des candidats que leur campagne soit men\u00e9e \u00ab dans la dignit\u00e9 et la mod\u00e9ration, et en respectant tout autre candidat, la FIFA et ses membres \u00bb. On pourrait donc croire que sous couvert d\u2019une volont\u00e9 rare de rendre cette \u00e9lection transparente, la FIFA ne souhaite pas que les \u00ab casseroles \u00bb de son pr\u00e9sident servent \u00e0 l\u2019argumentaire de ses opposants. De plus, tout manquement \u00e0 ces obligations sera trait\u00e9 par une commission \u00e9lectorale, compos\u00e9e de trois membres que l\u2019on peut consid\u00e9rer comme acquis \u00e0 la cause de Sepp Blatter. Si J\u00e9r\u00f4me Champagne est \u00e9cart\u00e9 de la course \u00e0 la pr\u00e9sidence, le seul opposant possible \u00e0 l\u2019actuel pr\u00e9sident serait bien Michel Platini, l\u2019ancien alli\u00e9 de Sepp Blatter. Mais sera-t-il seulement candidat ?",
        "160": "Les Etats-Unis seraient-ils le plan B de la FIFA ? Selon ESPN, et son reporter Jorge Ramos, l\u2019instance internationale aurait demand\u00e9 aux USA de se tenir pr\u00eats si l\u2019organisation de la Coupe du Monde 2022 venait \u00e0 \u00eatre retir\u00e9e au Qatar. Apr\u00e8s les r\u00e9v\u00e9lations de la BBC et de France Football, qui avaient mis en cause, preuves \u00e0 l\u2019appui, des dirigeants internationaux sur fond de corruption et de pots de vin, la l\u00e9gitimit\u00e9 du Qatar pour accueillir une telle \u00e9preuve n\u2019est plus d\u2019actualit\u00e9.En mai 2014, le Sunday Times avait m\u00eame annonc\u00e9 \u00eatre en possession de milliers d\u2019emails et d\u2019autres documents qui attestent des versements d\u2019argent pr\u00e9sum\u00e9s effectu\u00e9s par le Qatarien Mohammed Bin Hammam, alors membre du Comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la Fifa et radi\u00e9 \u00e0 vie en 2012 pour corruption. D\u00e8s lors, l\u2019instance dirig\u00e9e par Sepp Blatter n\u2019a d\u2019autres portes de sortie que de pr\u00e9parer un \u00ab dossier \u00bb de remplacement. Malgr\u00e9 les envies affich\u00e9es par David Cameron de voir l\u2019Angleterre prendre le relais, il semble que la FIFA ait d\u00e9cid\u00e9 de confier le dossier aux USA, d\u00e9j\u00e0 organisateurs du Mondial en 1994. ",
        "161": "Suspendu de toute activit\u00e9 en lien avec le football par la FIFA pour 90 jours, suite \u00e0 son refus de collaborer avec les enqu\u00eateurs ind\u00e9pendants charg\u00e9s de scruter les conditions d\u2019attribution de l\u2019organisation de la Coupe du Monde 2022 au Qatar, Franz Beckenbauer esp\u00e8re de la cl\u00e9mence. Via son porte-parole, le \u00ab Kaiser \u00bb a appel\u00e9 la F\u00e9d\u00e9ration internationale \u00e0 lever cette sanction et s\u2019est dit pr\u00eat \u00e0 collaborer pleinement \u00e0 l\u2019enqu\u00eate.\u00ab Franz Beckenbauer a dit samedi \u00e0 la FIFA qu\u2019il r\u00e9pondrait \u00e0 toutes les questions de la commission d\u2019enqu\u00eate le 27 juin au plus tard, a confirm\u00e9 son porte-parole. Nous supposons qu\u2019il n\u2019existe plus d\u00e8s lors de soup\u00e7on d\u2019une possible violation des r\u00e8gles de la FIFA et que les sanctions temporaires qui lui ont \u00e9t\u00e9 impos\u00e9es doivent \u00eatre lev\u00e9es sans d\u00e9lai. \u00bb Reste maintenant \u00e0 l\u2019ancienne figure du football allemand \u00e0 obtemp\u00e9rer\u2026",
        "162": "La FIFA d\u00e9clare la guerre \u00e0 Franz Beckenbauer. Dans le cadre de l\u2019enqu\u00eate concernant l\u2019attribution du Mondial 2022 au Qatar, le pr\u00e9sident d\u2019honneur du Bayern Munich vient d\u2019\u00eatre sanctionn\u00e9 par l\u2019instance internationale pour refus de coop\u00e9ration. \u00ab Franz Beckenbauer a aujourd\u2019hui \u00e9t\u00e9 provisoirement suspendu de toute activit\u00e9 relative au football, \u00e0 tous les niveaux, pour une dur\u00e9e de 90 jours, peut-on lire sur un communiqu\u00e9 de la FIFA. Le vice-pr\u00e9sident de la chambre de jugement de la Commission d\u2019\u00c9thique de la FIFA, Alan Sullivan, a prononc\u00e9 la suspension \u00e0 la demande du pr\u00e9sident de la chambre d\u2019instruction de ladite commission, Michael J. Garcia. La suspension entre en vigueur avec effet imm\u00e9diat. \u00bbAu d\u00e9but du mois, des r\u00e9v\u00e9lations du Sunday Times avaient mis les instances et des hauts responsables dans l\u2019embarras. Une enqu\u00eate avait rapidement \u00e9t\u00e9 diligent\u00e9e pour faire la lumi\u00e8re sur ces all\u00e9gations. Le rapport de cette enqu\u00eate devrait \u00eatre publi\u00e9 \u00e0 l\u2019issue du Mondial br\u00e9silien. Pour l\u2019heure, les d\u00e9tails de l\u2019entrevue avec Franz Beckenbauer ont \u00e9t\u00e9 bri\u00e8vement \u00e9voqu\u00e9s. \u00ab L\u2019infraction potentielle serait li\u00e9e au d\u00e9faut de coop\u00e9ration de la part de Franz Beckenbauer dans le cadre d\u2019une instruction de la Commission d\u2019\u00c9thique, et ce malgr\u00e9 des demandes d\u2019assistance r\u00e9p\u00e9t\u00e9es, dont des requ\u00eates d\u2019informations durant un entretien en personne ou en r\u00e9ponse \u00e0 des questions pos\u00e9es par \u00e9crit en anglais et en allemand. Le dossier est d\u00e9sormais sujet \u00e0 une proc\u00e9dure d\u2019instruction officielle conduite par Vanessa Allard, membre de la chambre d\u2019instruction et charg\u00e9e de l\u2019instruction. \u00bb ",
        "163": "Sepp Blatter montre les dents ! Attaqu\u00e9 de toutes parts en m\u00eame temps que l\u2019attribution de la Coupe du Monde 2022 au Qatar, le pr\u00e9sident de la FIFA, qui devrait obtenir un cinqui\u00e8me mandat \u00e0 la t\u00eate de la F\u00e9d\u00e9ration Internationale en 2015, a r\u00e9pondu. Lors du congr\u00e8s de l\u2019AFC, la Conf\u00e9d\u00e9ration Asiatique de Football, Sepp Blatter a tenu \u00e0 montrer qu\u2019il n\u2019allait pas faillir au milieu de la temp\u00eate. \u00ab Montrer l\u2019unit\u00e9 au sein de la FIFA et confirmer cette unit\u00e9, c\u2019est la meilleure fa\u00e7on de r\u00e9pondre \u00e0 tous les destructeurs qui veulent d\u00e9truire l\u2019institution, a d\u00e9clar\u00e9 Sepp Blatter. Et notre institution est si forte que nous sommes s\u00fbrs qu\u2019ils ne la d\u00e9truiront pas. \u00bb Lors de ce congr\u00e8s, l\u2019AFC a assur\u00e9 Sepp Blatter de son soutien en vue de l\u2019\u00e9lection du pr\u00e9sident de la FIFA l\u2019ann\u00e9e prochaine.Dans le m\u00eame temps, pour la BBC, Sepp Blatter est revenu sur la controverse autour de la d\u00e9signation du Qatar pour organiser la Coupe du Monde 2022 et, pour lui, la discrimination et le racisme sont les raisons qui sont au c\u0153ur de cette controverse : \u00ab Il y a une sorte de d\u00e9chainement contre la FIFA concernant la Coupe du Monde au Qatar, a d\u00e9clar\u00e9 Sepp Blatter. Malheureusement, c\u2019est beaucoup li\u00e9 \u00e0 la discrimination et au racisme. Cela me rend vraiment triste. \u00bb",
        "164": "\u00ab Il y a d\u2019\u00e9normes pots-de-vin \u00e0 la FIFA et il faut demander des comptes \u00e0 ceux qui en sont responsables, notamment en ce qui concerne le dossier du Mondial 2022 au Qatar \u00bb, a tonn\u00e9 Diego Maradona dans les colonnes du quotidien \u00e9mirati Al-Ittihad. Face \u00e0 la controverse grandissante autour des conditions de l\u2019organisation de la Coupe du Monde 2022 attribu\u00e9e au Qatar, l\u2019ancienne gloire du football argentin apporte son point de vue sur cette affaire qui embarrasse l\u2019instance dirigeante du football mondial.Le \u00ab Pibe de Oro \u00bb, qui suivra la Coupe du Monde sur place en tant que consultant pour la t\u00e9l\u00e9vision v\u00e9n\u00e9zu\u00e9lienne, a aussi donn\u00e9 son opinion sur ce qu\u2019il souhaite pour l\u2019avenir du football. \u00ab Le football doit retrouver sa vocation originelle, un sport de plaisir, loin des pots-de-vin et de la corruption qui l\u2019entachent actuellement. \u00bb Par ces mots, il vise directement Sepp Blatter, le pr\u00e9sident de la FIFA, qui devrait bient\u00f4t rempiler pour un cinqui\u00e8me mandat, chose \u00e0 laquelle Diego Maradona se montre hostile en jugeant Sepp Blatter comme quelqu\u2019un qui voit \u00ab le football comme un domaine d\u2019affaires \u00bb. Dans cette m\u00eame interview, Maradona a aussi tanc\u00e9 Michel Platini et d\u2019autres anciennes gloires du football mondial qui ont \u00ab baiss\u00e9 les bras \u00bb.",
        "165": "Les sponsors s\u2019en m\u00ealent ! Suite aux r\u00e9v\u00e9lations du Sunday Times il y a de cela une semaine qui ont relanc\u00e9 la controverse sur les conditions dans lesquelles la FIFA a attribu\u00e9 l\u2019organisation de la Coupe du Monde 2022, les r\u00e9actions ne se sont pas fait attendre. Selon la BBC, un des principaux sponsors de la FIFA, Sony, aurait express\u00e9ment demand\u00e9 \u00e0 la F\u00e9d\u00e9ration Internationale de \u00ab mener une enqu\u00eate appropri\u00e9e \u00bb sur les accusations port\u00e9es \u00e0 l\u2019encontre de la candidature du Qatar pour l\u2019organisation de la Coupe du Monde 2022. Si d\u2019autres sponsors prennent aussi position, celle de la FIFA pourrait rapidement devenir intenable tant ces sponsors sont importants pour les finances de la F\u00e9d\u00e9ration, et l\u2019ouverture d\u2019une nouvelle proc\u00e9dure d\u2019attribution pourrait arriver dans de bien brefs d\u00e9lais.",
        "166": "\u00ab Je suis toujours en contact avec Nasser Al-Khela\u00effi, le pr\u00e9sident du PSG, et avec l\u2019\u00e9mir du Qatar \u00bb d\u00e9clare Leonardo dans un entretien accord\u00e9 au quotidien Le Monde, pr\u00e8s d\u2019un an apr\u00e8s son d\u00e9part controvers\u00e9 du PSG. Mais l\u2019ancien directeur sportif du club de la Capitale d\u00e9clare aussi ne ferme aucune porte concernant son avenir professionnel. \u00ab Mais aussi avec le pr\u00e9sident de l\u2019Inter Milan, Massimo Moratti, dont je suis tr\u00e8s proche. Je ne ferme la porte \u00e0 rien. L\u2019id\u00e9e, c\u2019est de reprendre quelque chose dans le football. J\u2019ai v\u00e9cu le tr\u00e8s haut niveau avec le Milan AC, l\u2019Inter et le PSG. C\u2019est peut-\u00eatre un probl\u00e8me aujourd\u2019hui car je suis devenu exigeant. \u00bb Mais quand on lui demande franchement s\u2019il se voit revenir au PSG dans un avenir proche, la r\u00e9ponse est plus fuyante, moins franche : \u00ab Peut-\u00eatre\u2026 Peut-\u00eatre. \u00bb Mais, si quelqu\u2019un a marqu\u00e9 Leonardo dans l\u2019entourage du PSG, ce n\u2019est pas forc\u00e9ment un nom que l\u2019on lie imm\u00e9diatement au club : \u00ab Nicolas Sarkozy a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s important pour moi. Il a toujours \u00e9t\u00e9 proche, attentif. A chaque moment un peu compliqu\u00e9, il \u00e9tait l\u00e0. Il pouvait m\u2019appeler \u00e0 8 heures du matin quand c\u2019\u00e9tait dur. \u00ab Allez, on y va \u00bb, il me disait. Un mot mais pas de jugement. Il me t\u00e9l\u00e9phone encore. \u00bbDans la suite de l\u2019entretien, il revient sur l\u2019influence des dirigeants qataris sur la gestion du PSG. \u00ab C\u2019est impossible d\u2019affirmer que les Qataris ne sont pas comp\u00e9tents, qu\u2019ils n\u2019ont pas de respect, affirme Leonardo. Ils ont achet\u00e9 un club et m\u2019ont donn\u00e9 la cl\u00e9 ! Les gens parlaient d\u2019ing\u00e9rences. Jamais ! \u00bb Le Br\u00e9silien revient aussi sur le contexte de son retour au PSG apr\u00e8s y avoir jou\u00e9 en 1996-1997 : \u00ab Pas facile mais on est arriv\u00e9 \u00e0 quelque chose. Il fallait concurrencer le Real, la Juventus, le Bayern Munich, le Bar\u00e7a, Manchester United\u2026 affirme-t-il. Des clubs centenaires qui ont \u00e9t\u00e9 b\u00e2tis pour r\u00e9gner sur l\u2019Europe. Dans ces villes, tout le monde respire la soif de victoire. Le PSG, lui, n\u2019est pas n\u00e9 pour \u00e7a. Le club est jeune et ne s\u2019\u00e9tait encore jamais dit : \u00ab Je veux tout gagner ! \u00bb \u00bb Mais ce qui a marqu\u00e9 Leonardo, c\u2019est l\u2019\u00e9tat d\u2019esprit qui r\u00e9gnait autour du PSG \u00e0 son arriv\u00e9e comme directeur sportif : \u00ab A Paris, il y a beaucoup de gens contre le PSG. J\u2019ai essay\u00e9 d\u2019inculquer un autre \u00e9tat d\u2019esprit aux joueurs, au club. \u00c7a passe par la t\u00eate. Avoir de bons joueurs, c\u2019est fondamental, mais m\u00eame si tu as dix Pel\u00e9, tu ne peux pas gagner. Le nombre de choses qu\u2019on a r\u00e9alis\u00e9es en deux ans n\u2019a jamais exist\u00e9 dans l\u2019histoire du PSG. Contre Chelsea, Paris a perdu, mais il a cru qu\u2019il pouvait gagner la Ligue des champions. C\u2019est nouveau. \u00bbApr\u00e8s avoir abord\u00e9 le sujet du PSG, Leonardo est revenu sur le Br\u00e9sil, qui va organiser la Coupe du Monde 2014. L\u2019ancien international auriverde, champion du Monde en 1994, n\u2019oublie pas le contexte social difficile au Br\u00e9sil, qui pourrait perturber le d\u00e9roulement du Mondial. \u00ab On ne peut pas oublier ce qui se passe r\u00e9ellement aujourd\u2019hui dans le pays, souligne Leonardo. Hier, il y avait m\u00eame la gr\u00e8ve des policiers ! \u00bb En regardant l\u2019histoire contemporaine du Br\u00e9sil, Leonardo ne peut s\u2019emp\u00eacher de faire un parall\u00e8le avec le football. \u00abAu Br\u00e9sil, il est impossible de dissocier l\u2019histoire politique, sociale et culturelle de l\u2019histoire du football. Dans les ann\u00e9es 1950, le Br\u00e9sil a commenc\u00e9 \u00e0 \u00e9merger. Il fallait d\u00e9montrer la grandeur du pays, alors on a construit le plus grand stade du monde, le Maracan\u00e3. En 1958, quand Pel\u00e9 devient Pel\u00e9, le football est utilis\u00e9 par les politiques pour faire avancer les questions raciales. La victoire a permis une reconnaissance de l\u2019homme noir au Br\u00e9sil. En 1970, c\u2019est encore le d\u00e9but de la dictature militaire. Elle utilise la Coupe du Monde pour attester que le Br\u00e9sil est un pays organis\u00e9. En 1994, le plan real du pr\u00e9sident Fernando Cardoso, v\u00e9ritable bouleversement \u00e9conomique, est instaur\u00e9 le 1er juillet, en pleine Coupe du Monde aux Etats-Unis. \u00bb En ce qui concerne la Coupe du Monde 2014, Leonardo tire un constat important sur la soci\u00e9t\u00e9 br\u00e9silienne : \u00ab Aujourd\u2019hui, c\u2019est l\u2019inverse. Pour la premi\u00e8re fois, c\u2019est le peuple qui utilise l\u2019\u00e9v\u00e9nement pour faire valoir ses revendications. Le peuple br\u00e9silien est toujours \u00e9namour\u00e9 de son \u00e9quipe mais, \u00e0 cause de tous ses probl\u00e8mes, cet amour est cach\u00e9. La victoire finale est peut-\u00eatre un peu moins importante et une \u00e9quipe sent forc\u00e9ment cette distance. La Sele\u00e7\u00e3o a une lourde responsabilit\u00e9 : pour une fois, elle devra se faire aimer par le peuple. Pas le contraire. \u00bbLeonardo conclut cet entretien avec un regard sur l\u2019\u00e9volution du football dans les vingt ou trente derni\u00e8res ann\u00e9es. Un constat lucide, voire rude : \u00ab Il faut \u00eatre lucide. Tout a chang\u00e9. Le football est diff\u00e9rent. Les joueurs, le jeu. Les journalistes aussi ! Il y a vingt ans, on voyait trois journalistes \u00e0 l\u2019entra\u00eenement. Il y avait le glamour de l\u2019attente. Maintenant, les gens veulent des choses plus imm\u00e9diates, des buts. Un footballeur qui joue vingt ans pour le m\u00eame club, \u00e7a n\u2019existe plus. Aujourd\u2019hui, tu ne te souviens m\u00eame plus du Onze de ton \u00e9quipe nationale lors de la derni\u00e8re Coupe du Monde. \u00bb Il parle aussi de l\u2019\u00e9volution des joueurs : \u00ab D\u00e9sormais l\u2019essentiel est le niveau physique. Prenons Zidane. Il n\u2019\u00e9tait pas le plus costaud, ni le plus rapide, mais il avait le talent pur. Ronaldo, Messi, Ibrahimovic sont des joueurs physiques. Ils ont du talent, beaucoup, mais ils sont d\u2019abord physiques. Cruyff, Beckenbauer, c\u2019\u00e9tait le talent pur. Tu admirais leur jeu comme une peinture. Maintenant, on veut le but. Ce sont des cycles. C\u2019est comme pour le meneur de jeu : un vrai num\u00e9ro 10, je ne sais pas quand \u00e7a reviendra. \u00bb Il termine ce constat en revenant sur la FIFA et l\u2019UEFA, pour lesquelles Leonardo n\u2019a pas de mot suffisamment dur : \u00ab Aujourd\u2019hui, la FIFA, l\u2019UEFA, dans leur gestion, c\u2019est un peu une dictature, non ? L\u2019Etat, oui, je dois lui rendre des comptes, mais pas \u00e0 une f\u00e9d\u00e9ration. Qui c\u2019est la FIFA ? Elle est reconnue par qui ? C\u2019est une entit\u00e9 priv\u00e9e qui organise des comp\u00e9titions ? OK ! Mais pas plus. Ces institutions ne pensent pas toujours au football, au vrai football\u2026 J\u2019aimerais voir Platini et Sepp Blatter g\u00e9rer une grande \u00e9quipe de football\u2026 Blatter avoue qu\u2019il a fait une b\u00eatise en donnant la Coupe du Monde 2022 au Qatar. Mais il a r\u00e9fl\u00e9chi \u00e0 quoi pendant toutes ces ann\u00e9es ? Il a command\u00e9 des \u00e9tudes de faisabilit\u00e9 ? Celui qui dit \u00e7a doit d\u00e9missionner. \u00bb Leonardo n\u2019a rien perdu de sa gouaille et quand il ouvre la bouche, les mots restent tranchants.",
        "167": "Sepp Blatter ne se mouille pas. Pr\u00e9sent \u00e0 Sao Paulo pour les festivit\u00e9s de la Coupe du Monde 2014, le pr\u00e9sident de la FIFA a pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 botter en touche quand les journalistes ont \u00e9voqu\u00e9 un possible nouveau vote pour l\u2019attribution du Mondial 2022. \u00ab Je ne suis pas proph\u00e8te, attendons les r\u00e9sultats de l\u2019enqu\u00eate \u00bb, a bri\u00e8vement r\u00e9pondu le patron du football mondial. Une enqu\u00eate ouverte depuis les r\u00e9v\u00e9lations du Sunday Times le week-end dernier. Le journal anglais avait r\u00e9v\u00e9l\u00e9 que l\u2019ancien pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration asiatique de football, le Qatari Mohamed Bin Hammam, aujourd\u2019hui radi\u00e9, avait vers\u00e9 plus de cinq millions de dollars pour obtenir, en 2010, le soutien de plusieurs f\u00e9d\u00e9rations, dont beaucoup d\u2019africaines, \u00e0 la candidature du Qatar. L\u2019\u00e9mirat a ni\u00e9 toute irr\u00e9gularit\u00e9, tout comme la Conf\u00e9d\u00e9rations africaine.L\u2019enqu\u00eate, men\u00e9e par Michael J. Garcia et Cornel Borbely devrait prendre fin avant le 9 juin. \u00ab Tout ce que je peux ajouter, c\u2019est que cette ann\u00e9e, en mars, le comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la Fifa avait dit que le Mondial 2022 au Qatar ne devait pas \u00eatre remis en question \u00bb, a conclu Blatter sur le sujet. Jeudi, David Cameron, le premier ministre anglais, avait laiss\u00e9 penser que son pays pourrait accueillir la comp\u00e9tition. ",
        "168": "Sepp Blatter ne se mouille pas. Pr\u00e9sent \u00e0 Sao Paulo pour les festivit\u00e9s de la Coupe du monde 2014, le pr\u00e9sident de la FIFA a pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 botter en touche quand les journalistes ont \u00e9voqu\u00e9 un possible nouveau vote pour l\u2019attribution du Mondial 2022. \u00ab Je ne suis pas proph\u00e8te, attendons les r\u00e9sultats de l\u2019enqu\u00eate \u00bb, a bri\u00e8vement r\u00e9pondu le patron du football mondial. Une enqu\u00eate ouverte depuis les r\u00e9v\u00e9lations du Sunday Times le week-end dernier. Le journal anglais avait r\u00e9v\u00e9l\u00e9 que l\u2019ancien pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration asiatique de football, le Qatari Mohamed Bin Hammam, aujourd\u2019hui radi\u00e9, avait vers\u00e9 plus de cinq millions de dollars pour obtenir, en 2010, le soutien de plusieurs F\u00e9d\u00e9rations, dont beaucoup d\u2019africaines, \u00e0 la candidature du Qatar. L\u2019\u00e9mirat a ni\u00e9 toute irr\u00e9gularit\u00e9, tout comme la Conf\u00e9d\u00e9ration africaine.L\u2019enqu\u00eate, men\u00e9e par Michael J. Garcia et Cornel Borbely devrait prendre fin avant le 9 juin. \u00ab Tout ce que je peux ajouter, c\u2019est que cette ann\u00e9e, en mars, le comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la FIFA avait dit que le Mondial 2022 au Qatar ne devait pas \u00eatre remis en question \u00bb, a conclu Blatter sur le sujet. Jeudi, David Cameron, le Premier ministre anglais, avait laiss\u00e9 penser que son pays pourrait accueillir la comp\u00e9tition.",
        "169": "Accus\u00e9 par la presse anglaise d\u2019avoir contribu\u00e9 \u00e0 l\u2019attribution de la Coupe du Monde 2022 au Qatar, Michel Platini a aliment\u00e9 toutes les pol\u00e9miques ces derniers jours. Dans L\u2019Equipe, le pr\u00e9sident de l\u2019UEFA fait part une nouvelle fois de son indignation. \u00ab D\u2019un petit-d\u00e9jeuner avec un coll\u00e8gue de travail (ndlr : le Qatarien Mohamed Ben Hammam), je me retrouve avec un complot d\u2019Etat et une op\u00e9ration mont\u00e9e de toutes pi\u00e8ces par je ne sais pas qui et pour je ne sais quoi\u2026 Sinc\u00e8rement, \u00e7a fait mal. Il ne faut pas d\u00e9conner. Ce coll\u00e8gue, je l\u2019ai vu dix mille fois en quinze ans. Je me rends compte que derri\u00e8re, il y a quelqu\u2019un, quelque chose, des gens qui organisent tout \u00e7a\u2026 Je le sens. \u00bbLe probable candidat \u00e0 la pr\u00e9sidence de la FIFA (\u00ab J\u2019ai dit que je l\u2019annoncerai apr\u00e8s la Coupe du Monde et je m\u2019y tiens \u00bb) ne peut pas prouver que l\u2019instance mondiale se trouve derri\u00e8re ces attaques. Mais il sent qu\u2019il d\u00e9range et qu\u2019il fait peur. \u00ab Je ne sais pas qui est derri\u00e8re tout \u00e7a. Mais \u00e7a devient lourd. J\u2019ai l\u2019impression d\u2019\u00eatre la personne qui d\u00e9range et qui peut d\u00e9ranger. Sepp Blatter derri\u00e8re tout \u00e7a ? Je suis comme Saint-Thomas, je ne crois que ce que je vois. \u00bb Michel Platini avoue toutefois ressortir encore plus fort de ces \u00e9preuves. \u00ab \u00c7a veut juste dire que je suis fort et qu\u2019on a peur de moi. \u00c7a me renforce, \u00e7a veut dire que j\u2019existe. \u00bbSi c\u2019\u00e9tait \u00e0 refaire, l\u2019ancien num\u00e9ro dix des Bleus reconna\u00eet en revanche qu\u2019il s\u2019y prendrait d\u2019une mani\u00e8re diff\u00e9rente. \u00ab Je suis transparent mais \u00e7a me retombe sur le nez. A l\u2019avenir, je ne sais pas si je continuerai \u00e0 dire pour qui je vote \u00bb, d\u00e9clare Platini, qui continue de penser qu\u2019il a bien fait de voter pour le Qatar et assure que son vote ne lui a pas \u00e9t\u00e9 dict\u00e9. \u00ab Personne ne m\u2019a dit pour qui je devais voter. Jamais le Qatar ne m\u2019a demand\u00e9 de voter pour lui. Ni Sarkozy, ni personne. Mais c\u2019est vrai que quand j\u2019ai \u00e9t\u00e9 invit\u00e9 pour un d\u00e9jeuner en t\u00eate \u00e0 t\u00eate avec le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et que je me suis retrouv\u00e9 avec des Qatariens, j\u2019ai bien senti le message subliminal. \u00bb Mais l\u2019homme de la semaine se dit incorruptible. Rien n\u2019aurait donc pu le guider dans son vote.[sondage=1964]",
        "170": "\u00ab La France impliqu\u00e9e dans le scandale de la Coupe du Monde au Qatar. \u00bb Le Daily Telegraph se montre accusateur, ce mardi matin, en Une de son \u00e9dition. A l\u2019heure o\u00f9 un nouveau vote pour l\u2019attribution de la Coupe du Monde 2022 semble dans les tuyaux, le quotidien britannique assure que la France serait mise en cause dans la pr\u00e9sum\u00e9e corruption ayant abouti \u00e0 la victoire du Qatar dans la course \u00e0 l\u2019organisation de ce Mondial. Comme le Sunday Times quelques jours auparavant, le Daily Telegraph \u00e9voque un petit d\u00e9jeuner secret entre Michel Platini, le pr\u00e9sident fran\u00e7ais de l\u2019UEFA, et Mohamed Bin Hammam, condamn\u00e9 et exclu \u00e0 vie de la FIFA dans le cadre d\u2019une autre affaire de corruption.Une rencontre qui serait intervenue en novembre 2010 en pr\u00e9sence du fils de l\u2019\u00e9mir du Qatar, Tamin bin Hamad al-Thani, et sous l\u2019autorit\u00e9 du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique de l\u2019\u00e9poque, Nicolas Sarkozy. Si ce petit-d\u00e9jeuner entre Platini et Bin Hamman a bien eu lieu en novembre 2010, il serait donc intervenu quelques jours seulement avant le vote ayant d\u00e9bouch\u00e9 sur l\u2019attribution de la Coupe du Monde 2022. Nos confr\u00e8res anglais vont m\u00eame plus loin en indiquant qu\u2019au lendemain de ce vote favorable au comit\u00e9 d\u2019organisation qatari, Laurent Platini, le fils de Michel, aurait \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 directeur g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019\u00e9quipementier sportif du pays, Burrda Sport. Soci\u00e9t\u00e9 d\u00e9tenue par Qatar Sport Investments, le fonds souverain propri\u00e9taire du PSG\u2026 Pour le moment, rien ne permet de dire si ce qu\u2019avance le Daily Telegraph est vrai. Mais il semble toutefois bien inform\u00e9 et lance un nouveau pav\u00e9 dans une marre d\u00e9j\u00e0 bien sombre.Faux, r\u00e9torque toutefois un proche de Michel Platini dans le journal Le Monde. \u00ab Cette rencontre n\u2019avait rien de secret et n\u2019avait rien \u00e0 voir avec le dossier de candidature du Qatar. C\u2019\u00e9tait un simple petit-d\u00e9jeuner dans un h\u00f4tel de Zurich en marge d\u2019un comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la FIFA. Lors de ce petit-d\u00e9jeuner, Ben Hammam a demand\u00e9 \u00e0 Michel Platini de se pr\u00e9senter contre Blatter \u00e0 la pr\u00e9sidence de la FIFA. Michel a refus\u00e9 et Ben Hammam lui alors dit qu\u2019il se pr\u00e9senterait lui-m\u00eame. \u00bbPar la suite, Michel Platini en personne a lui aussi tenu \u00e0 d\u00e9mentir les informations du Daily Telegraph via un communiqu\u00e9 adress\u00e9 \u00e0 l\u2019AFP. \u00ab \u00ab Je ne suis plus \u00e9tonn\u00e9 par la diffusion de rumeurs sans fondement qui visent \u00e0 salir mon image dans un moment important pour l\u2019avenir du football. Plus rien ne me surprend ! Je trouve ahurissant que des conversations avec un coll\u00e8gue du Comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la Fifa de l\u2019\u00e9poque puissent se transformer en complot d\u2019Etat. J\u2019ai bien s\u00fbr rencontr\u00e9 Mr.Mohamed Bin Hammam \u00e0 plusieurs reprises en 2010, puisque nous \u00e9tions tous deux membres du m\u00eame Comit\u00e9 ex\u00e9cutif depuis 2002. Lors de ces conversations avec Mr.Bin Hammam, l\u2019objet des discussions \u00e9tait la candidature \u00e0 la Pr\u00e9sidence de la FIFA. M.Bin Hammam cherchait en effet \u00e0 me convaincre de me pr\u00e9senter \u00e0 la pr\u00e9sidence de la FIFA pour les \u00e9lections de 2011. Je tiens \u00e0 rappeler que je suis le seul membre du Comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la FIFA qui a dit publiquement pour qui j\u2019avais vot\u00e9 \u2013 preuve de ma totale transparence \u2013 et que personne ne me dicte ma conduite. ",
        "171": "Et si le Qatar se voyait retirer l\u2019organisation de la Coupe du Monde 2022 ? L\u2019hypoth\u00e8se n\u2019est plus si farfelue suite aux r\u00e9v\u00e9lations du Sunday Times dat\u00e9e de dimanche, qui accuse les organisateurs de la comp\u00e9tition d\u2019avoir vers\u00e9 quatre millions d\u2019euros aux officiels de la FIFA pour obtenir gain de cause. Suite \u00e0 ces divulgations, l\u2019enqu\u00eateur de la FIFA Michael Garcia va rencontrer les dirigeants de la candidature qatarie \u00e0 Oman lundi. L\u2019avocat new-yorkais \u00e9pluche de longue date les conditions d\u2019attribution des Mondiaux 2018 \u00e0 la Russie et 2022 au Qatar.A la FIFA, la possibilit\u00e9 de mettre en place un nouveau vote n\u2019est plus un tabou. C\u2019est ce qu\u2019a expliqu\u00e9 Jim Boyce, vice-pr\u00e9sident de l\u2019instance internationale, sur les ondes de la BBC lundi. \u00ab Je n\u2019aurai aucun probl\u00e8me si la recommandation apr\u00e8s enqu\u00eate est de voter \u00e0 nouveau. Si Garcia arrive avec des preuves concr\u00e8tes, cela devra \u00eatre surveill\u00e9 tr\u00e8s s\u00e9rieusement. \u00bb R\u00e9cemment, Sepp Blatter avait admis que confier l\u2019organisation de la Coupe du monde au Qatar (aux d\u00e9pens de la Cor\u00e9e du Sud, du Japon, de l\u2019Australie et des Etats-Unis) \u00e9tait une \u00ab erreur \u00bb. La FIFA aura peut-\u00eatre l\u2019occasion de la r\u00e9parer dans un futur proche.",
        "172": "Le 3 d\u00e9cembre 2010, peu apr\u00e8s avoir confi\u00e9 l\u2019organisation de la Coupe du Monde 2018 \u00e0 la Russie, la FIFA annonce que le Qatar organisera l\u2019\u00e9v\u00e9nement en 2022. Et ce malgr\u00e9 des facteurs contraires comme des conditions climatiques intenables en raison de la chaleur durant la p\u00e9riode traditionnelle d\u2019organisation de la Coupe du Monde, entre juin et juillet. Cette d\u00e9signation est venue quelques mois apr\u00e8s l\u2019exclusion \u00e0 vie de la FIFA de Mohammed Bin Hammam, ancien pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration Asiatique de Football et vice-pr\u00e9sident de la FIFA, pour avoir tent\u00e9 d\u2019acheter des voix dans le but de d\u00e9loger Sepp Blatter de la pr\u00e9sidence de la F\u00e9d\u00e9ration. En janvier 2013, les premiers soup\u00e7ons s\u00e9rieux autour de la d\u00e9signation du Qatar pour organiser la Coupe du Monde 2022 sont apparus apr\u00e8s la publication par le magazine France Football d\u2019un dossier o\u00f9 certaines malversations ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9es et ont jet\u00e9 le trouble sur la FIFA et sur le Qatar. Dans ce dossier, Guido Tognoni, un ancien membre de la F\u00e9d\u00e9ration, parlait de \u00ab petite mafia \u00bb pour d\u00e9crire l\u2019organisation de la Coupe du Monde 2022 au Qatar. Face \u00e0 ces accusations, la FIFA avait d\u00e9cid\u00e9 de faire l\u2019autruche et de ne pas remettre en question la d\u00e9signation du Qatar face au manque de preuves objectives et aux d\u00e9n\u00e9gations des organisateurs qataris.Mais ce dimanche, le quotidien britannique The Sunday Times relance la pol\u00e9mique et les interrogations autour de cette d\u00e9signation en publiant ce qui pourrait constituer des preuves directes de malversations venues du Qatar dans le but d\u2019obtenir l\u2019organisation de la Coupe du Monde 2022. Le Sunday Times se serait procur\u00e9 des dizaines de documents consid\u00e9r\u00e9s comme \u00ab secrets \u00bb, des mails, des lettres mais aussi des traces de transferts bancaires qui permettent de penser que Mohammed Bin Hammam a effectu\u00e9 un lobbying tr\u00e8s agressif aupr\u00e8s de certains membres de la FIFA pour que le Qatar b\u00e9n\u00e9ficie d\u2019une sorte d\u2019\u00e9lan de sympathie aupr\u00e8s des membres africains du Comit\u00e9 Ex\u00e9cutif de la F\u00e9d\u00e9ration Internationale, charg\u00e9 de d\u00e9signer le pays organisateur. Pour diluer les soup\u00e7ons, la strat\u00e9gie mise en place par Mohammed Bin Hammam avait pour but d\u2019influencer les votes sans intervenir directement aupr\u00e8s de ces derniers. Pour cela, pr\u00e8s de cinq millions de dollars auraient \u00e9t\u00e9 d\u00e9pens\u00e9s pour obtenir cet \u00e9lan de sympathie. Mohammed Bin Hammam aurait d\u00e9pens\u00e9 300 000 euros en faveur de l\u2019ancien repr\u00e9sentant de l\u2019Oc\u00e9anie, Reynald Temari, pour couvrir des frais de justice. Il aurait vers\u00e9 pr\u00e8s de 1,2 million d\u2019euros \u00e0 l\u2019ancien vice-pr\u00e9sident de la FIFA Jack Warner, dont 330 000 euros dans la p\u00e9riode pr\u00e9c\u00e9dant le vote. Au total, il y aurait eu une douzaine de paiements qui auraient indirectement permis au Qatar d\u2019obtenir l\u2019organisation de la Coupe du Monde 2022.Suite \u00e0 ces all\u00e9gations, la BBC a contact\u00e9 l\u2019entourage de Mohammed Bin Hammam mais sans aucune r\u00e9ponse donn\u00e9e, ce qui ne semble pas surprenant tant les accusations sont lourdes. De plus, le Qatar et le comit\u00e9 d\u2019organisation du Mondial 2022 continuent \u00e0 assurer qu\u2019ils n\u2019ont jou\u00e9 aucun r\u00f4le dans les malversations suppos\u00e9es r\u00e9v\u00e9l\u00e9es par le Sunday Times. N\u00e9anmoins, tout cela relance une nouvelle fois la pol\u00e9mique, surtout depuis que le pr\u00e9sident de la FIFA Sepp Blatter, au micro de la cha\u00eene suisse RTS, a d\u00e9clar\u00e9 que l\u2019attribution de la Coupe du Monde 2022 au Qatar \u00e9tait, de ses propres mots, \u00ab une erreur \u00bb li\u00e9e \u00e0 \u00ab une volont\u00e9 politique, aussi bien en France qu\u2019en Allemagne \u00bb. Face \u00e0 cela, quelle sera l\u2019attitude de la F\u00e9d\u00e9ration Internationale ? Va-t-elle remettre en cause l\u2019attribution de cette Coupe du Monde 2022 au Qatar et faire repartir de z\u00e9ro le processus de d\u00e9signation ? Ou bien va-t-elle \u00e0 nouveau faire la sourde oreille face \u00e0 ces accusations et continuer \u00e0 soutenir cette d\u00e9cision malgr\u00e9 tous les soup\u00e7ons de malversations et les soucis de calendrier que son organisation en hiver va poser ? Une r\u00e9union devait avoir lieu ce lundi \u00e0 Oman entre Michael Garcia, charg\u00e9 par la FIFA d\u2019enqu\u00eater de mani\u00e8re impartiale sur les conditions de l\u2019attribution de la Coupe du Monde 2022, et des responsables du Comit\u00e9 d\u2019organisation de ce Mondial. Mais \u00e0 la lumi\u00e8re de ce qui a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 par le Sunday Times, cette r\u00e9union a \u00e9t\u00e9 annul\u00e9e, signe que les choses pourraient bouger assez rapidement.",
        "173": "La r\u00e9ponse du Qatar ne s\u2019est pas fait attendre tr\u00e8s longtemps. Quelques heures apr\u00e8s les r\u00e9v\u00e9lations du Sunday Times, qui a publi\u00e9 ce qui pourrait constituer des preuves directes de malversations venues du Qatar dans le but d\u2019obtenir l\u2019organisation de la Coupe du Monde 2022, le Comit\u00e9 de candidature du Qatar a publi\u00e9 un communiqu\u00e9 dans lequel il nie fermement toutes les r\u00e9v\u00e9lations du quotidien britannique. \u00ab A la suite d\u2019articles de presse d\u2019aujourd\u2019hui, nous nions avec v\u00e9h\u00e9mence toutes les all\u00e9gations de mauvaise conduite \u00bb, peut-on lire dans le communiqu\u00e9, o\u00f9 est \u00e9galement d\u00e9menti cat\u00e9goriquement le versement de grosses sommes d\u2019argent (atteignant les 5 millions de dollars) pour tenter de cr\u00e9er un \u00e9lan de sympathie aupr\u00e8s des d\u00e9cideurs. \u00ab M.Bin Hammam n\u2019a jou\u00e9 aucun r\u00f4le officiel ou officieux et le Qatar a toujours veill\u00e9 au plus haut niveau \u00e0 l\u2019\u00e9thique et \u00e0 l\u2019int\u00e9grit\u00e9 de sa candidature. \u00bb Le pays assure d\u2019ailleurs qu\u2019il fera tout pour d\u00e9fendre l\u2019int\u00e9grit\u00e9 de sa candidature. Au point d\u2019avoir d\u00e9j\u00e0 mis ses avocats sur le dossier. ",
        "174": "De passage \u00e0 La Ciotat dans le cadre de la pr\u00e9sentation du nouveau volet de sa s\u00e9rie de documentaires \u00ab Looking for\u2026 \u00bb, \u00ab Looking for Rio \u00bb, Eric Cantona ne s\u2019est pas du tout montr\u00e9 tendre envers Michel Platini. \u00ab Platini a \u00e9t\u00e9 un grand joueur, c\u2019est un grand monsieur du football, mais aujourd\u2019hui c\u2019est un politicien comme les autres. Mais pourquoi pas ? Par contre, ce serait une bonne chose finalement, puisqu\u2019ils sont tous des politiciens, qu\u2019un ancien joueur soit \u00e9lu \u00e0 la t\u00eate de la FIFA. Entre la peste et le chol\u00e9ra, qu\u2019on h\u00e9rite d\u2019un m\u00e9decin \u00bb, a tout d\u2019abord d\u00e9clar\u00e9 l\u2019ancienne star de Manchester United avant d\u2019\u00e9voquer la requ\u00eate du pr\u00e9sident de l\u2019UEFA aupr\u00e8s du peuple br\u00e9silien, exigeant l\u2019arr\u00eat de tout mouvement social pendant la Coupe du Monde.\u00ab Platini attend que la Coupe du Monde se passe bien, mais des gens ont juste besoin d\u2019\u00eatre entendus, et ils seront entendus gr\u00e2ce \u00e0 la Coupe du Monde, leurs revendications portent depuis plusieurs mois, dans le monde entier, parce qu\u2019il y a cette \u00e9preuve ! C\u2019est un point positif. Evidemment qu\u2019ils vont profiter de la Coupe du Monde, ils ne vont pas attendre qu\u2019elle passe, comme Platini le demande, \u00e7a ne servirait \u00e0 rien \u00bb, analyse Cantona dans des propos repris par Le Parisien. L\u2019ambassadeur n\u00b01 du beach-soccer en France reproche \u00e9galement \u00e0 Platini d\u2019avoir soutenu le dossier de candidature du Qatar pour l\u2019organisation du Mondial 2022.\u00ab C\u2019est une bonne chose que \u00e7a se passe dans des pays o\u00f9 il est important de d\u00e9velopper le football. Mais au Qatar, il n\u2019y a absolument rien \u00e0 d\u00e9velopper, aucun potentiel. C\u2019est un petit pays en nombre d\u2019habitants. Les gens ne sont absolument pas int\u00e9ress\u00e9s par ce sport, et ne le seront jamais. \u00bb \u00ab Canto \u00bb ne saisit pas davantage comment le pr\u00e9sident fran\u00e7ais de l\u2019UEFA a pu attribuer l\u2019Euro Espoirs \u00e0 Isra\u00ebl. Ni auparavant le championnat d\u2019Europe des A \u00e0 l\u2019Ukraine.\u00ab C\u2019est \u00e9galement Platini qui a donn\u00e9 le Championnat d\u2019Europe des moins de 21 ans \u00e0 l\u2019Isra\u00ebl, ce qui est tout aussi irrespectueux au niveau des droits de l\u2019homme que de donner une Coupe du monde au Qatar, \u00e9tant donn\u00e9 la politique d\u2019Isra\u00ebl. Il a aussi donn\u00e9 un Championnat d\u2019Europe \u00e0 l\u2019Ukraine, qui n\u2019\u00e9tait pas non plus un exemple de d\u00e9mocratie. Mais ce sont des pays \u00e9mergents, o\u00f9 il y a beaucoup d\u2019argent. Et la Coupe du Monde a besoin de \u00e7a. Elle est organis\u00e9e dans des pays qui ont les moyens. Demain, ce sera la Chine. \u00bb",
        "175": "Les \u00e9lections approchent. Pas besoin d\u2019\u00eatre devin pour le savoir. Il suffit juste de lire jour apr\u00e8s jour les sorties m\u00e9diatiques des dirigeants du football mondial. Et le moins que l\u2019on puisse dire c\u2019est qu\u2019en ce moment, elles sont du m\u00eame niveau et suscitent beaucoup d\u2019interrogations. Apr\u00e8s Michel Platini qui avait exhort\u00e9 le peuple br\u00e9silien \u00e0 attendre la fin du Mondial pour exprimer sa col\u00e8re, c\u2019est maintenant Sepp Blatter qui vient de comparer le choix d\u2019attribuer le Mondial 2022 au Qatar \u00e0 une\u2026 erreur ! Invit\u00e9 du JT de la RTS, le pr\u00e9sident de la FIFA a r\u00e9pondu par l\u2019affirmative lorsque la question lui a \u00e9t\u00e9 pos\u00e9. \u00ab Bien s\u00fbr ! Enfin, on commet beaucoup d\u2019erreurs dans la vie \u00bb, a-t-il confi\u00e9, avant d\u2019ajouter : \u00ab Le rapport technique sur le Qatar indiquait qu\u2019il faisait trop chaud pour y jouer, mais le comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la FIFA, avec une majorit\u00e9 assez large, a d\u00e9cid\u00e9 d\u2019aller jouer au Qatar. \u00bb Ou comment admettre \u00e0 demi-mots que le comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la FIFA n\u2019en fait qu\u2019\u00e0 sa t\u00eate et \u00e0 son bon vouloir.Sepp Blatter n\u2019en est plus \u00e0 une phrase pr\u00e8s. Depuis l\u2019annonce de l\u2019attribution de la Coupe du Monde 2022 au Qatar, les \u00ab boulettes \u00bb se sont r\u00e9p\u00e9t\u00e9es dans la communication du Suisse. Et des voix se sont \u00e9lev\u00e9es contre ce choix. Certains, comme France Football (\u00ab Qatargate \u00bb \u00e9dition du 29 janvier 2013), n\u2019ont pas h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 \u00e9pingler la FIFA parlant d\u2019un choix qui cacherait corruption et arrangements. Plusieurs fois, Blatter a ni\u00e9 ces accusations d\u2019un Mondial \u00ab achet\u00e9 \u00bb par les milliards de l\u2019\u00e9mirat. Jeudi, il a encore r\u00e9fut\u00e9 cette hypoth\u00e8se, parlant plus d\u2019un appui politique. \u00ab Non, \u00e7a je ne le dirai jamais. C\u2019est la pouss\u00e9e politique, celle de gouvernements, aussi bien la France que l\u2019Allemagne \u00bb, explique le pr\u00e9sident de la FIFA. Concernant le prochain Mondial qui d\u00e9bute dans moins d\u2019un mois au Br\u00e9sil, Blatter se veut plus confiant et serein. \u00ab Je suis certain que d\u00e8s le coup d\u2019envoi du match d\u2019ouverture \u00e0 Sao Paulo, le Br\u00e9sil prendra une ambiance football samba \u00bb, assure-t-il malgr\u00e9 la vague de protestations en lien avec les d\u00e9penses colossales consenties pour le Mondial et les JO de Rio 2016.Le Suisse, qui sait que sa popularit\u00e9 n\u2019est pas tr\u00e8s haute dans le pays sud-am\u00e9ricain \u2013 on se souvient des sifflets qu\u2019il avait essuy\u00e9s l\u2019an pass\u00e9 lors de la Coupe des Conf\u00e9d\u00e9rations \u2013 croit comprendre ce qui pousse les Br\u00e9siliens \u00e0 la grogne dans cette p\u00e9riode qui devrait \u00eatre festive. \u00ab Les Br\u00e9siliens sont un peu m\u00e9contents car on leur a promis beaucoup, a-t-il ajout\u00e9. Le Br\u00e9sil est tout de m\u00eame la sixi\u00e8me \u00e9conomie du monde et quand Monsieur Lula a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu \u00e0 la pr\u00e9sidence, il a promis d\u2019am\u00e9liorer le pays. Mais pour l\u2019am\u00e9liorer, il faut aussi la volont\u00e9 du peuple de travailler. La soci\u00e9t\u00e9 s\u2019est un peu s\u00e9par\u00e9e. \u00bb Les Br\u00e9siliens ne manqueront certainement pas de lui montrer qu\u2019ils peuvent \u00eatre unis dans la protestation d\u2019ici quelques semaines\u2026",
        "176": "Vous savez, presque toutes les grandes \u00e9quipes sont pr\u00e9sentes \u00e0 ce stade de la comp\u00e9tition. Et bien s\u00fbr, le Paris Saint-Germain est l\u00e0 ! Ces derni\u00e8res ann\u00e9es, ils ont fait de gros investissements, comme Manchester City. Ces deux clubs ont \u00e9t\u00e9 compl\u00e8tement transform\u00e9s gr\u00e2ce \u00e0 des investissements massifs en provenance du Moyen Orient. Alors oui, on peut dire que le PSG est un candidat s\u00e9rieux. L\u2019an pass\u00e9, ils ont d\u00e9j\u00e0 atteint les quarts de finale, et bien s\u00fbr, ils veulent remporter la comp\u00e9tition. Ce sera difficile pour nous.Zlatan Ibrahimovic \u00e9tait facile. Je ne comprends pas pourquoi les gens disent que c\u2019est difficile de travailler avec de fortes personnalit\u00e9s. Ce qui est difficile, c\u2019est de travailler avec des gens qui ne veulent pas gagner, ou qui ne veulent pas s\u2019am\u00e9liorer. Quand vous dirigez un \u00ab gagneur \u00bb, une personne qui veut toujours l\u2019emporter, qui veut \u00eatre le meilleur et qui n\u2019a pas peur de supporter de grandes responsabilit\u00e9s, c\u2019est tr\u00e8s facile \u00e0 diriger. Je ne l\u2019ai entra\u00een\u00e9 qu\u2019une saison et \u00e7a a \u00e9t\u00e9 une bonne exp\u00e9rience. Pour moi, c\u2019est l\u2019un des meilleurs joueurs que je n\u2019ai jamais entra\u00een\u00e9s. Tout le monde aurait aim\u00e9 le voir au Br\u00e9sil cet \u00e9t\u00e9 mais la Su\u00e8de ne s\u2019est pas qualifi\u00e9e.J\u2019aime bien parler de mes joueurs et pas de mes anciens joueurs. Je pense qu\u2019Eden a de grands exemples \u00e0 suivre \u00e0 Chelsea. Il n\u2019a pas besoin de regarder \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur du club pour trouver les meilleurs exemples \u00e0 suivre. Nous avons Franck Lampard qui a 35 ans et qui, bien s\u00fbr, est en fin de carri\u00e8re, il n\u2019existe pas de meilleur exemple de joueur professionnel que lui pour Eden et tous les autres.La Premier League est un championnat tr\u00e8s difficile, elle est bien diff\u00e9rente de ce qu\u2019elle \u00e9tait par le pass\u00e9. Je ne me souviens pas d\u2019une saison avec encore quatre \u00e9quipes en lutte pour le titre \u00e0 sept journ\u00e9es de la fin. C\u2019est difficile pour tout le monde, pas seulement pour Manchester United. En tant que Champions en titre, ils faisaient partie des favoris mais ils sont aujourd\u2019hui hors course. Cela peut arriver \u00e0 n\u2019importe quelle \u00e9quipe parce que c\u2019est tr\u00e8s difficile.Il ne s\u2019agit pas d\u2019une situation simple. Beaucoup de gens sont contre pour diff\u00e9rentes raisons. Il y a un peu de controverse autour de tout \u00e7a, et je pense que ce sera tr\u00e8s compliqu\u00e9 de ne pas jouer le Mondial en \u00e9t\u00e9. Cela affecterait tous les championnats et les grands pays de football. Je ne pensais pas que cela poserait autant de probl\u00e8mes, mais c\u2019est normal dans le football. Il reste un long chemin \u00e0 parcourir. Si vous commencez \u00e0 y r\u00e9fl\u00e9chir, vous vous rendrez compte que pour beaucoup de raisons, c\u2019est une d\u00e9cision controvers\u00e9e.",
        "177": "Jean-Fran\u00e7ois Tanda et Eric Champel ont r\u00e9agi suite aux nouvelles r\u00e9v\u00e9lations du Daily Telegraph au sujet de la corruption au sein de la FIFA en vue de l\u2019attribution du Mondial 2022 au Qatar. Extraits.Jean-Fran\u00e7ois TandaUn nouveau vote ?\u00ab J\u2019ai discut\u00e9 avec des coll\u00e8gues en Suisse. Ils sont certains que la FIFA va revoter l\u2019attribution du Mondial 2022, car il y a trop de scandales autour du vote pour le Qatar. \u00bbCertaines t\u00eates devraient tomber\u00ab Les scandales remontent tr\u00e8s loin, \u00e0 la FIFA. Certaines t\u00eates tombent \u00e0 chaque scandale, mais aujourd\u2019hui, il y a toujours des membres qui devraient quitter la FIFA mais qui restent en poste. \u00bb Eric ChampelTout va s\u2019acc\u00e9l\u00e9rer apr\u00e8s le Mondial au Br\u00e9sil\u00ab Je ne vois pas comment on pourrait ne pas revoter. Aujourd\u2019hui, la vraie question est de savoir si les gens qui ont les moyens de faire invalider ce vote vont sortir leurs atouts. Il semblerait que oui. Ne vous fa\u00eetes pas d\u2019illusions. Si aujourd\u2019hui, le Telegraph sort des informations concernant Jack Warner, c\u2019est qu\u2019ils ont vraiment des billes, donc tout \u00e7a va s\u2019acc\u00e9l\u00e9rer apr\u00e8s la coupe du monde au Br\u00e9sil. \u00bbLe FBI, une \u00e9tape forte\u00ab Les gens savent tr\u00e8s bien que Jack Warner et Mohamed Bin Hammam ont essay\u00e9 d\u2019acheter les votes. Ce n\u2019est pas \u00e9tonnant de voir \u00e7a. Ce qui est nouveau, ce sont les confr\u00e8res du Telegraph, et le FBI. Les Am\u00e9ricains pourront influencer l\u2019attribution de la Coupe du monde. C\u2019est assez gros, cette sortie du Telegraph, on rentre dans le concret. On a franchi une \u00e9tape forte. \u00bbAux Am\u00e9ricains de jouer ?\u00ab Les Am\u00e9ricains sont capables d\u2019organiser rapidement cette comp\u00e9tition. La question est maintenant de savoir jusqu\u2019o\u00f9 iront ces Am\u00e9ricains pour que cette Coupe du monde ne s\u2019organise pas au Qatar. \u00bbL\u2019Access365 est pr\u00e9sent\u00e9 par Alexandre Delp\u00e9rier du lundi au jeudi de 18h \u00e0 19h et de 19h \u00e0 20h.Sport365 est disponible sur Orange (canal 88), Free (canal 140), Num\u00e9ricable (canal 157), Canal Sat (canal 124), SFR (canal 74) et Bouygues Telecom (canal 63)",
        "178": "Encore des soup\u00e7ons autour de la nomination du Qatar pour accueillir la Coupe du Monde 2022 ! Selon le Telegraph, Jack Warner, l\u2019ancien vice-pr\u00e9sident de la FIFA, aurait touch\u00e9 environ deux millions de dollars de la part d\u2019une compagnie qatarie, peu de temps apr\u00e8s le gain de l\u2019organisation de la Coupe du Monde 2022 par le Qatar. Des documents montrent que les paiements ont \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9s par un ancien officiel qatari au fils de Monsieur Warner (environ 750 000 dollars) et \u00e0 l\u2019un de ses employ\u00e9s (400 000 dollars). Jack Warner est d\u00e9sormais sous le coup d\u2019une enqu\u00eate du FBI.Par ailleurs, Kemco, une soci\u00e9t\u00e9 appartenant \u00e0 Mohamed Bin Hammam, membre ex\u00e9cutif de la FIFA au Qatar, a vers\u00e9 1,2 million de dollars \u00e0 Jack Warner en 2011. Une note issue de l\u2019une des soci\u00e9t\u00e9s de Monsieur Warner r\u00e9clame le paiement de cette somme pour des travaux effectu\u00e9s entre 2005 et 2010. Le document est dat\u00e9 du 15 d\u00e9cembre 2010 et stipule que le versement est \u00ab payable \u00e0 Jack Warner \u00bb. Au moins une banque bas\u00e9e aux \u00eeles Cayman a refus\u00e9 d\u2019effectuer le versement. L\u2019argent aurait transit\u00e9 par une banque new-yorkaise, ce qui explique l\u2019attention port\u00e9e par le FBI sur cette enqu\u00eate. \u00ab Ces paiements doivent \u00eatre analys\u00e9s proprement, a d\u00e9voil\u00e9 une source proche du dossier au Telegraph. La Coupe du Monde est l\u2019\u00e9v\u00e8nement footballistique le plus important et nous devons \u00eatre certains que ces d\u00e9cisions ont \u00e9t\u00e9 prises pour les bonnes raisons. Il y a beaucoup de questions auxquelles nous devons r\u00e9pondre. \u00bb",
        "179": "Ses id\u00e9es ne font pas l\u2019unanimit\u00e9 dans le monde du football, mais J\u00e9r\u00f4me Champagne peut d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 compter sur un soutien de poids. Pel\u00e9 a en effet apport\u00e9 son soutien \u00e0 la candidature du Fran\u00e7ais \u00e0 la prochaine pr\u00e9sidence de la FIFA. Il faut dire que le programme de l\u2019actuel bras droit de Sepp Blatter est ambitieux. A l\u2019heure o\u00f9 les investisseurs du monde entier injectent des milliards dans les clubs de football, Champagne r\u00e9clame une redistribution plus juste des richesses. \u00ab Le probl\u00e8me ne tient au pas au fait qu\u2019il y ait trop d\u2019argent mais qu\u2019il soit trop concentr\u00e9, regrette le Fran\u00e7ais dans une interview accord\u00e9e au Figaro. On est en train de perdre ce qui est l\u2019essence du sport, c\u2019est-\u00e0-dire l\u2019incertitude du r\u00e9sultat. Est-ce une bonne nouvelle pour la Ligue des Champions que l\u2019\u00e9cart entre les \u00e9quipes qualifi\u00e9es pour les huiti\u00e8mes de finale se soit accru ? \u00bbL\u2019actuel directeur des relations internationales de la FIFA est \u00e9galement revenu sur la Coupe du monde 2022 organis\u00e9e au Qatar, en pr\u00e9cisant qu\u2019une enqu\u00eate \u00e9tait en cours. \u00ab L\u2019appel d\u2019offres portait sur juin-juillet. Un processus a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 pour savoir si on peut trouver une autre date sans d\u00e9clencher des d\u00e9r\u00e8glements dans les autres comp\u00e9titions sportives. [\u2026] Une enqu\u00eate est aussi en cours sur les circonstances du vote. Ce processus doit aller jusqu\u2019au bout. \u00bb",
        "180": "La d\u00e9livrance pour Abdeslam Ouaddou. Apr\u00e8s avoir v\u00e9cu des mois interminables au Qatar, le d\u00e9fenseur entrevoit la lumi\u00e8re. Le d\u00e9fenseur r\u00e9clamait six mois de salaires au Qatar SC, club qui l\u2019avait priv\u00e9 de passeport pour quitter le territoire jusqu\u2019\u00e0 son d\u00e9part n\u00e9goci\u00e9 en novembre 2012. Une histoire similaire \u00e0 celle d\u2019un autre expatri\u00e9 fran\u00e7ais, Zahir Belounis. Ce jeudi, le d\u00e9fenseur marocain a annonc\u00e9 sur le site de la FIFPro avoir obtenu gain de cause devant la Chambre de r\u00e9solution des litiges de la FIFA. Son ancien employeur devra lui verser toutes les indemnit\u00e9s auxquelles il a droit. Une satisfaction pour Ouaddou : \u00ab Je suis tr\u00e8s satisfait par la d\u00e9cision de la Chambre de r\u00e9solution des litiges. Pour moi, ce n\u2019est pas une question d\u2019argent. C\u2019est une question de principe. Je me bats pour mes droits. C\u2019est pour cette raison que je suis si heureux de cette victoire. \u00bb Une affaire qui lui a laiss\u00e9 un go\u00fbt amer de cette aventure au Qatar et de lancer une pique aux qataris : \u00ab Cela montre aux Qataris qu\u2019ils ne peuvent pas faire n\u2019importe quoi avec n\u2019importe qui, qu\u2019ils doivent respecter les r\u00e8gles. L\u2019argent n\u2019ach\u00e8te pas tout. \u00bbSur le site de la F\u00e9d\u00e9ration internationale des Associations de footballeurs professionnels (FIFPro), le syndicat des joueurs se f\u00e9licite de cette issue sans pour autant oublier que le cas Ouaddou est loin d\u2019\u00eatre un cas isol\u00e9 : \u00ab L\u2019exp\u00e9rience troublante v\u00e9cue par Abdeslam Ouaddou n\u2019est pas un incident isol\u00e9 au Qatar. La FIFPro est bien consciente que d\u2019autres joueurs se trouvent eux-m\u00eames, ou se sont trouv\u00e9s, dans la m\u00eame situation inacceptable qu\u2019Abdeslam Ouaddou. La pratique doit s\u2019arr\u00eater. On ne peut pas bafouer la libert\u00e9 de circulation, pas m\u00eame au Qatar. La FIFPro exige rapidement que les autorit\u00e9s du football qatarien et les autorit\u00e9s locales respectent le droit des personnes cl\u00e9s pour livrer la Coupe du Monde 2022 : les travailleurs qui construisent les stades de la Coupe du Monde et ceux qui jouent au football pour eux. \u00bb",
        "181": "Selon notre sondage r\u00e9alis\u00e9 sur Football365 (comptabilis\u00e9 le 10 janvier \u00e0 17h45 \u2013 6 560 votes), vous \u00eates 56% \u00e0 penser que la Coupe du Monde 2022, qui se d\u00e9roulera au Qatar, ne doit pas se disputer en hiver. Pour une majorit\u00e9 des votants, c\u2019est une d\u00e9cision scandaleuse et il faut attribuer la comp\u00e9tition \u00e0 un autre pays. 23% d\u2019entre vous soulignent qu\u2019une telle programmation risque d\u2019ailleurs de cr\u00e9er une tonne de soucis pour les calendriers nationaux.Vous n\u2019\u00eates que 21% \u00e0 estimer que c\u2019est la meilleure solution pour les joueurs qui pourraient ainsi \u00e9viter de jouer sous des temp\u00e9ratures trop \u00e9lev\u00e9es. D\u00e9cid\u00e9ment, on n\u2019a pas fini de parler de l\u2019organisation du Mondial au Qatar\u2026[sondage=1600]",
        "182": "Ce n\u2019\u00e9tait pas un pi\u00e8ge. Jacques Vendroux d\u00e9ment cat\u00e9goriquement avoir pi\u00e9g\u00e9 son ami, J\u00e9r\u00f4me Valcke, dans son interview diffus\u00e9e mercredi sur France Info et France Inter. Invit\u00e9 jeudi de Thierry Clopeau lors de l\u2019\u00e9mission Sport M\u00e9dias sur la cha\u00eene sport365, le journaliste est revenu sur les coulisses du scoop qu\u2019il a d\u00e9croch\u00e9 en Suisse. C\u2019est en effet lors de l\u2019entretien accord\u00e9 par le n\u00b02 de la FIFA \u00e0 Jacques Vendroux qu\u2019on a appris que la Coupe du Monde 2022 au Qatar se d\u00e9roulerait \u00e0 coup pratiquement s\u00fbr en hiver. \u00ab Franchement, je pense que \u00e7a se jouera entre le 15 novembre et le 15 janvier au plus tard \u00bb, avait ainsi d\u00e9clar\u00e9 Valcke.\u00ab Il se trouve que je connais tr\u00e8s bien J\u00e9r\u00f4me Valcke depuis une bonne trentaine d\u2019ann\u00e9es. Il fait partie de mes amis. Donc, je lui ai dit : \u00bb Tiens, j\u2019aimerais bien faire une interview de toi qu\u2019on passera sur France Inter, France Info et France Bleu \u00e0 24 heures ou 48 heures du Ballon d\u2019Or \u00bb, a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 Vendroux au micro de Thierry Clopeau. \u00ab Est-ce que je l\u2019ai pi\u00e9g\u00e9 ?, poursuit l\u2019int\u00e9ress\u00e9. Pas du tout. D\u2019abord, je ne pi\u00e8ge personne, je n\u2019ai jamais pi\u00e9g\u00e9 dans ma vie. J\u2019ai dit \u00e0 J\u00e9r\u00f4me : \u00bb Voil\u00e0 ce qu\u2019on va \u00e9voquer. \u00bb Je lui ai donc dit qu\u2019on allait parler de la Coupe du Monde 2014, de Mandela, car il a eu la chance de rencontrer Nelson Mandela \u00e0 plusieurs reprises. Je lui ai dit qu\u2019on allait aussi parler d\u2019Eusebio, qui venait de nous quitter, du Qatar, de tout ce que fait la FIFA dans le football d\u2019un ordre g\u00e9n\u00e9ral, de l\u2019organisation de la FIFA\u2026 Et quand je lui pose la question sur l\u2019histoire du Qatar, \u00e7a vient naturellement. Je savais qu\u2019on allait l\u2019\u00e9voquer. Il n\u2019y a pas de pi\u00e8ge. \u00bbPour Jacques Vendroux, le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la FIFA avait donc absolument conscience du tremblement de terre qu\u2019il pourrait provoquer en effectuant ces d\u00e9clarations. \u00ab J\u00e9r\u00f4me Valcke est le n\u00b02 du football mondial, et il se permet d\u2019annoncer \u00e7a sur une cha\u00eene publique fran\u00e7aise, en sachant pertinemment que \u00e7a va \u00eatre repris dans le monde entier\u2026 D\u2019abord, J\u00e9r\u00f4me sait ce qu\u2019il fait. Et, deuxi\u00e8mement, \u00e7a va exactement se passer comme J\u00e9r\u00f4me Valcke l\u2019a d\u00e9cid\u00e9. Je voudrais aussi ajouter qu\u2019il y a quelques jours, le comit\u00e9 strat\u00e9gique de l\u2019UEFA s\u2019\u00e9tait r\u00e9uni \u2013 Philipe Piat \u00e9tait pr\u00e9sent \u2013 et Michel Platini a \u00e9voqu\u00e9 cette possibilit\u00e9 de jouer en hiver. Donc tout le monde est au courant. Et aucun des 40 participants \u00e0 ce comit\u00e9 strat\u00e9gique de l\u2019UEFA n\u2019a dit qu\u2019il \u00e9tait contre. Tout le monde a pris acte des projets \u00e9ventuels de la FIFA. \u00bb Comme Jacques Vendroux aujourd\u2019hui, tout le monde a donc compris qu\u2019en 2022, et ce pour la premi\u00e8re fois dans l\u2019histoire de la comp\u00e9tition, une Coupe du Monde se d\u00e9roulera en hiver.Retrouvez en int\u00e9gralit\u00e9 jeudi \u00e0 20h00 l\u2019interview de Jacques Vendroux dans le cadre de l\u2019\u00e9mission Sport M\u00e9dias pr\u00e9sent\u00e9e par Thierry Clopeau sur sport365.[video_perform_ctp_ctp=3e9de21b34c54b36bd3413de286368f1::s7gobajlckqx1uj74x8svsozb]",
        "183": "Il y a de la friture sur la ligne au sein m\u00eame de la FIFA. Apr\u00e8s les propos de J\u00e9r\u00f4me Valcke, le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019instance du football mondial, qui a annonc\u00e9 un Mondial 2022 disput\u00e9 en hiver, Jim Boyce, vice-pr\u00e9sident et bras droit de Sepp Blatter, a tenu \u00e0 remettre les choses au point. Le Britannique a fait part de son \u00e9tonnement et s\u2019est dit \u00ab totalement surpris \u00bb par cette annonce. \u00ab Pour \u00eatre honn\u00eate, je suis totalement choqu\u00e9, a d\u00e9clar\u00e9 le Britannique sur SkySports. La situation dont j\u2019ai connaissance, c\u2019est que le comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la FIFA est en attente d\u2019un rapport \u00e9tabli par tous les acteurs impliqu\u00e9s dans la Coupe du Monde. Des r\u00e9unions sont pr\u00e9vues entre maintenant et la prochaine Coupe du Monde au Br\u00e9sil et il n\u2019y aura pas de d\u00e9cisions sur le Mondial au Qatar avant une r\u00e9union en d\u00e9cembre 2014. Si J\u00e9r\u00f4me (Valcke) a fait part de son opinion personnelle ou non, je ne le sais pas. Mais je peux juste confirmer qu\u2019il n\u2019y a pas eu de discussion en ce sens au comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la FIFA. \u00bb Ce mercredi matin, Valcke avait pourtant annonc\u00e9 la couleur. \u00ab Si vous jouez entre le 15 novembre et la fin du mois de d\u00e9cembre, c\u2019est le moment o\u00f9 la m\u00e9t\u00e9o est la plus favorable, o\u00f9 vous jouez \u00e0 une temp\u00e9rature qui est \u00e9quivalente \u00e0 celle d\u2019un printemps un peu chaud en Europe, \u00e0 une temp\u00e9rature moyenne de 25 degr\u00e9s. Donc c\u2019est parfait pour jouer au football. \u00bbDes propos qui allaient plut\u00f4t dans le sens des derni\u00e8res d\u00e9clarations de Sepp Blatter sur le sujet. Aussi prompt il est vrai \u00e0 changer d\u2019avis que de costume\u2026 D\u2019abord r\u00e9fractaire \u00e0 un tournoi disput\u00e9 en hiver, le Suisse avait peu \u00e0 peu mis de l\u2019eau dans son vin pour finalement aller dans le sens de Michel Platini. \u00ab Il est clair qu\u2019on ne peut pas jouer par cette chaleur en plein \u00e9t\u00e9, il faut prendre en compte la sant\u00e9 des joueurs \u00bb, avait-il confi\u00e9 en juillet dernier. Il semble donc, qu\u2019au plus haut point de l\u2019instance la plus historique du football mondial, les d\u00e9saccords soient profonds. Ou tout du moins que la m\u00e9thode de communication ressemble \u00e0 s\u2019y m\u00e9prendre \u00e0 un gouvernement politique d\u00e9stabilis\u00e9 par des querelles internes. Ce ne sera pas la premi\u00e8re fois qu\u2019un sujet divise dans les hautes sph\u00e8res du ballon rond. Les t\u00eates soi-disant pensantes n\u2019ont pas toujours \u0153uvr\u00e9 dans le m\u00eame sens pour l\u2019avanc\u00e9e du football moderne. L\u2019imbroglio de la journ\u00e9e vient le confirmer.Quoi qu\u2019il en soit, la FIFA a tout de m\u00eame pr\u00e9vu une feuille de route avant de coucher sur papier tamponn\u00e9 la d\u00e9cision finale. Une consultation avec quatre p\u00e9riodes charni\u00e8res a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e en assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale. De janvier \u00e0 ao\u00fbt 2014, plusieurs r\u00e9unions avec les parties prenantes (f\u00e9d\u00e9rations, ligues, clubs, joueurs, m\u00e9dias, sponsors, diffuseurs) doivent voir le jour pour avancer sur le sujet. En septembre, une premi\u00e8re r\u00e9union sur le calendrier international des matchs a \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9e, avant une deuxi\u00e8me en novembre. La d\u00e9cision finale doit intervenir d\u2019ici un an (d\u00e9cembre 2014) lors de la pr\u00e9sentation au comit\u00e9 ex\u00e9cutif. Il reste donc du temps avant de conna\u00eetre la d\u00e9cision unilat\u00e9rale de la FIFA. D\u2019ici l\u00e0, nul ne doute que les phrases des uns et des autres vont continuer \u00e0 alimenter la pol\u00e9mique. Le plus triste est que pendant ce temps-l\u00e0, les probl\u00e8mes de corruption (Qatargate) et de transgression du droit du travail (avec la mort de dizaines d\u2019ouvriers sur les sites) passent \u00e0 l\u2019as. Sur ce point, c\u2019est plut\u00f4t un joker que la FIFA a d\u00e9pos\u00e9 sur la table. Mais la partie ne fait que commencer\u2026",
        "184": "Philippe Piat n\u2019a aucun doute. Comme l\u2019a laiss\u00e9 entendre la FIFA mercredi, c\u2019est en hiver et non en \u00e9t\u00e9, comme c\u2019est habituellement le cas, que se d\u00e9roulera la Coupe du Monde 2022 au Qatar. Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais de la FIFPRO en est certain et l\u2019a fait savoir mercredi soir sur la cha\u00eene sport365. \u00ab La FIFA a d\u2019abord attribu\u00e9 la Coupe du Monde au Qatar et s\u2019est rendue compte apr\u00e8s qu\u2019il ferait trop chaud. Je pense que \u00e7a s\u2019est pass\u00e9 comme \u00e7a, oui. Et \u00e0 mon avis, c\u2019est act\u00e9 que \u00e7a sera l\u2019hiver. Ceux qui pensent qu\u2019on allait pouvoir jouer en \u00e9t\u00e9 au Qatar sont fous. C\u2019est impossible de jouer au football au Qatar en juin et juillet. Est-ce qu\u2019on aurait d\u00fb au moment du choix de l\u2019organisateur de 2022 dire que si c\u2019est au Qatar, \u00e7a sera l\u2019hiver, et l\u2019\u00e9t\u00e9 si c\u2019est en Australie ? Peut-\u00eatre que le vote n\u2019aurait pas \u00e9t\u00e9 le m\u00eame. Une fois qu\u2019on a choisi le Qatar, soit on s\u2019y tient et \u00e7a se joue en hiver, soit on change de pays. On l\u2019a dit assez vite. \u00bb Invit\u00e9 d\u2019Alexandre Delp\u00e9rier dans l\u2019Access365, Piat refuse toutefois de penser que la FIFA \u00e9tait au courant du probl\u00e8me avant m\u00eame de faire son choix. \u00ab Je ne crois pas que l\u2019on puisse dire que les gens qui ont attribu\u00e9 la Coupe du Monde au Qatar en 2022 savaient que \u00e7a se jouerait en hiver. Une fois que le choix a \u00e9t\u00e9 fait, ils \u00e9taient en face des probl\u00e8mes. Des probl\u00e8mes que d\u2019ailleurs nous, le syndicat des joueurs, avons soulev\u00e9. On a fait des pressions depuis un moment pour dire qu\u2019on ne pouvait pas jouer au Qatar l\u2019\u00e9t\u00e9. \u00bbMichel Platini avait d\u2019ailleurs fait part de ce d\u00e9tail qui n\u2019en est pas un d\u00e8s septembre dernier, a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 Philippe Piat. Sans pour autant que \u00e7a ne provoque la moindre contestation, \u00e0 entendre l\u2019int\u00e9ress\u00e9, pr\u00e9sent lors de cette r\u00e9union. \u00ab Je participe au conseil strat\u00e9gique de l\u2019UEFA, et Michel Platini, au mois de septembre, a annonc\u00e9 qu\u2019il avait eu l\u2019accord ou en tout cas l\u2019assentiment de l\u2019ensemble des Ligues et des clubs europ\u00e9ens pour d\u00e9placer la Coupe du Monde en hiver. Je peux le dire puisque j\u2019\u00e9tais pr\u00e9sent : quand il a annonc\u00e9 \u00e7a, personne n\u2019a pip\u00e9 mot. C\u2019\u00e9tait le 19 septembre. Il pr\u00e9sidait la s\u00e9ance et a dit que de l\u2019ensemble des consultations qu\u2019il avait pu faire, l\u2019ensemble des Ligues et des clubs ne serait pas oppos\u00e9. Personne n\u2019a r\u00e9pliqu\u00e9 en disant qu\u2019il n\u2019\u00e9tait pas d\u2019accord. On \u00e9tait quand m\u00eame une quarantaine, ce n\u2019\u00e9tait pas un secret. \u00bb Une d\u00e9cision qui devrait cette fois entra\u00eener de nombreuses r\u00e9actions, \u00e0 en croire Philippe Piat, qui \u00e9voquent notamment l\u2019Australie, en concurrence avec le Qatar pour organiser ce Mondial. Mais aussi l\u2019Angleterre, pays de Jim Boyce, vice-pr\u00e9sident de la FIFA et premier \u00e0 se manifester mercredi. \u00ab Le pr\u00e9sident Blatter et J\u00e9r\u00f4me Valcke ont d\u00e9voil\u00e9 la d\u00e9cision et provoqu\u00e9 une r\u00e9action \u00e9pidermique de l\u2019un des personnages de la FIFA, qui n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 mis au courant je crois. C\u2019est un Britannique et comme les Anglais sont contre, il faut qu\u2019il se fasse voir vis-\u00e0-vis de son pays qu\u2019il se d\u00e9solidarise. \u00bbAu-del\u00e0 des mouvements de protestation et de pression, une longue phase de n\u00e9gociations devrait d\u00e9buter rapidement. \u00ab Les n\u00e9gos vont porter sur quelle p\u00e9riode exactement et aussi sur les indemnisations qui vont \u00eatre \u00e9ventuellement attribu\u00e9es \u00e0 des Ligues qui vont faire savoir qu\u2019elles ont eu des probl\u00e8mes. Pour moi, la messe est dite sur le fait que \u00e7a soit en hiver. Ce qu\u2019il reste \u00e0 n\u00e9gocier, ce sont les difficult\u00e9s et les pr\u00e9judices que vont avoir les Ligues \u00e0 changer leurs championnats. Mais je pense qu\u2019elles ont d\u00e9j\u00e0 dans la t\u00eate qu\u2019elles vont devoir les changer. \u00bb A terme, comme le souhaite Michel Platini, le pr\u00e9sident de la FIFPRO est persuad\u00e9 que le cas finira par faire jurisprudence. \u00ab On a 8 ans pour se pr\u00e9parer, donc a le temps. En plus de \u00e7a, Michel Platini milite depuis tr\u00e8s longtemps pour que l\u2019on d\u00e9cale les saisons en calquant \u00e7a sur l\u2019ann\u00e9e civile, de janvier \u00e0 d\u00e9cembre. Ce qui n\u2019est pas une mauvaise id\u00e9e mais constitue un probl\u00e8me, car il faut changer les habitudes et un maximum de choses. \u00c7a va poser des probl\u00e8mes, on a le temps de s\u2019y pr\u00e9parer, \u00e7a peut donner des indemnit\u00e9s pour le pr\u00e9judice subi pour ces modifications. Mais une fois qu\u2019on aura d\u00e9cal\u00e9 les championnats nationaux \u00e0 partir de janvier, je pense qu\u2019on va poursuivre avec \u00e7a. Du point de vue des joueurs, on est plut\u00f4t dans cette logique. C\u2019est un mal pour un bien et c\u2019est logique au regard de l\u2019internationalisation du football. \u00bb[video_perform_ctp=0a1afad175194831984df298b611b426::dt1l4h0wcte214g83vbk7o0u4]",
        "185": "\u00ab Cela se jouera entre le 15 novembre et le 15 janvier au plus tard. \u00bb Pour la premi\u00e8re fois depuis l\u2019attribution du Mondial au Qatar le 2 d\u00e9cembre 2010, la FIFA l\u2019assure : la Coupe du Monde 2022 n\u2019aura pas lieu en \u00e9t\u00e9. J\u00e9r\u00f4me Valcke, le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019instance internationale, l\u2019a confirm\u00e9 dans un entretien avec France Info ce mercredi. Ces d\u00e9clarations du bras droit de Sepp Blatter interviennent alors que la FIFA a justement lanc\u00e9 en octobre une consultation sur les dates de la Coupe du Monde 2022. J\u00e9r\u00f4me Valcke a donc pris les devants alors m\u00eame que les conclusions de cette consultation ne devraient pas \u00eatre annonc\u00e9es avant d\u00e9cembre 2014, date d\u2019un comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la FIFA.Depuis l\u2019attribution de la Coupe du Monde 2022 au Qatar, un choix contest\u00e9 par de nombreux observateurs, le d\u00e9bat faisait rage. Est-il possible de jouer sous la chaleur caniculaire de l\u2019\u00e9t\u00e9 qatarien (plus de 45\u00b0) sans mettre en danger la sant\u00e9 des joueurs ? Une solution aurait \u00e9t\u00e9 de climatiser les stades neufs mais les organisateurs s\u2019\u00e9taient violemment heurt\u00e9s aux associations \u00e9cologistes \u00e0 l\u2019\u00e9nonc\u00e9 de cette id\u00e9e. Pour Hassan Al Thawadi, le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du comit\u00e9 d\u2019organisation, il n\u2019y avait pourtant aucun probl\u00e8me : la Coupe du Monde pouvait avoir lieu en \u00e9t\u00e9. \u00ab Nous avons toujours dit que nous pouvions organiser le Mondial en \u00e9t\u00e9. Mais si le monde du football ou la FIFA veut qu\u2019il se tienne en hiver, nous serons ravis et pr\u00eats. \u00bbPr\u00eats, les clubs de football du monde entier vont devoir l\u2019\u00eatre pour pr\u00e9parer une saison 2021-22 qui s\u2019annonce diff\u00e9rente de toutes les autres. Si le Mondial a bien lieu \u00ab entre le 15 novembre et le 15 janvier \u00bb comme l\u2019affirme J\u00e9r\u00f4me Valcke, les calendriers des championnats nationaux en seraient grandement boulevers\u00e9s. En prenant l\u2019exemple de la L1, il faudrait que le championnat d\u00e9bute un mois plus t\u00f4t, en juillet, et qu\u2019il se termine un mois plus tard, fin juin. Avec au milieu de la saison, une longue tr\u00eave hivernale pour permettre aux joueurs internationaux de se pr\u00e9parer pour la Coupe du Monde puis de r\u00e9cup\u00e9rer. Autres probl\u00e8mes li\u00e9s \u00e0 l\u2019organisation d\u2019un Mondial en hiver : la ren\u00e9gociation des droits de diffusion. Avec les pol\u00e9miques li\u00e9es \u00e0 son attribution, les accusations d\u2019esclavage sur des chantiers et maintenant cette organisation en hiver, la Coupe du Monde 2022 au Qatar n\u2019a pas fini de faire parler.[sondage=1600][video_perform=88f75312615d43b48a73643b5b49f1ff::dd6pa9k7zqdczmvj1ocrxcx5]",
        "186": "\u00ab Cela se jouera entre le 15 novembre et le 15 janvier au plus tard. \u00bb Pour la premi\u00e8re fois depuis l\u2019attribution du Mondial au Qatar, la FIFA l\u2019assure : la Coupe du monde 2022 n\u2019aura pas lieu en \u00e9t\u00e9. J\u00e9r\u00f4me Valcke, le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019instance internationale, l\u2019a confirm\u00e9 dans un entretien avec France Info ce mercredi. Le comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la FIFA doit encore valider cette d\u00e9cision.",
        "187": "En janvier, Lionel Messi re\u00e7oit son quatri\u00e8me Ballon d\u2019Or d\u2019affil\u00e9e, une premi\u00e8re dans l\u2019histoire de la prestigieuse distinction personnelle. Mais la suite est plus compliqu\u00e9e pour la star argentine qui se blesse \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition \u00e0 partir du mois d\u2019avril. S\u2019il a encore \u00e9t\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9 parmi les trois finalistes pour 2014, il semble aujourd\u2019hui loin de titiller Cristiano Ronaldo et Franck Rib\u00e9ry.Esclavagisme moderne, soup\u00e7ons de corruption, morts d\u2019ouvriers sur les stades, le Qatar a v\u00e9cu une ann\u00e9e pleine de pol\u00e9mique sur fond d\u2019organisation de la Coupe du Monde 2022. Accus\u00e9 de violer les droits des travailleurs, l\u2019\u00e9mirat du Moyen-Orient vit des heures d\u00e9licates, et la double bombe balanc\u00e9e par France Football en janvier et le Guardian en septembre 2013, n\u2019a rien arrang\u00e9 \u00e0 l\u2019affaire. Le magazine fran\u00e7ais soutient que le Qatar a achet\u00e9 les voix de certains membres de la FIFA tandis que le journal anglais rapporte que 44 travailleurs n\u00e9palais sont morts entre le 4 juin et le 8 ao\u00fbt. Le comit\u00e9 national qatari des droits de l\u2019homme a beau s\u2019offusquer, personne n\u2019est dupe. Les consid\u00e9rations autour de l\u2019organisation du Mondial en hiver ou en \u00e9t\u00e9 sont pass\u00e9es au second plan.Ils seraient au nombre de 320 \u00e0 travers le monde depuis 2008. Sans parler des 300 matchs o\u00f9 r\u00e8gnent de gros doutes, les soup\u00e7ons de paris truqu\u00e9s ont gangr\u00e9n\u00e9 l\u2019ann\u00e9e 2013 d\u2019enqu\u00eates en tout genre. Europol a lanc\u00e9 une vaste enqu\u00eate pour d\u00e9busquer les r\u00e9seaux mafieux qui se sont empar\u00e9s de ce terrain de jeu lucratif. Selon l\u2019Institut de Relations Internationales et Strat\u00e9giques (IRIS), le football est clairement en danger face au march\u00e9 mondial des partis sportifs en ligne. Allemagne, Hongrie, Autriche, Italie, Angleterre, France, tous les plus grands pays de football sont dans l\u2019\u0153il du cyclone. Des matchs de Ligue des Champions ou m\u00eame des qualifications pour la Coupe du Monde 2010 sont vis\u00e9s. Pr\u00e8s de 425 arbitres, entra\u00eeneurs, joueurs ou dirigeants de clubs seraient impliqu\u00e9s dans ce vaste trafic criminel. Les cerveaux de l\u2019affaire sont asiatiques. On parle de Singapour comme figure de proue de la corruption qui a notamment d\u00e9clench\u00e9 le Calcioscommesse. Stefano Mauri, Domenico Criscito, Cristiano Doni ou plus r\u00e9cemment Gennaro Gatuso sont suspect\u00e9s. En France, l\u2019ARJEL a tir\u00e9 la sonnette d\u2019alarme sur plusieurs matchs de Ligue 2 notamment (Grenoble-Tours en 2011 et Lens-Istres en 2012). L\u2019enqu\u00eate est toujours en cours\u2026Avec le Bayern Munich, il remporte cinq titres majeurs, dont la Ligue des Champions face au Borussia Dortmund, et une reconnaissance mondiale pour ses performances incroyables avec le club allemand. Meilleur passeur (14) de Bundesliga en 2012-13 et auteur de dix buts, il brille par sa r\u00e9gularit\u00e9. D\u00e9cisif contre le FC Barcelone en demi-finale de C1, puis en finale, il participe grandement au quintupl\u00e9 du club bavarois. Elu dans le onze de r\u00eave des 50 ans de la Bundesliga par Bild, le Fran\u00e7ais ne participe pas au seul \u00e9chec de son club en 2013, la Supercoupe d\u2019Allemagne perdue contre Dortmund. Devanc\u00e9 de cinq voix (92 contre 87) par Bastian Schweinsteiger comme joueur de l\u2019ann\u00e9e en Allemagne, il se rattrape en \u00e9tant sacr\u00e9 joueur europ\u00e9en de l\u2019ann\u00e9e par la FIFA. En Bleus, l\u2019international est aussi \u00e0 son meilleur niveau. Grand artisan de la qualification pour le Mondial 2014, il est \u00e0 l\u2019origine de 50% des buts de la France en 2013 (cinq buts et cinq passes d\u00e9cisives). Il termine l\u2019ann\u00e9e en beaut\u00e9 avec son club avec lequel il a inscrit 18 buts et d\u00e9livr\u00e9 19 passes d\u00e9cisives lors de cette ann\u00e9e. Il est logiquement r\u00e9compens\u00e9 en faisant partie des trois finalistes pour le Ballon d\u2019Or avec Lionel Messi et Cristiano Ronaldo. Remportera-t-il ce troph\u00e9e tant convoit\u00e9 ? R\u00e9ponse le 13 janvier 2014.En juillet, l\u2019\u00e9quipe de France des Moins de 20 ans, emmen\u00e9e par Paul Pogba et Florian Thauvin notamment, remporte pour la premi\u00e8re fois la Coupe du Monde en dominant l\u2019Uruguay en finale. Stars d\u2019un jour, Geoffrey Kondogbia et ses co\u00e9quipiers deviennent les nouveaux h\u00e9ros du football fran\u00e7ais au c\u0153ur d\u2019un mois de juillet pauvre en \u00e9motions. Face \u00e0 la tristesse du jeu affich\u00e9 par les A, la jeune g\u00e9n\u00e9ration montre l\u2019exemple et symbolise de nouveau la France qui gagne. Elu meilleur joueur de la comp\u00e9tition, Paul Pogba, le milieu de terrain de la Juventus Turin, s\u2019impose comme la star montante du football mondial. La suite de la saison lui offrira l\u2019occasion de se montrer, en club, mais aussi avec les A o\u00f9 il est d\u00e9sormais devenu un titulaire indiscutable aux yeux de Didier Deschamps. Mais il n\u2019est pas le seul puis Rapha\u00ebl Varane tape lui aussi \u00e0 la porte des Bleus. Lucas Digne ou Florian Thauvin devraient suivre d\u2019ici peu\u2026Moyennant 64 M\u20ac, nouveau record pour un club fran\u00e7ais, le PSG s\u2019attache les services de l\u2019un des meilleurs attaquants du monde \u00e0 le 16 juillet dernier. Edinson Cavani, star de Naples en Serie A, d\u00e9barque dans la capitale parisienne pour composer une attaque de feu avec Zlatan Ibrahimovic. L\u2019Uruguayen va rapidement justifier sa r\u00e9putation en inscrivant 18 buts en 23 matchs avec le club parisien. L\u2019\u00e9t\u00e9 2013 verra nombre de transferts records se multiplier. Falcao rejoindra l\u2019AS Monaco pour 60 millions d\u2019euros, Neymar le Bar\u00e7a pour environ la m\u00eame somme mais c\u2019est le Real Madrid qui d\u00e9tient la palme en l\u00e2chant 100M\u20ac \u00e0 Tottenham pour recruter Gareth Bale. Ou quand la surench\u00e8re d\u00e9passe l\u2019entendement\u2026Il a \u00e9t\u00e9 l\u2019acteur principal d\u2019un mauvais feuilleton du mois de mai 2013. A l\u2019issue d\u2019un match tendu de championnat face \u00e0 Valenciennes (1-1) o\u00f9 Thiago Silva sera expuls\u00e9, Leonardo, alors directeur sportif du PSG, s\u2019en prend \u00e0 M.Castro dans les couloirs du Parc des Princes. Le Br\u00e9silien bouscule l\u2019arbitre de la rencontre sous les yeux des cam\u00e9ras de t\u00e9l\u00e9vision et n\u2019\u00e9chappera pas \u00e0 la sanction malgr\u00e9 l\u2019intervention du pr\u00e9sident, Nasser Al-Khela\u00effi. Il sera suspendu de toutes fonctions officielles jusqu\u2019au 30 juin 2014 en appel. En juillet, l\u2019ancien de l\u2019Inter Milan d\u00e9missionne face \u00e0 la lourdeur de la sanction mais aussi des conflits internes au club parisien. Le 15 octobre dernier, la sanction est lev\u00e9e par le Tribunal Administratif de Paris.Le 20 octobre, Patrice Evra cr\u00e9e un buzz incroyable en France lors d\u2019une interview donn\u00e9e \u00e0 T\u00e9l\u00e9foot o\u00f9 il r\u00e8gle s\u00e9v\u00e8rement ses comptes avec plusieurs consultants de football. Le lat\u00e9ral gauche de Manchester United et de l\u2019\u00e9quipe de France qualifie Luis Fernandez (RMC), Bixente Lizarazu (TF1), Pierre M\u00e9nes (C+) et Rolland Courbis (\u00e0 l\u2019\u00e9poque consultant pour RMC) de \u00ab parasites \u00bb et de \u00ab clochards \u00bb et pousse la d\u00e9rision en \u00e9corchant volontairement leurs noms. La fracassante sortie m\u00e9diatique de l\u2019international fran\u00e7ais va susciter l\u2019indignation mais une simple remontrance de la FFF qui n\u2019y voit l\u00e0 qu\u2019une r\u00e9ponse \u00e0 un \u00ab acharnement m\u00e9diatique \u00bb envers l\u2019ancien Mon\u00e9gasque. Trois apr\u00e8s la gr\u00e8ve du bus et les mutins de Knysna, les Bleus se retrouvent une nouvelle fois en plein tourment un mois avant un barrage crucial contre l\u2019Ukraine pour aller au Mondial 2014. Heureusement, la suite sera plus heureuse pour les Bleus qui se qualifieront pour le Br\u00e9sil. Patrice Evra continue lui tranquillement son petit bonhomme de chemin en s\u00e9lection\u2026Cela faisait bien longtemps qu\u2019on n\u2019avait pas entendu parler de lui. Nicolas Anelka choisira un banal match de la 19eme journ\u00e9e de Premier League entre West Ham et West Bromwich Albion pour refaire la une des journaux. Malheureusement, l\u2019attaquant de WBA ne sera pas mis en lumi\u00e8re pour son premier doubl\u00e9 sous ses nouvelles couleurs mais bien pour un geste controvers\u00e9. Apr\u00e8s son premier but, l\u2019ancien buteur de Chelsea r\u00e9alise une \u00ab quenelle \u00bb, geste popularis\u00e9 par l\u2019humoriste Dieudonn\u00e9, et qui est \u00e0 l\u2019origine d\u2019un d\u00e9but de scandale en France pour son caract\u00e8re suppos\u00e9 antis\u00e9mite. La presse fran\u00e7aise s\u2019empare de l\u2019affaire, relay\u00e9e par la presse anglaise, et le scandale fait boule de neige. Plusieurs joueurs et sportifs (Nasri, Sakho, Parker, Riner) qui ont r\u00e9alis\u00e9 ce fameux geste par le pass\u00e9 sont oblig\u00e9s de s\u2019excuser, les clubs interdisent \u00e0 leurs joueurs de le r\u00e9p\u00e9ter et la FA lance m\u00eame une enqu\u00eate contre Nicolas Anelka. A ce jour, aucune d\u00e9cision n\u2019a \u00e9t\u00e9 prise mais le mal est fait. L\u2019enfant terrible du football fran\u00e7ais a \u00e9crit une nouvelle page de sa carri\u00e8re mouvement\u00e9e.[sondage=1564]",
        "188": "Hassan Al-Thawadi, que pensez-vous des pol\u00e9miques r\u00e9centes concernant l\u2019attribution de la Coupe du Monde ? Je peux vous dire que nous sommes tr\u00e8s confiants sur l\u2019int\u00e9grit\u00e9 de notre candidature. Je l\u2019ai toujours dit. C\u2019est la m\u00eame histoire qui revient comme une rengaine. On a apport\u00e9 des preuves de notre bonne foi. Mais cela n\u2019emp\u00eache pas des gens de continuer de poursuivre ses all\u00e9gations sans tenir compte de nos r\u00e9ponses. Mais nous devons arr\u00eater de donner du cr\u00e9dit \u00e0 ces gens. Nous avan\u00e7ons. Mardi, nous annoncions le lancement de la Jossour Institute qui veut d\u00e9velopper l\u2019\u00e9conomie du sport dans tout le Moyen Orient. C\u2019est la premi\u00e8re \u00e9tape pour s\u2019assurer qu\u2019on laissera une trace apr\u00e8s ce Mondial.Justement, o\u00f9 en sont les travaux ? On avance sur la construction des stades, des infrastructures et sur la signature de partenariats. Nous sommes en r\u00e8gle par rapport aux conditions de travail des ouvriers sur les chantiers. Sur les autres probl\u00e8mes, on n\u2019y pr\u00eate pas attention. On a une Coupe du Monde \u00e0 pr\u00e9parer.Ce Mondial va-t-il se disputer l\u2019\u00e9t\u00e9 ou l\u2019hiver ? Notre candidature \u00e9tait pour l\u2019\u00e9t\u00e9. Nous l\u2019avons gagn\u00e9 ainsi. Surtout parce que l\u2019h\u00e9ritage que nous pouvons laisser aux g\u00e9n\u00e9rations futures, en termes de d\u00e9veloppement \u00e9conomique et technologique, comme un syst\u00e8me r\u00e9volutionnaire d\u2019air conditionn\u00e9, passe par un Mondial estival. C\u2019est ce qui est planifie. Mais en nous pr\u00e9parant pour l\u2019\u00e9t\u00e9, nous serions forcement pr\u00eats pour l\u2019hiver, qui est moins contraignant. En fait, nous nous tenons pr\u00eats pour n\u2019importe quand.Propos recueillis par J\u00e9r\u00f4me Godard et Maxime Gras, envoy\u00e9s sp\u00e9ciaux \u00e0 Doha (Qatar)",
        "189": "Officiellement, la Coupe du Monde 2014 d\u00e9butera dans 188 jours. Mais avant le match d\u2019ouverture le 12 juin \u00e0 Sao Paulo, Brasil 2014 commencera vraiment avec ce tirage au sort du vendredi 6 d\u00e9cembre \u00e0 Costa do Sauipe (Bahia), l\u2019un des spots touristiques les plus r\u00e9put\u00e9s du grand pays sud-am\u00e9ricain. L\u2019occasion pour les 32 s\u00e9lectionneurs de d\u00e9couvrir quels seront leurs adversaires mais \u00e9galement le moment de savoir o\u00f9 les qualifi\u00e9s joueront. Une incidence capitale : les F\u00e9d\u00e9rations devront trouver un point de chute, un centre d\u2019entra\u00eenement, des h\u00f4tels\u2026 Certains s\u2019y sont pris \u00e0 l\u2019avance, comme les Bleus, pour effectuer une pr\u00e9-r\u00e9servation. Mais vaudra-t-il le coup de loger \u00e0 Sao Paulo si l\u2019on joue dans le groupe D \u00e0 Fortaleza et Manaus ?Bref, le Mondial d\u00e9butera par des questions d\u2019intendance pour mettre les joueurs dans les meilleures dispositions pour l\u2019\u00e9preuve. Ensuite, les s\u00e9lectionneurs analyseront forc\u00e9ment la composition des groupes afin de conna\u00eetre les rivaux de la fa\u00e7on la plus compl\u00e8te. Le choix des adversaires va aussi conditionner la pr\u00e9paration : on ne d\u00e9marre pas de la m\u00eame fa\u00e7on face \u00e0 l\u2019Australie que face au Br\u00e9sil ou l\u2019Italie (c\u2019est le tirage qui a \u00e9t\u00e9 op\u00e9r\u00e9 lors de la simulation mercredi) si l\u2019objectif est d\u2019abord de sortir de la poule. Surtout, avec les affiches propos\u00e9es sur le calendrier, la machine \u00e0 fantasmes va fonctionner et les questions pourront s\u2019orienter. Bref, le r\u00eave br\u00e9silien va prendre corps et prendre forme. Que cela se fasse \u00e0 Bahia, pas loin de ses plages enchanteresses, le tout sur un air de musique br\u00e9silienne entonn\u00e9e par la d\u00e9licieuse Vanessa Da Mata\u2026 Ce coup d\u2019envoi r\u00e9el du Mondial s\u2019annonce fabuleux.Toutefois, cet ap\u00e9ritif avant le grand festin estival ne fera pas oublier l\u2019essentiel : si le Qatar est aujourd\u2019hui critiqu\u00e9 avec v\u00e9h\u00e9mence pour sa Coupe du Monde 2022, le Mondial br\u00e9silien ne se construit pas dans la facilit\u00e9. On n\u2019oubliera pas les morts sur les chantiers ou les choix \u00e9conomiques et sociaux du gouvernement qui ont attir\u00e9 les foudres des classes laborieuses du pays, d\u00e9versant leur ras le bol dans les rues. Cette Coupe du Monde sera aussi l\u2019occasion \u00e0 partir de vendredi de montrer que cet \u00e9tat gigantesque (le 5eme plus \u00e9tendu du Monde) ne se r\u00e9sume pas \u00e0 une plage et \u00e0 une na\u00efade en bikini dans la journ\u00e9e puis \u00e0 \u00e0 un match de football enchanteur avant d\u2019aller boire une ca\u00efpirinha en d\u00e9gustant un churrasco la nuit. Les 190 millions de Br\u00e9siliens ne se ressemblent pas tous, loin de l\u00e0. Cette Coupe du Monde sera aussi l\u2019occasion, \u00e0 partir d\u2019aujourd\u2019hui, de mieux les conna\u00eetre, en d\u00e9passant tous les clich\u00e9s. D\u00e9but de l\u2019aventure \u00e0 partir de 17h00 en direct sur Football365.",
        "190": "Le cauchemar est termin\u00e9 pour Zahir Belounis. Bloqu\u00e9 depuis deux ans au Qatar, le joueur franco-alg\u00e9rien rentrera en France vendredi, a annonc\u00e9 son avocat \u00e0 l\u2019AFP mercredi. Belounis, en conflit depuis deux ans avec le club d\u2019al-Jaish Sport (deuxi\u00e8me division), a obtenu l\u2019autorisation de quitter le territoire. Arriv\u00e9 au Qatar en 2007, Belounis \u00e9tait en qu\u00eate depuis 2011 de cette autorisation de sortie du territoire. S\u00e9same obligatoire pour pouvoir quitter le Qatar. Pour obtenir gain de cause, il avait rencontr\u00e9 le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, Fran\u00e7ois Hollande, lors de sa visite officielle au Qatar en octobre dernier. Zahir Belounis avait \u00e9galement fait parvenir une lettre \u00e0 l\u2019attention de Zin\u00e9dine Zidane et Pep Guardiola, les deux ambassadeurs de la Coupe du Monde 2022 au Qatar.\u00ab Je suis un footballeur professionnel fran\u00e7ais, expliquait notamment le joueur dans cette lettre qui avait \u00e9t\u00e9 publi\u00e9e sur le site du Guardian. Je n\u2019ai pas vu ma famille en France depuis juin 2012 parce que mon employeur refuse de me donner le visa n\u00e9cessaire pour quitter le pays, un document sp\u00e9cial qui n\u2019existe qu\u2019au Qatar et en Arabie Saoudite. Je vous demande d\u2019utiliser votre influence en tant qu\u2019ambassadeurs du football pour parler de ce qui m\u2019arrive et qui arrive \u00e0 beaucoup d\u2019autres jeunes hommes ici au Qatar. \u00bb Zahir Belounis a obtenu mercredi matin des autorit\u00e9s qatariennes le visa tant esp\u00e9r\u00e9. [video_perform_ctp=08ef635b2b314121adc8e99610e88ad3::lrkj3hrk3n0e1l6efsgv49mds]",
        "191": "Bloqu\u00e9 au Qatar par son ancien employeur, le club d\u2019al-Jaish Sport (deuxi\u00e8me division), Zahir Belounis a \u00e9crit une lettre \u00e0 l\u2019attention de Zin\u00e9dine Zidane et Pep Guardiola. Une sorte de SOS de Belounis, qui appelle \u00e0 l\u2019aide les deux ambassadeurs de la Coupe du Monde 2022 au Qatar. \u00ab Monsieur Zidane, monsieur Guardiola, mon nom est Zahir Belounis et je suis un footballeur professionnel fran\u00e7ais, explique le joueur dans une lettre publi\u00e9e jeudi sur le site du Guardian. Je n\u2019ai pas vu ma famille en France depuis juin 2012 parce que mon employeur refuse de me donner le visa n\u00e9cessaire pour quitter le pays, un document sp\u00e9cial qui n\u2019existe qu\u2019au Qatar et en Arabie Saoudite. Je vous demande d\u2019utiliser votre influence en tant qu\u2019ambassadeurs du football pour parler de ce qu\u2019il m\u2019arrive et qui arrive \u00e0 beaucoup d\u2019autres jeunes hommes ici au Qatar. Des gens sont retenus loin de leur pays \u00e0 cause du syst\u00e8me de visa de sortie et nous avons besoin de personnes comme vous, qui aimez le sport et sa bonne image, pour faire entendre nos voix. \u00bb Originaire du Val de Marne, Zahir Belounis, arriv\u00e9 au Qatar en 2007, est en qu\u00eate d\u2019un visa de sortie du territoire. S\u00e9same obligatoire pour pouvoir quitter le pays. Pour tenter de mettre fin \u00e0 son calvaire au plus vite, Belounis avait rencontr\u00e9 le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, Fran\u00e7ois Hollande, lors de sa visite officielle au Qatar en octobre dernier. Il a \u00e9galement sollicit\u00e9 Sepp Blatter, le pr\u00e9sident de la FIFA. [video_perform=dfad873868d74cd3842556ca5786f2a0::1ap27oryj7h8s14ywqrqyrdi6j]",
        "192": "Le football actuelLe foot est tout le temps meilleur. Il y a de plus en plus de bons joueurs. Ce n\u2019est pas le r\u00e9sultat du match qui me procure des sensations, ce sont les joueurs. Une pr\u00e9f\u00e9rence ? Il y a toujours les deux stars : Messi et Ronaldo. A chaque fois qu\u2019il y a une \u00e9lection, c\u2019est l\u2019un ou l\u2019autre. Ils font tous les deux du bien au football. Ils sont diff\u00e9rents, mais ils apportent quelque chose. Il y en a aussi un qui est g\u00e9nial, c\u2019est Totti. Il fait des choses que peu de joueurs peuvent faire. L\u00e0, on reparle avec de lui avec les bons r\u00e9sultats de la Roma et il est toujours aussi g\u00e9nial.Les BleusIl y a des g\u00e9n\u00e9rations de joueurs qui arrivent. Chez les jeunes, les \u00e9quipes de France sont tr\u00e8s bonnes. Quand on est bien \u00e0 20 ans, on peut l\u2019\u00eatre \u00e0 25 (sourire). Je ne pense pas que ce soit la meilleure \u00e9quipe du Monde (ndlr : les A). Mais si Rib\u00e9ry est au top, et c\u2019est le meilleur joueur du Monde s\u2019il a le Ballon d\u2019or, \u00e7a peut donner quelque chose. C\u2019est le mois de novembre qui sera important, c\u2019est souvent une bonne p\u00e9riode pour les \u00e9quipes fran\u00e7aises. Supporter de l\u2019\u00e9quipe de FranceIl reste un grand c\u00f4t\u00e9 supporter. Mais avec l\u2019exp\u00e9rience, je ne suis pas dans l\u2019actualit\u00e9. Si la France gagne, elle gagne ; si elle perd, elle perd. L\u2019important, ce sont les \u00e9motions qu\u2019elle donne, l\u2019image qu\u2019elle donne. Je suis pas tr\u00e8s supporter du destin de l\u2019\u00e9quipe de France. Mais j\u2019aime qu\u2019elle gagne, car les autres en Europe m\u2019allument, me chambrent et se moquent de moi.La pol\u00e9mique de La Marseillaise ? Je ne la chantais jamais. \u00c7a m\u2019\u00e9nerve cette pol\u00e9mique. On les juge parce qu\u2019ils ne chantent pas une chanson. Moi, je connaissais les paroles, mais je ne chantais pas. Peut-\u00eatre qu\u2019ils ne les connaissent m\u00eame pas. Pour moi, elle a toujours repr\u00e9sent\u00e9 des mots guerriers. J\u2019\u00e9tais l\u00e0 pour jouer au football. Je ne pouvais pas. Si cela avait \u00e9t\u00e9 un hymne \u00e0 l\u2019amour, j\u2019aurais certainement pu le chanter.Knysna J\u2019ai beaucoup souffert l\u00e0-bas. Je me suis pas mal cach\u00e9 pour \u00e9chapper aux questions des journalistes. Je les aurais massacr\u00e9s\u2026 Mais apr\u00e8s, les gens ne me taquinent pas l\u00e0-dessus. C\u2019\u00e9tait tellement lamentable. \u00ab ZZ \u00bb s\u00e9lectionneur ?S\u2019il a les meilleurs joueurs du Monde, il sera certainement un bon s\u00e9lectionneur. Il fait ce que j\u2019ai fait, mais sans prendre le m\u00eame chemin. Il apprend avec un ma\u00eetre : Carlo Ancelotti. Il sera peut-\u00eatre plus pr\u00eat que moi. Si le pr\u00e9sident de la FFF fait appel \u00e0 lui.La Coupe du Monde 2022On a donn\u00e9 un cadeau magnifique aux Qataris. Il faut qu\u2019ils s\u2019adaptent un petit peu. Ils sont tr\u00e8s expos\u00e9s. C\u2019est bien que l\u2019on parle d\u2019eux. Mais il y a des probl\u00e8mes et il faut qu\u2019ils les r\u00e8glent. C\u2019est plus important que de savoir si on va jouer en hiver ou en \u00e9t\u00e9. Une indication de Nicolas Sarkozy pour voter pour le Qatar ? Il ne m\u2019a jamais demand\u00e9 directement\u2026Propos recueillis sur Canal+[video_perform=877345d2c0df429d9ea9ebba075648dc::18e2f4wz5o1va1g4ujkn7fy6q1]",
        "193": "Une d\u00e9l\u00e9gation syndicale internationale s\u2019est rendue au Qatar afin de mener une enqu\u00eate sur les conditions des travailleurs immigr\u00e9s. D\u00e9sireuse d\u2019effectuer une visite inopin\u00e9e d\u2019un chantier pr\u00e8s de Doha, cette derni\u00e8re s\u2019est pourtant vue refuser mercredi l\u2019acc\u00e8s par les autorit\u00e9s. \u00ab Je ne peux pas vous autoriser \u00e0 visiter ce site sans coordination pr\u00e9alable \u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 un responsable du chantier \u00e0 l\u2019AFP.Cette mission, qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9e avant les r\u00e9v\u00e9lations du Guardian, doit quitter jeudi le pays h\u00f4te de la Coupe du Monde 2022 et ensuite rendre un rapport. Pour rappel, selon le quotidien britannique, 44 N\u00e9palais seraient d\u00e9j\u00e0 morts sur les chantiers qataris\u2026[video_perform=8eba9649324b4172bb547f40cc2bb50a::1oppvn6dck16u1kakbh05j6ino]",
        "194": "Dans le quotidien The Independent, un des conseillers de Michel Platini d\u00e9clare que l\u2019ancien num\u00e9ro 10 de l\u2019\u00e9quipe de France souhaiterait int\u00e9grer des \u00e9quipes non-europ\u00e9ennes \u00e0 l\u2019Euro 2020 comme le Br\u00e9sil, l\u2019Argentine voire le Japon. \u00ab Les id\u00e9es n\u2019en sont qu\u2019\u00e0 un stade pr\u00e9coce, mais elles sont r\u00e9alisables. Pendant des d\u00e9cennies, les Sud-Am\u00e9ricains ont invit\u00e9 des nations \u00ab \u00e9trang\u00e8res \u00bb (Am\u00e9rique du Nord) pour participer \u00e0 la Copa America. Alors pourquoi pas l\u2019Europe ? \u00bb. Michel Platini est d\u00e9j\u00e0 \u00e0 l\u2019origine du passage de 16 \u00e0 24 nations en Championnat d\u2019Europe.Ce n\u2019est un secret pour personne : Michel Platini et Sepp Blatter, respectivement pr\u00e9sidents de l\u2019UEFA et de la FIFA, sont en froid. Mais le premier, qui brigue le poste du second, tenterait-il de lui mettre des b\u00e2tons dans les roues ? Car cette id\u00e9e d\u2019internationalisation du Championnat d\u2019Europe arrive peu de temps apr\u00e8s la r\u00e9union du Comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la FIFA. Au centre des discussions : la Coupe du Monde 2022 au Qatar. Sepp Blatter avait reconnu que l\u2019attribuer \u00e0 ce pays \u00e9tait \u00ab peut-\u00eatre une erreur \u00bb compte tenu des conditions climatiques estivales. De plus, de nombreux dirigeants europ\u00e9ens refusent d\u2019adapter les calendriers des championnats pour la disputer en hiver. L\u2019Euro 2020, qui aura lieu dans 13 villes, pourrait devenir un concurrent \u00e0 ce Mondial.[video_perform=dfad873868d74cd3842556ca5786f2a0::w5ltmvqu6ocw12lt2opdvpvgw]",
        "195": "La fameuse statue du coup de t\u00eate de Zinedine Zidane sur Marco Materazzi lors de la finale du Mondial 2006 tr\u00f4ne d\u00e9sormais sur la corniche de Doha. Le Qatar avait r\u00e9cemment achet\u00e9 la statue en bronze haute de plus de cinq m\u00e8tres. Cette \u0153uvre d\u2019Adel Abdessemed avait suscit\u00e9 la pol\u00e9mique il y a quelques mois lorsqu\u2019elle a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9e devant le mus\u00e9e Beaubourg \u00e0 Paris. Les ouvriers qataris ont finalis\u00e9 la pose de la statue vendredi. L\u2019autorit\u00e9 des mus\u00e9es du Qatar a d\u00e9cid\u00e9 de se l\u2019offrir dans l\u2019optique des pr\u00e9paratifs pour la Coupe du Monde 2022\u2026[video_perform=877345d2c0df429d9ea9ebba075648dc::p1zxhtk2g9zszbsnco5yr4pp]",
        "196": "R\u00e9uni vendredi \u00e0 Zurich, le Comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la FIFA s\u2019est notamment pench\u00e9 sur les dates de la Coupe du Monde 2022 au Qatar, qui pourrait \u00eatre reprogramm\u00e9e en hiver pour des raisons climatiques. A cette occasion, il a aussi \u00e9t\u00e9 question des accusations d\u2019esclavagisme qui p\u00e8sent contre les organisateurs qataris.\u00ab Le Conseil Ex\u00e9cutif a d\u00e9cid\u00e9 de lancer un processus de consultation entre les principales parties prenantes concernant les dates pour Qatar 2022, explique Sepp Blatter, le pr\u00e9sident de la FIFA, sur son compte Twitter. Aucune d\u00e9cision ne sera prise avant la Coupe du Monde 2014. Le Conseil ex\u00e9cutif m\u2019a donn\u00e9 le mandat pour faire le rapport des r\u00e9sultats d\u2019aujourd\u2019hui au nouvel \u00e9mir du Qatar. La FIFA ne peut pas interf\u00e9rer avec les droits du travail dans n\u2019importe quel pays mais nous ne pouvons pas les ignorer. Je suis ainsi heureux des progr\u00e8s accomplis entre Isra\u00ebl et la Palestine \u00e0 un niveau footballistique. Notre jeu peut construire des ponts. \u00bb[video_perform=877345d2c0df429d9ea9ebba075648dc::1ld9yaku2zrub1ms97gkrzupkc]",
        "197": "Didier Deschamps, pourquoi avez-vous d\u00e9cid\u00e9 de ne pas convoquer Eliaquim Mangala ?J\u2019avais un souci par rapport aux d\u00e9fenseurs centraux, c\u2019est d\u2019avoir trois gauchers (ndlr : Sakho, Abidal, Mangala). C\u2019\u00e9tait donc difficile pour Mangala de revenir. Clichy ? Il n\u2019a pas jou\u00e9 car il \u00e9tait bless\u00e9. L\u00e0, il est de retour avec City. C\u2019est normal qu\u2019il revienne.Pourquoi avez-vous retenu Lo\u00efc R\u00e9my en attaque pour remplacer Andr\u00e9-Pierre Gignac ?Il y a de la concurrence en attaque. Certains marchent bien et marquent beaucoup de buts comme Modeste, Gameiro, B\u00e9rigaud\u2026 Mais Lo\u00efc R\u00e9my a un petit plus. Il a la chance d\u2019avoir un petit plus, j\u2019ai d\u00e9j\u00e0 travaill\u00e9 avec lui. Lo\u00efc a retrouv\u00e9 cette efficacit\u00e9. Il a cette qualit\u00e9, qui lui est propre, d\u2019aller dans la profondeur. Il a la particularit\u00e9 de jouer \u00e0 plusieurs postes offensifs.Comment allez-vous aborder le match amical face \u00e0 l\u2019Australie ?Je vais aborder l\u2019Australie pour gagner ce match. On a besoin d\u2019en gagner, m\u00eame si celui-l\u00e0 ne rapporte pas de points. L\u2019\u00e9quipe qui commencera contre l\u2019Australie ou la Finlande ne sera pas forc\u00e9ment celle qui serait titulaire en barrages.Le match se disputera au Parc des Princes. Quel souvenir conservez-vous de ce stade ?On ne peut pas dire que ce soit le meilleur souvenir\u2026 C\u2019est le pire (ndlr : en r\u00e9f\u00e9rence au match France-Bulgarie perdu 2-1 en 1993 qui avait priv\u00e9 les Bleus d\u2019une qualification au Mondial 1994), m\u00eame si c\u2019est un beau stade avec une bonne ambiance. \u00c7a changera de contexte. \u00c7a fait partie de ma vie, de ma carri\u00e8re. C\u2019est le pass\u00e9. Mais pour nous, c\u2019est bien aussi de ne pas tout le temps jouer au Stade de France, m\u00eame si on reste dans le local.Regrettez-vous de devoir toujours changer votre groupe ?\u00c7a d\u00e9pend des circonstances. Il y a des crit\u00e8res de s\u00e9lection comme la blessure et le temps de jeu. Parfois, c\u2019est contraint et forc\u00e9 que je suis oblig\u00e9 de faire des changements. Sur une liste 23, 18 \u00e9taient l\u00e0 en septembre. On peut parler de continuit\u00e9.Hugo Lloris a confi\u00e9 qu\u2019il \u00e9tait souffrant apr\u00e8s le match en Bi\u00e9lorussie. Allez-vous prendre de nouvelles dispositions pour \u00e9viter qu\u2019un joueur ne joue plus en \u00e9tant diminu\u00e9 ?Je ne vois pas comment je peux prendre plus de pr\u00e9caution. J\u2019ai aussi \u00e9t\u00e9 joueur et j\u2019ai d\u00e9j\u00e0 jou\u00e9 avec de la temp\u00e9rature et sans \u00eatre \u00e0 100%. Hugo n\u2019a pas que deux s\u00e9lections. C\u2019\u00e9tait sa 50eme s\u00e9lection. Evidemment que j\u2019\u00e9tais au courant qu\u2019il avait quelques soucis, comme certains autres joueurs. Mais \u00e0 aucun moment, il n\u2019a \u00e9mis l\u2019hypoth\u00e8se de remettre en cause sa participation au match. Il n\u2019y a pas eu de discussion.Quel regard portez-vous sur la Coupe du Monde au Qatar en 2022 ?C\u2019est le bout du monde. Moi, c\u2019est 2014. En 2022, vous serez certainement l\u00e0. Mais moi, je ne pense\u2026La porte de l\u2019\u00e9quipe de France est-elle d\u00e9finitivement ferm\u00e9e pour Adil Rami ?Aujourd\u2019hui, Adil Rami n\u2019est pas s\u00e9lectionnable. Il ne joue pas. C\u2019est simple.Lo\u00efc R\u00e9my a des ennuis judiciaires qui pourraient rebondir en octobre\u2026Mauvaise info. Lo\u00efc R\u00e9my a une affaire judiciaire en cours. Mais pour le moment, il est pr\u00e9sum\u00e9 innocent.Que pensez-vous de Dimitri Payet ? Dimitri Payet a cette aisance technique qui lui permet de pouvoir changer le cours d\u2019un match. Il a une bonne frappe des deux pieds. Il peut jouer \u00e0 plusieurs postes. Sa situation en club peut \u00e9voluer \u00e0 un moment ou \u00e0 un autre certes. Mais il a du potentiel. A lui de s\u2019aguerrir plus et de confirmer r\u00e9guli\u00e8rement tout le potentiel qu\u2019il a.Qu\u2019avez-vous pens\u00e9 de l\u2019attitude de J\u00e9r\u00e9my M\u00e9nez qui est rentr\u00e9 aux vestiaires avant ses partenaires mercredi lors de la victoire du PSG face \u00e0 Benfica ?Je n\u2019ai pas de commentaire \u00e0 faire sur l\u2019attitude de J\u00e9r\u00e9my M\u00e9nez. Aujourd\u2019hui, \u00e7a regarde le staff et les dirigeants du PSG.Serez-vous au V\u00e9lodrome dimanche pour assister \u00e0 Marseille-PSG ?Non parce que nous avons la bonne habitude avec tout le staff de se r\u00e9unir la veille du rassemblement. C\u2019est un match \u00e0 part pour les joueurs et la rivalit\u00e9 qui ne date pas d\u2019aujourd\u2019hui. Il y a toujours un parfum particulier pour les joueurs qui ont jou\u00e9 dans un camp ou dans l\u2019autre.Vous \u00eates-vous entretenu avec Karim Benzema ?\u00c7a ne vous regarde pas, \u00e7a fait partie de la relation que je peux avoir avec les joueurs. Je suis amen\u00e9 \u00e0 \u00e9changer avec eux.Pensiez-vous qu\u2019Eric Abidal allait revenir durablement en \u00e9quipe de France ?Si j\u2019ai repris Eric Abidal, ce n\u2019est pas pour lui faire un cadeau. Il est performant avec Monaco, c\u2019est logique qu\u2019il soit l\u00e0. Il est comp\u00e9titif.Avez-vous d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9vu de superviser vos \u00e9ventuels adversaires pour les barrages ? Oui, il y aura beaucoup de superviseurs. Il y a beaucoup d\u2019adversaires potentiels. Avec mon staff technique, on a d\u00e9j\u00e0 programm\u00e9 \u00e7a pour superviser un maximum de matchs.Croyez-vous encore au miracle pour prendre la premi\u00e8re place ?Une qualification directe ne d\u00e9pend pas de nous. Notre chance doit \u00eatre tr\u00e8s faible. Le r\u00eave est permis, mais bon\u2026 Comptons sur nous pour nous pr\u00e9parer \u00e0 ce qui nous attend. J\u2019aimerais bien qu\u2019il se r\u00e9alise mais \u00e7a ne d\u00e9pend pas de nous. ",
        "198": "Au coeur de la tourmente, le Qatar r\u00e9plique. Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 accus\u00e9 d\u2019esclavagisme par The Guardian, le pays organisateur de la Coupe du Monde 2022 s\u2019est d\u00e9fendu ce lundi. Ali Al-Marri, le pr\u00e9sident du comit\u00e9 national des droits de l\u2019Homme, a d\u00e9menti les informations du journal anglais qui avait affirm\u00e9 que 44 ouvriers n\u00e9palais \u00e9taient morts sur des chantiers en 2013 en raison des conditions de travail d\u00e9plorables, s\u2019apparentant \u00e0 de l\u2019esclavagisme. \u00ab Il n\u2019y a pas d\u2019esclavagisme ou de travail forc\u00e9 au Qatar \u00bb, a-t-il d\u00e9clar\u00e9 lors d\u2019une conf\u00e9rence de presse.En f\u00e9vrier 2013, la CSI (Conf\u00e9d\u00e9ration Syndicale Internationale) avait d\u00e9j\u00e0 tir\u00e9 la sonnette d\u2019alarme au sujet des conditions de travail sur les chantiers de la Coupe du Monde 2022, assimilant le Qatar \u00e0 \u00ab un \u00e9tat esclavagiste du XXIe si\u00e8cle \u00bb. L\u2019ITUC (Conf\u00e9d\u00e9ration internationale des syndicats) vient \u00e9galement de prendre publiquement le pays h\u00f4te du Mondial 2022 \u00e0 partie en pr\u00e9cisant qu\u2019au rythme actuel des d\u00e9c\u00e8s sur les chantiers, au moins 4000 ouvriers pourraient mourir dans l\u2019Emirat avant le coup d\u2019envoi de la comp\u00e9tition. Malgr\u00e9 la d\u00e9fense du dirigeant qatari, tout converge vers les m\u00eames accusations. Au plus haut point des institutions footballistiques, on se pose m\u00eame maintenant publiquement la question du bien-fond\u00e9 de l\u2019attribution de la Coupe du Monde au Qatar.Sepp Blatter, le pr\u00e9sident de la FIFA a reconnu que le choix de l\u2019Emirat du Moyen-Orient \u00e9tait \u00ab peut-\u00eatre une erreur \u00bb, avant d\u2019\u00e9mettre des doutes sur les moyens employ\u00e9s pour y parvenir. \u00ab Des chefs de gouvernement europ\u00e9ens ont conseill\u00e9 \u00e0 leurs membres qui pouvaient voter de se prononcer pour le Qatar, parce qu\u2019ils \u00e9taient li\u00e9s \u00e0 ce pays par des int\u00e9r\u00eats \u00e9conomiques importants \u00bb, avait notamment d\u00e9plor\u00e9 le Suisse lors d\u2019un entretien au journal allemand Die Zeit. Si le mot corruption n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 employ\u00e9, les sous-entendus, qui se multiplient, sont plus qu\u2019explicites. Inqui\u00e8te, la FIFA compte bien demander des explications aux autorit\u00e9s du Qatar lors d\u2019une r\u00e9union du comit\u00e9 ex\u00e9cutif pr\u00e9vue les 3 et 4 octobre prochains \u00e0 Zurich. Pendant ce temps-l\u00e0, le Qatar tente de calmer le jeu en diligentant une enqu\u00eate sur ces all\u00e9gations. Pas certain que cela suffise \u00e0 asseoir sa cr\u00e9dibilit\u00e9\u2026[video_perform=60C73E3EB6994340B1C054FEA90C500::15xy367c1mheh1ofzgcia7laro]",
        "199": "La CM 2022 au Qatar doit-elle \u00eatre r\u00e9attribu\u00e9e suite aux nombreuses accusations ?Oui : 80% / 4 303 Non : 20% / 1 073Nombre de votes : 5 376",
        "200": "La semaine derni\u00e8re, Sepp Blatter, le pr\u00e9sident de la FIFA, d\u00e9clarait que l\u2019attribution du Mondial 2022 au Qatar \u00e9tait \u00ab peut-\u00eatre une erreur \u00bb. Il n\u2019en fallait pas plus pour que le monde du football s\u2019insurge une nouvelle fois. Jamie Carragher, l\u2019ancien d\u00e9fenseur de Liverpool, y est all\u00e9 de sa petite d\u00e9claration. Pour lui, il ne fait aucun doute, la FIFA doit organiser cette Coupe du Monde dans un autre pays que le Qatar. \u00ab Une Coupe du Monde se d\u00e9roule \u00e0 la fin de d\u2019une saison, l\u2019\u00e9t\u00e9. Si la FIFA a d\u00e9conn\u00e9 et que les conditions ne sont pas bonnes pour jouer, je pense qu\u2019elle doit r\u00e9\u00e9tudier la situation et donner cette comp\u00e9tition \u00e0 un autre pays. Vous ne pouvez pas perturber tous les championnats europ\u00e9ens. C\u2019est comme \u00e7a depuis toujours. Si la FIFA a fait une erreur, elle doit la corriger \u00bb.[video_perform=F1278AAB85F545C88DA25B5594FF246E::1wjr6gxek06aq1oqlzh8ur4tp3]",
        "201": "Sepp Blatter est de plus en plus direct dans ses sorties m\u00e9diatiques. Apr\u00e8s avoir d\u00e9clar\u00e9 que l\u2019attribution du Mondial 2022 au Qatar \u00e9tait \u00ab peut-\u00eatre une erreur \u00bb, le pr\u00e9sident de la FIFA va plus loin ce jeudi dans un entretien accord\u00e9 \u00e0 l\u2019hebdomadaire allemand, Die Zeit. Le Suisse \u00e9voque en effet \u00ab des influences politiques directes \u00bb qui auraient favoris\u00e9 le Qatar lors de l\u2019attribution de la Coupe du Monde 2022 en 2010. \u00ab Des chefs de gouvernement europ\u00e9ens ont conseill\u00e9 \u00e0 leurs membres qui pouvaient voter de se prononcer pour le Qatar, parce qu\u2019ils \u00e9taient li\u00e9s \u00e0 ce pays par des int\u00e9r\u00eats \u00e9conomiques importants \u00bb, a-t-il notamment d\u00e9clar\u00e9.Blatter n\u2019utilise pas le mot corruption et ne cite aucun pays. Mais cette sortie m\u00e9diatique n\u2019est pas sans rappeler le dossier r\u00e9alis\u00e9 par France Football en janvier dernier et intitul\u00e9 \u00ab Le Qatargate \u00bb. L\u2019hebdomadaire sportif \u00e9voquait notamment une rencontre entre Nicolas Sarkozy, alors pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise, et Michel Platini, pr\u00e9sident de l\u2019UEFA. A deux ans des \u00e9lections pour la pr\u00e9sidence de la FIFA, Blatter l\u00e2che donc une petite bombe qui pourrait faire vaciller son concurrent, Platini. Pour rappel, les deux probables candidats n\u2019ont pour le moment pas encore officialis\u00e9 leur candidature pour les \u00e9lections.En attendant, Blatter ne compte pas rester sans rien faire et esp\u00e8re bien prendre le dessus sur l\u2019ancien n\u00b010 des Bleus. \u00ab Nous venons de charger une nouvelle commission d\u2019\u00e9thique ind\u00e9pendante de tout examiner une nouvelle fois \u00bb, a-t-il d\u00e9clar\u00e9 en fin de d\u2019interview. De quoi animer les prochains mois\u2026[video_perform=60C73E3EB6994340B1C054FEA90C500::hglhosmimn901sru711tr3wxj]",
        "202": "C\u2019est un sujet qui n\u2019a pas fini de faire parler. Le Mondial 2022 au Qatar fait d\u00e9bat en raison des fortes chaleurs \u00e0 cette p\u00e9riode de l\u2019ann\u00e9e et c\u2019est au tour de Karl-Heinz Rummenigge de s\u2019en m\u00ealer. Dans une interview accord\u00e9e \u00e0 l\u2019hebdomadaire sportif allemand Sport Bild, le pr\u00e9sident de l\u2019Association europ\u00e9enne des clubs de football s\u2019est positionn\u00e9 pour un changement de calendrier : \u00ab Cela fait une diff\u00e9rence si l\u2019on joue en novembre, janvier ou m\u00eame en avril. En avril, les temp\u00e9ratures au Qatar sont tr\u00e8s agr\u00e9ables, estime l\u2019un des boss du Bayern Munich.Probl\u00e8me majeur dans ce dossier : la position de Joseph Blatter. Le pr\u00e9sident de la FIFA a ainsi encore rappel\u00e9 les obligations de l\u2019instance internationale lors d\u2019une interview \u00e0 para\u00eetre jeudi dans l\u2019hebdomadaire allemand Die Zeit : \u00ab Dans notre appel \u00e0 candidatures, il est \u00e9crit : en principe juin-juillet. Nous devons \u00eatre flexibles au niveau de la p\u00e9riode sinon, on exclurait toujours les pays situ\u00e9s au sud de l\u2019\u00e9quateur de la liste des candidats pour accueillir une Coupe du Monde. Lors des championnats du monde junior au Qatar en 1995, le tournoi avait lieu en avril et nous avions tous \u00e9norm\u00e9ment souffert de la chaleur. \u00bb",
        "203": "L\u2019attribution de la Coupe du Monde 2022 au Qatar fait toujours d\u00e9bat. Et les r\u00e9centes d\u00e9clarations de Sepp Blatter ne vont pas calmer les d\u00e9tracteurs de ce choix. Dans un entretien accord\u00e9 \u00e0 insideworldfootball.com, le pr\u00e9sident de la FIFA a reconnu que cela avait \u00ab peut-\u00eatre bien \u00e9t\u00e9 une erreur. \u00bb En mai dernier, le Suisse avait d\u00e9j\u00e0 consid\u00e9r\u00e9 comme \u00ab non rationnel \u00bb de disputer la comp\u00e9tition en \u00e9t\u00e9, les temp\u00e9ratures au Qatar d\u00e9passant les 40 degr\u00e9s \u00e0 cette p\u00e9riode. Sepp Blatter reste cependant favorable \u00e0 l\u2019organisation de la Coupe du Monde 2022 par le Qatar. Il a fustig\u00e9 au passage les pays europ\u00e9ens qui ne veulent pour le moment pas disputer le Mondial en hiver. \u00ab Qui sommes-nous, les Europ\u00e9ens pour imposer nos points de vue ?, s\u2019est demand\u00e9 le pr\u00e9sident de la FIFA. Je pense qu\u2019il est grand temps que l\u2019Europe commence \u00e0 comprendre qu\u2019elle ne r\u00e9git plus le monde, et que d\u2019anciennes puissances imp\u00e9riales ne peuvent plus imposer leur volont\u00e9 \u00e0 tout le monde. Il faut accepter que le football est devenu un sport qui passionne des milliards de gens partout sur la plan\u00e8te. \u00bb",
        "204": "La Coupe du Monde 2022 au Qatar encore au centre des discussions. Apr\u00e8s l\u2019attribution de la comp\u00e9tition \u00e0 l\u2019\u00e9mirat du Moyen-Orient, Sepp Blatter avait admis la possibilit\u00e9 de jouer la comp\u00e9tition en hiver, voire m\u00eame d\u2019offrir plusieurs matchs aux pays voisins. Quelques mois plus tard, le pr\u00e9sident de la FIFA avait \u00e9mis plus de r\u00e9serves. \u00ab Tout est d\u00e9sormais mis en place pour jouer en \u00e9t\u00e9. Si changement il doit y avoir, il viendra du Qatar, comme le disent les statuts du comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la FIFA \u00bb, avait-t-il expliqu\u00e9 lors d\u2019un entretien \u00e0 la BBC en f\u00e9vrier 2011. Avant de pr\u00e9ciser un an plus tard : \u00ab La FIFA a attribu\u00e9 la Coupe du Monde \u00e0 condition qu\u2019elle soit jou\u00e9e en juin et en juillet (\u2026) Pour qu\u2019il y ait quelque chose qui change, il faut que le Qatar adresse une demande \u00e0 la FIFA. Or, il n\u2019y a pas de demande de ce genre. Si une telle demande devait intervenir, l\u2019Ex\u00e9cutif ou le Congr\u00e8s prendrait alors une d\u00e9cision. \u00bbDeux ans plus tard, les choses semblent avancer dans le sens d\u2019une Coupe du Monde disput\u00e9e l\u2019hiver, ce qui serait une premi\u00e8re dans l\u2019Histoire. \u00ab La Coupe du Monde doit \u00eatre une f\u00eate du peuple. Mais pour que ce soit un tel festival, vous ne pouvez pas jouer au football l\u2019\u00e9t\u00e9, a confirm\u00e9 le pr\u00e9sident de la FIFA lors d\u2019une conf\u00e9rence \u00e0 Kitzb\u00fchel (Autriche). Vous pouvez refroidir les stades mais vous ne pouvez pas refroidir l\u2019ensemble du pays et vous ne pouvez pas simplement refroidir l\u2019ambiance d\u2019une Coupe du Monde. Les joueurs doivent \u00eatre capables de jouer dans les meilleures conditions. \u00bb Face aux temp\u00e9ratures extr\u00eames l\u2019\u00e9t\u00e9 au Qatar (40-45\u00b0C) et malgr\u00e9 l\u2019assurance d\u2019avoir des stades climatis\u00e9s, la FIFA semble donc pr\u00eate \u00e0 mettre en application ses dires, quitte \u00e0 se heurter au d\u00e9saccord du CIO, propri\u00e9taire des Jeux Olympiques d\u2019hiver. \u00ab Qui a dit en premier qu\u2019il fallait jouer en hiver ? C\u2019\u00e9tait Franz Beckenbauer puis Michel Platini et la FIFPro, le syndicat mondial des joueurs professionnels, avait assur\u00e9 Blatter en 2011. Je n\u2019ai aucun avis sur la question mais jouer en janvier ou en f\u00e9vrier nous ferait entrer en conflit avec le CIO dont je suis membre. \u00bbEntre conflit d\u2019int\u00e9r\u00eats, prise de position et risque de perdre certains sponsors, le pr\u00e9sident de la FIFA se voit soumettre un dossier incandescent. \u00ab Nous devons discuter avec nos partenaires, nos sponsors, les cha\u00eenes de t\u00e9l\u00e9vision, a-t-il assur\u00e9. Nous devons \u00eatre tr\u00e8s forts \u00e0 ce sujet. Nous avons encore assez de temps. Je vais ouvrir des discussions au sein du comit\u00e9 ex\u00e9cutif en octobre. \u00bb Un dossier qu\u2019il devra mener de main de ma\u00eetre s\u2019il veut marquer des points avant les nouvelles \u00e9lections du pr\u00e9sident de la FIFA, pr\u00e9vues en 2015. Si le Suisse n\u2019a pas encore confirm\u00e9 qu\u2019il allait se repr\u00e9senter, il ne semble toutefois pas encore rassasi\u00e9 malgr\u00e9 ses 77 ans. Face \u00e0 la \u00ab menace \u00bb Michel Platini (ndlr : le pr\u00e9sident de l\u2019UEFA semble son plus s\u00e9rieux adversaire), Sepp Blatter doit mettre tous les arguments de son c\u00f4t\u00e9. Et surtout Jacques Rogge dans sa poche. Le pr\u00e9sident du CIO a d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9venu : \u00ab Il pourrait y avoir des discussions sensibles pour \u00e9viter le clash mais nous tiendrons les Jeux d\u2019hiver en hiver ! \u00bb Les discussions s\u2019annoncent br\u00fblantes. Au moins autant que les temp\u00e9ratures estivales au Qatar.[video_perform=dfad873868d74cd3842556ca5786f2a0::agqmqxut2cvu18cqygbk6hk6i]",
        "205": "Le Qatar fait les choses en grand, voire en d\u00e9mesur\u00e9. Pour l\u2019organisation de la Coupe du Monde 2022, l\u2019Emirat du Moyen-Orient pr\u00e9voirait une d\u00e9pense astronomique de 156 milliards d\u2019euros sur les dix prochaines ann\u00e9es, selon une \u00e9tude du tr\u00e8s s\u00e9rieux cabinet d\u2019audit et de conseil Deloitte. A titre de comparaison, la France avait d\u00e9pens\u00e9 1,56 milliards pour l\u2019organisation du Mondial il y a quinze ans, soit 100 fois moins. Il est vrai que le pays h\u00f4te de la comp\u00e9tition (ndlr : le 2 d\u00e9cembre 2010, le Qatar avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 face \u00e0 l\u2019Australie, le Japon, la Cor\u00e9e du Sud et les Etats-Unis) part de loin en termes d\u2019infrastructures sportives et de transports. C\u2019est d\u2019ailleurs dans ces deux domaines que les sommes vont \u00eatre investies. On parle de 110 milliards pour les stades (ndlr : le pays pr\u00e9voit de construire douze nouvelles enceintes ultra-modernes avec un syst\u00e8me de climatisation gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019\u00e9nergie solaire) et le reste dans la cr\u00e9ation de lignes de m\u00e9tros, d\u2019un nouvel a\u00e9roport ou de routes. Les d\u00e9penses concernant les nouvelles structures h\u00f4teli\u00e8res devraient elles se chiffrer \u00e0 15 milliards. Les dirigeants du pays tablent sur une fr\u00e9quentation de pr\u00e8s de 400 000 touristes pendant la p\u00e9riode de la Coupe du Monde.Reste que les sommes investies sont pharamineuses, voire outranci\u00e8res pour les observateurs. Apr\u00e8s avoir vu les conditions de l\u2019attribution de l\u2019organisation du Mondial contest\u00e9es lors du d\u00e9sormais c\u00e9l\u00e8bre \u00ab Qatargate \u00bb, le petit Etat de 11 586 km2, soit un peu moins que l\u2019Ile-de-France, est fortement contest\u00e9. Sa puissance financi\u00e8re sans limite, gr\u00e2ce notamment \u00e0 son statut de troisi\u00e8me producteur mondial de gaz naturel (derri\u00e8re la Russie et l\u2019Iran), et \u00e0 une exportation en p\u00e9trole qui constitue les 2/3 de ses richesses, lui offre le statut du pays qui poss\u00e8de la croissance \u00e9conomique la plus vive dans la r\u00e9gion du Golfe. Une manne financi\u00e8re qui permet aujourd\u2019hui \u00e0 ce petit pays de se permettre de d\u00e9penser 100 000 dollars par habitant pour sa Coupe du Monde. Contre 350 par habitant pour les Jeux de Sotchi (Russie), 73 pour le Mondial br\u00e9silien et 54 pour celui en Afrique du Sud en 2010. \u00ab Le Qatar ne va jamais \u00eatre une superpuissance, explique Shaul Gabbay, professeur d\u2019\u00e9tudes internationales \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Denver et expert du Qatar. Mais il a pour ambition de devenir un acteur sur la sc\u00e8ne mondiale et dans la communaut\u00e9 internationale des affaires. La Coupe du Monde est une occasion extraordinaire et le Qatar va tout faire pour s\u2019assurer que cela fonctionne. \u00bb Une chose est s\u00fbre, le pays s\u2019en donne les moyens.[video_perform=aec7e34a556e41bb89c6f9ff00407c14::nictmo137bvb1gnq2m8k96o09]",
        "206": "Abdeslam Ouaddou, comment avez-vous atterri au Qatar ?J\u2019\u00e9tais libre de tout contrat et je n\u2019avais pas tant d\u2019offres que \u00e7a. J\u2019avais pratiquement rien et j\u2019ai eu cette opportunit\u00e9 qui s\u2019est pr\u00e9sent\u00e9e parce que l\u2019entra\u00eeneur \u00e9tait un ami (ndlr : Djamel Belmadi). Surtout, Lekhwiya \u00e9tait une \u00e9quipe qui venait de monter de deuxi\u00e8me division. On m\u2019avait pr\u00e9sent\u00e9 un projet \u00e0 long terme, \u00e0 savoir, faire du club de Lekhwiya un grand d\u2019Asie. Les dirigeants s\u2019\u00e9taient m\u00eame d\u00e9plac\u00e9s \u00e0 Nancy en me pr\u00e9sentant le projet et ils voulaient faire de moi leur homme de base.Et comment s\u2019est pass\u00e9e cette premi\u00e8re saison ?C\u2019\u00e9tait super puisqu\u2019on a \u00e9t\u00e9 champion et j\u2019\u00e9tais capitaine de cette \u00e9quipe. Il y avait Aruna Dindane et Bakari Kon\u00e9 qui m\u2019avaient rejoint dans cette \u00e9quipe et les dirigeants avaient l\u2019air tr\u00e8s content de ce qu\u2019on avait fait. On a boug\u00e9 pas mal d\u2019\u00e9quipes l\u00e0-bas qui avaient l\u2019habitude de gagner le titre. J\u2019avais sign\u00e9 deux ans, plus une ann\u00e9e en option en cas de bons r\u00e9sultats. Je suis parti en vacances \u00e0 Nancy et puis je me suis pr\u00e9par\u00e9, comme je l\u2019ai fait pendant mes quinze ann\u00e9es de professionnalisme afin de reprendre la saison 2011-2012. Mais les dirigeants du club, les m\u00eames que ceux du PSG, m\u2019ont tout simplement dit qu\u2019ils souhaitaient que je parte dans un autre club.Quel club ?Le Qatar Sport Club. J\u2019\u00e9tais vraiment \u00e9tonn\u00e9 parce que j\u2019avais sign\u00e9 pour Lekhwiya et se retrouver soudainement dans un autre club qu\u2019on n\u2019a pas choisi, c\u2019\u00e9tait des m\u00e9thodes un peu particuli\u00e8res. Il n\u2019y a pas eu de transfert entre ces deux clubs, ni d\u2019indemnit\u00e9 de pr\u00eat. En fait, c\u2019est d\u00e9placer un joueur et lui faire signer un nouveau contrat avec ce club-l\u00e0. En tant que capitaine de Lekhwiya, j\u2019estimais avoir fait du bon boulot et j\u2019avais r\u00e9pondu aux objectifs du club. C\u2019\u00e9tait \u00e9tonnant pour moi de se retrouver dans ce club o\u00f9 je n\u2019ai jamais souhait\u00e9 aller. J\u2019ai demand\u00e9 des explications et on m\u2019a r\u00e9pondu que c\u2019\u00e9tait les ordres du prince Al-Thani et que cela ne se discutait pas. C\u2019est pour cela que je me suis retrouv\u00e9 \u00e0 Qatar Sport Club mais comme j\u2019ai \u00e9t\u00e9 professionnel, le Cheikh m\u2019a donn\u00e9 une ann\u00e9e de contrat en plus.C\u2019est \u00e0 ce moment l\u00e0 o\u00f9 votre bras de fer a commenc\u00e9 avec Lekhwiya ?Oui. Nous avons fait une saison tr\u00e8s m\u00e9diocre pour diff\u00e9rentes raisons. Il y avait des soucis dans le club. A la fin de la saison, je suis parti en vacances \u00e0 Nancy. Je me suis pr\u00e9par\u00e9 comme d\u2019habitude pour terminer ma troisi\u00e8me saison l\u00e0-bas. Je suis revenu au mois de juillet et j\u2019ai \u00e9t\u00e9 stup\u00e9fait quand j\u2019ai \u00e9t\u00e9 convoqu\u00e9 dans le bureau par les dirigeants de Qatar Sport Club. Ils m\u2019ont dit qu\u2019ils souhaitaient casser mon contrat tout en me donnant un mois de salaire alors que le contrat courait jusqu\u2019en juillet 2013.Depuis quand avez-vous quitt\u00e9 le Qatar ?Lorsque j\u2019ai refus\u00e9 leur proposition, le club a commenc\u00e9 \u00e0 exercer une pression psychologique et physique sur moi pour m\u2019asseoir sur mes droits. Donc ils ne me payaient plus. Pendant cinq mois, je n\u2019ai pas \u00e9t\u00e9 pay\u00e9. Je me suis entra\u00een\u00e9 matin et soir sous 40\u00b0C. Je trouve que ce sont des m\u00e9thodes barbares et archa\u00efques. Ils m\u2019ont enlev\u00e9 de la liste et je ne pouvais pas exercer mon m\u00e9tier, ni avec l\u2019\u00e9quipe premi\u00e8re, ni avec la r\u00e9serve. Tout cela pour me pousser \u00e0 accepter leur deal. Je n\u2019ai pas l\u00e2ch\u00e9 car j\u2019estime qu\u2019il y a un contrat qui a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9 entre deux parties et que ce contrat doit \u00eatre respect\u00e9.Comment vivez-vous cette situation malgr\u00e9 le soutien des associations de joueurs ?Il y a des avanc\u00e9es positives, dans la mesure o\u00f9 l\u2019UNFP et la FIFPRO m\u2019ont rejoint dans mon combat. Aujourd\u2019hui, les gens pensent que je pr\u00eache pour ma paroisse mais au-del\u00e0 de mes droits qui n\u2019ont pas \u00e9t\u00e9 respect\u00e9s, je m\u00e8ne un combat pour des personnes bloqu\u00e9es l\u00e0-bas. Il y a Zahir Belounis, qui est coinc\u00e9 l\u00e0-bas depuis deux ans sans aucun salaire, \u00e0 qui on a confisqu\u00e9 son contrat, avec deux filles en bas \u00e2ge et sa femme, \u00e0 qui on refuse la sortie du territoire. Je trouve tout simplement que c\u2019est une aberration et un scandale pour un pays qui veut s\u2019ouvrir sur l\u2019Occident et qui est surtout en train d\u2019investir des sommes faramineuses partout en Europe. C\u2019est tout simplement ignoble, sans parler des travailleurs immigr\u00e9s qu\u2019ils traitent comme des sous-hommes. Dans mon combat, j\u2019englobe non seulement les personnes qui sont bloqu\u00e9es l\u00e0-bas, mais aussi les travailleurs immigr\u00e9s qui sont trait\u00e9s comme des esclaves. J\u2019ai \u00e9t\u00e9 trait\u00e9 comme un esclave aussi. On m\u2019a menac\u00e9 de me garder l\u00e0-bas si je ne retirais pas ma plainte aupr\u00e8s de la FIFA.Comment avez-vous fait pour quitter le pays ?J\u2019ai menac\u00e9 de saisir la Ligue des droits de l\u2019Homme. Ils ont accept\u00e9 de me donner le visa pour la sortie. Par contre, je me rappellerai toujours de cette phrase qu\u2019ils m\u2019ont dit avant mon d\u00e9part : \u00ab Vous pouvez quitter le pays mais votre plainte aupr\u00e8s de la FIFA mettra quatre, cinq, six ans \u00e0 \u00eatre jug\u00e9e parce qu\u2019on est tr\u00e8s puissant \u00e0 la FIFA. \u00bb Qu\u2019est-ce que \u00e7a veut dire \u00e7a ? Ils pensent qu\u2019avec leur argent, ils peuvent acheter la dignit\u00e9 humaine ? Ils peuvent acheter des instances ? Des immeubles comme ils ach\u00e8tent des hommes ? Non. Ce n\u2019est pas possible. C\u2019est pour cela qu\u2019aujourd\u2019hui je me bats pour d\u00e9noncer les m\u00e9thodes du Qatar.Vous ne pensez pas que les termes \u00ab esclavagisme \u00bb et \u00ab ignoble \u00bb soient exag\u00e9r\u00e9s ? Vous \u00eates footballeur tout de m\u00eame, donc privil\u00e9gi\u00e9\u2026C\u2019est l\u00e0 qu\u2019on se trompe en France justement. Moi, quand je discute avec des journalistes am\u00e9ricains, ils trouvent ces m\u00e9thodes ignobles. Que ce soit sportif ou travailleur, c\u2019est vrai qu\u2019on ne peut pas comparer les deux situations, mais ce sont les m\u00eames m\u00e9thodes. Vous avez beau \u00eatre sportif ou travailleur immigr\u00e9, c\u2019est la m\u00eame chose. Concernant l\u2019argent, c\u2019est vrai que je n\u2019ai pas \u00e0 me plaindre car j\u2019ai fait une carri\u00e8re honorable mais je parle des m\u00e9thodes utilis\u00e9es.Vous pensez qu\u2019en France, nous n\u2019avons pas saisi la gravit\u00e9 de ces faits-l\u00e0 ?Je pense que le Qatar a tellement investi en France que la presse et les m\u00e9dias fran\u00e7ais ont de la frilosit\u00e9 pour parler de ces sujets, alors que \u00e7a existe bien. Zahir Belounis, c\u2019est quand m\u00eame un ressortissant fran\u00e7ais et il est pris en otage au Qatar et personne ne parle de sa situation. Fran\u00e7ois Hollande vient au Qatar fin juin et il devait y avoir un reportage de France 2 au Qatar et bien cela a \u00e9t\u00e9 annul\u00e9 pour diff\u00e9rentes raisons. Pourquoi ? On oublie soudainement que plusieurs personnes sont bloqu\u00e9es au Qatar et \u00e0 qui on interdit de sortir du territoire.Vous ne pensez pas que c\u2019est un combat perdu d\u2019avance ?Je ne baisserai pas les bras. Je continuerai \u00e0 d\u00e9noncer les m\u00e9thodes esclavagistes, barbares et archa\u00efques des Qataris parce que j\u2019ai v\u00e9cu l\u00e0-bas pendant deux ans et demi. J\u2019ai vu leur fa\u00e7on de traiter les gens et aujourd\u2019hui les Qataris essayent de tromper l\u2019opinion publique occidentale par leurs moyens financiers. Ils utilisent le sport pour se redorer le blason et moi j\u2019ai le devoir d\u2019utiliser ma notori\u00e9t\u00e9 pour d\u00e9noncer les m\u00e9thodes esclavagistes du Qatar.Quand vous avez sign\u00e9 au Qatar, vous \u00e9tiez tout de m\u00eame au courant que le pays n\u2019\u00e9tait pas \u00e0 cheval sur la r\u00e9glementation\u2026Non je ne savais pas du tout. J\u2019ai moi-m\u00eame \u00e9t\u00e9 obnubil\u00e9 par l\u2019image qu\u2019ils nous renvoyaient. Quelque part, ils ont r\u00e9ussi leur coup. Nous pr\u00e9senter le Qatar sous une image lisse et d\u2019un pays d\u00e9mocratique, et bien j\u2019y ai cru, donc j\u2019y suis all\u00e9 les yeux ferm\u00e9s. Il a fallu que j\u2019aille l\u00e0-bas pour me rendre compte. Aujourd\u2019hui, ce que je demande, c\u2019est qu\u2019un pays qui organise la Coupe du Monde 2022 se doit de respecter les droits humains les plus basiques. Le sport en g\u00e9n\u00e9ral repr\u00e9sente des valeurs de partage, de solidarit\u00e9, de fair-play\u2026. Le plus dangereux, c\u2019est que le Qatar avance en cam\u00e9l\u00e9on sans annoncer sa couleur\u2026Apr\u00e8s le combat contre le racisme, vous vous attaquez au Qatar. N\u2019\u00eates-vous finalement pas un r\u00e9volutionnaire dans l\u2019\u00e2me ?Non pas du tout, loin de l\u00e0. Je suis tout simplement un citoyen du monde. J\u2019ai mes id\u00e9es, j\u2019ai une philosophie. Je ne veux pas me prendre pour quelqu\u2019un que je ne suis pas. Je n\u2019aime pas l\u2019injustice. J\u2019essaye d\u2019\u00eatre droit et juste dans ma vie. Aujourd\u2019hui, je suis content d\u2019avoir une superbe \u00e9ducation dans un grand pays qui d\u00e9fend les droits de l\u2019Homme. Je suis fier de vivre en France et d\u2019\u00eatre Franco-Marocain. J\u2019aimerai bien que la FIFA se penche vraiment sur les agissements du Qatar. La FIFA est l\u00e0 pour prot\u00e9ger le football. On esp\u00e8re que Zahir Belounis va pouvoir sortir. Il va d\u2019ailleurs entamer une gr\u00e8ve de la faim. Il n\u2019a plus que cela comme dernier recours. Enfin, on souhaite aussi que l\u2019attribution de la Coupe du Monde 2022 soit revot\u00e9e si le Qatar ne cesse pas d\u2019agir de la sorte.",
        "207": "Michel Platini pourrait avoir gain de cause. Le pr\u00e9sident de l\u2019UEFA milite depuis plusieurs mois pour que le Mondial 2022 ait lieu en hiver au lieu d\u2019\u00e9voluer dans des stades climatis\u00e9s en \u00e9t\u00e9. \u00ab Nous sommes pr\u00eats \u00e0 accueillir la Coupe du Monde en \u00e9t\u00e9 ou en hiver \u00bb, a indiqu\u00e9 le Qatar dans un communiqu\u00e9.",
        "208": "Dans une interview accord\u00e9e au quotidien grec Avqui, la secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de la CSI (Conf\u00e9d\u00e9ration Syndicale Internationale), Sharan Burrow, a fortement critiqu\u00e9 les conditions de travail des ouvriers sur les chantiers de la Coupe du Monde 2022. Selon elle, le Qatar serait \u00ab un \u00e9tat esclavagiste du XXIe si\u00e8cle \u00bb. Les conditions de travail seraient inhumaines : \u00ab Plus de travailleurs vont mourir pendant la construction des stades que de footballeurs fouleront les terrains. \u00bbEn effet, les ouvriers travaillent pendant l\u2019\u00e9t\u00e9 alors qu\u2019il fait 50\u00b0C, et certains mourraient selon Sharan Burrow : \u00ab Ils risquent des crises cardiaques et la d\u00e9shydratation. Beaucoup meurent la nuit de coups de chaud \u00bb. La secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de la CSI avance m\u00eame le chiffre de 191 d\u00e9c\u00e8s d\u2019ouvriers n\u00e9palais en 2010. Elle ajoute que \u00ab la fa\u00e7on dont le Qatar profite de la situation des travailleurs immigr\u00e9s est une honte pour le football \u00bb. Mais Sharan Burrow estime que \u00ab les pressions sur le Qatar vont augmenter. Le Qatar ne peut plus acheter le respect de la communaut\u00e9 internationale. \u00bb",
        "209": "La FIFA a tenu \u00e0 nier les informations du quotidien allemand Bild. Dans un communiqu\u00e9, l\u2019instance europ\u00e9enne a tenu \u00e0 confirmer qu\u2019il n\u2019y aura pas de nouveau vote concernant le Mondial 2022 lors de son prochain congr\u00e8s, pr\u00e9vu en mai. \u00ab Aucun nouvel \u00e9l\u00e9ment n\u2019est apparu dans le dossier depuis la derni\u00e8re prise de position de la Commission d\u2019\u00c9thique de la FIFA. Cette derni\u00e8re a notamment pr\u00e9cis\u00e9 qu\u2019elle analyserait les \u00e9l\u00e9ments de preuves pouvant conf\u00e9rer une cr\u00e9dibilit\u00e9 \u00e0 toute all\u00e9gation de mauvaise conduite individuelle. Toute autre affirmation avanc\u00e9e dans quelconque rapport actuellement publi\u00e9 dans les m\u00e9dias reste sans fondement. \u00bb Des soup\u00e7ons de corruption planent depuis quelques jours sur l\u2019attribution de la Coupe du Monde 2022 au Qatar. ",
        "210": "Salaire revers\u00e9 \u00e0 une association, vente de maillots, ambassadeur du Qatar pour la Coupe du Monde 2022, droit \u00e0 l\u2019image, la ligne de v\u00eatement de son \u00e9pouse : l\u2019arriv\u00e9e de David Beckham au PSG a fait le buzz. Si la marque Beckham et ses retomb\u00e9es financi\u00e8res ont \u00e9t\u00e9 soigneusement comment\u00e9es, l\u2019arriv\u00e9e de l\u2019Anglais est aussi un choix sportif voulu par Carlo Ancelotti. A bient\u00f4t 38 ans, l\u2019ancien milieu de terrain de Manchester United peut encore rendre des services. Mais \u00e0 quel poste ?A 37 ans, David Beckham est tr\u00e8s proche de la fin. L\u2019Anglais n\u2019a plus ses jambes de 20 ans et on l\u2019imagine mal occuper son ancien poste f\u00e9tiche : l\u2019aile droite. Plus un joueur devient \u00e2g\u00e9, plus il recule sur le terrain. Beckham ne fera pas exception \u00e0 la r\u00e8gle et pourrait se retrouver aux c\u00f4t\u00e9s de Blaise Matuidi derri\u00e8re les offensifs. Un poste qui colle plut\u00f4t bien aux qualit\u00e9s techniques de \u00ab Beck \u00bb. Jeu court ou jeu long, il s\u00e9virait ainsi de premi\u00e8re rampe de lancement. Surtout, c\u2019est un poste qui lui offrira la possibilit\u00e9 de s\u2019\u00e9conomiser par moments aux c\u00f4t\u00e9s de l\u2019hyperactif Matuidi. En revanche, l\u2019ancien joueur des Galaxy n\u2019aura pas beaucoup l\u2019occasion de faire admirer son pied droit. Enfin, ce poste n\u2019est pas si nouveau pour l\u2019Anglais qui a fait la paire avec Nicky Butt lors de la m\u00e9morable finale de Ligue des Champions 1999 gagn\u00e9e contre le Bayern Munich.Au Milan AC, Carlo Ancelotti a d\u00e9j\u00e0 eu l\u2019occasion d\u2019entra\u00eener Beckham. Et \u00e0 l\u2019\u00e9poque, le coach italien utilisait la star anglaise dans un milieu \u00e0 trois avec Pirlo et Gattuso. A Paris, Beckham serait devant Thiago Motta mais toujours aux c\u00f4t\u00e9s de Matuidi. Un poste occup\u00e9 parfois par Pastore. Compar\u00e9 au 4-4-2 pr\u00e9c\u00e9dement cit\u00e9, Beckham aura moins de travail \u00e0 faire d\u00e9fensivement et sera plus impliqu\u00e9 dans les offensives parisiennes. Inconv\u00e9nient de ce syst\u00e8me, l\u2019ancien du Real Madrid devra certainement puiser dans ses r\u00e9serves s\u2019il affronte un adversaire qui privil\u00e9gie les c\u00f4t\u00e9s type Montpellier (Utaka, Cabella, Camara), Bordeaux (Mariano, Tr\u00e9moulinas, Maurice-Belay) ou Rennes (Pitroipa, Alessandrini).Le poste de ses d\u00e9buts. Celui qui a fait de lui une star. Beckham a longtemps s\u00e9vi sur le c\u00f4t\u00e9 droit o\u00f9 sa qualit\u00e9 de centre a rendu folle toutes les d\u00e9fenses d\u2019Europe. Mais \u00e0 37 ans, l\u2019Anglais n\u2019est plus en \u00e9tat de faire l\u2019essuie-glace sur les ailes. Pourtant, l\u2019int\u00e9ress\u00e9 se sent bien. \u00ab Je me sens encore en forme, a-t-il d\u00e9clar\u00e9 lors de sa pr\u00e9sentation. Je me sens comme si j\u2019avais 21 ans. Je n\u2019ai pas perdu beaucoup de vitesse, m\u00eame si je n\u2019en ai jamais vraiment eue. \u00bb M\u00eame s\u2019il a pris de l\u2019\u00e2ge, Beckham a conserv\u00e9 sa technique et son pied droit \u00e0 la pr\u00e9cision chirurgicale. Le PSG manque de centreur et, hormis Jallet, peu de Parisiens ont \u00e9t\u00e9 aptes \u00e0 servir le grand Ibrahimovic via des centres. Mais avec l\u2019arriv\u00e9e de Lucas et la pr\u00e9sence de Lavezzi, M\u00e9nez voire Pastore, le PSG n\u2019a pas forc\u00e9ment besoin d\u2019hommes de couloir",
        "211": "David Beckham (37 ans), le nouveau milieu de terrain du Paris Saint-Germain, a annonc\u00e9 que l\u2019int\u00e9gralit\u00e9 de ses \u00e9moluments (environ 800 000 euros par mois) allait \u00eatre revers\u00e9e \u00e0 des \u0153uvres caritatives. Un beau geste de l\u2019international anglais, qui a surtout pour but d\u2019assurer ses arri\u00e8res\u2026 N\u00e9anmoins, selon Le Parisien, l\u2019ancien joueur de Manchester United, du Real Madrid, du Milan AC et des LA Galaxy va tout de m\u00eame toucher un salaire mensuel de 2 200 euros. De quoi \u00e9viter au \u00ab Spice Boy \u00bb une imposition sur l\u2019ensemble de ses r\u00e9mun\u00e9rations annuelles (34 millions d\u2019euros).\u00ab Si le PSG peut aujourd\u2019hui se targuer de compter dans ses rangs le footballeur le plus m\u00e9diatique de la plan\u00e8te, c\u2019est parce que tout a \u00e9t\u00e9 mis en place pour qu\u2019il ne paye pas d\u2019imp\u00f4t \u00bb, pr\u00e9cise le quotidien francilien. De plus, l\u2019Anglais devrait aussi \u00eatre int\u00e9ress\u00e9 sur la vente des maillots \u00e0 son nom (20% des revenus). La presse anglaise indique \u00e9galement que David Beckham pourrait devenir ambassadeur du Qatar dans l\u2019optique de la Coupe du Monde 2022. Le tout contre la modique somme de 23 millions d\u2019euros.[video_steam=4851]",
        "212": "\u00ab Le Qatar a effectivement fait un \u00e9norme travail d\u2019influence, ils ach\u00e8tent des droits, financent un certain nombre de clubs, a analys\u00e9 Luc Dayan, pr\u00e9sident du RC Lens et consultant pour le Qatar par le pass\u00e9, mardi soir dans l\u2019\u00e9mission \u00ab A domicile \u00bb sur sport365. Des \u00e9l\u00e9ments ont laiss\u00e9 penser que des personnes physiques ont \u00e9t\u00e9 corrompues. A l\u2019\u00e9poque, le dossier du PSG avait explos\u00e9 car un adjoint avait parl\u00e9 de fonds exotiques. Et finalement, six ans apr\u00e8s, ces fonds exotiques, on les accueille sans probl\u00e8me. Le Qatar est un \u00e9tat proche de la France depuis tr\u00e8s longtemps. Ils ont cr\u00e9\u00e9 une cha\u00eene, sinon le foot fran\u00e7ais allait dans le mur, le PSG a \u00e9t\u00e9 sauv\u00e9, et la France a eu en m\u00eame temps une influence sur le vote au moment de l\u2019attribution, \u00e7a s\u2019appelle du lobbying. Je ne sais pas si le Qatar a franchi la ligne jaune. Je sais que pour le Prince et l\u2019Emir, la Coupe du Monde est l\u2019aboutissement depuis tr\u00e8s longtemps, mais je ne sais pas s\u2019il y a eu de la corruption. Il n\u2019y a rien au-dessus de la FIFA, elles ont leurs propres r\u00e8gles, leurs propres droits, donc ce sont des syst\u00e8mes tr\u00e8s particuliers. \u00bb L\u2019enqu\u00eate du dossier publi\u00e9 mardi dans France Football tend \u00e0 prouver que le Qatar aurait achet\u00e9 le Mondial 2022 et que la France aurait jou\u00e9 un r\u00f4le dans cette attribution.",
        "213": "Michel Platini n\u2019a pas tard\u00e9 \u00e0 r\u00e9agir. Mis en cause par le bi-hebdomadaire France Football ce mardi sur des soup\u00e7ons d\u2019arrangement peu scrupuleux autour de l\u2019attribution du Mondial 2022 au Qatar, le pr\u00e9sident de l\u2019UEFA a publi\u00e9 un communiqu\u00e9 cinglant : \u00ab Croire que mon choix se serait port\u00e9 sur Qatar 2022 en \u00e9change d\u2019arrangements entre l\u2019Etat Fran\u00e7ais et le Qatar n\u2019est donc que pure sp\u00e9culation et n\u2019engage que ceux qui \u00e9crivent ces mensonges, a-t-il assur\u00e9. Je ne m\u2019interdis pas d\u2019attaquer en justice toute personne qui mettra en doute mon int\u00e9grit\u00e9 dans ce vote. \u00bbMardi, FF a rendu public une enqu\u00eate de 22 pages, avec des documents et des d\u00e9clarations \u00e0 l\u2019appui, relatant le lobbying exacerb\u00e9 mis en place par le Qatar aupr\u00e8s notamment de la France, pour obtenir l\u2019organisation de l\u2019\u00e9preuve en 2022. L\u2019affaire, d\u00e9j\u00e0 surnomm\u00e9e \u00ab Qatargate \u00bb, implique notamment l\u2019ancien pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, Nicolas Sarkozy. \u00ab Comme je l\u2019ai d\u00e9j\u00e0 r\u00e9p\u00e9t\u00e9, le Pr\u00e9sident Sarkozy ne se serait jamais permis de me demander de voter pour Qatar 2022 car il sait que je suis un homme libre, a expliqu\u00e9 Platini. J\u2019ai donc fait mon choix en toute ind\u00e9pendance, en suivant une logique simple (\u2026) : l\u2019ouverture \u00e0 des pays qui n\u2019ont encore jamais organis\u00e9 de grands \u00e9v\u00e9nements sportifs. Dans le m\u00eame souci de transparence, c\u2019est moi qui avais \u00e9galement r\u00e9v\u00e9l\u00e9 aux m\u00e9dias que quelques semaines avant le vote j\u2019avais \u00e9t\u00e9 convi\u00e9 par Nicolas Sarkozy \u00e0 un d\u00eener. \u00bbPourtant, dans un entretien accord\u00e9 au site internet du magazine espagnol Don Ballon en mars 2011, le pr\u00e9sident de l\u2019UEFA avait avou\u00e9 que Nicolas Sarkozy lui aurait sugg\u00e9r\u00e9 de donner sa voix au Qatar lors du vote du comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la FIFA pour la d\u00e9signation des organisateurs des Coupes du monde 2018 (Russie) et 2022 (Qatar). \u00ab Il ne m\u2019a pas demand\u00e9 de voter pour les Qatariens. Il m\u2019a juste dit, durant une r\u00e9union, que ce serait une bonne chose si je le faisais, explique Platini. Mais il sait bien que je suis libre et ind\u00e9pendant ! \u00bb En janvier de la m\u00eame ann\u00e9e, lors de ses voeux au mouvement sportif fran\u00e7ais, le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique avait appuy\u00e9 le choix du Qatar.",
        "214": "C\u2019est peut-\u00eatre le d\u00e9but d\u2019une pol\u00e9mique dont la FIFA se serait bien pass\u00e9e. Dans son \u00e9dition du mardi, France-Football revient sur l\u2019attribution de la Coupe du Monde 2022 au Qatar \u00e0 travers une enqu\u00eate de 22 pages. Le bi-hebdomadaire fran\u00e7ais explique ainsi ce choix surprenant de la FIFA de confier l\u2019organisation du Mondial \u00e0 ce petit pays du Golfe. \u00ab FF \u00bb r\u00e9v\u00e8le que le Qatar a eu recours \u00e0 des proc\u00e9d\u00e9s tr\u00e8s douteux et \u00e0 un fort lobbying de ses dirigeants pour coiffer les Etats-Unis sur le fil. Plus surprenant, on y apprend l\u2019implication de la France et notamment de Nicolas Sarkozy et Michel Platini.France-Football \u00e9voque une r\u00e9union \u00e0 l\u2019Elys\u00e9e le 23 novembre 2010, quelques jours avant l\u2019attribution du Mondial 2022. Nicolas Sarkozy, Michel Platini, Tamin bin Hamad al-Thani et S\u00e9bastien Bazin ont \u00e9t\u00e9 convi\u00e9s \u00e0 cette r\u00e9union secr\u00e8te. C\u2019est alors que le dirigeant qatari a demand\u00e9 \u00e0 Michel Platini de soutenir le Qatar et non les Etats-Unis comme il pr\u00e9voyait de le faire. En contrepartie, les Qataris s\u2019engageaient \u00e0 racheter le PSG, d\u2019o\u00f9 la pr\u00e9sence de S\u00e9bastien Bazin, et de lancer une cha\u00eene de sport pour affaiblir Canal+. Un \u00e9change de bons proc\u00e9d\u00e9s qui a grandement permis au Qatar d\u2019obtenir l\u2019organisation du Mondial 2022 le 2 d\u00e9cembre 2010. \u00ab Une d\u00e9cision prise \u00e0 la surprise g\u00e9n\u00e9rale \u00bb, pr\u00e9cise France-Football.\u00ab FF \u00bb revient \u00e9galement sur les ambassadeurs de poids, Zidane, Guardiola et autres grands pr\u00e9sidents de F\u00e9d\u00e9rations nationales, qui ont donn\u00e9 leur voix au Qatar pour plusieurs millions d\u2019euros. France-Football \u00e9voque m\u00eame \u00ab la pr\u00e9sence d\u2019un certain nombre d\u2019enveloppes non marqu\u00e9es qui contenaient chacune 40 000 dollars (environ 29 700 euros) et qui ont \u00e9t\u00e9 distribu\u00e9es aux d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de l\u2019Union carib\u00e9enne de football en 2011. \u00bb Le Qatar n\u2019aurait donc recul\u00e9 devant rien et aurait us\u00e9 de tout son poids financier pour faire pression. \u00ab Tout ce qui se passe \u00e0 la FIFA depuis des dizaines d\u2019ann\u00e9es, c\u2019est la culture du sport pourri, a expliqu\u00e9 Guido Tognoni, ancien membre de la FIFA et \u00e9cart\u00e9 de l\u2019association depuis 2003. Il est difficile de parler d\u2019achat de voix mais plut\u00f4t d\u2019organisation de voix gr\u00e2ce \u00e0 des accords et des \u00e9changes de bons proc\u00e9d\u00e9s. \u00bb Reste d\u00e9sormais \u00e0 savoir si ces accusations se confirment. De quoi mettre une nouvelle fois \u00e0 mal la FIFA et priver peut-\u00eatre le Qatar de \u00ab son \u00bb Mondial\u2026",
        "215": "Des retrouvailles glaciales. Jeudi, Zinedine Zidane et Christophe Al\u00e9v\u00eaque avaient \u00e0 nouveau rendez-vous au tribunal. L\u2019humoriste fran\u00e7ais, qui avait s\u00e9v\u00e8rement critiqu\u00e9 l\u2019ancien capitaine de l\u2019\u00e9quipe de France dans une interview \u00e0 Sport Mag en janvier 2011, avait \u00e9t\u00e9 relax\u00e9 en premi\u00e8re instance. Malgr\u00e9 des excuses, l\u2019ex-meneur de jeu du Real Madrid avait d\u00e9cid\u00e9 de porter plainte puis de faire appel. C\u2019est donc dans un climat plus que pesant que les deux hommes ont crois\u00e9 le fer. Sans un geste, ni un regard l\u2019un pour l\u2019autre, les deux hommes ont pr\u00each\u00e9 pour leur paroisse. Qualifi\u00e9 de \u00ab panneau publicitaire \u00e0 trois neurones \u00bb, et insult\u00e9 de \u00ab pute \u00bb par l\u2019humoriste, ZZ a fait part de son ressenti : \u00ab J\u2019ai \u00e9t\u00e9 choqu\u00e9 et bless\u00e9, a-t-il confi\u00e9 au juge. J\u2019accepte la critique. Mais je suis l\u00e0 parce que j\u2019ai \u00e9t\u00e9 insult\u00e9 comme jamais je n\u2019ai \u00e9t\u00e9 insult\u00e9. \u00c7a ne passe pas. \u00bb Sur le fond, Christophe Al\u00e9v\u00eaque reproche \u00e0 \u00ab Zizou \u00bb d\u2019avoir empoch\u00e9 un ch\u00e8que de 11 M\u20ac (ndlr : somme qui a \u00e9t\u00e9 int\u00e9gralement revers\u00e9e \u00e0 la Fondation Zidane) lors de la promotion de la candidature du Qatar pour l\u2019organisation de la Coupe du Monde 2022, que l\u2019Emirat a d\u2019ailleurs obtenue. \u00ab Personnellement, je n\u2019ai rien contre Zinedine Zidane, s\u2019est-il d\u00e9fendu. Mais personne n\u2019est intouchable. J\u2019ai dit beaucoup plus de mal du pr\u00e9sident du FMI ou du Pape. Pour moi, il n\u2019y a pas de tabou. Zidane est un personnage public, une ic\u00f4ne. C\u2019est le travail d\u2019un humoriste que de mettre le doigt o\u00f9 \u00e7a fait mal. Mon moteur, c\u2019est la col\u00e8re contre des gens \u00e0 qui on ne peut rien dire. \u00bb Pour rappel, en premi\u00e8re instance, le juge avait relax\u00e9 l\u2019humoriste au motif de la libert\u00e9 d\u2019expression. Zidane, qui avait d\u2019abord demand\u00e9 75 000 euros de dommages et int\u00e9r\u00eats, souhaite avant tout voir Al\u00e9v\u00eaque condamn\u00e9. Pour preuve, le Marseillais ne demande aujourd\u2019hui qu\u2019un euro symbolique. Le jugement a \u00e9t\u00e9 mis en d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 au 7 mars.",
        "216": "Selon The Sun, David Beckham (37 ans) aurait re\u00e7u une offre en provenance du Qatar pour \u00ab un contrat exceptionnel de deux ans. \u00bb Le tablo\u00efd anglais cite notamment une source qatarie qui affirme que \u00ab David est l\u2019un des seuls \u2013 voire le seul \u2013 joueur de foot disposant des moyens de faire progresser l\u2019image du football ici. \u00bbLibre depuis d\u00e9cembre et la fin de son contrat avec le LA Galaxy (MLS), l\u2019ancien international anglais (115 s\u00e9lections, 17 buts) pourrait \u00e9galement se voir confier un poste tr\u00e8s lucratif d\u2019ambassadeur du Qatar en vue de la Coupe du Monde 2022. Le tablo\u00efd anglais n\u2019a en revanche pas r\u00e9v\u00e9l\u00e9 le nom du club concern\u00e9.",
        "217": "Michel Platini est du genre t\u00eatu. Le pr\u00e9sident de l\u2019UEFA, qui avait d\u00e9j\u00e0 plaid\u00e9 en faveur de l\u2019organisation de la Coupe du Monde 2022 au Qatar en hiver, a r\u00e9p\u00e9t\u00e9 son souhait vendredi lors de la Duba\u00ef International Sports Conf\u00e9rence : \u00ab Ce serait une bonne chose \u00bb, a confirm\u00e9 le pr\u00e9sident de l\u2019UEFA tout en expliquant qu\u2019en cas d\u2019accord avec la FIFA et le Qatar, d\u2019autres pays de la r\u00e9gion pourraient accueillir l\u2019\u00e9v\u00e8nement. D\u00e9j\u00e0 en septembre 2011, lors d\u2019un comit\u00e9 ex\u00e9cutif de l\u2019UEFA, l\u2019ancien num\u00e9ro 10 des Bleus avait lanc\u00e9 l\u2019id\u00e9e en raison de la forte chaleur qui r\u00e8gne dans l\u2019Emirat l\u2019\u00e9t\u00e9. \u00ab Je ne change pas d\u2019id\u00e9e comme de chemise, m\u00eame s\u2019il fait chaud et que je transpire. Si vous vous allez au Qatar en juin-juillet, je dis bonne chance parce qu\u2019il fait 55 degr\u00e9s. \u00bbUne chaleur que le boss de l\u2019UEFA juge incompatible avec la pratique d\u2019un sport de haut niveau. \u00ab C\u2019est bien que les stades soient climatis\u00e9s mais je pense que la manifestation sportive la plus importante du monde doit \u00eatre jou\u00e9e au bon moment pour que ce soit une grande f\u00eate, et la meilleure p\u00e9riode c\u2019est de jouer en hiver et en novembre-d\u00e9cembre 2022, parce qu\u2019en janvier 2022, il y a les jeux Olympiques d\u2019hiver \u00bb, a-t-il expliqu\u00e9 apr\u00e8s avoir r\u00e9it\u00e9r\u00e9 son soutien \u00e0 l\u2019organisation du Mondial par le Qatar, que beaucoup ont d\u00e9cri\u00e9. Platini a en tout cas des alli\u00e9s de poids puisque Franz Beckenbauer avait lui aussi milit\u00e9 pour une organisation en hiver. \u00ab Il faudrait r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 une solution, avait d\u00e9taill\u00e9 le \u00ab Kaiser \u00bb au quotidien Bild. En janvier et f\u00e9vrier, il r\u00e8gne au Qatar des temp\u00e9ratures agr\u00e9ables autour de 25\u00b0C. \u00bb",
        "218": "Rebondissement dans l\u2019affaire de la corruption \u00e0 la FIFA. Accus\u00e9s \u00e0 titres divers d\u2019avoir vendu leur vote \u00e0 la candidature qatarie \u00e0 l\u2019organisation du Mondial 2022, l\u2019Ivoirien Jacques Anouma et le Camerounais Issa Hayatou, membre du comit\u00e9 ex\u00e9cutif, ont \u00e9t\u00e9 blanchis. Raison de ce revirement ? Leur accusatrice, Phaedra Almajid, ancienne attach\u00e9e de presse de la candidature qatarie, s\u2019est r\u00e9tract\u00e9e. \u00ab J\u2019\u00e9tais tr\u00e8s d\u00e9\u00e7ue de quitter le comit\u00e9 de candidature et je voulais lui nuire en retour, a d\u00e9clar\u00e9 Phaedra Almajid \u00e0 la BBC. Mes intentions \u00e9taient de faire les gros titres, je ne m\u2019attendais pas \u00e0 ce que mes mensonges aient autant de cons\u00e9quences\u2026 Je ne sais comment vous dire \u00e0 quel point je suis d\u00e9sol\u00e9e. J\u2019ai fait du mal \u00e0 la r\u00e9putation de trois membres du comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la FIFA et, plus important, j\u2019ai bless\u00e9 mes coll\u00e8gues qui ont travaill\u00e9 sur la candidature du Qatar. \u00bb Reste d\u00e9sormais \u00e0 savoir pourquoi ces remords interviennent avec un tel retard par rapport aux faits.P.J (R\u00e9daction Football365/FootSud)",
        "219": "\u00ab Suite aux accusations non fond\u00e9es \u00e0 l\u2019encontre de MM. Issa Hayatou, vice-pr\u00e9sident de la FIFA et pr\u00e9sident de la CAF, ainsi que Jacques Bernard Anouma, membre du comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la FIFA, le comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la CAF s\u2019est r\u00e9uni au Caire le 16 mai 2011 et d\u00e9nonce rigoureusement les d\u00e9clarations irresponsables du Sunday Times devant le Parlement britannique, d\u00e9nu\u00e9es de tout fondement. Le comit\u00e9 ex\u00e9cutif soutient sans r\u00e9serve MM. Issa Hayatou et Jacques Bernard Anouma et se d\u00e9clare solidaire avec eux \u00bb, peut-on lire dans un communiqu\u00e9 publi\u00e9 sur le site officiel de l\u2019instance. Les deux dirigeants africains sont accus\u00e9s d\u2019avoir monnay\u00e9 leur voix en faveur du Qatar lors de l\u2019attribution de la Coupe du monde 2022.P.J (R\u00e9daction Football365/FootSud)",
        "220": "Communiqu\u00e9 de la FIF :\u00ab Monsieur Jacques Anouma, pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration Ivoirienne de Football et membre du comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la FIFA, exprime son profond \u00e9tonnement face aux graves all\u00e9gations de corruption faites devant le Parlement britannique et visant nomm\u00e9ment sa personne dans le cadre du processus de vote pour l\u2019attribution de la coupe du monde 2022 au Qatar. Il r\u00e9fute fermement ces all\u00e9gations aussi grossi\u00e8res que mensong\u00e8res. Face \u00e0 leur extr\u00eame gravit\u00e9, il se tient \u00e0 la disposition des instances internationales de football pour collaborer \u00e0 la manifestation de la v\u00e9rit\u00e9. Il se r\u00e9serve \u00e9galement le droit d\u2019user de toutes les voies de droit contre les auteurs de ces d\u00e9clarations qui portent atteinte \u00e0 son honorabilit\u00e9. \u00bb",
        "221": "Le Comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la FIFA a d\u00e9sign\u00e9 jeudi \u00e0 Zurich le Qatar pays organisateur de la Coupe du Monde 2022. Un choix salu\u00e9 par le s\u00e9lectionneur de l\u2019\u00e9quipe d\u2019Alg\u00e9rie, Abdelhak Benchikha, interrog\u00e9 par APS. \u00ab C\u2019est une fiert\u00e9 pour les pays arabes et musulmans que le Qatar organise la Coupe du monde 2022. Je suis certain que ce pays pourra accueillir cet \u00e9v\u00e9nement plan\u00e9taire dans les meilleures conditions eu \u00e9gard aux capacit\u00e9s qu\u2019il rec\u00e8le. Le Qatar a d\u00e9j\u00e0 d\u00e9montr\u00e9 ses capacit\u00e9s d\u2019organisation, pour avoir accueilli plusieurs comp\u00e9titions internationales de haut niveau. Pour avoir v\u00e9cu et exerc\u00e9 dans ce pays, je peux affirmer qu\u2019avec des gens aussi accueillants et aussi comp\u00e9tents que les Qataris, le Mondial 2022 sera une grande r\u00e9ussite et un honneur pour l\u2019ensemble des pays arabes et musulmans \u00bb, a conclu le coach des Fennecs.P.J (R\u00e9daction Football365/FootSud)",
        "222": "La chasse aux stars du ballon rond se fait de plus en plus pressante au Cameroun en vue de la campagne pour l\u2019attribution de l\u2019organisation la Coupe du monde 2022. Apres le Japon qui a recrut\u00e9 l\u2019ancien goleador des Lions Patrick \u00ab Magic \u00bb Mboma comme ambassadeur, c\u2019est au tour du Qatar, lui aussi candidat \u00e0 l\u2019organisation du Mondial 2022, de d\u00e9baucher un autre buteur l\u00e9gendaire camerounais : Roger Milla, h\u00e9ros de l\u2019\u00e9dition 1990 en Italie. \u00ab La candidature du Qatar\u2026 apporte de l\u2019innovation et a une grande chance de r\u00e9ussite \u00bb, a pronostiqu\u00e9 Milla, cit\u00e9 par l\u2019agence de presse Xinhua. \u00ab Ce serait une premi\u00e8re de jouer une coupe du monde en plein d\u00e9sert, dans des stades climatis\u00e9s\u2026 \u00bb, a vant\u00e9 celui qui devint lors du Mondial USA 94, le plus vieux footballeur \u00e0 disputer une phase finale de Coupe du monde. Le Qatar, qui b\u00e9n\u00e9ficie \u00e9galement du soutien de Zin\u00e9dine Zidane, est en course avec l\u2019Australie, les Etats-Unis et le Japon. L\u2019heureux \u00e9lu sera connu le 2 d\u00e9cembre prochain.P.N (R\u00e9daction Football365/FootSud)",
        "223": "Aruna Dindane s\u2019est engag\u00e9 pour trois saisons avec Al Shorta (Qatar). L\u2019ancien lensois, qui \u00e9tait dans une situation complexe en raison de la situation financi\u00e8re de Portsmouth, continuera donc sa carri\u00e8re dans le Golfe.Aruna (29 ans) y rejoint Baky Kon\u00e9, qui s\u2019est lui aussi engag\u00e9 pour trois saisons. Les deux joueurs, qui figurent dans la liste des 30 de Sven G\u00f6ran Eriksson pour le Mondial 2010, tournent ainsi la page des ann\u00e9es europ\u00e9ennes. Apr\u00e8s une saison faste pour l\u2019un (doubl\u00e9 championnat-Coupe de la Ligue) et contrari\u00e9e par les blessures et les finances pour l\u2019autre ; on peut estimer que les deux Acad\u00e9miciens, qui ont peu de chances de disputer la Coupe du monde 2014, ont d\u00e9cid\u00e9 d\u2019assurer sur le plan financier.D\u2019autres joueurs pourraient les suivre. Le Qatar, candidat la Coupe du monde 2022, veut communiquer \u00e0 l\u2019international avec des vedettes et conduit son op\u00e9ration s\u00e9duction.J.D (R\u00e9daction Football365/FootSud)",
        "224": "D\u00e9j\u00e0 secou\u00e9 \u00e0 l\u2019automne dernier par l\u2019affaire Amos Adamu, le football africain est de nouveau \u00e9branl\u00e9 par de graves pr\u00e9somptions de corruption. Sont accus\u00e9s, Issa Hayatou, pr\u00e9sident de la CAF et vice-pr\u00e9sident de la FIFA, et Jacques Anouma, pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration ivoirienne et membre du comit\u00e9 ex\u00e9cutif de l\u2019instance mondiale. Les deux hommes sont soup\u00e7onn\u00e9s d\u2019avoir monnay\u00e9 leur vote en faveur du Qatar lors de l\u2019attribution de la Coupe du monde 2022 au p\u00e9tro-Etat du Golfe. C\u2019est le d\u00e9put\u00e9 britannique Damian Collins, qui a vendu la m\u00e8che, d\u00e9florant une enqu\u00eate \u00e0 para\u00eetre dans le Sunday Times. \u00ab L\u2019enqu\u00eate du Sunday Times, qui sera publi\u00e9e plus tard, affirme que 1,5 million de dollars ont \u00e9t\u00e9 pay\u00e9s aux membres du comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la FIFA Issa Hayatou et Jacques Anouma, qui ont vot\u00e9 pour le Qatar \u00bb, a affirm\u00e9 Collins, avant d\u2019ajouter que le Qatar aurait employ\u00e9 un interm\u00e9diaire pour s\u2019assurer des voix des votants africains.La r\u00e9action, outr\u00e9e, du pr\u00e9sident de la CAF, d\u00e9j\u00e0 mis en cause en novembre dernier, n\u2019a pas tard\u00e9, suivant de peu celle, apaisante, de Sepp Blatter. \u00ab Issa Hayatou r\u00e9fute cat\u00e9goriquement les nouvelles accusations port\u00e9es devant le Parlement britannique hier mardi 10 mai 2011, accusations qui soit disant devraient \u00eatre \u00e9tay\u00e9es prochainement dans une publication du Sunday Times. Le pr\u00e9sident Hayatou ne saurait laisser des journalistes, dont le travail consiste \u00e0 cr\u00e9er et vendre du faux (sic), porter atteinte \u00e0 sa personne et \u00e0 son leadership, ou int\u00e9grit\u00e9, \u00e9thique et transparence font partie int\u00e9grante de ses valeurs et principes. Le pr\u00e9sident Hayatou qualifie ces accusations, apport\u00e9es sans preuve, de pure invention, destin\u00e9es encore une fois \u00e0 jeter le discr\u00e9dit sur sa personne. Le Pr\u00e9sident attend donc avec impatience des preuves \u00bb, a r\u00e9agi le dirigeant via un communiqu\u00e9 mis en ligne sur cafonline.com.Si relation avec le Qatar il y a, celle-ci est transparente, poursuit Issa Hayatou. \u00ab (\u2026) La CAF rappelle que dans le cadre de la campagne des pays candidats pour l\u2019organisation des Coupes du monde 2018 et 2022, le Comit\u00e9 de candidature de Qatar 2022 avait formul\u00e9 une offre pour sponsoriser l\u2019Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale de la CAF pour un montant de 1.8 million de dollars US\u2026 Cette op\u00e9ration a d\u2019ailleurs \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9e par le comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la CAF lors de sa r\u00e9union le 8 janvier 2010 \u00e0 Luanda, Angola, et concr\u00e9tis\u00e9e par la signature d\u2019un contrat entre les 2 parties \u00bb, pr\u00e9cise encore Hayatou, qui se r\u00e9serve le droit d\u2019entamer des poursuites judiciaires. Si les accusations s\u2019av\u00e8raient fond\u00e9es, le nombre des membres du comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la FIFA impliqu\u00e9s dans des affaires de corruption passerait \u00e0 huit (sur 24 membres)\u2026P.J (R\u00e9daction Football365/FootSud)",
        "225": "Interrog\u00e9 sur l\u2019absence de joueurs africains de haut niveau \u00e0 Manchester United (D1 anglaise), Alex Ferguson a r\u00e9pondu que ce n\u2019est pas faute d\u2019avoir essay\u00e9. \u00ab Nous avons voulu prendre Essien (Michael) quand il \u00e9tait \u00e0 Bastia mais Lyon a \u00e9t\u00e9 le plus prompt \u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 le technicien \u00e9cossais, interpell\u00e9 par un journaliste ghan\u00e9en de la BBC et le pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration gambienne de football sur l\u2019absence de footballeurs africains de haut niveau dans son club. Alex Ferguson \u00e9tait l\u2019invit\u00e9 du Comit\u00e9 de candidature du Qatar \u00e0 la Coupe du monde 2022. Il a annonc\u00e9 \u00e0 cette occasion son soutien \u00e0 l\u2019\u00e9mirat et suivi dans la soir\u00e9e de mercredi le match amical Br\u00e9sil-Argentine (0-1). Donnant toujours des exemples pour d\u00e9monter qu\u2019il n\u2019a rien contre les footballeurs africains, Sir Alex a indiqu\u00e9 qu\u2019il aurait bien aim\u00e9 int\u00e9grer Didier Drogba dans son effectif. Mais Manchester United ne pouvait alors s\u2019aligner sur les propositions de Chelsea au moment du transfert de l\u2019ancien capitaine des El\u00e9phants, a fait savoir l\u2019entra\u00eeneur du club mancunien. Si des footballeurs africains sont pass\u00e9s chez les Red Devils, aucun n\u2019a encore r\u00e9ussi \u00e0 s\u2019imposer. Parmi eux, on peut citer le Camerounais Djemba-Djemba, l\u2019Angolais Manucho et l\u2019attaquant des Lions du S\u00e9n\u00e9gal, Mame Biram Diouf : arriv\u00e9 en janvier dernier en provenance de Molde (Norv\u00e8ge) sur les conseils d\u2019Ole Gunnar Solskjaer, le prometteur joueur de 22 ans a \u00e9t\u00e9 pr\u00eat\u00e9 cette saison \u00e0 Blackburn. MSD (R\u00e9daction Football365/FootSud)",
        "226": "La plan\u00e8te football va d\u00e9cid\u00e9ment de scandale en scandale. L\u2019affaire des quotas qui a \u00e9clat\u00e9 en France a laiss\u00e9 place cette semaine \u00e0 des accusations de corruption visant la FIFA. Dans l\u2019\u009cil du cyclone depuis quelques temps d\u00e9j\u00e0, l\u2019organisation sportive la plus puissante du monde doit de nouveau faire face \u00e0 des all\u00e9gations qui la d\u00e9cr\u00e9ditent un peu plus. En cause notamment, l\u2019attribution des Mondiaux 2018 \u00e0 la Russie et 2022 au Qatar. Deux choix qui laissent \u00e9videment penser \u00e0 des dessous de table tant l\u2019argent coule \u00e0 flot dans ces deux pays. De soup\u00e7ons grandissants, l\u2019Angleterre est pass\u00e9e aux accusations mardi par l\u2019interm\u00e9diaire de Damian Collins. Le d\u00e9put\u00e9 conservateur britannique, appuy\u00e9 par David Triesman (ancien pr\u00e9sident de la FA), a incrimin\u00e9 la FIFA devant une commission d\u2019enqu\u00eate parlementaire.Face \u00e0 cette commission, sp\u00e9cialement cr\u00e9\u00e9e pour expliquer l\u2019\u00e9chec de l\u2019Angleterre dans l\u2019attribution du Mondial 2018, David Triesman a accus\u00e9 quatre membres du comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la FIFA d\u2019avoir tent\u00e9 d\u2019obtenir des avantages pour donner leur voix. En bonne position sur le banc des accus\u00e9s, Jack Warner (Trinit\u00e9 et Tobago) aurait demand\u00e9 2,8 millions d\u2019euros pour construire une \u00e9cole. Nicolas Leoz (Paraguay), lui, r\u00e9clamerait un titre de noblesse tandis que Ricardo Teixeira (Br\u00e9sil) aurait demand\u00e9 dans un style de pur mafieux ce que la Russie pouvait faire pour lui. Enfin, le Tha\u00eflandais Worawi Makudi souhaiterait obtenir les droits TV pour un \u00e9ventuel match amical entre l\u2019Angleterre et \u00ab sa \u00bb s\u00e9lection. Apr\u00e8s l\u2019\u00e9nonciation de tous ces chefs d\u2019accusation, David Triesman a assur\u00e9 qu\u2019il enverrait toutes les preuves \u00e0 la FIFA.De son c\u00f4t\u00e9, Damian Collins affirme que Issa Hayatou, vice-pr\u00e9sident de la FIFA, et Jacques Anouma, pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration ivoirienne, auraient per\u00e7u 1,5 million d\u2019euros pour donner leur voix au Qatar. Pour le boss de la FIFA, Sepp Blatter, ce d\u00e9but de scandale fait t\u00e2che \u00e0 l\u2019heure o\u00f9 un plan sur dix ans visant \u00e0 supprimer la corruption dans le football voit le jour. \u00ab Il faut attendre de voir les preuves \u00bb, se contente-t-il de d\u00e9clarer. L\u2019Angleterre, qui y croit dur comme fer, menace d\u00e9j\u00e0 de quitter l\u2019organisation si la FIFA ne prend pas les mesures ad\u00e9quates. Les accus\u00e9s, eux, pr\u00e9f\u00e8rent pour le moment mettre ces all\u00e9gations sur le compte de la frustration. \u00ab Les commentaires absurdes de Triesman tentent de cacher son \u00e9chec \u00e0 la t\u00eate de la candidature anglaise o\u00f9 il n\u2019a obtenu qu\u2019un vote, le sien \u00bb, explique un communiqu\u00e9 publi\u00e9 par Ricardo Teixeira. Cette affaire arrive quelques mois apr\u00e8s les suspensions du Nig\u00e9rian Amos Adamu et du Tahitien Reynald Temarii. De quoi donner du cr\u00e9dit aux soup\u00e7ons anglais ?Restez au contact de l\u2019actualit\u00e9Suivez football365.fr sur Facebook et sur Twitter",
        "227": "Dans la guerre interne que se m\u00e8nent plusieurs dirigeants de la FIFA, Jack Austin Warner a rendu les armes le premier. Le vice-pr\u00e9sident de la FIFA et pr\u00e9sident de la CONCACAF a d\u00e9cid\u00e9 de d\u00e9missionner de son poste lundi. \u00ab Jack A. Warner a inform\u00e9 la FIFA qu\u2019il d\u00e9missionnait de ses diff\u00e9rentes fonctions au sein du football international. La FIFA regrette la tournure des \u00e9v\u00e9nements qui ont motiv\u00e9 la d\u00e9cision de M. Warner, annonce le site officiel de l\u2019instance sportive. Sa d\u00e9mission a \u00e9t\u00e9 accept\u00e9e par l\u2019instance dirigeante du football mondial, et sa contribution au football international et au football des Cara\u00efbes, et en particulier \u00e0 la conf\u00e9d\u00e9ration de la CONCACAF, est reconnue et appr\u00e9ci\u00e9e. \u00bb Officiellement, les motifs \u00e9voqu\u00e9s sont d\u2019ordre professionnels. \u00ab M.Warner quitte la FIFA de son propre chef apr\u00e8s pr\u00e8s de trente ann\u00e9es de services, ayant choisi de se concentrer sur le r\u00f4le important qu\u2019il exerce au nom du peuple et du gouvernement de Trinit\u00e9-et-Tobago en sa qualit\u00e9 de ministre et de pr\u00e9sident du United National Congress, le parti majoritaire au sein du gouvernement de coalition trinidadien \u00bb, pr\u00e9cise le communiqu\u00e9. En r\u00e9alit\u00e9, ce d\u00e9part d\u2019un membre tr\u00e8s influant de la FIFA est lourd de sens. Dans les soup\u00e7ons de corruption qui p\u00e8sent sur la FIFA, le nom de Warner est souvent cit\u00e9. Les m\u00e9dias anglais l\u2019accusent m\u00eame d\u2019avoir jou\u00e9 un r\u00f4le dans l\u2019attribution de la Coupe du Monde 2022 au Qatar. Ce dernier aurait demand\u00e9 2,8 millions d\u2019euros pour la construction d\u2019\u00e9coles \u00e0 Trinidad en \u00e9change de sa voix.Ag\u00e9 de 68 ans, Warner a pr\u00e9dit un \u00ab tsunami \u00bb s\u2019il \u00e9tait mis en cause dans les enqu\u00eates internes men\u00e9es par l\u2019organisation sportive la plus puissante du monde. Durant ces proc\u00e9dures, Warner a d\u2019ailleurs d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 suspendu de ses fonctions et n\u2019a pas h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 accuser le pr\u00e9sident Blatter d\u2019avoir fait un don ill\u00e9gal de 700 000 euros \u00e0 la CONCACAF d\u00e9but mai. L\u2019affaire a \u00e9t\u00e9 class\u00e9e sans suite. En attendant, Warner, qui n\u2019est certainement pas exempt de tout reproche, a d\u00e9cid\u00e9 de filer \u00e0 l\u2019anglaise. \u00ab M.Warner ayant lui-m\u00eame choisi de d\u00e9missionner, toutes les proc\u00e9dures men\u00e9es \u00e0 son encontre par la Commission d\u2019\u00c9thique ont \u00e9t\u00e9 closes, et la pr\u00e9somption d\u2019innocence demeure \u00bb, conclut le communiqu\u00e9. Jusqu\u2019\u00e0 quand ?",
        "228": "Le choix d\u2019organiser la Coupe du Monde au QatarCe n\u2019\u00e9tait pas le choix le plus intelligent mais on a voulu attribuer deux Coupes du Monde en m\u00eame temps. En 2018 en Europe et en 2022 dans le reste du monde. Du coup, on a cr\u00e9\u00e9 une situation ambigu\u00eb o\u00f9 on incitait les membres du Comit\u00e9 Ex\u00e9cutif \u00e0 faire un peu de lobbying, comme en politique. Vote pour moi et je voterai pour toi. J\u2019ai \u00e9t\u00e9 partisan d\u2019un Mondial en Australie mais j\u2019ai essuy\u00e9 un refus des membres europ\u00e9ens. L\u2019Australie, c\u2019est loin et les t\u00e9l\u00e9visions ne voulaient pas en raison du d\u00e9calage horaire. Dans les nouveaux territoires, il restait alors le Qatar.Un Mondial au Qatar disput\u00e9 en novembre ?Il faut jouer ce Mondial dans des conditions optimales. Le seul qui peut demander un changement de calendrier, c\u2019est le Qatar. Mais on a d\u00e9cid\u00e9 lors du dernier Comit\u00e9 Ex\u00e9cutif d\u2019attaquer un nouveau calendrier international. Il y aura deux possibilit\u00e9s de calendriers avec les \u00e9quipes internationales et les clubs. Mais il faut faire une bonne liaison entre les diff\u00e9rentes comp\u00e9titions.La vid\u00e9o dans le football ?En 2012, on aura sans doute un syst\u00e8me pour savoir si le ballon a franchi la ligne de but. Si ce syst\u00e8me est valable, il sera introduit \u00e0 la Coupe du Monde 2014. Je serai sans doute en querelle avec Michel Platini car c\u2019est un adversaire farouche de la vid\u00e9o. Mais pour \u00e9viter ce qui s\u2019est pass\u00e9 lors de Angleterre-Allemagne, il fallait rouvrir cette discussion.",
        "229": "Qui dit France-Br\u00e9sil, dit Zin\u00e9dine Zidane. Durant sa riche carri\u00e8re, l\u2019ancien num\u00e9ro dix des Bleus a pris un malin plaisir \u00e0 rappeler aux Br\u00e9siliens que la France poss\u00e9dait \u00e9galement de bons manieurs de ballons. La rencontre amicale pr\u00e9vue mercredi entre les deux nations est donc l\u2019occasion de faire parler un homme plut\u00f4t introverti. Dans les colonnes de L\u2019Equipe, Zizou s\u2019est longuement entretenu, revenant sur son riche pass\u00e9 mais surtout sur sa tumultueuse actualit\u00e9. S\u2019il confesse que le football br\u00e9silien l\u2019a \u00ab fascin\u00e9 \u00bb et qu\u2019achever sa carri\u00e8re sur un coup de t\u00eate est \u00ab vraiment moyen \u00bb, l\u2019ancien Madril\u00e8ne est plus tranchant lorsqu\u2019il s\u2019agit de commenter son actualit\u00e9. Son poste au Real Madrid ou son soutien controvers\u00e9 pour le Qatar, \u00ab Zizou \u00bb a tenu \u00e0 apporter une r\u00e9ponse \u00e0 ses d\u00e9tracteurs de plus en plus nombreux et virulents.Au sujet de son poste (conseiller du pr\u00e9sident) au Real Madrid, l\u2019int\u00e9ress\u00e9 semble exc\u00e9d\u00e9 par les critiques. \u00ab J\u2019entends ou je lis parfois : \u00ab Mais qu\u2019est-ce qu\u2019il y fait vraiment \u00bb. C\u2019est fatiguant de devoir r\u00e9pondre \u00e0 tout \u00e7a ! Parce que je ne parle pas \u00e0 la presse, je ne dis pas ce que je fais, alors c\u2019est un emploi fictif ? \u00c7a, \u00e7a me d\u00e9sole, affirme-t-il. Je suis tous les jours \u00e0 l\u2019entra\u00eenement, tous les jours avec l\u2019entra\u00eeneur, je suis l\u00e0-bas avec le staff. J\u2019y ai mon bureau. \u00bb Voil\u00e0 pour le volet Real Madrid. Mais le v\u00e9ritable sujet qui f\u00e2che, c\u2019est bel et bien son soutien au Qatar pour la candidature de la Coupe du Monde 2022. Un choix qui a d\u00e9clench\u00e9 l\u2019indignation de plusieurs c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s en France. En cause, la somme d\u2019argent per\u00e7ue pour appuyer la candidature qatarie. \u00ab On a parl\u00e9 de dix, onze, douze, treize millions d\u2019euros\u0085 Je vais le dire clairement : c\u2019est n\u2019importe quoi. Ce n\u2019est pas le quart de ces sommes \u00bb, a-t-il affirm\u00e9. M\u00eame s\u2019il ne nie pas avoir touch\u00e9 \u00ab beaucoup d\u2019argent \u00bb, Zidane apporte des pr\u00e9cisions sur l\u2019usage de ce cachet. \u00ab Cet argent-l\u00e0 est redistribu\u00e9 par la Fondation Zidane. Je n\u2019ai pas fait \u00e7a pour l\u2019argent. \u00bbParmi ses d\u00e9tracteurs, Yannick Noah a d\u00e9clar\u00e9 que le choix de Zidane \u00ab pue du cul \u00bb. Le vis\u00e9 r\u00e9pond avec sagesse. \u00ab Moi, dans ces cas-l\u00e0, quand je connais les gens, je prends mon t\u00e9l\u00e9phone et je les appelle directement. Et c\u2019est ce que j\u2019ai fait, assure-t-il. Je me suis exprim\u00e9, je lui ai donn\u00e9 mon sentiment. Je pense qu\u2019il n\u2019avait pas \u00e0 dire cela -et il l\u2019a reconnu d\u2019ailleurs- et voil\u00e0 ! (\u0085) Quand quelqu\u2019un n\u2019est pas d\u2019accord avec ce que je fais, qu\u2019il me passe un coup de fil et qu\u2019il me dise les choses. Mais l\u00e0, balancer comme \u00e7a\u0085 \u00bb L\u2019humoriste fran\u00e7ais, Christophe Al\u00e9v\u00eaque, qui a tenu des propos insultants envers \u00ab ZZ \u00bb, a \u00e9galement eu droit \u00e0 sa r\u00e9ponse. \u00ab Ce sont des choses inacceptables. Je me dis que c\u2019est d\u2019une hypocrisie incroyable. Des gens essaient de pourrir mon nom pour faire parler d\u2019eux, estime-t-il. Cette hypocrisie m\u2019insupporte. C\u2019est pour \u00e7a que j\u2019ai attaqu\u00e9 cette personne en justice. Elle va payer pour ce qu\u2019elle a dit. \u00bb Voil\u00e0 qui a le m\u00e9rite d\u2019\u00eatre clair\u0085 Sagna plus fort qu\u2019Andr\u00e9 Santos ? A vous de d\u00e9cider>>>France-Br\u00e9sil, toute une histoire",
        "230": "Les critiques pleuvent sur la FIFA depuis plusieurs jours. Et cela tombe tr\u00e8s mal pour la toute-puissante organisation puisque la d\u00e9signation des pays organisateurs des Coupes du Monde 2018 et 2022 interviendra jeudi. Le probl\u00e8me est toujours le m\u00eame : la corruption. Ainsi, en d\u00e9but de semaine, le quotidien zurichois Tages-Anzeiger avait r\u00e9v\u00e9l\u00e9 les noms de trois membres du Comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la FIFA ayant per\u00e7u de l\u2019argent (plusieurs millions d\u2019euros) via des adresses postales de soci\u00e9t\u00e9. Ricardo Teixeira, pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration Br\u00e9silienne de Football, aurait touch\u00e9 pr\u00e8s de 12 millions d\u2019euros via une bo\u00eete postale au Liechtenstein. Nicolas Leoz (pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration sud-am\u00e9ricaine) ainsi que Issa Hayatou (pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration africaine), sont \u00e9galement mis en cause. Cette affaire corruptions r\u00e9v\u00e9l\u00e9e au grand jour est donc tr\u00e8s f\u00e2cheuse pour une FIFA qui doit d\u00e9signer jeudi, via les 22 membres de son comit\u00e9 ex\u00e9cutif (dont fait partie Michel Platini, le seul repr\u00e9sentant fran\u00e7ais en vertu de son poste de pr\u00e9sident de UEFA), les deux heureux \u00e9lus. Coupe du Monde 2018 : La Russie largement devant ?\u00ab Je pense qu\u2019elle m\u00e9riterait d\u2019accueillir le monde chez elle en 2018. C\u2019est un tr\u00e8s grand pays, dans tous les sens du terme. Les Russes adorent le football et de gros efforts ont \u00e9t\u00e9 consentis en terme de logistique, de stades \u00bb, d\u00e9clarait il y a quelques semaines Margarita Dreyfus dans le JDD. Le souhait de la propri\u00e9taire de l\u2019OM devrait \u00eatre r\u00e9alis\u00e9, la victoire russe semblant d\u00e9j\u00e0 acquise si l\u2019on en croit les bruits de couloir qui se multiplient \u00e0 Zurich o\u00f9 r\u00e9side la FIFA. Le lobbying russe a semble-t-il \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s efficace face \u00e0 l\u2019Angleterre et aux deux candidatures communes (Belgique/Pays et Espagne/Portugal). Mais le fait que le plus grand pays au monde n\u2019ait jamais accueilli le Mondial est \u00e9galement un argument de taille, m\u00eame si la violence et le racisme dans les stades russes, ainsi que le manque d\u2019infrastructure en termes de transport, jouent en sa d\u00e9faveur. Coupe du Monde 2022 : Le Qatar \u00e9galement favoriSi le vote en faveur du Qatar n\u2019est pas encore acquis, il semble en tr\u00e8s bonne voie. D\u2019ailleurs, le pays du Moyen-Orient, qui est en concurrence avec l\u2019Australie, le Japon, les Etats-Unis et la Cor\u00e9e du Sud, a re\u00e7u ces derni\u00e8res semaines un soutien de poids : Zin\u00e9dine Zidane. L\u2019ancien n\u00b010 des Bleus aurait touch\u00e9 environ un million d\u2019euros pour soutenir pendant trois mois, en qualit\u00e9 d\u2019ambassadeur, la candidature qatarie. \u00ab Le football est pour tout le monde. Quand je pense \u00e0 la jeunesse du Moyen-Orient, ce qui lui manque, c\u2019est un \u00e9v\u00e8nement comme la Coupe du Monde. L\u2019Afrique a eu la sienne, maintenant, c\u2019est l\u2019heure du Moyen-Orient \u00bb, a-t-il notamment d\u00e9clar\u00e9. Son entourage \u00e9voque le choix du c\u009cur tandis que d\u2019autres voix affirment que l\u2019argent et des choix d\u2019ordre politique sont derri\u00e8re ce soutien. Quoi qu\u2019il en soit, avec ses stades futuristes et climatis\u00e9es de pr\u00e8s de 50 000 places et des fonds presque illimit\u00e9s pour les construire, le Qatar semble \u00eatre en tr\u00e8s bonne voie pour l\u2019emporter.NB : La d\u00e9signation des deux pays qui accueilleront les Coupes du Monde 2018 et 2022 aura lieu jeudi \u00e0 16h00 au si\u00e8ge de la FIFA, \u00e0 Zurich.  ",
        "231": "Coupe du Monde 2018 : La Russie cr\u00e9e la surpriseA la surprise g\u00e9n\u00e9rale, la Russie remporte la victoire finale dans la course \u00e0 l\u2019organisation de l\u2019\u00e9dition 2018 de la Coupe du Monde. L\u2019Angleterre, qui avait fourni de gros efforts pour constituer un dossier plus que convaincant autour de David Beckham notamment, \u00e9tait pourtant donn\u00e9e favorite. Mais le comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la FIFA a d\u00e9cid\u00e9 de r\u00e9compenser la Russie, qui pr\u00e9sentait pourtant un risque \u00e9lev\u00e9 sur le plan des transports en raison de la distance colossale entre certaines villes.Plus vaste pays au monde, coinc\u00e9 entre l\u2019Europe et l\u2019Asie, la Russie, qui n\u2019avait encore jamais accueilli la comp\u00e9tition, aura donc le privil\u00e8ge d\u2019organiser la premi\u00e8re Coupe du Monde de son histoire. \u00ab Je suis persuad\u00e9 qu\u2019organiser la Coupe du Monde en Russie fera beaucoup de bien \u00e0 cette partie du monde. Bravo \u00e0 la Russie \u00bb, s\u2019est \u00e9cri\u00e9 Sepp Blatter quelques minutes seulement apr\u00e8s avoir provoqu\u00e9 la joie immense de la d\u00e9l\u00e9gation russe en d\u00e9couvrant l\u2019enveloppe du pays vainqueur. Pour le plus grand regret des Belges et des Pays-Bas ou des Espagnols et Portugais, postulants eux aussi. Un geste en revanche au combien symbolique pour les Russes qui a arrach\u00e9 un sourire au propri\u00e9taire de Chelsea, Roman Abramovitch, et de son voisin dans le grand auditorium du si\u00e8ge de la FIFA \u00e0 Zurich, Andre\u00ef Arshavin.Le joueur vedette d\u2019Arsenal faisait lui aussi partie des ambassadeurs de cette d\u00e9l\u00e9gation pour la candidature russe au m\u00eame titre que l\u2019extra-terrestre de la perche f\u00e9minine, Yelena Isinbayeva, ou bien \u00e9videmment du chef du gouvernement en personne, Vladimir Poutine. Ce dernier absent de derni\u00e8re minute, les premi\u00e8res r\u00e9actions sont sorties de la bouche d\u2019Igor Shuvalov, son Premier Ministre. \u00ab Je tiens \u00e0 remercier la FIFA pour la confiance que vous avez bien voulu nous accorder aujourd\u2019hui. Je peux vous promettre que vous n\u2019aurez jamais \u00e0 regretter votre choix. D\u00e9sormais, \u00e9crivons l\u2019histoire ensemble. \u00bb Ainsi en a d\u00e9cid\u00e9 jeudi la FIFA. Coupe du Monde 2022 : La sensation QatarQuelques minutes apr\u00e8s l\u2019explosion de bonheur du camp russe, le Qatar a cr\u00e9\u00e9 la sensation de cette double \u00e9lection. Le plus petit pays en course pour l\u2019organisation de la Coupe du Monde 2022 a ainsi coiff\u00e9 sur le poteau des candidats de poids tels que la Cor\u00e9e du Sud, les Etats-Unis, le Japon ou m\u00eame l\u2019Australie. Pourtant, c\u2019est bel et bien le Qatar qui a r\u00e9ussi son pari et accueillera dans douze ans la plus prestigieuse des comp\u00e9titions. \u00ab Merci d\u2019avoir donn\u00e9 cette chance au Qatar. Je suis fier et je vous promets que vous serez fiers de nous \u00bb, s\u2019est tout de suite exclam\u00e9 Sheikh Mohammed bin Hamad Al-Thani, le pr\u00e9sident du comit\u00e9 de candidature qatari tandis que certains membres de sa d\u00e9l\u00e9gation fondaient en larmes.L\u2019\u00e9motion \u00e9tait grande \u00e9galement dans la voix de Sepp Blatter, ravi de voir le paysage du football mondial s\u2019ouvrir \u00e0 deux nouveaux invit\u00e9s. \u00ab Merci au Comit\u00e9 Ex\u00e9cutif de la FIFA puisque la Coupe du Monde explorera de nouvelles terres. L\u2019Europe de l\u2019Est et le Moyen-Orient nous attendent. Nous attendions cela depuis longtemps et je suis un Pr\u00e9sident heureux ! \u00bb Reste maintenant \u00e0 l\u2019organisateur du Mondial 2022 de se mettre au travail puisque seulement trois stades sur les douze pr\u00e9vus par le dossier de candidature ont vu le jour pour le moment.Sur les nombreux chantiers qui vont prendre forme, il sera notamment question de climatisation. Caract\u00e9ristique oblig\u00e9e pour chacun des stades, la temp\u00e9rature approchant 50\u00b0 l\u2019\u00e9t\u00e9. Consid\u00e9rant le risque \u00e9lev\u00e9 de ce pays au regard des installations des \u00e9quipes \u2013 toutes les \u00e9quipes seront obligatoirement log\u00e9es dans un p\u00e9rim\u00e8tre tr\u00e8s restreint \u2013 il faudra aussi mettre en place de grosses infrastructures h\u00f4teli\u00e8res ainsi qu\u2019en mati\u00e8re d\u2019entra\u00eenement. Ce qui ne devrait pas poser de probl\u00e8mes \u00e0 ce pays en pleine expansion dot\u00e9 de moyens financiers sans \u00e9gal.",
        "232": "La grosse coteJusqu\u2019\u00e0 la derni\u00e8re minute, personne ne donnait une chance au Qatar de se sortir vainqueur d\u2019un combat l\u2019opposant \u00e0 des nations comme les Etats-Unis, le Japon, La Cor\u00e9e du Sud et l\u2019Australie. Pourtant, en l\u2019emportant lors d\u2019une finale plus que symbolique face au surpuissant am\u00e9ricain (ndlr : quatorze voix \u00e0 huit), le Qatar est bien l\u2019attraction du jour. \u00ab Merci au Comit\u00e9 Ex\u00e9cutif de la FIFA puisque la Coupe du Monde explorera de nouvelles terres. L\u2019Europe de l\u2019Est et le Moyen-Orient nous donnent rendez-vous. Nous attendions cela depuis longtemps et je suis un pr\u00e9sident heureux ! \u00bb, a l\u00e2ch\u00e9 \u00e0 chaud un Sepp Blatter visiblement tr\u00e8s heureux de ce d\u00e9nouement qui permettra aux Qataris d\u2019accueillir la Coupe du Monde pour la premi\u00e8re fois de leur histoire. Les remerciements suivants venaient du Sheikh Mohammed bin Hamad Al-Thani en personne \u00ab Merci d\u2019avoir donn\u00e9 cette chance au Qatar. Je suis fier et je vous promets que vous serez fiers de nous. \u00bb Le Qatar et le pr\u00e9sident de son comit\u00e9 de candidature ont r\u00e9ussi leur pari. Quel exploit !Les sites et les stadesPlus petit pays \u00e0 pr\u00e9senter sa candidature lors de cette double \u00e9lection de Zurich, jeudi apr\u00e8s-midi, le Qatar constitue \u00e9galement l\u2019un des seuls pays \u00e0 d\u00e9poser un dossier aussi \u00ab vide \u00bb de stades. Ainsi, sur les douze enceintes inclues au dossier pour cette Coupe du Monde 2022, seules trois sont aujourd\u2019hui construites. Seuls le Al-Gharafa Stadium (44 740 places), le Khalifa Stadium (68 000 places), tous deux situ\u00e9s \u00e0 Doha, et le Al-Rayyan Stadium (44 470 places) sont aujourd\u2019hui utilisables. Pour les neuf autres, il faudra attendre une longue p\u00e9riode de travaux. Un chantier d\u2019autant plus long que les trois stades d\u00e9j\u00e0 sortis de terre vont eux \u00eatre remis aux normes. Si la r\u00e9novation et la cr\u00e9ation d\u2019enceintes toutes plus luxueuses et futuristes les unes que les autres ne devraient pas \u00eatre un souci pour ce pays r\u00e9put\u00e9 pour ses riches infrastructures, la billetterie, elle, pose probl\u00e8me. Surtout pour les adversaires du Qatar sur la route de cette candidature \u00e0 l\u2019organisation de ce Mondial 2022. Pour beaucoup, il est ainsi inadmissible que ces douze stades r\u00e9partis sur sept sites diff\u00e9rents ne permettent de vendre que 2 869 000 de billets au total quand le dossier am\u00e9ricain fr\u00f4lait lui les cinq millions (4 957 000). Les transportsSi les transports constituaient le gros point noir du dossier russe, le Qatar, presqu\u2019ile situ\u00e9e sur la rive sud du golfe Persique, ne souffrira \u00e9videmment pas de cet inconv\u00e9nient en 2022. Cet \u00e9mirat du Moyen-Orient ne pr\u00e9sente en effet qu\u2019une capacit\u00e9 de 11 427 km\u00b2. Plus pr\u00e9cis\u00e9ment, le Qatar, troisi\u00e8me producteur de gaz naturel au monde apr\u00e8s l\u2019Iran et la Russie (qui accueillera le Mondial 2018), s\u2019\u00e9tend sur 160 km en longueur et 80 km sur sa plus longue largeur. Soit des caract\u00e9ristiques \u00e0 peu pr\u00e8s comparables \u00e0 celles de la Corse (8 680 km\u00b2 pour 180 km en longueur et 82 en largeur). Il n\u2019y a donc rien de surprenant \u00e0 ce que la candidature qatarie pr\u00e9sente les plus courtes distances de toutes celles propos\u00e9es entre les villes h\u00f4tes. Hormis le Madinat Ash Shamal (qui devrait contenir 45 120 personnes), les onze autres stades pr\u00e9sentent l\u2019avantage de tous se situer sur le m\u00eame littoral (la c\u00f4te est). Les pays pourront donc se rendre d\u2019un stade sans encombre. Si le Qatar devra mettre en place une gestion h\u00f4teli\u00e8re exemplaire pour permettre aux 32 pays de cohabiter dans cet espace extr\u00eamement restreint, l\u2019avion ne sera pas n\u00e9cessaire et le temps de voyage tr\u00e8s court. Ce qui n\u2019en rendra la r\u00e9cup\u00e9ration des joueurs que meilleure. Un d\u00e9tail qui n\u2019en est pas un et qui avait s\u00e9duit la FIFA lors du d\u00e9p\u00f4t des candidatures.Une chaleur \u00e9touffanteLe gros inconv\u00e9nient du dossier qatari r\u00e9side dans la chaleur \u00e9touffante qui r\u00e8gne sur place en \u00e9t\u00e9. La Coupe du Monde, sauf changement du r\u00e8glement d\u2019ici l\u00e0, se d\u00e9roulant de juin \u00e0 juillet, il faut s\u2019attendre \u00e0 ce que la temp\u00e9rature approche les 50\u00b0C \u00e0 chaque match ou entra\u00eenement. Si le transport facilitera assur\u00e9ment la r\u00e9cup\u00e9ration des joueurs, cette chaleur impressionnante pourrait elle poser beaucoup de probl\u00e8mes, notamment en ce qui concerne l\u2019hydratation. Ambassadeurs du dossier qatari, Zinedine Zidane et Christian Karembeu avaient pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 occulter cette donn\u00e9e consid\u00e9rable lors de leurs diff\u00e9rentes interventions de soutien \u00e0 la candidature du Qatar. Marc Wilmots, lui, n\u2019a pas oubli\u00e9 de le rappeler. L\u2019ancien joueur des Girondins de Bordeaux, d\u00e9chu avec la Belgique pour l\u2019organisation du tournoi en 2018, ne faisait d\u2019ailleurs pas partie des supporters de ce richissime membre de l\u2019OPEP. \u00ab Le sport a perdu. Je me souviens du Mondial aux Etats-Unis o\u00f9 l\u2019on nous avait fait jouer \u00e0 Orlando \u00e0 midi par 42 degr\u00e9s \u00e0 l\u2019ombre. C\u2019\u00e9tait impossible de courir. Ce sera la m\u00eame chose au Qatar. On joue avec la sant\u00e9 des footballeurs et on ne tient pas compte de l\u2019int\u00e9r\u00eat sportif. On me dit que les stades seront climatis\u00e9s. Du foot dans des bulles r\u00e9frig\u00e9r\u00e9es. \u00bb Le Qatar, dont le programme de d\u00e9veloppement approche les 100 milliards de dollars, a en effet pr\u00e9vu de climatiser tous ses stades. Le projet para\u00eet tellement \u00e9tonnant qu\u2019on ne demande qu\u2019\u00e0 voir.",
        "233": "C\u2019est choquant (Thibault Letertre, journaliste Football365.fr)Zin\u00e9dine Zidane est donc devenu une marque. Un produit marketing qui rapporte tr\u00e8s cher \u00e0 son propri\u00e9taire. Quinze millions de dollars pour un mois de promo. Joli retour sur investissement puisque le Ballon d\u2019Or 1998 s\u2019est content\u00e9 de nous vendre le slogan de l\u2019\u00e9mirat : \u00ab Il faut croire en ses r\u00eaves et l\u00e0 tout devient possible. \u00bb. Difficile en effet de croire que ZZ se soit pris de passion pour le Qatar autrement que pour des motifs financiers. Surtout depuis les r\u00e9v\u00e9lations du journal australien, Herald Tribune, sur les \u00e9moluments du Fran\u00e7ais dans cette op\u00e9ration. Avant d\u2019apporter son soutien au Qatar, Zizou \u00e9tait avant tout un h\u00e9ros national. Celui qui a offert \u00e0 la France son premier et unique titre mondial. D\u00e9sormais, il est celui qui a vendu son image en c\u00e9dant \u00e0 la tentation des p\u00e9trodollars. Cette affaire vient donc ternir son image d\u2019homme g\u00e9n\u00e9reux capable de soutenir des causes auxquelles il tient comme la lutte contre la mucoviscidose ou l\u2019organisation de l\u2019Euro 2016 en France. D\u2019ailleurs, \u00e0 ce sujet, il d\u00e9clarait : \u00ab Je me devais de la faire. L\u2019\u00e9quipe de France m\u2019a apport\u00e9 tellement de choses dans la vie que je me devais d\u2019\u00eatre l\u00e0, tout simplement. \u00bb D\u00e9sormais, quelles consid\u00e9rations apporter \u00e0 ces paroles. Avait-il aussi \u00e9t\u00e9 pay\u00e9 par la FFF ? Ce soutien controvers\u00e9 vient s\u2019ajouter \u00e0 la part sombre du personnage. Celle qui l\u2019a notamment pouss\u00e9 \u00e0 frapper Marco Materazzi en finale de Coupe du Monde, le 9 juillet 2006. Celle que l\u2019on aimerait tant oublier.Ce n\u2019est pas choquant(Nizar Hanini, journaliste Football365.fr)\u00ab L\u2019apologie du dollar \u00bb, \u00ab discours de fa\u00e7ade \u00bb, \u00ab d\u00e9cision hypocrite \u00bb\u2026 Pour avoir t\u00e9moign\u00e9 son soutien au Qatar dans le cadre de l\u2019organisation de la Coupe du Monde 2022, Zin\u00e9dine Zidane a \u00e9t\u00e9 tra\u00een\u00e9 dans la boue. Et c\u2019est bien l\u00e0, le plus choquant. Depuis la nuit des temps, tout amoureux de ballon rond sait que football rime avec argent. Manque de chance, le Qatar, o\u00f9 les fonds \u00e9conomiques sont aussi in\u00e9puisables que les puits de p\u00e9trole, a d\u00e9cid\u00e9 d\u2019investir sur l\u2019image de Zidane pour appuyer sa candidature. Qui y a-t-il de choquant dans le fait de capitaliser son image pour un ch\u00e8que cons\u00e9quent ? Ne soyons pas hypocrite et mettons-nous une seconde \u00e0 la place de notre champion du Monde. Et puis, les pays concurrents(Australie, Etats-Unis, Japon et Cor\u00e9e du Sud) n\u2019ont aucun lien apparent avec Zidane. Contrairement au Qatar, pays arabe du Moyen-Orient, qui peut chercher dans les origines alg\u00e9riennes de Zidane un point commun. Une grande partie de l\u2019opinion a mis \u00e9galement en exergue le fait que le Qatar ne soit pas un pays de football. Les Etats-Unis en 1994 l\u2019\u00e9taient peut-\u00eatre ? Le Japon et la Cor\u00e9e du Sud en 2002 \u00e9taient-ils reconnus pour leur amour prononc\u00e9 du football ? La r\u00e9ponse est non. Mais lors de ces deux \u00e9ditions, la FIFA avait pour objectif d\u2019exporter ce magnifique sport aux quatre coins du monde. En apportant son soutien au Qatar, Zidane en fait de m\u00eame. Avec peut-\u00eatre la volont\u00e9 en plus de r\u00e9concilier l\u2019Orient \u00e0 l\u2019Occident en ces temps de tensions politiques.",
        "234": "2010 restera comme une ann\u00e9e r\u00e9ussie pour Joseph Blatter avec comme point d\u2019orgue la premi\u00e8re Coupe du Monde sur le sol africain. Si la qualit\u00e9 du jeu et du spectacle n\u2019a pas forc\u00e9ment toujours \u00e9t\u00e9 au rendez-vous, le bilan du Mondial sud-africain est globalement tr\u00e8s positif. D\u2019autant que les questions d\u2019infrastructures et de s\u00e9curit\u00e9 inqui\u00e9taient en plus haut lieu quelques mois avant l\u2019\u00e9v\u00e9nement. Mais les prochaines \u00e9ch\u00e9ances arriveront vite pour le pr\u00e9sident suisse, fier d\u2019avoir attribu\u00e9 les Mondiaux 2018 et 2022 \u00e0 des nouvelles contr\u00e9es : \u00ab Nous avons envoy\u00e9 la Coupe du Monde dans de nouveaux territoires. Celle de 2018 ira en Europe de l\u2019Est dans l\u2019immense Russie, celle de 2022 ira au Moyen-Orient au Qatar, dans le monde arabe. \u00bb A l\u2019occasion de la Coupe du Monde des clubs, le dirigeant suisse s\u2019est dit personnellement pour que la comp\u00e9tition qatarie se dispute en hiver, m\u00eame si \u00ab ce n\u2019est pas facile \u00e0 r\u00e9aliser car cela pourrait poser probl\u00e8me avec le calendrier international \u00bb.La chaleur attendue sera telle que les organisateurs pr\u00e9voient de climatiser les stades. Une mesure bien peu \u00e9cologique et dont souhaiterait se passer un Blatter au discours parfois controvers\u00e9. A l\u2019image d\u2019une d\u00e9claration qui avait choqu\u00e9 l\u2019opinion publique internationale. En effet, le patron de la FIFA a conseill\u00e9 \u00e0 la communaut\u00e9 gay de s\u2019abstenir d\u2019avoir des relations sexuelles lors du Mondial au Qatar. Plut\u00f4t maladroit \u00e9videmment\u0085 Quoi qu\u2019il en soit, l\u2019ancien dirigeant de Neuch\u00e2tel a affirm\u00e9 avoir d\u00e9j\u00e0 l\u2019esprit tourn\u00e9 vers 2014 et le Mondial br\u00e9silien : \u00ab Le tirage au sort pr\u00e9liminaire se tiendra le 30 juillet prochain. Il reste beaucoup de travail en termes d\u2019infrastructures et il ne faut donc pas perdre de temps \u00bb, a-t-il affirm\u00e9 mercredi sur le site officiel de la FIFA. Parmi les id\u00e9es qu\u2019il a en t\u00eate et dont il souhaite d\u00e9battre figure en premier lieu l\u2019all\u00e9gement du calendrier des clubs : \u00ab Selon moi, et Michel Platini (ndlr : le pr\u00e9sident de l\u2019UEFA) est d\u2019accord, les championnats des ligues sont trop longs car il y a trop d\u2019\u00e9quipes, trop de matchs. \u00bbLa r\u00e9p\u00e9tition des rencontres tous les trois jours pour les grands clubs appara\u00eet pour Blatter comme un probl\u00e8me urgent \u00e0 r\u00e9gler : \u00ab Un championnat de vingt \u00e9quipes, cela fait 38 matchs, plus les coupes nationales\u2026 Il y a un conflit d\u2019int\u00e9r\u00eats entre les \u00e9quipes nationales et les clubs sur ce sujet. Certains se plaignent que les joueurs sont fatigu\u00e9s ou bless\u00e9s. Ce n\u2019est pas \u00e0 cause du calendrier international. C\u2019est une question qui m\u00e9rite discussion. \u00bb D\u00e9j\u00e0 \u00e9voqu\u00e9e depuis de nombreuses ann\u00e9es, cette question semble \u00eatre dans une r\u00e9elle impasse tant les diff\u00e9rentes parties semblent camp\u00e9es sur leur position. Par contre, concernant l\u2019\u00e9volution de l\u2019arbitrage international, Blatter s\u2019est montr\u00e9 ferme : \u00ab En 2014 n\u2019arbitreront en phase finale de la Coupe du Monde que des arbitres professionnels. C\u2019est une obligation. Et si certains disent qu\u2019il n\u2019y a pas assez d\u2019argent pour les r\u00e9mun\u00e9rer, je r\u00e9pondrais qu\u2019il y a assez d\u2019argent dans les ligues professionnelles. \u00bb Le Suisse se demande enfin si attribuer trois points pour une victoire est une bonne chose et si le but en or ne doit pas \u00eatre r\u00e9tabli. Mais pas s\u2019il est urgent d\u2019introduire l\u2019arbitrage vid\u00e9o dans le football. Ah, le sens des priorit\u00e9s de la FIFA\u0085",
        "235": " Sur le plateau d\u2019i>T\u00e9l\u00e9, avant l\u2019annonce de l\u2019attribution par la FIFA des pays h\u00f4tes des Coupes du Monde 2018 et 2022, le journaliste Pascal Praud s\u2019\u00e9tait fendu d\u2019un commentaire proph\u00e9tique. Pour lui, si la Russie et le Qatar faisaient main basse sur les deux \u00e9preuves, c\u2019est que la FIFA donnait priorit\u00e9 \u00e0 l\u2019argent et que cela ferait couler beaucoup d\u2019encre. Avant l\u2019annonce de Zurich, le 2 d\u00e9cembre, on estimait que les lobbys financiers permettraient sans doute \u00e0 l\u2019une des deux candidatures de l\u2019emporter, histoire de remplir les coffres des banques suisses. Et la Russie, g\u00e9ant mondial, semblait la mieux indiqu\u00e9e pour la d\u00e9signation. L\u2019influence politique et \u00e9conomique de ce pays continent, son rayonnement international ou encore son histoire sportive permettaient de faire oublier les travers d\u2019un pays lib\u00e9r\u00e9 du communisme mais qui n\u2019est pas forc\u00e9ment devenu le meilleur ami des libert\u00e9s individuelles, notamment en terme de libert\u00e9 de la presse. Ce pays, sur le plan sportif, ne peut pas non plus se targuer d\u2019avoir les supporters les plus ouverts au brassage des cultures. Enfin, dans un pays o\u00f9 la corruption reste r\u00e9pandue, certains se sont demand\u00e9s, notamment en Angleterre, si les valises qui ont pu servir \u00e0 acheter des clubs anglais ont \u00e9galement pu favoriser le choix des votants, provoquant la col\u00e8re du Premier Ministre Poutine, outr\u00e9 qu\u2019on ose \u00e9mettre un doute sur la nature d\u00e9sint\u00e9ress\u00e9e des choix op\u00e9r\u00e9s le 2 d\u00e9cembre\u0085Reste que le cas du Qatar fait encore plus d\u00e9bat que celui de la Russie, et pas seulement aux Guignols de Canal+ qui se moquent chaque jour ou presque, depuis le soutien de Zin\u00e9dine Zidane, de cette candidature riche en exotisme et p\u00e9trodollars. On passe sous silence les bons c\u00f4t\u00e9s de la candidature qatarie : d\u00e9veloppement sportif dans la r\u00e9gion, installations high-tech, concentration des stades dans un petit p\u00e9rim\u00e8tre, arriv\u00e9e de l\u2019\u00e9preuve dans une nouvelle r\u00e9gion du monde, possibilit\u00e9 d\u2019ouverture du pays gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019\u00e9preuve\u0085 On pr\u00e9f\u00e8re insister sur le pouvoir des p\u00e9trodollars, sur une libert\u00e9 individuelle contr\u00f4l\u00e9e, sur la chaleur qui r\u00e9gnera pendant l\u2019\u00e9preuve en juin avec des risques sur la sant\u00e9 des supporters et des joueurs, comme l\u2019indiquait le rapport du Comit\u00e9 d\u2019inspection de la FIFA avant les d\u00e9lib\u00e9rations finales. On \u00e9voque aussi les risques terroristes dans une r\u00e9gion troubl\u00e9e, le pays ayant \u00e9t\u00e9 menac\u00e9 par des groupes de disparition pure et simple au m\u00eame titre que le Kowe\u00eft. On raille son manque d\u2019histoire footballistique, son absence de grande tradition sportive, m\u00eame si le minuscule pays n\u2019h\u00e9site pas \u00e0 voir les choses en grand pour la formation et en attendant \u00e0 se payer (cher) des sportifs, leur offrant m\u00eame la nationalit\u00e9 qatarie pour gagner quelques m\u00e9dailles aux Jeux Olympiques\u0085 Mais malgr\u00e9 cela et avant m\u00eame que Sepp Blatter n\u2019\u00e9voque la possibilit\u00e9 de d\u00e9caler la comp\u00e9tition durant l\u2019hiver, le Qatar a quand m\u00eame recueilli l\u2019adh\u00e9sion\u0085Pour la FIFA et son pr\u00e9sident Sepp Blatter, toutes ces critiques ne valent pas grand-chose et sont balay\u00e9es avec un revers de main : \u00ab L\u2019attribution de la Coupe du Monde de la FIFA 2018 \u00e0 la Russie et de la Coupe du Monde de la FIFA 2022 au Qatar sont le signe que notre comp\u00e9tition phare a mis le cap sur de nouvelles contr\u00e9es et, en tant que Pr\u00e9sident de l\u2019instance dirigeante du football mondial, c\u2019est pour moi une grande joie que de voir la Coupe du Monde de la FIFA s\u2019\u00e9tendre vers l\u2019Europe de l\u2019Est et le monde arabe, contribuant ainsi grandement \u00e0 d\u00e9velopper le football dans le monde entier. \u00bb Du c\u00f4t\u00e9 d\u2019une instance opaque, on ne veut bien s\u00fbr pas \u00e9voquer l\u2019argent comme stimulant principal du vote pour le Qatar ou la Russie, m\u00eame si sur le site de la FIFA, Sepp Blatter aborde la question avec finesse en \u00e9voquant le sponsoring : \u00ab Nous avons pris des d\u00e9cisions historiques en termes de g\u00e9opolitique sportive. Nous avons envoy\u00e9 la Coupe du Monde dans de nouveaux territoires. Celle de 2018 ira en Europe de l\u2019Est, dans l\u2019immense Russie, celle de 2022 ira au Moyen-Orient au Qatar, dans le monde arabe. La Coupe du Monde va d\u00e9couvrir de nouvelles cultures dans de nouvelles r\u00e9gions, je ne peux que m\u2019en r\u00e9jouir. Il faut suivre le d\u00e9veloppement du football et de la FIFA pour comprendre ces d\u00e9cisions. Cela ne date pas d\u2019hier. C\u2019est d\u2019abord Joao Havelange, mon pr\u00e9d\u00e9cesseur, qui a demand\u00e9 de faire du football un sport universel. Il fallait promouvoir le football et chercher des sponsors, nous n\u2019avions alors pas un sou [\u0085] Les m\u00e9dias sportifs ne voient pas toujours l\u2019importance sociale ou culturelle de l\u2019attribution d\u2019une Coupe du Monde. Ils pensent penalty, corner, arbitrage ou argent. Mais je r\u00e9it\u00e8re ce que j\u2019ai d\u00e9j\u00e0 dit : ce n\u2019\u00e9tait pas une d\u00e9cision pour faire de l\u2019argent. \u00bb Mais on n\u2019est pas toujours oblig\u00e9 de croire le bon p\u00e8re Joseph, \u00e0 l\u2019instar d\u2019Uli Hoeness, du Bayern Munich : \u00ab C\u2019est un scandale, la mani\u00e8re avec laquelle les \u00e9v\u00e8nements se sont d\u00e9roul\u00e9s. De toute \u00e9vidence, pour qu\u2019une candidature soit accept\u00e9e aujourd\u2019hui, il faut verser en plus des sommes sous la table. Ils (Blatter et les dirigeants) devraient se poser la question de savoir s\u2019ils ne sont pas all\u00e9s trop loin. \u00bb ",
        "236": "La Coupe du Monde, c\u2019est en \u00e9t\u00e9 et pas \u00e0 un autre moment ! Dans une interview accord\u00e9e \u00e0 la BBC lundi, Sepp Blatter, le pr\u00e9sident de la FIFA, a r\u00e9affirm\u00e9 que la Coupe du Monde 2022 se tiendrait bien en \u00e9t\u00e9 au Qatar. \u00ab Pour le moment, tout est gel\u00e9. Tout est r\u00e9gl\u00e9 pour l\u2019\u00e9t\u00e9. Les matchs seront jou\u00e9s sur le territoire du Qatar. \u00bb Pas question donc de jouer en hiver malgr\u00e9 les 50\u00b0C attendus dans le Golfe persique. La tenue pour la premi\u00e8re fois du tournoi en plein hiver aurait n\u00e9cessit\u00e9 une refonte totale du calendrier des Championnats europ\u00e9ens et serait venue concurrencer les Jeux Olympiques d\u2019hiver. Le Mondial 2022 restera donc fid\u00e8le \u00e0 la tradition en se d\u00e9roulant aux mois de juin et juillet dans des stades climatis\u00e9s. C\u2019est Yann Artus-Bertrand qui devrait \u00eatre ravis\u0085",
        "237": "Pour poser une question \u00e0 Alain Cayzac, connectez-vous au club365 et \u00e9crivez dans la partie commentaires ci-dessous.Actualisez cette page pour d\u00e9couvrir les nouvelles r\u00e9ponses d\u2019Alain Cayzac.14h00 \u2013 Quel est votre plus beau souvenir de football ? (yo1991)Ma r\u00e9ponse va vous surprendre. Lors de ma premi\u00e8re ann\u00e9e en tant que pr\u00e9sident, on n\u2019\u00e9tait pas tr\u00e8s bien. On va jouer \u00e0 Lens le 1er avril, le jour de l\u2019anniversaire de ma femme. On arrive sur la pelouse en position de lanterne rouge. Et l\u00e0, on fait un tr\u00e8s bon match et on gagne. \u00c7a peut vous surprendre mais \u00e7a reste un tr\u00e8s grand souvenir de football. C\u2019est tr\u00e8s personnel mais \u00e7a reste un \u00e9norme soulagement. J\u2019ai eu l\u2019impression d\u2019un sauvetage. On \u00e9tait au bord du gouffre \u00e0 cette \u00e9poque. Cette victoire restera un \u00e9norme souvenir.13h57 \u2013 Qui est selon-vous le meilleur entra\u00eeneur en activit\u00e9 ? (parismagique)Kombouar\u00e9. Il ne faut pas me poser des questions comme \u00e7a. Je suis un ayatollah des entreprises et des clubs de foot. Hors Kombouar\u00e9, j\u2019aime beaucoup Jean Fernandez. Je l\u2019appr\u00e9cie beaucoup. C\u2019est un type qui conna\u00eet le foot, qui est discret et qui fait bien jouer son \u00e9quipe. J\u2019appr\u00e9cie beaucoup l\u2019entra\u00eeneur de Lille, Rudi Garcia. C\u2019est un type tr\u00e8s bien. Ce sont des gens avec qui j\u2019ai parl\u00e9 et je ne peux pas faire abstraction de \u00e7a. Kombouar\u00e9 et Fernandez sont des personnes que j\u2019appr\u00e9cie beaucoup mais Kombouar\u00e9 arrive tr\u00e8s largement en t\u00eate.13h55 \u2013 Comment voyez-vous l\u2019\u00e9volution de la Ligue 1 ces derni\u00e8res ann\u00e9es ?Je ne m\u2019ennuie pas. Quand vous \u00eates entra\u00eeneur ou dirigeant, c\u2019est le r\u00e9sultat qui vous tient en haleine. Vous n\u2019avez pas de vision esth\u00e9tique du match. L\u00e0, j\u2019ai juste envie de gagner. Et je reconnais que si on gagne sur un penalty controvers\u00e9 \u00e0 la 90eme minute, je serais content. D\u2019une fa\u00e7on plus g\u00e9n\u00e9rale, je me m\u00e9fie toujours des formules g\u00e9n\u00e9rales du genre \u00ab ce n\u2019est plus comme avant \u00bb, \u00ab les matchs sont moins int\u00e9ressants \u00bb\u0085 \u00c7a fait quand m\u00eame trente ans qu\u2019on entend \u00e7a. Je pense qu\u2019il y a de tr\u00e8s beaux matchs, avec de bonnes \u00e9quipes. La preuve avec la venue d\u2019Al-Jazira.13h52 \u2013 De quoi parle le livre que vous venez de sortir, \u00ab le Mister de Paris \u00bb ?C\u2019est un livre \u00e9crit avec deux journalistes de So Foot, o\u00f9 j\u2019essaie d\u2019expliquer le PSG, ce qui n\u2019est pas facile. Je parle de football mais aussi un peu de publicit\u00e9 et de politique car le PSG n\u2019est pas seulement une entreprise. Il y a tout un environnement, le star system, le showbiz, les m\u00e9dias qui ont toujours \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sents. Parfois, tout a bien cohabit\u00e9, parfois non. J\u2019explique la vie de cet animal turbulent qu\u2019est le PSG. C\u2019est un club tr\u00e8s d\u00e9concertant avec des p\u00e9riodes euphoriques, des p\u00e9riodes de crise. Les deux \u00ab tortionnaires \u00bb de So Foot disent que je suis aussi fou que le PSG.13h49 \u2013 Que pensez-vous des pr\u00e9sidents technocrates \u00e0 d\u00e9faut d\u2019\u00eatre connaisseurs de football ?Il n\u2019y pas de r\u00e8gle. Quand je suis arriv\u00e9, les supporters m\u2019ont dit que si \u00e7a ne marchait pas avec moi, \u00e7a ne marcherait avec personne. J\u2019\u00e9tais l\u00e9gitime, je connaissais le football et j\u2019\u00e9tais l\u00e0 depuis 25 ans. Et malheureusement, je n\u2019ai pas eu de r\u00e9sultats flamboyants. Il n\u2019y a pas de r\u00e8gle. En Angleterre, les pr\u00e9sidents ne sont pas connus mais ils sont gestionnaires. Ceux qui sont connus, ce sont plus les managers. Le terrain compte et il faut mettre l\u2019entra\u00eeneur et les joueurs dans de bonnes conditions. Je suis un historique et je suis sensible \u00e0 l\u2019histoire et j\u2019aime voir des pr\u00e9sidents qui ont le club dans la peau tels que Nicollin, Aulas ou Seydoux. Si j\u2019ai un conseil \u00e0 donner aux Qataris, il ne faut pas b\u00e2tir un autre club. En quarante ans, le club a une vraie histoire et une vraie culture. Par exemple, j\u2019ai toujours \u00e9t\u00e9 contre de quitter le Parc des Princes. Le Parc est dans nos ADN. J\u2019y suis tr\u00e8s sensible et parfois, \u00e7a fait vieux con. Je le reconnais.13h46 \u2013 Vous pensez que sa cohabitation avec Antoine Kombouar\u00e9 va bien se passer ? (Nik-75-easy)Je n\u2019ai pas lieu d\u2019en douter car ils se connaissent. Comment tout \u00e7a va se mettre en place ? Je suis incapable de le dire. J\u2019ai toujours dit que la stabilit\u00e9 est tr\u00e8s importante au PSG. Kombouar\u00e9 a tr\u00e8s bien fait jouer l\u2019\u00e9quipe cette saison. L\u2019arriv\u00e9e de Leonardo va ajouter une dimension internationale. S\u2019ils font que la mayonnaise prenne entre tous ces ingr\u00e9dients, c\u2019est parfait. Ce n\u2019est pas facile car tout le monde doit trouver sa place. Les Qataris sont des gens intelligents qui ont quand m\u00eame assur\u00e9 devant la DNCG qu\u2019ils souhaitaient garder Kombouar\u00e9. Leonardo respecte les gens et n\u2019est pas un aventurier.13h44 \u2013 L\u2019une des premi\u00e8res mesures des Qataris est l\u2019arriv\u00e9e de Leonardo. Qu\u2019en pensez-vous ? (liverpoolette)J\u2019en pense vraiment que du bien sans aucune r\u00e9serve. J\u2019avais eu un contact avec lui pour le pr\u00e9senter \u00e0 S\u00e9bastien Bazin au milieu de ma deuxi\u00e8me ann\u00e9e de pr\u00e9sidence car je sentais qu\u2019il y avait besoin de renforcer le management sportif. Il \u00e9tait venu mais ce n\u2019\u00e9tait pas le moment car il \u00e9tait tr\u00e8s en place et heureux au Milan AC. De notre c\u00f4t\u00e9, on n\u2019\u00e9tait pas encore m\u00fbr et on n\u2019avait pas les moyens. Tout \u00e7a pour dire que si j\u2019ai voulu le faire venir, c\u2019est que je trouve que c\u2019est un type bien. C\u2019est une tr\u00e8s bonne recrue. C\u2019est quelqu\u2019un qui a la classe, la gr\u00e2ce et qui a un bon rapport avec ses joueurs. Il transmet de l\u2019\u00e9nergie par de la bonne humeur et de l\u2019optimisme. Il a un r\u00e9seau dans le football international qui est in\u00e9gal\u00e9. 13h42 \u2013 Quels \u00e9l\u00e9ments positifs gardez-vous de votre passage au PSG ?Question pi\u00e8ge ! Modestement, j\u2019ai contribu\u00e9 \u00e0 ce que le club se reconstruise. Mais je ne vais pas faire le malin car \u00e7a s\u2019est fait dans la douleur : on a jou\u00e9 le maintien deux ann\u00e9es de suite et il y a eu un drame autour du Parc. Je suis heureux d\u2019avoir fait signer des joueurs comme Sakho, Chant\u00f4me ou Hoarau. Mais aussi des joueurs dans nos moyens comme Frau, Camara ou Cl\u00e9ment. J\u2019ai fait ce que je pouvais avec les moyens dont je disposais. Je pense avoir fait progresser le club au niveau des installations. En fait, je pense avoir bien travaill\u00e9 durant ma premi\u00e8re ann\u00e9e de pr\u00e9sidence car il fallait \u00eatre assez costaud pour surmonter les difficult\u00e9s. Mais la deuxi\u00e8me ann\u00e9e, on a un peu p\u00each\u00e9 par optimisme avec Paul le Guen car comme on avait gagn\u00e9 neuf des dix derniers matchs de la saison d\u2019avant, on pensait qu\u2019on \u00e9tait gu\u00e9ri, que les jeunes allaient donner une impulsion au club, on a fait une superbe Emirates Cup, en oubliant que ce n\u2019\u00e9taient que des matchs amicaux\u0085 13h38 \u2013 Quels sont les avantages du PSG, hormis l\u2019argent, pour attirer des grands joueurs ? (nizniz)C\u2019est l\u2019ambition. Un joueur a envie d\u2019\u00eatre dans un club qui cherche \u00e0 jouer la Ligue des Champions. Et Paris, c\u2019est magique. La ville et le club sont magiques. Le club, en 40 ans, s\u2019est forg\u00e9 une image tr\u00e8s forte. Il \u00e9tait attractif m\u00eame quand il ne gagnait pas. De plus, le PSG est un club jeune, qui n\u2019a pas tout gagn\u00e9, donc \u00e7a peut \u00eatre int\u00e9ressant pour un joueur.13h33 \u2013 Le PSG doit-il effectu\u00e9 un recrutement bas\u00e9 sur la Ligue 1 ou doit-il s\u2019orienter vers l\u2019\u00e9tranger ?Ce serait d\u00e9j\u00e0 judicieux de boucler les transferts des joueurs de Ligue 1 voulus par Robin Leproux et Antoine Kombouar\u00e9. Mais ce ne serait pas incompatible avec l\u2019apport de deux ou trois stars internationales. Il faudra juste trouver le bon \u00e9quilibre, se soucier de l\u2019ambiance du vestiaire. Il y a un vrai besoin de recruter car le banc n\u2019\u00e9tait pas tr\u00e8s profond l\u2019an dernier et d\u2019autres sont partis ou vont partir. Trois ou quatre joueurs ne suffiront pas.13h29 \u2013 Combien de temps faudra-t-il au PSG pour se hisser au niveau de Manchester United ou Barcelone ? (Bunch92)Tout d\u00e9pend du rythme qu\u2019auront choisi les Qataris. Je ne sais pas s\u2019ils veulent d\u00e9marrer avec ambition ou progressivement. Cela voudrait dire que pour la saison prochaine, ils recruteraient de tr\u00e8s bons joueurs de L1, ce qui est d\u00e9j\u00e0 pas mal. Des Gameiro, des Douchez, je ne parle pas de Payet car je crois qu\u2019il s\u2019est engag\u00e9 avec Lille, des Bisevac, des Matuidi. Je parle de ceux dont les noms sont \u00e9voqu\u00e9s. Mais il faut se m\u00e9fier. J\u2019ai toujours dit que sans argent, on n\u2019avait aucune chance de r\u00e9ussir. Mais avec de l\u2019argent, il n\u2019y a jamais la certitude de r\u00e9ussir vite. Si l\u2019argent suffisait, Chelsea aurait gagn\u00e9 la Coupe d\u2019Europe, Manchester City serait champion d\u2019Angleterre\u0085 Cette ann\u00e9e, \u00eatre en Ligue des Champions, et si possible champion de France serait formidable. Apr\u00e8s, combien de temps pour compter sur la sc\u00e8ne internationale ? Je pense que \u00e7a peut aller tr\u00e8s vite. Car il y a d\u00e9j\u00e0 une base existante, les Qataris ont des moyens, Leonardo arrive. Je pense que dans les trois ans, on peut \u00eatre dans le Top 10 europ\u00e9en. Il faut \u00eatre optimiste. Je n\u2019ai pas du tout aim\u00e9 les r\u00e9serves de la ministre des Sports, qui a dit que le club aurait d\u00fb rester dans les mains des Fran\u00e7ais. Mais on est en 2011, la mondialisation existe. D\u00e9j\u00e0, le PSG appartenait \u00e0 des Am\u00e9ricains donc je ne vois pas la diff\u00e9rence\u0085 Je ne veux pas dire que quand j\u2019\u00e9tais \u00e0 la t\u00eate du club, on n\u2019a pas eu de r\u00e9sultats car on n\u2019avait pas de moyens, mais je n\u2019ai jamais fait un recrutement de plus de 6 millions d\u2019euros\u0085 L\u00e0, on est pass\u00e9 dans une dimension europ\u00e9enne. Tous les \u00e9chos que j\u2019ai des Qataris sont tr\u00e8s positifs. Ils viennent pour des bonnes raisons, pour donner une bonne image du Qatar. C\u2019est un peu une pr\u00e9paration \u00e0 la Coupe du Monde 2022. Ce n\u2019est pas l\u2019ambition d\u2019un m\u00e9c\u00e8ne qui vient et qui repart trois ans plus tard quand il s\u2019est fait conna\u00eetre.13h26 \u2013 Quel va \u00eatre votre futur r\u00f4le exact avec les Qataris car je sais que vous allez en avoir un ? (barrouz)Cet internaute doit \u00eatre tr\u00e8s amis des Qataris (rires). Je n\u2019ai pas du tout eu de contacts avec eux. Je n\u2019ai aucune id\u00e9e sur l\u2019avenir. Une nouvelle \u00e9quipe arrive et si je dois redevenir simple supporter, je le serai. La roue tourne. Ce qui est important, c\u2019est que le PSG se d\u00e9veloppe. Les dirigeants passent, les entra\u00eeneurs passent, les joueurs passent\u0085 Ce qui reste, c\u2019est l\u2019institution. Canal+ a \u00e9t\u00e9 bon pour le club, Colony, contrairement \u00e0 ce qui est dit, a bien g\u00e9r\u00e9 une p\u00e9riode difficile et a laiss\u00e9 le club en bon \u00e9tat. Et les Qataris, \u00e7a parait extr\u00eamement prometteur. Le reste est anecdotique.13h24 \u2013 Avec l\u2019arriv\u00e9e de QSI, plusieurs grands joueurs sont annonc\u00e9s. Qu\u2019en pensez-vous ? (nen\u00eaestmagique)Vous savez, tant qu\u2019ils ne sont pas l\u00e0, je n\u2019ai aucun avis. J\u2019ai tellement eu l\u2019habitude d\u2019entendre des noms ronflants au PSG alors qu\u2019on ne pouvait pas se les payer. La diff\u00e9rence aujourd\u2019hui, c\u2019est qu\u2019apparemment, on a d\u00e9sormais les moyens de le faire. Il y a aussi d\u2019autres grands clubs europ\u00e9ens. Et qui me dit que Berbatov privil\u00e9giera Paris \u00e0 d\u2019autres grosses \u00e9quipes ? Je suis plus modeste et je suis d\u00e9j\u00e0 satisfait que les Qataris aient appuy\u00e9 sur le bouton pour Gameiro. C\u2019est un tr\u00e8s bon joueur et tr\u00e8s prometteur. Il \u00e9tait cibl\u00e9 par la direction actuelle mais aurions-nous eu les moyens de le convaincre ? Il a \u00e9t\u00e9 s\u00e9duit par l\u2019ambition du nouveau PSG. Si d\u00e9j\u00e0 de tr\u00e8s bons joueurs de Ligue 1 arrivent, ce serait g\u00e9nial. Les grands joueurs mondiaux, c\u2019est la cerise sur le g\u00e2teau. Aujourd\u2019hui, \u00e7a ne sert \u00e0 rien de sortir de grands noms car on ne sait pas. Les Qataris ne sont pas encore officiellement propri\u00e9taires du club. Ils le seront probablement mercredi ou jeudi. Tout ce qui est dit, c\u2019est du r\u00eave. Mais c\u2019est bien de r\u00eaver aussi !13h18 \u2013 Que pensez-vous de l\u2019arriv\u00e9e des Qataris \u00e0 la t\u00eate du club ? (lukdu10)Je pense du bien de leur arriv\u00e9e. Il faut saluer Colony qui a \u00e9t\u00e9 beaucoup critiqu\u00e9 mais qui, finalement, laisse le club dans un meilleur \u00e9tat qu\u2019il ne l\u2019a trouv\u00e9. Il y a un actif joueurs, un centre d\u2019entra\u00eenement et il n\u2019y pas de dettes. Les Qataris vont trouver un club en bon \u00e9tat de marche. Ce qui manquait, c\u2019\u00e9tait des moyens suppl\u00e9mentaires. Colony a mis beaucoup d\u2019argent mais ils ont inject\u00e9 en fonction de leurs moyens. Aujourd\u2019hui, les Qataris ont des moyens importants. D\u2019apr\u00e8s ce que je sais, ce sont des personnes qui savent travailler et tr\u00e8s s\u00e9rieux. J\u2019ai toujours dit qu\u2019il y avait quatre \u00e2ges au PSG. L\u2019enfance et l\u2019insouciance avec les ann\u00e9es Borreli. L\u2019adolescence avec Michel Denisot et Canal Plus. L\u2019adolescence un petit peu ingrate avec Colony o\u00f9 \u00e7a a \u00e9t\u00e9 douloureux pour se reconstruire. On rentre maintenant dans l\u2019\u00e2ge adulte avec de gros moyens. Je ne suis pas devin mais on peut penser que le PSG peut int\u00e9grer le Top 10 europ\u00e9en dans les prochaines ann\u00e9es. Je ne pense pas que les Qataris viennent pour autre chose. 13h11 \u2013 En tant que membre du PSG, allez-vous permettre aux supporters de dialoguer sur ce sujet ? (BS78)Aujourd\u2019hui, je suis encore l\u2019administrateur du PSG mais demain, je ne le serai probablement plus. Les Qataris arrivent et ils vont probablement former un nouveau Conseil d\u2019Administration. Quelle que soit la forme, ces m\u00eames personnes viendront avec leur \u00e9quipe. Ce sont les patrons avec pr\u00e8s de 70% du club et il n\u2019y pas vraiment de raison pour que je sois dedans. Mon pouvoir sera, je pense, tr\u00e8s limit\u00e9. En tout cas, je ne les ai pas encore rencontr\u00e9s. Je ne peux donc pas m\u2019engager, sachant que je serai peut-\u00eatre plus rien dans la gouvernance du club.13h07 \u2013 Auriez-vous proc\u00e9d\u00e9 de la m\u00eame fa\u00e7on que M.Leproux pour pacifier le Parc des Princes ? (elgreko78psg)Je ne vais pas critiquer le plan Leproux car il fallait faire quelque chose. Il y a eu deux morts et il \u00e9tait tr\u00e8s difficile de rester comme \u00e7a sans rien faire. J\u2019ai simplement dit que moi, je n\u2019aurais pas pu, pas su et pas voulu faire parce que je suis trop attach\u00e9 \u00e0 l\u2019histoire du PSG et trop attach\u00e9 aux supporters historiques. Non, \u00e7a n\u2019aurait pas \u00e9t\u00e9 ma fa\u00e7on de faire. Il fallait peut-\u00eatre que quelqu\u2019un d\u2019ext\u00e9rieur arrive pour prendre des mesures plus drastiques car encore une fois, rien ne pouvait plus \u00eatre comme avant. Moi, je n\u2019aurais pas pu le faire. Sous ma pr\u00e9sidence, j\u2019ai fait des choses en terme de s\u00e9curit\u00e9. J\u2019ai par exemple multipli\u00e9 les cam\u00e9ras de surveillance, j\u2019ai fait en sorte que les supporters soient photographi\u00e9s pour \u00eatre identifi\u00e9s. J\u2019ai chang\u00e9 les contr\u00f4les d\u2019acc\u00e8s. Je n\u2019ai pas sous-estim\u00e9 le probl\u00e8me mais l\u2019antagonisme entre les deux tribunes \u00e9tait tel qu\u2019il fallait faire quelque chose. Leproux l\u2019a fait, \u00e7a a \u00e9t\u00e9 impopulaire. Je suis tr\u00e8s attach\u00e9 aux supporters historiques et sur dix milles supporters, il doit y avoir quatre cents voyous ind\u00e9fendables mais les autres sont des gens biens que j\u2019appr\u00e9cie.13h02 \u2013 Quel regard portez-vous sur votre pr\u00e9sidence \u00e0 la t\u00eate du PSG ? (Sel)Je porte un regard un peu douloureux. \u00c7a a \u00e9t\u00e9 une p\u00e9riode tr\u00e8s difficile car mes deux ann\u00e9es de pr\u00e9sidence ont \u00e9t\u00e9 deux ann\u00e9es de reconstruction. Pendant deux ans, on a vraiment ram\u00e9, fr\u00f4lant m\u00eame la rel\u00e9gation. \u00c7a a vraiment \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s difficile \u00e0 vivre. Ce qui a \u00e9t\u00e9 encore plus difficile, c\u2019\u00e9tait la mort d\u2019un supporter en marge du match contre Tel Aviv en Coupe d\u2019Europe. Ma premi\u00e8re ann\u00e9e a \u00e9t\u00e9 extr\u00eamement dure. J\u2019ai eu autant d\u2019ennuis en un an qu\u2019un pr\u00e9sident normal en dix ans. Ma deuxi\u00e8me ann\u00e9e, on pensait qu\u2019on \u00e9tait gu\u00e9ri mais on \u00e9tait en r\u00e9alit\u00e9 convalescent. On n\u2019a peut-\u00eatre pas suffisamment recrut\u00e9. J\u2019ai eu deux ann\u00e9es exaltantes mais tr\u00e8s dures.",
        "238": "\u00c1 peine la d\u00e9signation des pays organisateurs des Mondiaux 2018 et 2022 acquise, voil\u00e0 qu\u2019on \u00e9voque d\u00e9j\u00e0 l\u2019attribution de l\u2019\u00e9dition 2026. Wei Di, pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration chinoise de football a exprim\u00e9 son int\u00e9r\u00eat par le biais de l\u2019agence Chine Nouvelle : \u00ab Je me place dans le camp des partisans d\u2019une candidature. Si le besoin s\u2019en fait sentir, j\u2019en appellerais \u00e0 l\u2019opinion publique, car une candidature serait fantastique pour le football chinois. \u00bbC.B. (R\u00e9daction Football365.fr)",
        "239": "Interrog\u00e9 par la t\u00e9l\u00e9vision allemande, le pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration Allemande de Football, Theo Zwanziger, a mis la pression sur la FIFA. Ce dernier souhaite que l\u2019organisation sportive bas\u00e9e en Suisse r\u00e9examine les conditions d\u2019attribution au Qatar de la Coupe du monde 2022. \u00ab Il y a une somme consid\u00e9rable de suspicions que l\u2019on ne peut se contenter de balayer \u00bb, a-t-il notamment d\u00e9clar\u00e9. N.H (R\u00e9daction Football365.fr) ",
        "240": "La F\u00e9d\u00e9ration Fran\u00e7aise de Football n\u2019est pas la seule \u00e0 \u00eatre dans la tourmente. Mardi, une commission d\u2019enqu\u00eate parlementaire britannique a \u00e9mis de nouvelles accusations de corruption contre la FIFA. Le vice Pr\u00e9sident de la FIFA, Issa Hayatou, et l\u2019Ivoirien Jacques Anouma, autre membre du comit\u00e9 executif, auraient \u00e9t\u00e9 pay\u00e9s 1,5 million d\u2019euros pour voter pour le Qatar, selon une enqu\u00eate du Sunday Times. Cette proc\u00e9dure a imm\u00e9diatement fait r\u00e9agir le pr\u00e9sident de la FIFA, Joseph Blatter, qui s\u2019est exprim\u00e9 sur la cha\u00eene britannique Sky Sports. \u00ab Si c\u2019est vrai, je me battrai contre cela. Je me bats pour assainir la FIFA. \u00bb M.R (R\u00e9daction football365.fr)",
        "241": "La FIFA envisage de d\u00e9caler en hiver 2022 la Coupe du Monde de Football en raison des conditions climatiques au Qatar en \u00e9t\u00e9, mais le patron de la Conf\u00e9d\u00e9ration Asiatique de Football, le Qatari Mohamed Bin Hammam a fait savoir sa d\u00e9sapprobation. Le Qatar, dans sa candidature a pris en compte le climat et a propos\u00e9 des stades climatis\u00e9s. Avant la d\u00e9signation du pays pour le Mondial, le rapport pr\u00e9liminaire de la FIFA pointait du doigt ce souci, ce qui n\u2019a emp\u00each\u00e9 personne de voter pour le Qatar d\u00e9but d\u00e9cembre. ODLB (R\u00e9daction Football365.fr)",
        "242": "La d\u00e9signation du Qatar comme h\u00f4te du Mondial 2022 n\u2019a pas fini de faire couler beaucoup d\u2019encre. Franz Beckenbauer, en sa qualit\u00e9 de membre du Comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la FIFA (jusqu\u2019en 2011), souhaite que le tournoi soit avanc\u00e9 au mois de janvier, ce qui serait une vraie r\u00e9volution. \u00ab Il faudrait r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 une solution, d\u00e9taille-t-il au quotidien Bild. En janvier et f\u00e9vrier, il r\u00e8gne au Qatar des temp\u00e9ratures agr\u00e9ables autour de 25\u00b0C \u00bb. Le \u00ab Kaiser \u00bb pense que cela constitue une alternative cr\u00e9dible aux sommes folles exig\u00e9es par la climatisation des stades, rendue possible de plus par la refonte des calendriers des grands championnats europ\u00e9ens pr\u00e9vue en 2012.C.B. (R\u00e9daction Football365)",
        "243": "Sur la cha\u00eene Sky, Stefan Effenberg a \u00e9voqu\u00e9 l\u2019attribution de la Coupe du monde 2022 au Qatar. \u00ab C\u2019est une mauvaise d\u00e9cision, a-t-il d\u00e9clar\u00e9. Les conditions seront catastrophiques. Je n\u2019arrive pas \u00e0 expliquer ce choix. Je pense que la Coupe du monde doit toujours \u00eatre attribu\u00e9e \u00e0 des pays qui ont une tradition footballistique et qui aiment le football. \u00bbC.L (R\u00e9daction Football365.fr)",
        "244": "L\u2019Australie a \u00e9t\u00e9 choisie mercredi par la Conf\u00e9d\u00e9ration Asiatique de Football afin d\u2019accueillir la Coupe d\u2019Asie 2015. Il s\u2019agit \u00e0 la fois d\u2019une premi\u00e8re pour les Australiens qui n\u2019ont int\u00e9gr\u00e9 la F\u00e9d\u00e9ration qu\u2019en 2006 et d\u2019une consolation puisqu\u2019ils ont \u00e9chou\u00e9 \u00e0 l\u2019obtention de la Coupe du Monde 2022. C.B. (R\u00e9daction Football365.fr)",
        "245": "Depuis jeudi, le Qatar sait qu\u2019il organisera la Coupe du Monde 2022. Un succ\u00e8s qu\u2019il doit peut-\u00eatre en partie \u00e0 l\u2019appui de Zin\u00e9dine Zidane. L\u2019ancien meneur de jeu des Bleus \u00e9tait un des principaux soutiens de la cause qatarie. Mais, d\u2019apr\u00e8s The Herald Tribune, ce coup de pouce a eu un prix. Le journal australien r\u00e9v\u00e8le en effet que le ballon d\u2019Or 1998 aurait touch\u00e9 pr\u00e8s de 15 millions de dollars pour faire la promotion de cet \u00e9tat du Golfe persique. Une go\u00fbte d\u2019eau par rapport au prix que co\u00fbtera l\u2019organisation du Mondial pour l\u2019\u00e9mirat.TL (R\u00e9daction Football365.fr)",
        "246": "Selon Sepp Blatter, la Coupe du monde 2022 se jouera bien l\u2019\u00e9t\u00e9. \u00ab Pour le moment, tout est gel\u00e9. Tout est r\u00e9gl\u00e9 pour l\u2019\u00e9t\u00e9, a-t-il d\u00e9clar\u00e9 \u00e0 la BBC. Les matches seront jou\u00e9s sur le territoire du Qatar. \u00bbC.L (R\u00e9daction Football365.fr)",
        "247": "Difficile d\u2019imaginer Yann Arthus-Bertrand, photographe et \u00e9cologiste, s\u2019associer avec les \u00e9mirats et leurs p\u00e9trodollars. Pourtant, le r\u00e9alisateur du film \u00ab Home \u00bb a d\u00e9cid\u00e9 de soutenir le projet Qatari pour l\u2019organisation de la Coupe du Monde 2022. Un choix qu\u2019il d\u00e9fend dans un entretien accord\u00e9 au site zegreenweb.com : \u00ab Pour la premi\u00e8re fois, un \u00e9v\u00e9nement sportif mondial se donne pour objectif la neutralit\u00e9 carbone, et cela se fera au Qatar, le pays qui a aujourd\u2019hui la plus forte empreinte \u00e9cologique par habitant du monde. (\u0085) Or la Coupe du monde de football se tiendra pour la premi\u00e8re fois dans cette partie du monde, o\u00f9 la pr\u00e9occupation environnementale n\u2019est pas le premier souci ; cela ne pourra qu\u2019y faire avancer la conscience \u00e9cologique. Voil\u00e0 tout simplement pourquoi j\u2019ai soutenu ce projet, que je trouvais int\u00e9ressant ; j\u2019esp\u00e8re ne pas m\u2019\u00eatre tromp\u00e9. \u00bbTL (R\u00e9daction Football365.fr)",
        "248": "\u00ab Suite aux accusations non fond\u00e9es \u00e0 l\u2019encontre de M.Issa Hayatou, vice-pr\u00e9sident de la FIFA et pr\u00e9sident de la CAF, ainsi que Jacques Bernard Anouma, membre du comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la FIFA, le comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la CAF s\u2019est r\u00e9uni au Caire le 16 mai 2011 et d\u00e9nonce rigoureusement les d\u00e9clarations irresponsables du Sunday Times devant le Parlement britannique, d\u00e9nu\u00e9es de tout fondement. Le comit\u00e9 ex\u00e9cutif soutient sans r\u00e9serve M.Issa Hayatou et Jacques Bernard Anouma et se d\u00e9clare solidaire avec eux \u00bb, peut-on lire dans un communiqu\u00e9 publi\u00e9 sur le site officiel de l\u2019instance. Les deux dirigeants africains sont accus\u00e9s d\u2019avoir monnay\u00e9 leur voix en faveur du Qatar lors de l\u2019attribution de la Coupe du monde 2022.P.J (R\u00e9daction Football365/FootSud)",
        "249": "Ars\u00e8ne Wenger navigue une nouvelle fois \u00e0 contre-courant. Alors que de plus en plus de voix s\u2019\u00e9l\u00e8vent afin de r\u00e9clamer l\u2019organisation de la Coupe du Monde 2022 au Qatar lors du mois de janvier afin d\u2019\u00e9viter la canicule, le manager d\u2019Arsenal s\u2019est oppos\u00e9 \u00e0 cette id\u00e9e. Selon lui, une telle d\u00e9cision serait trop lourde de cons\u00e9quences. \u00ab Cela voudrait dire qu\u2019il faudrait r\u00e9organiser les calendriers dans le monde entier. Je ne crois pas que \u00e7a puisse se faire. Cela cr\u00e9erait des probl\u00e8mes entre les clubs et les pays, et entre les pays et la Fifa. Cela semble \u00eatre une id\u00e9e venue de nulle part. Personne n\u2019a \u00e9t\u00e9 mis au courant au moment du vote, \u00bb a d\u00e9clar\u00e9 Ars\u00e8ne Wenger, selon des propos rapport\u00e9s par l\u2019AFP.TL (R\u00e9daction Football365.fr)",
        "250": "La F\u00e9d\u00e9ration am\u00e9ricaine de football devrait poser sa candidature \u00e0 la Coupe du Monde 2018 ou 2022. Plus de d\u00e9tails sur cette annonce devraient \u00eatre donn\u00e9s lundi. Pour 2018, l\u2019Angleterre, le Japon, le Qatar, le Mexique, l\u2019Australie, la Russie, le couple Belgique \u2013 Pays-Bas et la paire Espagne \u2013 Portugal sont d\u00e9j\u00e0 sur les rangs.TC (r\u00e9daction Football365.fr)",
        "251": "Christian Gourcuff (Entra\u00eeneur de Lorient)Le Qatar est un territoire tr\u00e8s petit et isol\u00e9. J\u2019ai entra\u00een\u00e9 l\u00e0-bas. Ils mettront tout en \u009cuvre pour que cette Coupe du Monde soit une r\u00e9ussite. Mais je m\u2019interroge sur les aspects pratiques. C\u2019est impossible de jouer en \u00e9t\u00e9 avec la chaleur. Jouer dans des stades climatis\u00e9s me parait compl\u00e8tement surr\u00e9aliste. Propos recueillis par C.L (R\u00e9daction Football365.fr)",
        "252": "Des cinq nations candidates pour organiser la Coupe du Monde 2022 (Etats-Unis, Qatar, Japon, Cor\u00e9e du Sud et Australie), c\u2019est le Qatar qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 pour organiser le Mondial dans douze ans. Le vote a \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9 au si\u00e8ge de la FIFA, \u00e0 Zurich (Suisse), vendredi, apr\u00e8s plus de 30 minutes de retard. PG (R\u00e9daction Football365.fr)",
        "253": "Alors que la d\u00e9signation du Qatar comme pays organisateur de la Coupe du Monde 2022 a fait couler beaucoup d\u2019encre, Nicolas Sarkozy, \u00e0 l\u2019occasion de ses voeux au mouvement sportif lundi, a d\u00e9fendu le choix de la FIFA. \u00ab J\u2019ai vu qu\u2019il y avait une pol\u00e9mique sur l\u2019attribution des prochains \u00e9v\u00e9nements du football, je ne comprends pas ceux qui disent que les \u00e9v\u00e9nements doivent toujours \u00eatre dans les m\u00eames pays et sur les m\u00eames continents, a-t-il d\u00e9clar\u00e9. Le sport est universel, le sport n\u2019appartient pas \u00e0 quelques pays, le sport c\u2019est le monde, c\u2019est l\u2019Asie, c\u2019est les pays arabes. Et par le sport, on va ouvrir le monde et on va lui donner une dimension vraiment universelle. \u00bb A.B. (R\u00e9daction Football365.fr)",
        "254": "En grand sportif et fan de sport qu\u2019il est, Yannick Noah est un fervent supporter de Michel Platini tout comme de Zin\u00e9dine Zidane. Toutefois, sur RMC, le chanteur et ex-tennisman fran\u00e7ais a cit\u00e9 Platini lorsqu\u2019on lui a demand\u00e9 sa pr\u00e9f\u00e9rence entre les deux hommes. Avec cependant un b\u00e9mol.\u00ab Le parcours de \u00bbPlatoche \u00bb est fantastique, a expliqu\u00e9 Noah. Maintenant, il faut dire les choses, il m\u2019\u00e9nerve avec son histoire de vid\u00e9o, pas vid\u00e9o\u0085 Et puis Zizou aussi, j\u2019adore. Mais le coup du Qatar (ndlr : Zidane a soutenu la candidature du Qatar \u00e0 l\u2019organisation de la Coupe du Monde 2022 en \u00e9tant m\u00eame l\u2019ambassadeur), \u00e7a pue du cul aussi. Je les aime bien mais arr\u00eatez ! \u00bbA.C (R\u00e9daction Football365.fr)",
        "255": "Zin\u00e9dine Zidane est revenu sur son soutien au Qatar pour la Coupe du Monde 2022. \u00ab Je ne cherche pas \u00e0 convaincre que c\u2019est bien ou pas, chacun a son analyse, explique le champion du Monde 1998 dans les colonnes de L\u2019Equipe. Quand je fais ce choix, je consid\u00e8re que c\u2019est bien pour cette r\u00e9gion du monde, pour tous les gens qui doivent avoir la possibilit\u00e9, un jour, d\u2019accueillir un tel \u00e9v\u00e9nement. Pourquoi eux n\u2019auraient-ils pas le droit d\u2019organiser une Coupe du Monde ? \u00bbZidane est \u00e9galement revenu sur l\u2019aspect financier. \u00ab On a parl\u00e9 de dix, onze, douze, treize millions d\u2019euros\u0085 Je vais le dire clairement : c\u2019est n\u2019importe quoi. Ce n\u2019est pas le quart de ces sommes (\u0085) Mais cet argent-l\u00e0 est redistribu\u00e9 par la Fondation Zidane. Je n\u2019ai pas fait \u00e7a pour l\u2019argent. N.H (R\u00e9daction Football365.fr)",
        "256": "Le Qatar est candidat \u00e0 l\u2019organisation du Mondial 2022 et a enregistr\u00e9 l\u2019appui de Josep Guardiola, l\u2019entra\u00eeneur du Bar\u00e7a, qui a v\u00e9cu un temps au Qatar. \u00ab Si nous allons toujours dans les m\u00eames pays, l\u2019\u00e9preuve ne m\u00e9rite pas son nom de Coupe du Monde \u00bba notamment d\u00e9clar\u00e9 Guardiola. Le Catalan n\u2019a pas \u00e9cart\u00e9 l\u2019id\u00e9e qu\u2019il puisse \u00eatre, lui, sur un banc \u00e0 l\u2019occasion de cette \u00e9preuve : Guardiola a confirm\u00e9 qu\u2019il aimerait bien un jour devenir le s\u00e9lectionneur de l\u2019\u00e9quipe d\u2019Espagne. ODLB (R\u00e9daction Football365.fr)",
        "257": "Selon le Wall Street Journal, qui relaie des propos d\u2019un ancien membre de la d\u00e9l\u00e9gation qatarie, le Qatar aurait propos\u00e9 78,4 millions de dollars au pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration Argentine de Football, Julio Grondana, pour obtenir son vote pour l\u2019organisation du Mondial 2022. Le Qatar aurait profit\u00e9 de la crise que traverse l\u2019AFA pour obtenir sa voix. Le secr\u00e9taire de l\u2019AFA r\u00e9fute cat\u00e9goriquement. N.H (R\u00e9daction Football365.fr)",
        "258": "Les r\u00e9centes accusations de pots de vins vers\u00e9s pour l\u2019attribution des Coupe du Monde 2018 et 2022 (respectivement attribu\u00e9es \u00e0 la Russie et au Qatar), ont fait sortir Sepp Blatter de son silence. Selon le site internet de la BBC, le Suisse a annonc\u00e9 la future cr\u00e9ation d\u2019un comit\u00e9 anti-corruption pour \u00e9viter ce genre d\u2019all\u00e9gations \u00e0 l\u2019avenir. \u00ab Ce comit\u00e9, compos\u00e9 de 7 \u00e0 9 membres pas forc\u00e9ment issus du sport, renforcera notre cr\u00e9dibilit\u00e9, et nous donnera une nouvelle image en termes de transparence \u00bb a-t-il expliqu\u00e9.A.A. (R\u00e9daction Sport365.fr)",
        "259": "Rudi V\u00f6ller est sorti de son silence. Mardi, dans les colonnes du K\u00f6lner Rundschau, l\u2019ancien attaquant de l\u2019AS Roma et de l\u2019Olympique de Marseille a plaid\u00e9 en faveur d\u2019un nouveau calendrier en Allemagne. \u00ab Sur cette question, le Mondial au Qatar constitue une chance. Essayons donc de les modifier ou tout du moins d\u2019y r\u00e9fl\u00e9chir. \u00bb C.B. (R\u00e9daction Football365.fr)",
        "260": "Etes-vous choqu\u00e9 par la somme touch\u00e9e par Zidane pour soutenir le Qatar ? Oui : (69.52 %) Non : (30.48 %) Total des votes : 6401 ",
        "261": "Pep Guardiola a beau avoir prolong\u00e9 r\u00e9cemment son contrat \u00e0 Barcelone, il ne cache plus que son avenir pourrait se passer sous d\u2019autres cieux. Le Catalan a en effet tout gagn\u00e9 avec le Bar\u00e7a et le niveau atteint par ses joueurs ces derniers mois sera difficile \u00e0 retrouver. Le coach en est conscient et si les Blaugrana r\u00e9ussissent un carton plein (Liga, Copa del Rey et Ligue des Champions), l\u2019ancien joueur ch\u00e9ri de Johan Cruyff aura du mal \u00e0 se relancer vers un nouvel objectif. Reste \u00e0 savoir quoi faire en juin\u0085 Le Qatar r\u00eave de lui : le pays du Moyen-Orient r\u00eave d\u2019en faire son s\u00e9lectionneur omnipotent en vue de lancer le pays vers la Coupe du Monde 2022. Apr\u00e8s avoir jou\u00e9 dans le championnat local, Guardiola a port\u00e9 avec succ\u00e8s les couleurs du Qatar, comme Zidane, pour soutenir la candidature du pays pour l\u2019organisation du Mondial\u0085Mais avant de devenir s\u00e9lectionneur, l\u2019ancien international espagnol entend vivre une nouvelle exp\u00e9rience dans un club autre que le Bar\u00e7a. Pass\u00e9 par le championnat italien \u00e0 Brescia en fin de carri\u00e8re, Guardiola n\u2019aurait rien contre un retour en Italie, malgr\u00e9 le jeu d\u00e9fensif pratiqu\u00e9 dans le Calcio. Homme de d\u00e9fi, le successeur de Rijkaard \u00e0 la t\u00eate du Bar\u00e7a se verrait bien r\u00e9ussir en mettant en place dans un club transalpin son jeu de passes et de dribbles. La Roma semble tr\u00e8s int\u00e9ress\u00e9e. Au cours de l\u2019enregistrement d\u2019un documentaire sur Brescia sur une cha\u00eene italienne, Guardiola a fait part de son impression d\u2019\u00eatre en fin de parcours \u00e0 Barcelone. Des d\u00e9clarations \u00ab off the record \u00bb qui ne devaient pas \u00eatre rendues publiques mais qui tombent pile poil au moment o\u00f9 le nouveau patron de la Roma esp\u00e8re s\u00e9duire \u00ab Pep \u00bb.En fin de contrat en 2012, Guardiola serait sur les tablettes du club de J\u00e9r\u00e9my Menez et Philippe Mex\u00e8s, tout comme Carlo Ancelotti. Mais d\u2019autres clubs sont int\u00e9ress\u00e9s. Chelsea en fait partie. En position de force, Guardiola va peser le pour et le contre dans les prochaines semaines et n\u2019exclut pas non plus de prendre une ann\u00e9e sabbatique. Le Bar\u00e7a pourrait m\u00eame le laisser partir, ailleurs ou en vacances, avant de lui offrir un poste au sein de la direction sportive. L\u2019entra\u00eeneur travaille toutefois en ce moment comme si de rien n\u2019\u00e9tait. Il pr\u00e9pare au mieux son \u00e9quipe et travaille m\u00eame \u00e0 la planification du recrutement. Mais s\u2019il remporte la Ligue des Champions et la Liga cette saison, Guardiola risque fort de quitter la Camp Nou. Dans son entourage, on dit qu\u2019il craint de faire l\u2019ann\u00e9e de trop. Lors de l\u2019annonce de sa prolongation de contrat, Guardiola avait m\u00eame d\u00e9clar\u00e9 que son avenir d\u00e9pendait des \u00ab r\u00e9sultats \u00e0 venir \u00bb et surtout de la fa\u00e7on dont ses joueurs suivaient sa m\u00e9thode. Intelligent, Guardiola, qui a fini sa carri\u00e8re de joueur en quittant le Bar\u00e7a par la petite porte pour rejoindre Brescia (o\u00f9 il a \u00e9t\u00e9 blanchi dans une affaire de dopage) puis le Qatar et enfin le Mexique, entend cette fois r\u00e9ussir sa sortie du Bar\u00e7a. En passant par la tr\u00e8s grande porte !Restez au contact de l\u2019actualit\u00e9Suivez football365.fr sur Facebook et sur Twitter   "
    },
    "abo": {
        "0": "non",
        "1": "non",
        "2": "non",
        "3": "non",
        "4": "non",
        "5": "non",
        "6": "non",
        "7": "non",
        "8": "non",
        "9": "non",
        "10": "non",
        "11": "non",
        "12": "non",
        "13": "non",
        "14": "non",
        "15": "non",
        "16": "non",
        "17": "non",
        "18": "non",
        "19": "non",
        "20": "non",
        "21": "non",
        "22": "non",
        "23": "non",
        "24": "non",
        "25": "non",
        "26": "non",
        "27": "non",
        "28": "non",
        "29": "non",
        "30": "non",
        "31": "non",
        "32": "non",
        "33": "non",
        "34": "non",
        "35": "non",
        "36": "non",
        "37": "non",
        "38": "non",
        "39": "non",
        "40": "non",
        "41": "non",
        "42": "non",
        "43": "non",
        "44": "non",
        "45": "non",
        "46": "non",
        "47": "non",
        "48": "non",
        "49": "non",
        "50": "non",
        "51": "non",
        "52": "non",
        "53": "non",
        "54": "non",
        "55": "non",
        "56": "non",
        "57": "non",
        "58": "non",
        "59": "non",
        "60": "non",
        "61": "non",
        "62": "non",
        "63": "non",
        "64": "non",
        "65": "non",
        "66": "non",
        "67": "non",
        "68": "non",
        "69": "non",
        "70": "non",
        "71": "non",
        "72": "non",
        "73": "non",
        "74": "non",
        "75": "non",
        "76": "non",
        "77": "non",
        "78": "non",
        "79": "non",
        "80": "non",
        "81": "non",
        "82": "non",
        "83": "non",
        "84": "non",
        "85": "non",
        "86": "non",
        "87": "non",
        "88": "non",
        "89": "non",
        "90": "non",
        "91": "non",
        "92": "non",
        "93": "non",
        "94": "non",
        "95": "non",
        "96": "non",
        "97": "non",
        "98": "non",
        "99": "non",
        "100": "non",
        "101": "non",
        "102": "non",
        "103": "non",
        "104": "non",
        "105": "non",
        "106": "non",
        "107": "non",
        "108": "non",
        "109": "non",
        "110": "non",
        "111": "non",
        "112": "non",
        "113": "non",
        "114": "non",
        "115": "non",
        "116": "non",
        "117": "non",
        "118": "non",
        "119": "non",
        "120": "non",
        "121": "non",
        "122": "non",
        "123": "non",
        "124": "non",
        "125": "non",
        "126": "non",
        "127": "non",
        "128": "non",
        "129": "non",
        "130": "non",
        "131": "non",
        "132": "non",
        "133": "non",
        "134": "non",
        "135": "non",
        "136": "non",
        "137": "non",
        "138": "non",
        "139": "non",
        "140": "non",
        "141": "non",
        "142": "non",
        "143": "non",
        "144": "non",
        "145": "non",
        "146": "non",
        "147": "non",
        "148": "non",
        "149": "non",
        "150": "non",
        "151": "non",
        "152": "non",
        "153": "non",
        "154": "non",
        "155": "non",
        "156": "non",
        "157": "non",
        "158": "non",
        "159": "non",
        "160": "non",
        "161": "non",
        "162": "non",
        "163": "non",
        "164": "non",
        "165": "non",
        "166": "non",
        "167": "non",
        "168": "non",
        "169": "non",
        "170": "non",
        "171": "non",
        "172": "non",
        "173": "non",
        "174": "non",
        "175": "non",
        "176": "non",
        "177": "non",
        "178": "non",
        "179": "non",
        "180": "non",
        "181": "non",
        "182": "non",
        "183": "non",
        "184": "non",
        "185": "non",
        "186": "non",
        "187": "non",
        "188": "non",
        "189": "non",
        "190": "non",
        "191": "non",
        "192": "non",
        "193": "non",
        "194": "non",
        "195": "non",
        "196": "non",
        "197": "non",
        "198": "non",
        "199": "non",
        "200": "non",
        "201": "non",
        "202": "non",
        "203": "non",
        "204": "non",
        "205": "non",
        "206": "non",
        "207": "non",
        "208": "non",
        "209": "non",
        "210": "non",
        "211": "non",
        "212": "non",
        "213": "non",
        "214": "non",
        "215": "non",
        "216": "non",
        "217": "non",
        "218": "non",
        "219": "non",
        "220": "non",
        "221": "non",
        "222": "non",
        "223": "non",
        "224": "non",
        "225": "non",
        "226": "non",
        "227": "non",
        "228": "non",
        "229": "non",
        "230": "non",
        "231": "non",
        "232": "non",
        "233": "non",
        "234": "non",
        "235": "non",
        "236": "non",
        "237": "non",
        "238": "non",
        "239": "non",
        "240": "non",
        "241": "non",
        "242": "non",
        "243": "non",
        "244": "non",
        "245": "non",
        "246": "non",
        "247": "non",
        "248": "non",
        "249": "non",
        "250": "non",
        "251": "non",
        "252": "non",
        "253": "non",
        "254": "non",
        "255": "non",
        "256": "non",
        "257": "non",
        "258": "non",
        "259": "non",
        "260": "non",
        "261": "non"
    },
    "content_type": {
        "0": "article",
        "1": "article",
        "2": "article",
        "3": "article",
        "4": "article",
        "5": "article",
        "6": "article",
        "7": "article",
        "8": "article",
        "9": "article",
        "10": "article",
        "11": "article",
        "12": "article",
        "13": "article",
        "14": "article",
        "15": "article",
        "16": "article",
        "17": "article",
        "18": "article",
        "19": "article",
        "20": "article",
        "21": "article",
        "22": "article",
        "23": "article",
        "24": "article",
        "25": "article",
        "26": "article",
        "27": "article",
        "28": "article",
        "29": "article",
        "30": "article",
        "31": "article",
        "32": "article",
        "33": "article",
        "34": "article",
        "35": "article",
        "36": "article",
        "37": "article",
        "38": "article",
        "39": "article",
        "40": "article",
        "41": "article",
        "42": "article",
        "43": "article",
        "44": "article",
        "45": "article",
        "46": "article",
        "47": "article",
        "48": "article",
        "49": "article",
        "50": "article",
        "51": "article",
        "52": "article",
        "53": "article",
        "54": "article",
        "55": "article",
        "56": "article",
        "57": "article",
        "58": "article",
        "59": "article",
        "60": "article",
        "61": "article",
        "62": "article",
        "63": "article",
        "64": "article",
        "65": "article",
        "66": "article",
        "67": "article",
        "68": "article",
        "69": "article",
        "70": "article",
        "71": "article",
        "72": "article",
        "73": "article",
        "74": "article",
        "75": "article",
        "76": "article",
        "77": "article",
        "78": "article",
        "79": "article",
        "80": "article",
        "81": "article",
        "82": "article",
        "83": "article",
        "84": "article",
        "85": "article",
        "86": "article",
        "87": "article",
        "88": "article",
        "89": "article",
        "90": "article",
        "91": "article",
        "92": "article",
        "93": "article",
        "94": "article",
        "95": "article",
        "96": "article",
        "97": "article",
        "98": "article",
        "99": "article",
        "100": "article",
        "101": "article",
        "102": "article",
        "103": "article",
        "104": "article",
        "105": "article",
        "106": "article",
        "107": "article",
        "108": "article",
        "109": "article",
        "110": "article",
        "111": "article",
        "112": "article",
        "113": "article",
        "114": "article",
        "115": "article",
        "116": "article",
        "117": "article",
        "118": "article",
        "119": "article",
        "120": "article",
        "121": "article",
        "122": "article",
        "123": "article",
        "124": "article",
        "125": "article",
        "126": "article",
        "127": "article",
        "128": "article",
        "129": "article",
        "130": "article",
        "131": "article",
        "132": "article",
        "133": "article",
        "134": "article",
        "135": "article",
        "136": "article",
        "137": "article",
        "138": "article",
        "139": "article",
        "140": "article",
        "141": "article",
        "142": "article",
        "143": "article",
        "144": "article",
        "145": "article",
        "146": "article",
        "147": "article",
        "148": "article",
        "149": "article",
        "150": "article",
        "151": "article",
        "152": "article",
        "153": "article",
        "154": "article",
        "155": "article",
        "156": "article",
        "157": "article",
        "158": "article",
        "159": "article",
        "160": "article",
        "161": "article",
        "162": "article",
        "163": "article",
        "164": "article",
        "165": "article",
        "166": "article",
        "167": "article",
        "168": "article",
        "169": "article",
        "170": "article",
        "171": "article",
        "172": "article",
        "173": "article",
        "174": "article",
        "175": "article",
        "176": "article",
        "177": "article",
        "178": "article",
        "179": "article",
        "180": "article",
        "181": "article",
        "182": "article",
        "183": "article",
        "184": "article",
        "185": "article",
        "186": "article",
        "187": "article",
        "188": "article",
        "189": "article",
        "190": "article",
        "191": "article",
        "192": "article",
        "193": "article",
        "194": "article",
        "195": "article",
        "196": "article",
        "197": "article",
        "198": "article",
        "199": "article",
        "200": "article",
        "201": "article",
        "202": "article",
        "203": "article",
        "204": "article",
        "205": "article",
        "206": "article",
        "207": "article",
        "208": "article",
        "209": "article",
        "210": "article",
        "211": "article",
        "212": "article",
        "213": "article",
        "214": "article",
        "215": "article",
        "216": "article",
        "217": "article",
        "218": "article",
        "219": "article",
        "220": "article",
        "221": "article",
        "222": "article",
        "223": "article",
        "224": "article",
        "225": "article",
        "226": "article",
        "227": "article",
        "228": "article",
        "229": "article",
        "230": "article",
        "231": "article",
        "232": "article",
        "233": "article",
        "234": "article",
        "235": "article",
        "236": "article",
        "237": "article",
        "238": "article",
        "239": "article",
        "240": "article",
        "241": "article",
        "242": "article",
        "243": "article",
        "244": "article",
        "245": "article",
        "246": "article",
        "247": "article",
        "248": "article",
        "249": "article",
        "250": "article",
        "251": "article",
        "252": "article",
        "253": "article",
        "254": "article",
        "255": "article",
        "256": "article",
        "257": "article",
        "258": "article",
        "259": "article",
        "260": "article",
        "261": "article"
    }
}