{
    "source": {
        "0": "lequipe",
        "1": "lequipe",
        "2": "lequipe",
        "3": "lequipe",
        "4": "lequipe",
        "5": "lequipe",
        "6": "lequipe",
        "7": "lequipe",
        "8": "lequipe",
        "9": "lequipe",
        "10": "lequipe",
        "11": "lequipe",
        "12": "lequipe",
        "13": "lequipe",
        "14": "lequipe",
        "15": "lequipe",
        "16": "lequipe",
        "17": "lequipe",
        "18": "lequipe",
        "19": "lequipe",
        "20": "lequipe",
        "21": "lequipe",
        "22": "lequipe",
        "23": "lequipe",
        "24": "lequipe",
        "25": "lequipe",
        "26": "lequipe",
        "27": "lequipe",
        "28": "lequipe",
        "29": "lequipe",
        "30": "lequipe",
        "31": "lequipe",
        "32": "lequipe",
        "33": "lequipe",
        "34": "lequipe",
        "35": "lequipe",
        "36": "lequipe",
        "37": "lequipe",
        "38": "lequipe",
        "39": "lequipe",
        "40": "lequipe",
        "41": "lequipe",
        "42": "lequipe",
        "43": "lequipe",
        "44": "lequipe",
        "45": "lequipe",
        "46": "lequipe",
        "47": "lequipe",
        "48": "lequipe",
        "49": "lequipe",
        "50": "lequipe",
        "51": "lequipe",
        "52": "lequipe",
        "53": "lequipe",
        "54": "lequipe",
        "55": "lequipe",
        "56": "lequipe",
        "57": "lequipe",
        "58": "lequipe",
        "59": "lequipe",
        "60": "lequipe",
        "61": "lequipe",
        "62": "lequipe",
        "63": "lequipe",
        "64": "lequipe",
        "65": "lequipe",
        "66": "lequipe",
        "67": "lequipe",
        "68": "lequipe",
        "69": "lequipe",
        "70": "lequipe",
        "71": "lequipe",
        "72": "lequipe",
        "73": "lequipe",
        "74": "lequipe",
        "75": "lequipe",
        "76": "lequipe",
        "77": "lequipe",
        "78": "lequipe",
        "79": "lequipe",
        "80": "lequipe",
        "81": "lequipe",
        "82": "lequipe",
        "83": "lequipe",
        "84": "lequipe",
        "85": "lequipe",
        "86": "lequipe",
        "87": "lequipe",
        "88": "lequipe",
        "89": "lequipe",
        "90": "lequipe",
        "91": "lequipe",
        "92": "lequipe",
        "93": "lequipe",
        "94": "lequipe",
        "95": "lequipe",
        "96": "lequipe",
        "97": "lequipe",
        "98": "lequipe",
        "99": "lequipe",
        "100": "lequipe",
        "101": "lequipe",
        "102": "lequipe",
        "103": "lequipe",
        "104": "lequipe",
        "105": "lequipe",
        "106": "lequipe",
        "107": "lequipe",
        "108": "lequipe",
        "109": "lequipe",
        "110": "lequipe",
        "111": "lequipe",
        "112": "lequipe",
        "113": "lequipe",
        "114": "lequipe",
        "115": "lequipe",
        "116": "lequipe",
        "117": "lequipe",
        "118": "lequipe",
        "119": "lequipe",
        "120": "lequipe",
        "121": "lequipe",
        "122": "lequipe",
        "123": "lequipe",
        "124": "lequipe",
        "125": "lequipe",
        "126": "lequipe",
        "127": "lequipe",
        "128": "lequipe",
        "129": "lequipe",
        "130": "lequipe",
        "131": "lequipe",
        "132": "lequipe",
        "133": "lequipe",
        "134": "lequipe",
        "135": "lequipe",
        "136": "lequipe",
        "137": "lequipe",
        "138": "lequipe",
        "139": "lequipe",
        "140": "lequipe",
        "141": "lequipe",
        "142": "lequipe",
        "143": "lequipe",
        "144": "lequipe",
        "145": "lequipe",
        "146": "lequipe",
        "147": "lequipe",
        "148": "lequipe",
        "149": "lequipe",
        "150": "lequipe",
        "151": "lequipe",
        "152": "lequipe",
        "153": "lequipe",
        "154": "lequipe",
        "155": "lequipe",
        "156": "lequipe",
        "157": "lequipe",
        "158": "lequipe",
        "159": "lequipe",
        "160": "lequipe",
        "161": "lequipe",
        "162": "lequipe",
        "163": "lequipe",
        "164": "lequipe",
        "165": "lequipe",
        "166": "lequipe",
        "167": "lequipe",
        "168": "lequipe",
        "169": "lequipe",
        "170": "lequipe",
        "171": "lequipe",
        "172": "lequipe",
        "173": "lequipe",
        "174": "lequipe",
        "175": "lequipe",
        "176": "lequipe",
        "177": "lequipe",
        "178": "lequipe",
        "179": "lequipe",
        "180": "lequipe",
        "181": "lequipe",
        "182": "lequipe",
        "183": "lequipe",
        "184": "lequipe",
        "185": "lequipe",
        "186": "lequipe",
        "187": "lequipe",
        "188": "lequipe",
        "189": "lequipe",
        "190": "lequipe",
        "191": "lequipe",
        "192": "lequipe",
        "193": "lequipe",
        "194": "lequipe",
        "195": "lequipe",
        "196": "lequipe",
        "197": "lequipe",
        "198": "lequipe",
        "199": "lequipe",
        "200": "lequipe",
        "201": "lequipe",
        "202": "lequipe",
        "203": "lequipe",
        "204": "lequipe",
        "205": "lequipe",
        "206": "lequipe",
        "207": "lequipe",
        "208": "lequipe",
        "209": "lequipe",
        "210": "lequipe",
        "211": "lequipe",
        "212": "lequipe",
        "213": "lequipe",
        "214": "lequipe",
        "215": "lequipe",
        "216": "lequipe",
        "217": "lequipe",
        "218": "lequipe",
        "219": "lequipe",
        "220": "lequipe",
        "221": "lequipe",
        "222": "lequipe",
        "223": "lequipe",
        "224": "lequipe",
        "225": "lequipe",
        "226": "lequipe",
        "227": "lequipe",
        "228": "lequipe",
        "229": "lequipe",
        "230": "lequipe",
        "231": "lequipe",
        "232": "lequipe",
        "233": "lequipe",
        "234": "lequipe",
        "235": "lequipe",
        "236": "lequipe",
        "237": "lequipe",
        "238": "lequipe",
        "239": "lequipe",
        "240": "lequipe",
        "241": "lequipe",
        "242": "lequipe",
        "243": "lequipe",
        "244": "lequipe",
        "245": "lequipe",
        "246": "lequipe",
        "247": "lequipe",
        "248": "lequipe",
        "249": "lequipe",
        "250": "lequipe",
        "251": "lequipe",
        "252": "lequipe",
        "253": "lequipe",
        "254": "lequipe",
        "255": "lequipe",
        "256": "lequipe",
        "257": "lequipe",
        "258": "lequipe",
        "259": "lequipe",
        "260": "lequipe",
        "261": "lequipe",
        "262": "lequipe",
        "263": "lequipe",
        "264": "lequipe",
        "265": "lequipe",
        "266": "lequipe",
        "267": "lequipe",
        "268": "lequipe",
        "269": "lequipe",
        "270": "lequipe",
        "271": "lequipe",
        "272": "lequipe",
        "273": "lequipe",
        "274": "lequipe",
        "275": "lequipe",
        "276": "lequipe",
        "277": "lequipe",
        "278": "lequipe",
        "279": "lequipe",
        "280": "lequipe",
        "281": "lequipe",
        "282": "lequipe",
        "283": "lequipe",
        "284": "lequipe",
        "285": "lequipe",
        "286": "lequipe",
        "287": "lequipe",
        "288": "lequipe",
        "289": "lequipe",
        "290": "lequipe",
        "291": "lequipe",
        "292": "lequipe",
        "293": "lequipe",
        "294": "lequipe",
        "295": "lequipe",
        "296": "lequipe",
        "297": "lequipe",
        "298": "lequipe",
        "299": "lequipe",
        "300": "lequipe",
        "301": "lequipe",
        "302": "lequipe",
        "303": "lequipe",
        "304": "lequipe",
        "305": "lequipe",
        "306": "lequipe",
        "307": "lequipe",
        "308": "lequipe",
        "309": "lequipe",
        "310": "lequipe",
        "311": "lequipe",
        "312": "lequipe",
        "313": "lequipe",
        "314": "lequipe",
        "315": "lequipe",
        "316": "lequipe",
        "317": "lequipe",
        "318": "lequipe",
        "319": "lequipe",
        "320": "lequipe",
        "321": "lequipe",
        "322": "lequipe",
        "323": "lequipe",
        "324": "lequipe",
        "325": "lequipe",
        "326": "lequipe",
        "327": "lequipe",
        "328": "lequipe",
        "329": "lequipe",
        "330": "lequipe",
        "331": "lequipe",
        "332": "lequipe",
        "333": "lequipe",
        "334": "lequipe",
        "335": "lequipe",
        "336": "lequipe",
        "337": "lequipe",
        "338": "lequipe",
        "339": "lequipe",
        "340": "lequipe",
        "341": "lequipe",
        "342": "lequipe",
        "343": "lequipe",
        "344": "lequipe",
        "345": "lequipe",
        "346": "lequipe",
        "347": "lequipe",
        "348": "lequipe",
        "349": "lequipe",
        "350": "lequipe",
        "351": "lequipe",
        "352": "lequipe",
        "353": "lequipe",
        "354": "lequipe",
        "355": "lequipe",
        "356": "lequipe",
        "357": "lequipe",
        "358": "lequipe",
        "359": "lequipe",
        "360": "lequipe",
        "361": "lequipe",
        "362": "lequipe",
        "363": "lequipe",
        "364": "lequipe",
        "365": "lequipe",
        "366": "lequipe",
        "367": "lequipe",
        "368": "lequipe",
        "369": "lequipe",
        "370": "lequipe",
        "371": "lequipe",
        "372": "lequipe",
        "373": "lequipe",
        "374": "lequipe",
        "375": "lequipe",
        "376": "lequipe"
    },
    "url": {
        "0": "https://www.lequipe.fr/Football/Article/Alejandro-burzaco-le-temoin-en-or/853324",
        "1": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Blatter-des-attaques-injustes/420103",
        "2": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/L-ancien-vice-president-de-la-fifa-place-en-garde-a-vue/855247",
        "3": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Une-coupe-du-monde-a-48-des-2022-un-defi-difficile/956889",
        "4": "https://www.lequipe.fr/Football/Article/Psg-et-qta-mini-stage-maxi-communication/977135",
        "5": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Pas-de-nouveau-vote-pour-le-mondial-2022-si-jerome-champagne-est-elu-president-de-la-fifa/628280",
        "6": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Couacs-en-stock/430384",
        "7": "https://www.lequipe.fr/Football/Article/Fifa-le-cheikh-salman-la-promesse-du-desert/628225",
        "8": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Sepp-blatter-droit-dans-ses-bottes/758687",
        "9": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Coupe-du-monde-qatar-2022-22-millions-pour-acheter-des-votes/854141",
        "10": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/On-ne-jouera-pas-l-ete-blatter/395793",
        "11": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Gianni-infantino-assure-avoir-le-soutien-des-federations-pour-un-mondial-2022-a-48-equipes/968267",
        "12": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Zwanziger-le-qatar-une-erreur/541983",
        "13": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/-pas-d-impact-sur-le-mondial-2022-au-qatar/563874",
        "14": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Blatter-on-ne-peut-pas-jouer-en-ete/508344",
        "15": "https://www.lequipe.fr/Tous-sports/Actualites/Thomas-bach-peu-t-imaginer-une-candidature-du-qatar-aux-jeux-olympiques/749340",
        "16": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Blatter-hue-a-hong-kong/459727",
        "17": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Gianni-infantino-en-visite-en-russie-et-au-qatar-a-la-fin-du-mois/652744",
        "18": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Venezuela-le-selectionneur-rafael-dudamel-a-prolonge-jusqu-en-2022/797716",
        "19": "https://www.lequipe.fr/Football/Article/Le-qatar-remporte-sa-premiere-coupe-d-asie-des-nations/984480",
        "20": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Mondial-2022-les-chantiers-avancent-dans-les-temps-malgre-la-crise-assure-le-patron-de-l-organisation/827062",
        "21": "https://www.lequipe.fr/Football/Article/L-equipe-de-france-fait-recette-aupres-des-sponsors/894010",
        "22": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Fifa-le-cheikh-salman-candidat-a-la-presidentielle/602207",
        "23": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/La-bourse-du-qatar-en-baisse-apres-l-annonce-de-la-demission-de-sepp-blatter/563751",
        "24": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Le-rapport-garcia-pas-en-integralite/507308",
        "25": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Revenus-records-pour-la-fifa/451086",
        "26": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Angleterre-gareth-southgate-va-prolonger-son-contrat-jusqu-en-2022/943872",
        "27": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Mondial-2018-qui-pour-remplacer-la-russie/567167",
        "28": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Platini-aurait-rencontre-bin-hamman/470597",
        "29": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Figo-candidat/531930",
        "30": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Entre-les-mariages-et-l-euro-c-est-l-amour-foot/700779",
        "31": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Trinquons-au-mondial/473402",
        "32": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Aliou-cisse-prolonge-son-contrat-a-la-tete-du-senegal-jusqu-en-2021-officiel/984712",
        "33": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Les-derniers-elements-de-l-affaire-valcke-al-khelaifi/842105",
        "34": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Fifa-si-platini-est-candidat-quelles-questions-se-posent-a-lui/575840",
        "35": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Jack-warner-pense-que-les-etats-unis-ne-garantiront-pas-un-proces-equitable/565450",
        "36": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Coupe-du-monde-la-barre-placee-haut-par-la-russie-en-terme-d-organisation-selon-la-fifa/921773",
        "37": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Un-comite-de-surveillance-sur-les-conditions-de-travail-dans-les-stades-du-qatar-cree/654583",
        "38": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Xavi-selectionneur-du-qatar-pour-la-coupe-du-monde-2022/840934",
        "39": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Issa-hayatou-fifa-je-n-ai-rien-fait/567355",
        "40": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Blatter-milite-pour-l-hiver/386497",
        "41": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Mondial-2022-le-qatar-s-attend-a-accueillir-plus-d-un-million-de-supporters/802443",
        "42": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Le-qatar-veut-accueillir-la-coupe-du-monde-des-clubs/790603",
        "43": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Champagne-changerait-la-date-pour-la-coupe-du-monde-2022-au-qatar-s-il-etait-elu-president-de-la-fifa/628675",
        "44": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Une-farce-pour-le-conseil-de-l-europe/531630",
        "45": "https://www.lequipe.fr/Football/Article/Esprit-d-equipe-et-sprints-epiques-le-bilan-technique-de-la-coupe-du-monde/923495",
        "46": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Rumenigge-veut-jouer-en-avril-mai/510627",
        "47": "https://www.lequipe.fr/Formule-1/Actualites/Un-grand-prix-a-doha/321200",
        "48": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Bein-sports-refute-toutes-les-accusations/841814",
        "49": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Les-scandales-presumes-de-la-fifa-sous-la-presidence-de-blatter/562042",
        "50": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Le-mondial-en-nouvelle-zelande-et-en-australie/550688",
        "51": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Hugo-lloris-egale-le-nombre-de-matches-en-coupe-du-monde-de-michel-platini/922967",
        "52": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Reponse-decevante-du-qatar/405568",
        "53": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Un-ancien-de-la-fifa-corrompu/450087",
        "54": "https://www.lequipe.fr/Football/Article/Sepp-blatter-ce-jour-la-je-me-suis-dit-meme-le-bon-dieu-m-a-abandonne/637124",
        "55": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Debut-de-la-construction-du-stade-de-la-finale-de-la-coupe-du-monde-au-qatar/590930",
        "56": "https://www.lequipe.fr/Tous-sports/Article/Ces-villes-qui-ne-veulent-plus-des-jo-d-hiver/506882",
        "57": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Coupe-du-monde-2026-la-candidature-commune-usa-mexique-canada-est-un-message-positif/862568",
        "58": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Mondial-2022-amnesty-pointe-les-promesses-non-tenues-par-le-qatar/560153",
        "59": "https://www.lequipe.fr/Football/Article/Monaco-psg-un-classique-contemporain/853863",
        "60": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Le-qatar-taxe-a-100-les-boissons-alcoolisees-a-partir-du-1er-janvier/973179",
        "61": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Coupe-du-monde-2022-six-blesses-sur-les-chantiers-au-qatar-en-2015/633442",
        "62": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/La-coupe-du-monde-passe-a-48-participants-a-l-unanimite/767345",
        "63": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Blatter-pourrait-etre-entendu-par-les-autorites-suisses/563651",
        "64": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Le-qatar-ne-craint-pas-de-perdre-l-organisation-du-mondial-2022/616614",
        "65": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Platini-reclame-plus-de-transparence/452048",
        "66": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Gianni-infantino-le-mondial-2022-au-qatar-sera-le-meilleur-de-l-histoire/953164",
        "67": "https://www.lequipe.fr/Football/Article/Xavi-je-suis-radical-dans-ma-vision-du-foot/783447",
        "68": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Xavi-nomme-ambassadeur-de-la-coupe-du-monde-2022-au-qatar/887247",
        "69": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Le-match-amical-ecosse-qatar-annule/563571",
        "70": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Mondial-2022-le-qatar-promet-un-bilan-carbone-neutre/952595",
        "71": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/L-epfl-aura-son-mot-a-dire/411746",
        "72": "https://www.lequipe.fr/Football/Article/Dans-l-oeil-des-gafa/841603",
        "73": "https://www.lequipe.fr/Rugby/Actualites/Brett-gosper-ce-sera-la-coupe-du-monde-de-tous-les-records/549271",
        "74": "https://www.lequipe.fr/Football/Article/Que-sont-devenus-les-personnages-principaux-de-la-coupe-du-monde-2014/908870",
        "75": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/81-transactions-suspectes-dans-le-cadre-des-coupes-du-monde-2018-et-2022/573703",
        "76": "https://www.lequipe.fr/Tous-sports/Actualites/Les-jeux-olympiques-peuvent-etre-decales-si-le-qatar-les-organise-selon-sebastian-coe/742658",
        "77": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Ete-ou-hiver-le-qatar-est-pret/540870",
        "78": "https://www.lequipe.fr/Medias/Actualites/-faire-le-pari-de-l-intelligence/409106",
        "79": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Blatter-volontairement-en-retrait/571934",
        "80": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Affaire-nasser-al-khelaifi-jerome-valcke-la-suisse-enquete-deja-beaucoup-sur-le-football/841899",
        "81": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Retrouvailles-blatter-platini/471712",
        "82": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Corruption-a-la-fifa-harold-mayne-nicholls-avait-demande-des-faveurs-personnelles/624453",
        "83": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Tite-prolonge-a-la-tete-de-la-selection-bresilienne/925828",
        "84": "https://www.lequipe.fr/Tous-sports/Actualites/Le-qatar-candidat-a-l-organisation-des-jeux-olympiques-en-2028/632876",
        "85": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Blatter-veut-un-mondial-en-australie/532510",
        "86": "https://www.lequipe.fr/Football/Article/Makele-drole-de-kas/961754",
        "87": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Mondial-2022-des-policiers-etrangers-deployes-au-qatar-contre-le-hooliganisme/848275",
        "88": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Ahmad-ahmad-caf-soupcons-et-discretion/786083",
        "89": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Moins-de-stades-au-qatar/459618",
        "90": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Crise-diplomatique-dans-le-golfe-le-president-de-la-fifa-se-dit-confiant-pour-la-coupe-du-monde-2022/809458",
        "91": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Quand-les-pelouses-changent-d-aire/388009",
        "92": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Mondial-2022-le-qatar-n-a-presque-rien-fait-pour-ameliorer-les-conditions-de-travail-des-migrants/612419",
        "93": "https://www.lequipe.fr/Football/Article/Seulement-17-partenaires-sur-36-possibles-pour-la-fifa-lors-de-la-coupe-du-monde/910925",
        "94": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Didier-deschamps-apres-la-presentation-de-la-coupe-du-monde-au-stade-de-france-grave-dans-nos-memoires/938521",
        "95": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/La-fifa-et-blatter-parodies-par-les-internautes/562146",
        "96": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Djamel-belmadi-nomme-selectionneur-de-l-algerie/927456",
        "97": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Enquete-sur-le-mondial-2022/346202",
        "98": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Qatar-la-reforme-de-la-kafala-attendra-fin-2016/619355",
        "99": "https://www.lequipe.fr/Football/Article/L-arabie-saoudite-veut-elle-racheter-manchester-united/952198",
        "100": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Une-plainte-pour-travail-force-contre-vinci/545625",
        "101": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Warner-s-en-prend-encore-aux-usa/563150",
        "102": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Sepp-blatter-voudrait-dire-a-michel-platini-tu-vois-on-est-trop-forts-pour-eux/618912",
        "103": "https://www.lequipe.fr/Handball/Article/Ces-francaises-qui-disputent-la-can/964294",
        "104": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Salaires-des-sanctions-du-qatar/528393",
        "105": "https://www.lequipe.fr/Medias/Actualites/Une-nouvelle-affaire-pour-la-fifa/536660",
        "106": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Zaccheroni-pour-l-hiver/408025",
        "107": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Pour-blatter-le-qatar-doit-en-faire-plus/543316",
        "108": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Emirates-arrete-les-frais/512284",
        "109": "https://www.lequipe.fr/Football/Article/Bein-mena-puissance-sans-concurrence/843236",
        "110": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Le-suisse-fritz-schmid-nomme-selectionneur-de-la-nouvelle-zelande/878484",
        "111": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Mondial-2023-l-australie-candidate/556126",
        "112": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Vers-une-coupe-du-monde-coorganisee-dans-3-ou-4-pays/778592",
        "113": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Blatter-adoube-platini/371039",
        "114": "https://www.lequipe.fr/Tous-sports/Article/Elles-sont-vraiment-fiables-vos-infos/978716",
        "115": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Le-statut-des-travailleurs-ameliore/465162",
        "116": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Enquete-sur-beckenbauer/518096",
        "117": "https://www.lequipe.fr/Athletisme/Article/Le-qatar-a-presente-son-stade-climatise-pour-les-mondiaux-d-athletisme/945595",
        "118": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Blatter-hayatou-ces-bons-vieux-presidents/561698",
        "119": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Aucun-soupcon-sur-le-qatar/514563",
        "120": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Coupe-du-monde-2026-le-pays-hote-sera-designe-le-13-prochain/887403",
        "121": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Fernando-santos-fabuleux-d-avoir-ronaldo-avec-le-portugal/911818",
        "122": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/L-onu-en-mission-au-qatar/414358",
        "123": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Coupe-du-monde-2022-reponse-en-mars-pour-un-mondial-a-48-pays/966724",
        "124": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/La-fifa-a-publie-le-rapport-garcia/813978",
        "125": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Thiriez-parmi-les-pleurnichards/539221",
        "126": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Un-boycott-serait-le-plus-efficace/516862",
        "127": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Les-bonnes-affaires-du-mondial/429804",
        "128": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Gustavo-matosas-nouveau-selectionneur-du-costa-rica/948100",
        "129": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Le-conseil-consultatif-du-qatar-rejette-la-reforme-sur-les-travailleurs-immigres/568718",
        "130": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/De-discretes-hausses-de-salaires/476386",
        "131": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/L-asie-soutient-toujours-le-qatar/564098",
        "132": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Coupe-du-monde-2022-le-qatar-pret-pour-le-transport-des-32-equipes/981526",
        "133": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Rene-girard-se-verrait-bien-selectionneur-lors-de-la-coupe-du-monde-2022/749479",
        "134": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Les-finances-de-la-fifa-sont-solides-selon-gianni-infantino/799497",
        "135": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Nouvelle-charge-contre-le-qatar/404234",
        "136": "https://www.lequipe.fr/Football/Article/Et-pendant-ce-temps-la-au-qatar/922001",
        "137": "https://www.lequipe.fr/Football/Article/Qatar-fifa-noces-infernales-avec-le-nouvel-episodes-nasser-al-khelaifi-jerome-valcke/842442",
        "138": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Infantino-explique-le-mondial-a-48-equipes-qu-il-souhaite-mettre-en-place/750496",
        "139": "https://www.lequipe.fr/Football/Article/Ca-balance-pas-mal-a-new-york/853113",
        "140": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Blatter-precise/400023",
        "141": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Boyce-dement-valcke/430314",
        "142": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Les-usa-bientot-candidats/497073",
        "143": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Le-qatar-aurait-mene-des-operations-noires-pour-saper-ses-concurrents-dans-la-course-a-la-coupe-du-monde-2022/926579",
        "144": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/La-nouvelle-agence-de-controles-internationale-ita-propose-ses-services-a-la-fifa-pour-le-mondial-2022/931072",
        "145": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Une-delegation-syndicale-a-inspecte-un-stade-de-la-coupe-du-monde-2022-au-qatar/776688",
        "146": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Le-qatar-va-baisser-son-budget-pour-le-mondial-2022-d-au-moins-40/791465",
        "147": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Harold-mayne-nicholls-banni-sept-ans-par-la-fifa/572280",
        "148": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Mondial-2022-le-patron-de-la-conmebol-recu-par-l-emir-du-qatar/896495",
        "149": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Deux-lanceuses-d-alerte-se-plaignent/515672",
        "150": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Valcke-ni-preuve-ni-suspicion/353051",
        "151": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Mondial-2022-les-pays-du-golfe-solidaire-du-qatar/565949",
        "152": "https://www.lequipe.fr/Tous-sports/Actualites/Les-5-infos-de-la-journee/514217",
        "153": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Le-fbi-enquete-sur-l-attribution-des-mondiaux-2018-et-2022/563923",
        "154": "https://www.lequipe.fr/Tous-sports/Actualites/Doha-et-bakou-eliminees/286158",
        "155": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Platini-on-a-peur-de-moi/471062",
        "156": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/La-france-voulait-le-qatar/418984",
        "157": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Platini-echecs-et-reussites/577692",
        "158": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Le-qatar-via-le-comite-d-organiation-du-mondial-2022-se-moque-des-critiques/842087",
        "159": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Ete-ou-hiver-reponse-en-mars-2015/523348",
        "160": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Qui-sont-les-remplacants-de-sepp-blatter-et-michel-platini/597227",
        "161": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Premier-stade-en-construction/466824",
        "162": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Le-qatar-fait-sauter-la-banque/296216",
        "163": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Le-qatar-va-faire-pousser-16-000-arbres-pour-le-mondial-2022/744309",
        "164": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/-pas-de-dedommagement/538872",
        "165": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Bleus-florent-malouda-previent-kylian-mbappe/917761",
        "166": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Fifa-blatter-precise-son-accusation-contre-platini-et-sarkozy/603327",
        "167": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Mondial-2022-au-qatar-a-32-ou-48-ce-sera-discute-dans-les-mois-a-venir/922333",
        "168": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Coupe-du-monde-2022-michel-platini-concede-qu-il-avait-peut-etre-promis-son-vote-aux-usa/593217",
        "169": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Blatter-veut-rassurer/358509",
        "170": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Quand-l-unfp-se-moque-de-bernard-caiazzo/983309",
        "171": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Belges-et-neerlandais-suspicieux/515001",
        "172": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Platini-n-en-demord-pas/354049",
        "173": "https://www.lequipe.fr/Football/Article/Apres-l-affaire-al-khelaifi-vackle-doha-connait-un-nouveau-camouflet/841888",
        "174": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Beckenbauer-n-a-rien-a-cacher/472933",
        "175": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Platini-pense-que-ca-se-jouera-en-hiver/444067",
        "176": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Rapport-la-fifa-doit-faire-pression-sur-les-pays-hotes-afin-qu-ils-respectent-les-droits-de-l-homme/652392",
        "177": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Maradona-critique-la-fifa-et-platini/472045",
        "178": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Partenariat-avec-visa-reconduit/431940",
        "179": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Platini-de-knysna-au-qatar/410548",
        "180": "https://www.lequipe.fr/Medias/Actualites/Les-droits-pour-les-coupes-du-monde-2018-et-2022-en-vente/592376",
        "181": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Coupe-du-monde-au-qatar-aucune-preuve-contre-platini-dans-le-rapport-garcia/814086",
        "182": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/L-edition-2022-aux-etats-unis/504435",
        "183": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Stephane-morello-raconte-l-envers-du-decor/545629",
        "184": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Pourquoi-la-fifa-n-en-a-pas-termine/514846",
        "185": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/La-can-2023-repoussee/538671",
        "186": "https://www.lequipe.fr/Handball/Actualites/Qatar-le-triomphe-d-un-systeme/532660",
        "187": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Le-qatar-dement-avoir-mene-des-operations-noires-pour-obtenir-la-coupe-du-monde-2022/926629",
        "188": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Le-mondial-au-choix-du-congres/375039",
        "189": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Le-qatar-fixe-un-salaire-minimum-equivalent-a-166-euros-par-mois-pour-les-travailleurs-migrants/851204",
        "190": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Fifa-suspension-reduite-pour-mayne-nicholls/654694",
        "191": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/L-australie-veut-etre-dedommage/401734",
        "192": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Coupe-d-asie-le-qatar-qualifie-pour-les-quarts-de-finale/980422",
        "193": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Arsene-wenger-futur-directeur-du-football-au-psg/986274",
        "194": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/-pas-de-mort-sur-les-chantiers/449650",
        "195": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Quand-la-fifa-fait-fuir-les-sponsors/531971",
        "196": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Exploitation-des-migrants-sur-le-chantiers-du-mondial-2022-le-qatar-se-defend/618496",
        "197": "https://www.lequipe.fr/Tous-sports/Actualites/Sarkozy-s-attaque-aux-calendriers/332953",
        "198": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Qatar-blatter-confirme-l-ete/258096",
        "199": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Christian-gourcuff-nouvel-entraineur-d-al-gharrafa/902553",
        "200": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/L-uefa-au-soutien/538677",
        "201": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Mondial-2022-au-qatar-le-chantier-du-stade-khalifa-etait-dangereux-selon-une-enquete-britannique/879936",
        "202": "https://www.lequipe.fr/Football/Article/Le-psg-geant-de-france/893511",
        "203": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Le-mexique-vise-2026/314513",
        "204": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Pour-jack-warner-les-accusations-des-etats-unis-sont-personnelles/562713",
        "205": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Quand-l-emir-du-qatar-laisse-sa-place-en-tribune-a-brigitte-macron/923124",
        "206": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Le-qatar-pret-a-accueillir-l-hiver/358717",
        "207": "https://www.lequipe.fr/Football/Article/Bein-le-milliard-qui-fait-peur/759905",
        "208": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Qatar-les-salaries-non-payes-pas-lies-a-la-coupe-du-monde-2022/944079",
        "209": "https://www.lequipe.fr/Football/Article/Psg-le-projet-d-agrandissement-du-parc-des-princes-repousse-a-plus-tard/906824",
        "210": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Corruption-les-noms-de-trois-dirigeants-africains-reveles/558833",
        "211": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Qatar-2022-des-travailleurs-interdits-de-retour-au-nepal-apres-le-seisme/557141",
        "212": "https://www.lequipe.fr/Football/Article/Tf1-et-m6-se-partagent-les-bleus/737790",
        "213": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Le-qatar-une-erreur-pour-cantona/514841",
        "214": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/La-capitaine-fait-son-coming-out/440190",
        "215": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Pourquoi-il-faudrait-changer-l-ordre-des-matches-du-premier-tour-de-la-coupe-du-monde/953328",
        "216": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Coupe-d-asie-premiere-finale-pour-le-qatar-large-vainqueur-des-emirats-arabes-unis-en-demie/983057",
        "217": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Coupe-du-monde-2022-nouvelle-plainte-contre-vinci-pour-travail-force-au-qatar/961634",
        "218": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Pas-d-alcool-pour-les-supporters-lors-de-la-coupe-du-monde-2022-au-qatar/747833",
        "219": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Les-clubs-reclament-compensation/538714",
        "220": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Coupe-du-monde-2022-un-camp-dans-le-desert-au-qatar-pour-accueillir-les-supporters/731381",
        "221": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Le-maroc-passe-un-test/418823",
        "222": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Le-mondial-qatari-confirme-en-hiver-du-21-novembre-au-18-decembre-2022-fifa/593473",
        "223": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/-absurde-pour-la-ligue-allemande/539017",
        "224": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Juan-carlos-osorio-nouveau-selectionneur-du-paraguay/936923",
        "225": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Coupe-du-monde-2022-des-matches-lances-des-11h00-du-matin/965254",
        "226": "https://www.lequipe.fr/Football/Article/Tf1-et-m6-cassent-les-prix/697431",
        "227": "https://www.lequipe.fr/Tous-sports/Actualites/Crise-diplomatique-dans-le-golfe-que-pese-le-qatar-dans-le-sport/807966",
        "228": "https://www.lequipe.fr/Football/Article/Le-qatar-cerne-quelles-repercussions-sur-la-coupe-du-monde-2022-et-le-psg/807889",
        "229": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Angel-maria-villar-reelu-president-de-la-federation-espagnole-faute-de-rivaux/803651",
        "230": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Le-mondial-au-qatar-en-hiver-valcke/430253",
        "231": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Coupe-du-monde-2022-en-depit-de-l-isolement-du-qatar-les-preparatifs-se-poursuivent-normalement/809913",
        "232": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Un-livre-accuse-sepp-blatter-de-collusion-avec-la-famille-royale-du-qatar/552945",
        "233": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Mondial-2022-jerome-champagne-n-exclut-pas-un-nouveau-vote-s-il-est-elu-president-de-la-fifa/607056",
        "234": "https://www.lequipe.fr/Football/Article/2016-vu-par-l-ecrivain-jean-philippe-toussaint/620322",
        "235": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Arsene-wenger-esperons-que-ce-soit-une-vraie-coupe-du-monde/961271",
        "236": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Greg-dyke-president-de-la-federation-anglaise-si-j-etais-le-qatar/563606",
        "237": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Un-parti-pris-contre-le-qatar/536175",
        "238": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Mondial-2022-la-decision-sur-le-nombre-de-stade-repoussee/614952",
        "239": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Fifa-le-sud-coreen-chung-mong-joon-devant-le-tas/789474",
        "240": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Football-leaks-la-fifa-a-enquete-sur-les-transferts-entre-l-academie-qatarie-aspire-et-eupen/958450",
        "241": "https://www.lequipe.fr/Football/Article/Coup-de-chaud-sur-le-qatar-avant-le-mondial-2022/810944",
        "242": "https://www.lequipe.fr/Football/Article/Karim-boudiaf-vainqueur-de-la-coupe-d-asie-avec-le-qatar-on-ne-pensait-pas-aller-si-loin/985272",
        "243": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/L-eca-refute-un-qatargate/348286",
        "244": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/La-finale-le-18-decembre/544450",
        "245": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Park-voit-l-asie-triompher-au-qatar/274652",
        "246": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Mondial-2022-qui-pour-remplacer-le-qatar/567176",
        "247": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/La-fifpro-applaudit-valcke/430321",
        "248": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Coupe-du-monde-2022-au-qatar-des-contractants-accuses-d-exploiter-les-migrants/617625",
        "249": "https://www.lequipe.fr/Football/Article/Infantino-je-ne-vends-pas-l-ame-du-football/907754",
        "250": "https://www.lequipe.fr/Football/Article/Mondial-2026-duel-tendu-entre-le-maroc-et-le-trio-nord-americain-mexique-etats-unis-canada/872904",
        "251": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Chung-mong-joon-risque-une-suspension-mais-clame-son-innocence/596637",
        "252": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Mauritanie-corentin-martins-va-prolonger/961058",
        "253": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/John-herdman-nouveau-selectionneur-du-canada/865117",
        "254": "https://www.lequipe.fr/Tous-sports/Article/Mike-lee-l-ex-ennemi-qui-nous-veut-du-bien/726694",
        "255": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/La-fifa-interpellee-par-human-rights-watch/562107",
        "256": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Platini-ne-serait-pas-implique/470629",
        "257": "https://www.lequipe.fr/Football/Article/La-face-cachee-de-sepp-blatter/554798",
        "258": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Coupe-du-monde-2022-pour-l-organisation-internationale-du-travail-le-qatar-ne-viole-pas-les-droits-des-travailleurs-immigres/849033",
        "259": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Mondial-2018-le-qatar-surprend-la-coree-du-sud/810330",
        "260": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Debut-du-chantier-en-2014/417683",
        "261": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Corruption-a-la-fifa-nouvelle-vague-d-arrestations-en-suisse/613042",
        "262": "https://www.lequipe.fr/Football/Article/Cap-a-l-est-pour-le-psg/885295",
        "263": "https://www.lequipe.fr/Football/Article/Coup-de-tete-de-zinedine-zidane-a-marco-materazzi-la-statue-maudite/917466",
        "264": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Les-stades-de-la-coupe-du-monde-2022-au-qatar-connus-d-ici-fin-2015/581015",
        "265": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/L-angleterre-croit-tres-fort-a-un-nouveau-vote-pour-les-mondiaux-2018-et-2022/564041",
        "266": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Vers-une-treve-hivernale/497763",
        "267": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Oscar-tabarez-prolonge-comme-selectionneur-de-l-uruguay-jusqu-en-2022/942191",
        "268": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Mondial-2022-les-fans-heberges-sous-des-tentes-dans-le-desert/645420",
        "269": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Manif-anti-qatar-en-marge-du-congres/374977",
        "270": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/L-amerique-du-sud-reclame-un-mondial-a-48-equipes-des-2022/892200",
        "271": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Les-sponsors-de-la-fifa-inquiets/560081",
        "272": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Jerome-champagne-blatter-se-sacrifie/563645",
        "273": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Le-selectionneur-de-l-angleterre-gareth-southgate-prolonge-jusqu-en-2022-officiel/946420",
        "274": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Corruption-a-la-fifa-chronologie-d-un-scandale-en-10-dates/597209",
        "275": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Blatter-tacle-le-bresil/386595",
        "276": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Enquete-ouverte-contre-vinci-pour-travail-force/553805",
        "277": "https://www.lequipe.fr/Football/Article/Le-nouveau-visage-du-qatar-a-quatre-ans-de-la-coupe-du-monde/938042",
        "278": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/La-premier-league-ok-pour-l-hiver/358098",
        "279": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Plus-de-120-transactions-suspectes-pour-l-attribution-des-coupes-du-monde-2018-et-2022/608977",
        "280": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Blatter-et-la-responsabilite-de-la-fifa/422545",
        "281": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Le-qatar-promet-des-changements-legislatifs/515372",
        "282": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Les-clubs-dedommages-davantage/544574",
        "283": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/L-uefa-contre-la-fronde-europeenne/545490",
        "284": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/-il-fallait-y-penser-avant-louvel/430278",
        "285": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Le-qatar-a-la-recherche-d-une-pelouse-pour-son-mondial/666987",
        "286": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/La-fifa-etudie-la-possibilite-d-elargir-la-coupe-du-monde-a-48-participants-des-l-edition-2022/978654",
        "287": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Coupe-du-monde-2022-au-qatar-des-delegations-pourraient-etre-hebergees-en-iran/958678",
        "288": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/La-fifa-discute-avec-le-qatar-apres-la-rupture-des-relations-diplomatiques-de-plusieurs-pays/807739",
        "289": "https://www.lequipe.fr/Football/Article/Fifa-pas-de-passe-droit-pour-le-president-du-psg-nasser-al-khelaifi/842951",
        "290": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Mondial-le-conseil-des-droits-de-l-homme-de-la-fifa-s-inquiete-des-graves-risques-pour-les-ouvriers/849256",
        "291": "https://www.lequipe.fr/Football/Article/Jose-mourinho-profession-consultant/985600",
        "292": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Vladimir-poutine-a-passe-le-relais-au-qatar/922933",
        "293": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Sepp-blatter-charge-encore-michel-platini-et-nicolas-sarkozy/926721",
        "294": "https://www.lequipe.fr/Medias/Article/Canal-vs-bein-sports-ecrans-a-cran/457984",
        "295": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Warner-aurait-recu-860-000-euros-du-qatar/450269",
        "296": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Coupe-du-monde-2022-le-qatar-devoile-le-design-du-stade-de-la-finale/969101",
        "297": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/-resoudre-la-question-de-l-exploitation/516592",
        "298": "https://www.lequipe.fr/Football/Article/Coupe-d-asie-test-de-pression-pour-le-qatar-face-a-l-arabie-saoudite/978446",
        "299": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/L-allemagne-veut-un-ultimatum/518810",
        "300": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Platini-tient-a-l-hiver/259048",
        "301": "https://www.lequipe.fr/Football/Article/Pour-2026-tout-oppose-le-maroc-du-trio-etats-unis-mexique-canada/910532",
        "302": "https://www.lequipe.fr/Football/Article/Zidane-l-angleterre-dans-sa-manche/930769",
        "303": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Mondial-2018-2022-les-attributions-avaient-ete-decidees-avant-les-votes-mais-un-echange-entre-sarkozy-et-le-prince-du-qatar-a-tout-change-sepp-blatter/602831",
        "304": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Riku-riski-refuse-de-de-se-rendre-au-qatar-avec-la-finlande-en-evoquant-ses-valeurs/975585",
        "305": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Les-discussions-sur-un-mondial-a-48-ajournees/909702",
        "306": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Le-rapport-garcia-va-faire-l-objet-d-un-vote/521669",
        "307": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Mondial-2022-l-alcool-interdit-aussi-dans-les-stades/747459",
        "308": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Qatar-2022-trois-options-en-debat/497543",
        "309": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Le-qatar-a-battu-la-russie-en-amical/748025",
        "310": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Le-qatar-outre-par-un-article-du-washington-post/563675",
        "311": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Coupe-du-monde-2022-au-qatar-les-travailleurs-etrangers-enfin-payes-a-temps/587172",
        "312": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Le-qatar-attend-l-expertise-de-la-fifa-pour-etendre-le-nombre-de-pays-a-48-pour-la-coupe-du-monde-2022/969662",
        "313": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Lennart-johansson-le-mondial-2018-en-angleterre/561955",
        "314": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/L-iran-offre-six-mois-de-plus-a-carlos-queiroz/915706",
        "315": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/La-fifa-a-confiance-dans-le-bresil/471962",
        "316": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Fifa-sepp-blatter-designe-personnellement-michel-platini-comme-responsable/602761",
        "317": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Rummenigge-pour-le-mois-d-avril/402026",
        "318": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/La-fifa-calme-le-jeu/430347",
        "319": "https://www.lequipe.fr/Football/Article/Le-rapport-garcia-pointe-du-doigt-aspire-qui-a-permis-d-organiser-le-mondial-2022/814072",
        "320": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Blatter-en-visite-au-qatar/415640",
        "321": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Le-president-de-la-fifa-gianni-infantino-recu-mercredi-a-pekin-par-xi-jinping/809713",
        "322": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Mesures-insuffisantes-du-qatar/514298",
        "323": "https://www.lequipe.fr/Football/Article/Les-coulisses-d-un-vote-strategique-pour-l-attribution-du-mondial-2026/910941",
        "324": "https://www.lequipe.fr/Football/Article/Bein-sports-respire-sfr-ne-candidate-pas-et-free-se-positionne-sur-le-numerique/905855",
        "325": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/La-fifa-ne-revotera-pas/348456",
        "326": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Edf-reste-avec-les-bleus/894593",
        "327": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Huit-candidats-au-banc-d-essai/602340",
        "328": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Jusqu-a-14-heures-par-jour-pres-de-cinq-mois-sans-repos-une-nouvelle-etude-alarmiste-sur-les-conditions-de-travail-des-ouvriers-immigres-au-qatar/882436",
        "329": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Une-publication-appropriee-du-rapport/523227",
        "330": "https://www.lequipe.fr/Football/Article/France-croatie-les-personnalites-presentes-au-stade-loujniki-vont-vibrer/922871",
        "331": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Qatar-16-000-arbres-pour-le-mondial-2022/878285",
        "332": "https://www.lequipe.fr/Tous-sports/Actualites/Des-sportifs-mecontents-du-choix-de-pekin-pour-les-jo-2022/578462",
        "333": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Coupe-du-monde-2022-le-qatar-depense-500-millions-de-dollars-par-semaine/776111",
        "334": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Gianni-infantino-se-dit-optimiste-pour-un-mondial-a-48-des-2022/989272",
        "335": "https://www.lequipe.fr/Football/Article/Les-secrets-de-fabrication-du-trophee-de-la-coupe-du-monde/919355",
        "336": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/La-fifa-va-supprimer-les-comites-locaux-d-organisation-des-coupes-du-monde/789113",
        "337": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Hernan-dario-gomez-de-nouveau-selectionneur-de-l-equateur/927459",
        "338": "https://www.lequipe.fr/Football/Article/Tf1-bein-sports-le-ticket-gagnant/624645",
        "339": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Blatter-prone-l-hiver/458253",
        "340": "https://www.lequipe.fr/Volley-ball/Actualites/Le-qatar-est-candidat/418151",
        "341": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Coupe-du-monde-2022-au-qatar-le-premier-stade-livre-en-2016/586976",
        "342": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Quel-pays-hote-credible/514378",
        "343": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Blatter-le-qatar-est-tres-serieux/485023",
        "344": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/-la-deplacer-en-hiver-serait-un-chaos/388251",
        "345": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/La-federation-anglaise-veut-prolonger-gareth-southgate/927493",
        "346": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Coupe-du-monde-2022-la-federation-qatari-poursuit-theo-zwanziger-l-ancien-president-de-la-federation-allemande/628327",
        "347": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/La-russie-lance-en-grande-pompe-le-compte-a-rebours-a-1-000-jours-du-mondial-2018/591479",
        "348": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Le-qatar-remporte-la-coupe-d-asie-des-nations-pour-la-premiere-fois-aux-depens-du-japon/984326",
        "349": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Bernstein-veut-un-nouveau-vote/393819",
        "350": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Thiriez-la-pire-solution/538702",
        "351": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/-c-etait-l-heure-du-moyen-orient/424072",
        "352": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Platini-nie-l-implication-de-sarkozy/422232",
        "353": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Coupe-du-monde-2022-le-stade-al-wakrah-sera-livre-en-2018/873524",
        "354": "https://www.lequipe.fr/Tous-sports/Actualites/Le-qatar-hesite/531868",
        "355": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/La-fifa-plus-attentive-aux-conditions-de-travail-sur-les-stades-du-mondial-2022/654228",
        "356": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Un-derapage-de-blatter-sur-le-qatar/514132",
        "357": "https://www.lequipe.fr/Tous-sports/Article/Le-tres-derangeant-turki-al-sheikh/963668",
        "358": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Les-dates-choisies-fin-2014/422647",
        "359": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Fifa-le-parquet-financier-pourrait-enqueter-sur-l-attribution-du-mondial-2022-au-qatar/684821",
        "360": "https://www.lequipe.fr/Football/Article/Youri-djorkaeff-l-argent-endort-tout-le-monde/618445",
        "361": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Coupe-du-monde-le-patron-de-la-fifa-evoque-a-nouveau-la-possibilite-d-un-passage-de-32-a-48-selections-des-2022/973379",
        "362": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Fifa-le-monde-du-football-doit-etre-patient-previent-le-procureur-general-suisse/567338",
        "363": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Gianni-infantino-president-de-la-fifa-personne-ne-me-manipule/907681",
        "364": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Valcke-precise/430393",
        "365": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Coupe-du-monde-1930-theresa-may-prete-a-soutenir-une-candidature-royaume-uni-irlande/944703",
        "366": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Mondial-2022-footix-la-mascotte-de-france-98-conseille-le-qatar/620676",
        "367": "https://www.lequipe.fr/Tous-sports/Actualites/Bientot-des-jo-au-qatar/531491",
        "368": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/La-sortie-de-route-du-bulldozer-valcke/591624",
        "369": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Coupe-d-asie-le-qatar-elimine-la-coree-du-sud-et-atteint-le-dernier-carre/981495",
        "370": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Nouvelles-normes-au-qatar/440451",
        "371": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Costa-rica-le-selectionneur-oscar-ramirez-a-recu-des-menaces/915765",
        "372": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/La-premier-league-proteste/538669",
        "373": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Blatter-va-rencontrer-l-emir-du-qatar/414684",
        "374": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Nouveau-deces-sur-un-chantier/665427",
        "375": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Paulo-bento-nomme-selectionneur-de-la-coree-du-sud-officiel/931328",
        "376": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Bresil-et-qatar-conseilles-par-la-pologne/279267"
    },
    "date": {
        "0": "2017/11/24",
        "1": "2013/11/26",
        "2": "2017/11/30",
        "3": "2018/11/07",
        "4": "2019/01/13",
        "5": "2016/01/26",
        "6": "2014/01/08",
        "7": "2016/01/26",
        "8": "2016/12/10",
        "9": "2017/11/26",
        "10": "2013/08/26",
        "11": "2018/12/13",
        "12": "2015/03/10",
        "13": "2015/06/03",
        "14": "2014/10/20",
        "15": "2016/11/14",
        "16": "2014/04/25",
        "17": "2016/04/15",
        "18": "2017/05/01",
        "19": "2019/02/02",
        "20": "2017/08/20",
        "21": "2018/04/19",
        "22": "2015/10/26",
        "23": "2015/06/03",
        "24": "2014/10/17",
        "25": "2014/03/22",
        "26": "2018/09/26",
        "27": "2015/06/17",
        "28": "2014/06/03",
        "29": "2015/01/28",
        "30": "2016/06/29",
        "31": "2014/06/13",
        "32": "2019/02/02",
        "33": "2017/10/13",
        "34": "2015/07/21",
        "35": "2015/06/09",
        "36": "2018/07/11",
        "37": "2016/04/22",
        "38": "2017/10/09",
        "39": "2015/06/17",
        "40": "2013/07/17",
        "41": "2017/05/18",
        "42": "2017/04/04",
        "43": "2016/01/27",
        "44": "2015/01/27",
        "45": "2018/07/16",
        "46": "2014/10/29",
        "47": "2012/10/21",
        "48": "2017/10/12",
        "49": "2015/06/02",
        "50": "2015/04/13",
        "51": "2018/07/15",
        "52": "2013/10/01",
        "53": "2014/03/18",
        "54": "2016/02/24",
        "55": "2015/09/16",
        "56": "2015/07/31",
        "57": "2017/12/28",
        "58": "2015/05/21",
        "59": "2017/11/26",
        "60": "2019/01/01",
        "61": "2016/02/10",
        "62": "2017/01/10",
        "63": "2015/06/02",
        "64": "2015/12/14",
        "65": "2014/03/26",
        "66": "2018/10/26",
        "67": "2017/03/06",
        "68": "2018/03/25",
        "69": "2015/06/02",
        "70": "2018/10/24",
        "71": "2013/10/25",
        "72": "2017/10/12",
        "73": "2015/04/08",
        "74": "2018/06/12",
        "75": "2015/07/12",
        "76": "2016/10/28",
        "77": "2015/03/05",
        "78": "2013/10/16",
        "79": "2015/07/05",
        "80": "2017/10/13",
        "81": "2014/06/07",
        "82": "2016/01/14",
        "83": "2018/07/25",
        "84": "2016/02/08",
        "85": "2015/01/30",
        "86": "2018/11/23",
        "87": "2017/11/05",
        "88": "2017/03/16",
        "89": "2014/04/24",
        "90": "2017/06/11",
        "91": "2013/07/25",
        "92": "2015/12/01",
        "93": "2018/06/14",
        "94": "2018/09/10",
        "95": "2015/05/28",
        "96": "2018/08/02",
        "97": "2013/01/29",
        "98": "2015/12/25",
        "99": "2018/10/23",
        "100": "2015/03/24",
        "101": "2015/05/31",
        "102": "2015/12/22",
        "103": "2018/12/02",
        "104": "2015/01/15",
        "105": "2015/02/15",
        "106": "2013/10/11",
        "107": "2015/03/15",
        "108": "2014/11/04",
        "109": "2017/10/18",
        "110": "2018/02/23",
        "111": "2015/05/05",
        "112": "2017/02/16",
        "113": "2013/05/14",
        "114": "2019/01/18",
        "115": "2014/05/14",
        "116": "2014/11/27",
        "117": "2018/10/02",
        "118": "2015/05/28",
        "119": "2014/11/13",
        "120": "2018/03/26",
        "121": "2018/06/15",
        "122": "2013/11/03",
        "123": "2018/12/09",
        "124": "2017/06/27",
        "125": "2015/02/26",
        "126": "2014/11/22",
        "127": "2014/01/09",
        "128": "2018/10/09",
        "129": "2015/06/23",
        "130": "2014/06/22",
        "131": "2015/06/04",
        "132": "2019/01/25",
        "133": "2016/11/15",
        "134": "2017/05/08",
        "135": "2013/09/26",
        "136": "2018/07/13",
        "137": "2017/10/15",
        "138": "2016/11/18",
        "139": "2017/11/23",
        "140": "2013/09/10",
        "141": "2014/01/08",
        "142": "2014/09/06",
        "143": "2018/07/29",
        "144": "2018/08/16",
        "145": "2017/02/09",
        "146": "2017/04/07",
        "147": "2015/07/06",
        "148": "2018/04/27",
        "149": "2014/11/17",
        "150": "2013/02/26",
        "151": "2015/06/11",
        "152": "2014/11/11",
        "153": "2015/06/03",
        "154": "2012/05/24",
        "155": "2014/06/05",
        "156": "2013/11/22",
        "157": "2015/07/29",
        "158": "2017/10/13",
        "159": "2014/12/19",
        "160": "2015/10/08",
        "161": "2014/05/20",
        "162": "2012/07/05",
        "163": "2016/11/01",
        "164": "2015/02/25",
        "165": "2018/07/01",
        "166": "2015/10/30",
        "167": "2018/07/13",
        "168": "2015/09/24",
        "169": "2013/03/21",
        "170": "2019/01/30",
        "171": "2014/11/14",
        "172": "2013/03/02",
        "173": "2017/10/13",
        "174": "2014/06/11",
        "175": "2014/02/23",
        "176": "2016/04/14",
        "177": "2014/06/08",
        "178": "2014/01/14",
        "179": "2013/10/20",
        "180": "2015/09/21",
        "181": "2017/06/28",
        "182": "2014/10/04",
        "183": "2015/03/24",
        "184": "2014/11/14",
        "185": "2015/02/24",
        "186": "2015/01/30",
        "187": "2018/07/29",
        "188": "2013/05/31",
        "189": "2017/11/16",
        "190": "2016/04/22",
        "191": "2013/09/17",
        "192": "2019/01/22",
        "193": "2019/02/07",
        "194": "2014/03/16",
        "195": "2015/01/28",
        "196": "2015/12/21",
        "197": "2012/12/11",
        "198": "2012/01/23",
        "199": "2018/05/18",
        "200": "2015/02/24",
        "201": "2018/02/27",
        "202": "2018/04/17",
        "203": "2012/09/21",
        "204": "2015/05/30",
        "205": "2018/07/15",
        "206": "2013/03/22",
        "207": "2016/12/14",
        "208": "2018/09/27",
        "209": "2018/06/01",
        "210": "2015/05/15",
        "211": "2015/05/09",
        "212": "2016/10/18",
        "213": "2014/11/14",
        "214": "2014/02/10",
        "215": "2018/10/27",
        "216": "2019/01/29",
        "217": "2018/11/23",
        "218": "2016/11/10",
        "219": "2015/02/24",
        "220": "2016/09/27",
        "221": "2013/11/21",
        "222": "2015/09/25",
        "223": "2015/02/25",
        "224": "2018/09/03",
        "225": "2018/12/04",
        "226": "2016/06/21",
        "227": "2017/06/06",
        "228": "2017/06/06",
        "229": "2017/05/22",
        "230": "2014/01/08",
        "231": "2017/06/12",
        "232": "2015/04/21",
        "233": "2015/11/11",
        "234": "2016/01/01",
        "235": "2018/11/21",
        "236": "2015/06/02",
        "237": "2015/02/13",
        "238": "2015/12/09",
        "239": "2017/03/31",
        "240": "2018/11/12",
        "241": "2017/06/15",
        "242": "2019/02/04",
        "243": "2013/02/06",
        "244": "2015/03/19",
        "245": "2012/04/03",
        "246": "2015/06/17",
        "247": "2014/01/08",
        "248": "2015/12/18",
        "249": "2018/06/05",
        "250": "2018/02/04",
        "251": "2015/10/06",
        "252": "2018/11/21",
        "253": "2018/01/09",
        "254": "2016/09/13",
        "255": "2015/05/28",
        "256": "2014/06/03",
        "257": "2015/06/02",
        "258": "2017/11/08",
        "259": "2017/06/13",
        "260": "2013/11/17",
        "261": "2015/12/03",
        "262": "2018/03/18",
        "263": "2018/07/01",
        "264": "2015/08/11",
        "265": "2015/06/04",
        "266": "2014/09/09",
        "267": "2018/09/21",
        "268": "2016/03/21",
        "269": "2013/05/31",
        "270": "2018/04/12",
        "271": "2015/05/20",
        "272": "2015/06/02",
        "273": "2018/10/04",
        "274": "2016/01/07",
        "275": "2013/07/18",
        "276": "2015/04/25",
        "277": "2018/09/08",
        "278": "2013/03/19",
        "279": "2015/11/19",
        "280": "2013/12/05",
        "281": "2014/11/16",
        "282": "2015/03/20",
        "283": "2015/03/23",
        "284": "2014/01/08",
        "285": "2016/05/03",
        "286": "2019/01/17",
        "287": "2018/11/12",
        "288": "2017/06/05",
        "289": "2017/10/17",
        "290": "2017/11/09",
        "291": "2019/02/06",
        "292": "2018/07/15",
        "293": "2018/07/29",
        "294": "2014/04/18",
        "295": "2014/03/18",
        "296": "2018/12/15",
        "297": "2014/11/21",
        "298": "2019/01/17",
        "299": "2014/11/30",
        "300": "2012/01/27",
        "301": "2018/06/13",
        "302": "2018/08/14",
        "303": "2015/10/28",
        "304": "2019/01/09",
        "305": "2018/06/10",
        "306": "2014/12/12",
        "307": "2016/11/09",
        "308": "2014/09/08",
        "309": "2016/11/10",
        "310": "2015/06/02",
        "311": "2015/09/02",
        "312": "2018/12/17",
        "313": "2015/05/27",
        "314": "2018/06/26",
        "315": "2014/06/08",
        "316": "2015/10/28",
        "317": "2013/09/18",
        "318": "2014/01/08",
        "319": "2017/06/28",
        "320": "2013/11/08",
        "321": "2017/06/12",
        "322": "2014/11/12",
        "323": "2018/06/14",
        "324": "2018/05/30",
        "325": "2013/02/07",
        "326": "2018/04/20",
        "327": "2015/10/27",
        "328": "2018/03/08",
        "329": "2014/12/19",
        "330": "2018/07/15",
        "331": "2018/02/22",
        "332": "2015/08/01",
        "333": "2017/02/07",
        "334": "2019/02/15",
        "335": "2018/07/06",
        "336": "2017/03/29",
        "337": "2018/08/02",
        "338": "2016/01/15",
        "339": "2014/04/19",
        "340": "2013/11/19",
        "341": "2015/09/01",
        "342": "2014/11/12",
        "343": "2014/07/24",
        "344": "2013/07/25",
        "345": "2018/08/02",
        "346": "2016/01/26",
        "347": "2015/09/18",
        "348": "2019/02/01",
        "349": "2013/08/18",
        "350": "2015/02/24",
        "351": "2013/12/11",
        "352": "2013/12/04",
        "353": "2018/02/06",
        "354": "2015/01/28",
        "355": "2016/04/20",
        "356": "2014/11/11",
        "357": "2018/11/30",
        "358": "2013/12/05",
        "359": "2016/05/29",
        "360": "2015/12/21",
        "361": "2019/01/02",
        "362": "2015/06/17",
        "363": "2018/06/04",
        "364": "2014/01/08",
        "365": "2018/09/28",
        "366": "2016/01/01",
        "367": "2015/01/26",
        "368": "2015/09/18",
        "369": "2019/01/25",
        "370": "2014/02/11",
        "371": "2018/06/26",
        "372": "2015/02/24",
        "373": "2013/11/05",
        "374": "2016/05/01",
        "375": "2018/08/17",
        "376": "2012/04/24"
    },
    "theme": {
        "0": "\n            Foot, \n            Fifagate, ",
        "1": "Foot, Coupe du Monde 2022, ",
        "2": "\n            Foot, \n            Fifa, ",
        "3": "\n            Foot\n            , \n            Coupe du Monde 2022, ",
        "4": "\n            Foot, \n            L1, ",
        "5": "Foot, Coupe du Monde 2022, ",
        "6": "Foot, FIFA, ",
        "7": "foot, fifa, ",
        "8": "Foot, ",
        "9": "\n            Foot, \n            Coupe du Monde 2022, ",
        "10": "Foot, Coupe du Monde 2022, ",
        "11": "\n            Foot\n            , \n            Coupe du Monde, ",
        "12": "Foot, Coupe du Monde 2022, ",
        "13": "Foot, Corruption, ",
        "14": "Foot, Coupe du Monde 2022, ",
        "15": "Tous sports, JO, ",
        "16": "Foot, Coupe du Monde 2022, ",
        "17": "Foot, FIFA, ",
        "18": "\n        Foot, \n        VEN, ",
        "19": "\n            Foot, \n            Coupe d'Asie, ",
        "20": "\n            Foot, \n            Coupe du Monde 2022, ",
        "21": "\n            Foot, \n            Bleus, ",
        "22": "Foot, FIFA, ",
        "23": "Foot, Corruption, ",
        "24": "Foot, Fifa, ",
        "25": "Foot, FIFA, ",
        "26": "\n            Foot, \n            Angleterre, ",
        "27": "Foot, Coupe du Monde 2018, ",
        "28": "Foot, Coupe du Monde 2022, ",
        "29": "Foot, FIFA, ",
        "30": "Euro, ",
        "31": "Foot, Coupe du Monde, ",
        "32": "\n            Foot, \n            S\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9gal, ",
        "33": "\n            Foot, \n            Justice, ",
        "34": "Foot, FIFA, ",
        "35": "Foot, Corruption, ",
        "36": "\n            CM 2018\n            , ",
        "37": "Foot, Coupe du Monde, ",
        "38": "\n            Foot, \n            Coupe du Monde 2022, ",
        "39": "Foot, Corruption, ",
        "40": "Foot, Coupe du Monde 2022, ",
        "41": "\n            Foot, \n            Coupe du Monde 2022, ",
        "42": "Foot, Coupe du Monde, Clubs, ",
        "43": "Foot, FIFA, ",
        "44": "Foot, Coupe du Monde 2022, ",
        "45": "\n            CM 2018\n            , ",
        "46": "Foot, Coupe du Monde 2022, ",
        "47": "F1, Qatar, ",
        "48": "\n            Foot, \n            Justice, ",
        "49": "Foot, Corruption, ",
        "50": "Foot, Coupe du Monde 2026/30, ",
        "51": "\n            CM 2018\n            , \n            Bleus, ",
        "52": "Foot, Coupe du Monde, ",
        "53": "Foot, Coupe du Monde 2022, ",
        "54": "",
        "55": "Foot, Coupe du Monde 2022, ",
        "56": "",
        "57": "\n            Foot, \n            Coupe du Monde 2026, ",
        "58": "Foot, Coupe du Monde 2022, ",
        "59": "\n            Foot, \n            L1, ",
        "60": "\n            Foot\n            , \n            Coupe du Monde 2022, ",
        "61": "Foot, Coupe du Monde 2022, ",
        "62": "Foot, Fifa, ",
        "63": "Foot, Corruption, ",
        "64": "Foot, Coupe du Monde 2022, ",
        "65": "Foot, FIFA, ",
        "66": "\n            Foot\n            , \n            Coupe du Monde 2022, ",
        "67": "foot, c1, avant-premi\u00c3\u00a8re, ",
        "68": "\n            Foot, \n            Coupe du Monde 2022, ",
        "69": "Foot, Corruption, ",
        "70": "\n            Foot\n            , \n            Coupe du Monde 2022, ",
        "71": "Foot, Coupe du Monde 2022, ",
        "72": "\n            Foot, \n            Droits TV, ",
        "73": "Rugby, ",
        "74": "\n            CM 2018\n            , ",
        "75": "Foot, Corruption, ",
        "76": "Tous sports, JO, ",
        "77": "Foot, Coupe du Monde 2022, ",
        "78": "M\u00c3\u00a9dias, Foot, ",
        "79": "Foot, FIFA, ",
        "80": "\n            Foot, \n            Justice, ",
        "81": "Foot, FIFA, ",
        "82": "Foot, FIFA, ",
        "83": "\n            Foot, \n            BRE, ",
        "84": "Tous sports, JO, ",
        "85": "Foot, FIFA, ",
        "86": "\n            Foot, \n            BEL, ",
        "87": "\n            Foot, \n            Coupe du Monde 2022, ",
        "88": "Foot, CAF, ",
        "89": "Foot, Coupe du Monde 2022, ",
        "90": "\n            Foot, \n            Fifa, ",
        "91": "Foot, Eco, ",
        "92": "Foot, Coupe du Monde 2022, ",
        "93": "\n            CM 2018\n            , ",
        "94": "\n            Foot, \n            Bleus, ",
        "95": "Foot, WTF, ",
        "96": "\n            Foot, \n            ALG, ",
        "97": "Foot, M\u00c3\u00a9dias, ",
        "98": "Foot, Coupe du Monde 2022, ",
        "99": "\n            Foot, \n            ANG, ",
        "100": "Foot, Coupe du Monde 2022, ",
        "101": "Foot, FIFA, ",
        "102": "Foot, FIFA, ",
        "103": "\n            Hand, ",
        "104": "Foot, Coupe du Monde 2022, ",
        "105": "Foot, M\u00c3\u00a9dias, ",
        "106": "Foot, Coupe du Monde 2022, ",
        "107": "Foot, Coupe du Monde 2022, ",
        "108": "Foot, FIFA, ",
        "109": "\n            Foot, \n            Justice, ",
        "110": "\n            Foot, \n            NZL, ",
        "111": "Foot, AUS, ",
        "112": "Foot, Coupe du Monde 2026, ",
        "113": "Foot, FIFA, ",
        "114": "\n            Foot, \n            Face \u00c3\u00a0 nos lecteurs, ",
        "115": "Foot, Coupe du Monde 2022, ",
        "116": "Foot, FIFA, ",
        "117": "\n            Athl\u00c3\u00a9, \n            ChM, ",
        "118": "Foot, FIFA, ",
        "119": "Foot, FIFA, ",
        "120": "\n            Foot, \n            Fifa, \n            CdM 2026, ",
        "121": "\n            CM 2018\n            , \n            Portugal, ",
        "122": "Foot, Coupe du Monde 2022, ",
        "123": "\n            Foot\n            , \n            Coupe du Monde 2022, ",
        "124": "\n            Foot, \n            Corruption, ",
        "125": "Foot, Coupe du Monde 2022, ",
        "126": "Foot, Coupe du Monde, ",
        "127": "Foot, Eco, ",
        "128": "\n            Foot, \n            CRI, ",
        "129": "Foot, QAT, ",
        "130": "Foot, FIFA, ",
        "131": "Foot, Corruption, ",
        "132": "\n            Foot, \n            Coupe du Monde 2022, ",
        "133": "Foot, WTF, ",
        "134": "\n            Foot, \n            Fifa, ",
        "135": "Foot, Coupe du Monde 2022, ",
        "136": "\n            Foot\n            , ",
        "137": "\n            Foot, \n            Justice, ",
        "138": "Foot, Fifa, ",
        "139": "\n            Foot, \n            Fifagate, ",
        "140": "Foot, Coupe du Monde 2022, ",
        "141": "Foot, Coupe du Monde 2022, ",
        "142": "Foot, Coupe du Monde, ",
        "143": "\n            Foot, \n            Coupe du Monde 2022, ",
        "144": "\n            Foot\n            , \n            Coupe du Monde 2022, ",
        "145": "Foot, Coupe du Monde 2022, ",
        "146": "\n        Foot, \n        Mondial 2022, ",
        "147": "Foot, Corruption, ",
        "148": "\n            Foot, \n            Coupe du Monde 2022, ",
        "149": "Foot, Fifa, ",
        "150": "Foot, Coupe du Monde 2022, ",
        "151": "Foot, Coupe du Monde 2022, ",
        "152": "Tous sports, ",
        "153": "Foot, Corruption, ",
        "154": "JO 2020, ",
        "155": "Foot, Coupe du Monde 2022, ",
        "156": "Foot, Coupe du Monde 2022, ",
        "157": "Foot, FIFA, ",
        "158": "\n            Foot, \n            Justice, ",
        "159": "Foot, Coupe du Monde 2022, ",
        "160": "Foot, FIFA/UEFA, ",
        "161": "Foot, Coupe du Monde 2022, QAT, ",
        "162": "Foot, Eco, ",
        "163": "Foot, Coupe du Monde 2022, ",
        "164": "Foot, Coupe du Monde 2022, ",
        "165": "\n            CM 2018\n            , \n            Bleus, ",
        "166": "Foot, FIFA, ",
        "167": "\n            CM 2022\n            , ",
        "168": "Foot, FIFA, ",
        "169": "Foot, Coupe du Monde 2022, ",
        "170": "\n            Foot, \n            WTF, ",
        "171": "Foot, FIFA, ",
        "172": "Foot, Coupe du Monde 2022, ",
        "173": "\n            Foot, \n            Justice, ",
        "174": "Foot, FIFA, ",
        "175": "Foot, Mondial 2022, ",
        "176": "Foot, ",
        "177": "Foot, Coupe du Monde 2022, ",
        "178": "Foot, FIFA, ",
        "179": "Foot, UEFA, ",
        "180": "Foot, Coupe du Monde, ",
        "181": "\n            Foot, \n            Fifa, ",
        "182": "Foot, Coupe du Monde, ",
        "183": "Foot, QAT, ",
        "184": "Foot, Coupe du Monde 2022, ",
        "185": "Foot, Coupe du Monde 2022, ",
        "186": "Handball, Championnats du Monde (Hommes), ",
        "187": "\n            Foot\n            , \n            Coupe du Monde 2022, ",
        "188": "Foot, FIFA, ",
        "189": "\n            Foot, \n            Coupe du Monde 2022, ",
        "190": "Foot, FIFA, ",
        "191": "Foot, Coupe du Monde 2022, ",
        "192": "\n            Foot, \n            C. Asie, ",
        "193": "\n            Foot, \n            Ligue 1, \n            PSG, ",
        "194": "Foot, Coupe du Monde 2022, ",
        "195": "Foot, Eco, ",
        "196": "Foot, Coupe du Monde 2022, ",
        "197": "Ts sports, ",
        "198": "Foot, Mondial 2022, ",
        "199": "\n            Foot, \n            QAT, ",
        "200": "Foot, Coupe du Monde 2022, ",
        "201": "\n            Foot, \n            Coupe du Monde 2022, ",
        "202": "\n            Foot, \n            L1, ",
        "203": "Foot, Coupe du Monde, ",
        "204": "Foot, Corruption, ",
        "205": "\n            CM 2018\n            , \n            WTF, ",
        "206": "Foot, Coupe du Monde 2022, ",
        "207": "foot, m\u00c3\u00a9dias, ",
        "208": "\n            Foot\n            , \n            Coupe du Monde 2022, ",
        "209": "\n            Foot, \n            L1, \n            PSG, ",
        "210": "Foot, Coupe du Monde 2022, ",
        "211": "Foot, Qatar, ",
        "212": "foot, m\u00c3\u00a9dias, ",
        "213": "Foot, Coupe du Monde 2022, ",
        "214": "Foot, Angleterre (Femmes), ",
        "215": "\n            Foot\n            , \n            Coupe du Monde, ",
        "216": "\n            Foot, \n            Coupe d'Asie, ",
        "217": "\n            Foot\n            , \n            Coupe du Monde 2022, ",
        "218": "Foot, WTF, ",
        "219": "Foot, Coupe du Monde 2022, ",
        "220": "Foot, Coupe du Monde 2022, ",
        "221": "Foot, Coupe du Monde Clubs, ",
        "222": "Foot, Coupe du Monde 2022, ",
        "223": "Foot, Coupe du Monde 2022, ",
        "224": "\n            Foot, \n            PAR, ",
        "225": "\n            Foot\n            , \n            Coupe du Monde 2022, ",
        "226": "euro, m\u00c3\u00a9dias, ",
        "227": "\n            Tous sports, ",
        "228": "\n            Foot, \n            CM, ",
        "229": "\n            Foot, \n            Espagne, ",
        "230": "Foot, Coupe du Monde, ",
        "231": "\n            Foot, \n            Coupe du Monde 2022, ",
        "232": "Foot, FIFA, ",
        "233": "Foot, FIFA, ",
        "234": "",
        "235": "\n            Foot\n            , \n            Coupe du Monde 2022, ",
        "236": "Foot, Corruption, ",
        "237": "Foot, Rapport Garcia, ",
        "238": "Foot, Coupe du Monde 2022, ",
        "239": "\n                                        Foot, \n                                        Fifa, ",
        "240": "\n            Football Leaks, ",
        "241": "\n            Foot, ",
        "242": "\n            Foot, \n            Coupe d'Asie, \n            QAT, ",
        "243": "Foot, Coupe du Monde 2022, ",
        "244": "Foot, Coupe du Monde 2022, ",
        "245": "Foot, Coupe du Monde, ",
        "246": "Foot, Coupe du Monde 2022, ",
        "247": "Foot, Coupe du Monde 2022, ",
        "248": "Foot, Coupe du Monde 2022, ",
        "249": "\n            Foot, \n            FIFA, ",
        "250": "\n            Foot, \n            CM 2026, ",
        "251": "Foot, FIFA, ",
        "252": "\n            Foot, \n            Mauritanie, ",
        "253": "\n            Foot, \n            CAN, ",
        "254": "tous sports, jo, ",
        "255": "Foot, FIFA, ",
        "256": "Foot, Coupe du Monde 2022, ",
        "257": "",
        "258": "\n            Foot, \n            Coupe du Monde 2022, ",
        "259": "\n            Foot, \n            Elimin. CM Asie, ",
        "260": "Foot, Coupe du Monde 2022, Qatar, ",
        "261": "Foot, FIFA, ",
        "262": "\n            Foot, \n            L1, ",
        "263": "\n            Foot, \n            Culture, ",
        "264": "Foot, Coupe du Monde 2022, ",
        "265": "Foot, Coupe du Monde, ",
        "266": "Foot, Angleterre, ",
        "267": "\n            Foot, \n            URU, ",
        "268": "Foot, Coupe du Monde 2022, ",
        "269": "Foot, FIFA, ",
        "270": "\n            Foot, \n            Coupe du Monde 2022, ",
        "271": "Foot, Coupe du Monde 2022, ",
        "272": "Foot, FIFA, ",
        "273": "\n            Foot, \n            Angleterre, ",
        "274": "Foot, FIFA, ",
        "275": "Foot, Coupe du Monde 2014, ",
        "276": "Foot, Coupe du Monde 2022, ",
        "277": "\n            Foot\n            , ",
        "278": "Foot, Coupe du Monde 2022, ",
        "279": "Foot, FIFA, ",
        "280": "Foot, Coupe du Monde 2022, ",
        "281": "Foot, Coupe du Monde 2022, ",
        "282": "Foot, Coupe du Monde, FIFA, ",
        "283": "Foot, Coupe du Monde 2022, ",
        "284": "Foot, Coupe du Monde 2022, ",
        "285": "Foot, CM2022, ",
        "286": "\n            Foot, \n            Coupe du Monde, ",
        "287": "\n            Foot, \n            Coupe du Monde 2022, ",
        "288": "\n            Foot, \n            Coupe du Monde 2022, ",
        "289": "\n            Foot, \n            PSG, ",
        "290": "\n            Foot, \n            Coupe du Monde, ",
        "291": "\n            Foot, \n            M\u00c3\u00a9dias, ",
        "292": "\n            CM 2018\n            , ",
        "293": "\n            Foot\n            , \n            Fifa, ",
        "294": "",
        "295": "Foot, FIFA, ",
        "296": "\n            Foot\n            , \n            Coupe du Monde 2022, ",
        "297": "Foot, Coupe du Monde 2022, ",
        "298": "\n            Foot, \n            Coupe d'Asie, ",
        "299": "Foot, Coupe du Monde 2022, ",
        "300": "Foot, Coupe du Monde 2022, ",
        "301": "\n            CM 2026\n            , ",
        "302": "\n            Foot, \n            Transferts, ",
        "303": "Foot, Coupe du Monde 2018/22, ",
        "304": "\n            Foot, \n            FIN, ",
        "305": "\n            Foot\n            , \n            Coupe du Monde, ",
        "306": "Foot, FIFA, ",
        "307": "Foot, Coupe du Monde 2022, ",
        "308": "Foot, FIFA, ",
        "309": "Foot, Amical, ",
        "310": "Foot, FIFA, ",
        "311": "Foot, Coupe du Monde 2022, ",
        "312": "\n            Foot, \n            Coupe du Monde 2022, ",
        "313": "Foot, Corruption, ",
        "314": "\n            CM 2018\n            , \n            IRN, ",
        "315": "Foot, Coupe du Monde, ",
        "316": "Foot, FIFA, ",
        "317": "Foot, Coupe du Monde 2022, ",
        "318": "Foot, Coupe du Monde 2022, ",
        "319": "\n            Foot, \n            Coupe du Monde 2022, ",
        "320": "Foot, CM2022, ",
        "321": "\n            Foot, \n            Fifa, ",
        "322": "Foot, Coupe du Monde 2022, ",
        "323": "\n            CM 2026\n            , ",
        "324": "\n            Foot, \n            L1, \n            Droits TV, ",
        "325": "Foot, Coupe du Monde 2022, ",
        "326": "\n            Foot, \n            Eco, ",
        "327": "Foot, FIFA, ",
        "328": "\n            Foot, \n            Coupe du Monde 2022, ",
        "329": "Foot, FIFA, ",
        "330": "\n            CM 2018\n            , \n            FRA-CRO, ",
        "331": "\n            Foot, \n            Coupe du Monde 2022, \n            QAT, ",
        "332": "Tous sports, JO 2022, ",
        "333": "Foot, Coupe du Monde 2022, ",
        "334": "\n            Foot, \n            Coupe du Monde 2022, ",
        "335": "\n            CM 2018\n            , ",
        "336": "Foot, Coupe du Monde, Fifa, ",
        "337": "\n            Foot, \n            EQU, ",
        "338": "",
        "339": "Foot, Coupe du Monde 2022, ",
        "340": "Volley, CM 2018, ",
        "341": "Foot, Coupe du Monde 2022, ",
        "342": "Foot, CAN 2015, ",
        "343": "Foot, FIFA, ",
        "344": "Foot, Coupe du Monde 2022, ",
        "345": "\n            Foot, \n            Angleterre, ",
        "346": "Foot, Coupe du Monde 2022, ",
        "347": "Foot, Coupe du Monde 2018, ",
        "348": "\n            Foot, \n            Coupe d'Asie, ",
        "349": "Foot, Coupe du Monde 2022, ",
        "350": "Foot, Coupe du Monde 2022, ",
        "351": "Foot, Coupe du Monde 2022, ",
        "352": "Foot, Coupe du Monde 2022, ",
        "353": "\n            Foot, \n            Coupe du Monde 2022, ",
        "354": "Tous sports, JO 2024, ",
        "355": "Foot, Mondial 2022, ",
        "356": "Foot, FIFA, ",
        "357": "\n            Tous sports, ",
        "358": "Foot, Coupe du Monde 2022, ",
        "359": "Foot, Coupe du Monde 2022, ",
        "360": "",
        "361": "\n            Foot, \n            FIFA, ",
        "362": "Foot, Corruption, ",
        "363": "\n            Foot, \n            Fifa, ",
        "364": "Foot, Coupe du Monde 2022, ",
        "365": "\n            Foot\n            , \n            Coupe du Monde 2030, ",
        "366": "Foot, WTF, ",
        "367": "Tous sports, JO, ",
        "368": "Foot, FIFA, ",
        "369": "\n            Foot, \n            C. Asie, ",
        "370": "Foot, Coupe du Monde 2022, ",
        "371": "\n            CM 2018\n            , \n            CRI, ",
        "372": "Foot, Coupe du Monde 2022, ",
        "373": "Foot, Coupe du Monde 2022, ",
        "374": "Foot, Coupe du Monde, Qatar, ",
        "375": "\n            Foot, \n            CDS, ",
        "376": "Foot-CM, "
    },
    "title": {
        "0": "Alejandro Burzaco, le t\u00c3\u00a9moin en or",
        "1": "Blatter: des attaques \u00c2\u00abinjustes\u00c2\u00bb",
        "2": "L'ancien vice-pr\u00c3\u00a9sident de la Fifa plac\u00c3\u00a9 en garde \u00c3\u00a0 vue",
        "3": "Une Coupe du monde \u00c3\u00a0 48 d\u00c3\u00a8s 2022 au Qatar ? \u00c2\u00abUn d\u00c3\u00a9fi difficile\u00c2\u00bb, reconna\u00c3\u00aet Infantino",
        "4": "PSG et QTA : mini stage, maxi communication",
        "5": "Pas de nouveau vote pour le Mondial 2022, si J\u00c3\u00a9r\u00c3\u00b4me Champagne est \u00c3\u00a9lu pr\u00c3\u00a9sident de la FIFA",
        "6": "La FIFA collectionne les couacs",
        "7": "FIFA : Le cheikh Salman, la promesse du d\u00c3\u00a9sert",
        "8": "Sepp Blatter reste s\u00c3\u00bbr de son fait",
        "9": "Coupe du monde Qatar 2022 : 22 millions pour acheter des votes?",
        "10": "On ne jouera pas l'\u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9, assure Sepp Blatter",
        "11": "Gianni Infantino assure avoir le soutien des f\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9rations pour un Mondial 2022 \u00c3\u00a0 48 \u00c3\u00a9quipes",
        "12": "Zwanziger : Le Qatar, une erreur",
        "13": "\u00c2\u00abPas d'impact\u00c2\u00bb sur le Mondial 2022 au Qatar",
        "14": "Blatter : \u00c2\u00abOn ne peut pas jouer en \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9\u00c2\u00bb",
        "15": "Thomas Bach \u00c2\u00abpeu[t] imaginer\u00c2\u00bb une candidature du Qatar aux Jeux Olympiques",
        "16": "Blatter hu\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 Hong Kong",
        "17": "Gianni Infantino en visite en Russie et au Qatar \u00c3\u00a0 la fin du mois",
        "18": "Venezuela : Le s\u00c3\u00a9lectionneur Rafael Dudamel a prolong\u00c3\u00a9 jusqu'en 2022",
        "19": "Le Qatar remporte sa premi\u00c3\u00a8re Coupe d'Asie des nations",
        "20": "Mondial 2022: les chantiers avancent \u00c2\u00abdans les temps\u00c2\u00bb malgr\u00c3\u00a9 la crise, assure le patron de l'organisation",
        "21": "L'\u00c3\u00a9quipe de France fait recette aupr\u00c3\u00a8s des sponsors",
        "22": "FIFA : Le cheikh Salman candidat \u00c3\u00a0 la pr\u00c3\u00a9sidentielle",
        "23": "La Bourse du Qatar en baisse apr\u00c3\u00a8s l'annonce de la d\u00c3\u00a9mission de Sepp Blatter",
        "24": "Le rapport Garcia pas en int\u00c3\u00a9gralit\u00c3\u00a9 ?",
        "25": "Revenus records en 2013",
        "26": "Angleterre : Gareth Southgate va prolonger son contrat jusqu'en 2022",
        "27": "Mondial 2018 : qui pour remplacer la Russie ?",
        "28": "Platini aurait rencontr\u00c3\u00a9 Bin Hamman",
        "29": "Figo candidat !",
        "30": "Entre les mariages et l'Euro, c'est l'amour foot",
        "31": "Comment les vendeurs d'alcool ont obtenu que la FIFA nous fasse boire. Beaucoup.",
        "32": "Aliou Ciss\u00c3\u00a9 prolonge son contrat \u00c3\u00a0 la t\u00c3\u00aate du S\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9gal jusqu'en 2021 (officiel)",
        "33": "Les derniers \u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9ments de l'affaire Valcke - Al-Khela\u00c3\u00affi",
        "34": "FIFA: si Platini est candidat, quelles questions se posent \u00c3\u00a0 lui?",
        "35": "Jack Warner  pense que les Etats-Unis ne garantiront pas \u00c2\u00abun proc\u00c3\u00a8s \u00c3\u00a9quitable\u00c2\u00bb",
        "36": "Coupe du monde  : La barre plac\u00c3\u00a9e\u00c2\u00a0\u00c2\u00abhaut\u00c2\u00bb par la Russie en mati\u00c3\u00a8re d'organisation selon la Fifa",
        "37": "Un comit\u00c3\u00a9 de surveillance sur les conditions de travail dans les stades du Qatar cr\u00c3\u00a9\u00c3\u00a9",
        "38": "Xavi s\u00c3\u00a9lectionneur du Qatar pour la Coupe du monde 2022 ?",
        "39": "Issa Hayatou (FIFA) : \u00c2\u00abJe n'ai rien fait\u00c2\u00bb",
        "40": "Blatter milite pour l'hiver",
        "41": "Mondial 2022 : le Qatar s'attend \u00c3\u00a0 accueillir plus d'un million de supporters",
        "42": "Le Qatar veut accueillir la Coupe du monde des clubs",
        "43": "Champagne changerait la date pour la Coupe du monde 2022 au Qatar s'il \u00c3\u00a9tait \u00c3\u00a9lu pr\u00c3\u00a9sident de la FIFA",
        "44": "L'attribution du Mondial 2022 au Qatar ? Une \u00c2\u00abfarce\u00c2\u00bb pour le Conseil de l'Europe",
        "45": "Esprit d'\u00c3\u00a9quipe et sprints \u00c3\u00a9piques : le bilan technique de la Coupe du monde",
        "46": "Rummenigge et les clubs veulent jouer la Coupe du monde 2022 au Qatar en avril et en mai",
        "47": "\r\n                                                    Bient\u00c3\u00b4t un Grand Prix \u00c3\u00a0 Doha ?\r\n                        ",
        "48": "beIN Sports \u00c2\u00abr\u00c3\u00a9fute toutes les accusations\u00c2\u00bb",
        "49": "Les scandales pr\u00c3\u00a9sum\u00c3\u00a9s de la FIFA sous la pr\u00c3\u00a9sidence de Blatter",
        "50": "Le Mondial en Nouvelle-Z\u00c3\u00a9lande et en Australie ?",
        "51": "Hugo Lloris \u00c3\u00a9gale le nombre de matches en Coupe du monde de Michel Platini",
        "52": "Mondial 2022 : la r\u00c3\u00a9ponse \u00c2\u00abfaible et d\u00c3\u00a9cevante\u00c2\u00bb des autorit\u00c3\u00a9s qataries",
        "53": "Un ancien de la FIFA corrompu ?",
        "54": "Sepp Blatter : \u00c2\u00abCe jour-l\u00c3\u00a0, je me suis dit : \"M\u00c3\u00aame le bon Dieu m'a abandonn\u00c3\u00a9\"\u00c2\u00bb",
        "55": "D\u00c3\u00a9but de la construction du stade de la finale de la Coupe du monde au Qatar",
        "56": "Pourquoi les d\u00c3\u00a9mocraties occidentales ne veulent plus des JO d'hiver ?",
        "57": "Coupe du monde 2026 : la candidature commune USA-Mexique-Canada est un \u00c2\u00abmessage positif\u00c2\u00bb",
        "58": "Mondial 2022:  Amnesty pointe les promesses non-tenues par le Qatar",
        "59": "Monaco-PSG: Un classique contemporain",
        "60": "Le Qatar taxe \u00c3\u00a0 100 % les boissons alcoolis\u00c3\u00a9es \u00c3\u00a0 partir du 1er janvier",
        "61": "Coupe du monde 2022 : six bless\u00c3\u00a9s sur les chantiers au Qatar en 2015",
        "62": "La Coupe du monde passe \u00c3\u00a0 48 participants \u00c3\u00a0 l'unanimit\u00c3\u00a9",
        "63": "Blatter pourrait \u00c3\u00aatre entendu par les autorit\u00c3\u00a9s suisses",
        "64": "Le Qatar ne craint pas de perdre l'organisation du Mondial 2022",
        "65": "Platini r\u00c3\u00a9clame plus de transparence",
        "66": "Gianni Infantino : \u00c2\u00abLe Mondial 2022 au Qatar sera le meilleur de l'histoire\u00c2\u00bb",
        "67": "Xavi : \u00c2\u00abJe suis radical dans ma vision du foot\u00c2\u00bb",
        "68": "Xavi nomm\u00c3\u00a9 ambassadeur de la Coupe du monde 2022 au Qatar",
        "69": "Le match amical \u00c3\u0089cosse-Qatar annul\u00c3\u00a9?",
        "70": "Mondial 2022 : le Qatar promet un bilan carbone neutre",
        "71": "L'EPFL aura son mot \u00c3\u00a0 dire",
        "72": "Droits TV : Dans l'oeil des GAFA",
        "73": "Brett Gosper : \u00c2\u00abCe sera la Coupe du monde de tous les records\u00c2\u00bb",
        "74": "Que sont devenus les personnages principaux de la Coupe du monde 2014 ?",
        "75": "81 transactions suspectes dans le cadre des Coupes du monde 2018 et 2022",
        "76": "Les Jeux Olympiques peuvent \u00c3\u00aatre d\u00c3\u00a9cal\u00c3\u00a9s si le Qatar les organise, selon Sebastian Coe",
        "77": "Et\u00c3\u00a9 ou hiver, le Qatar est pr\u00c3\u00aat",
        "78": "Karim Nedjari : \u00c2\u00abFaire le pari de l'intelligence\u00c2\u00bb",
        "79": "Qatar: Sepp Blatter met en cause Nicolas Sarkozy",
        "80": "Affaire Nasser al-Khela\u00c3\u00affi - J\u00c3\u00a9r\u00c3\u00b4me Valcke : la Suisse enqu\u00c3\u00aate d\u00c3\u00a9j\u00c3\u00a0 beaucoup sur le football",
        "81": "Retrouvailles Blatter - Platini",
        "82": "Corruption \u00c3\u00a0 la FIFA : Harold Mayne-Nicholls avait demand\u00c3\u00a9 \u00c2\u00abdes faveurs personnelles\u00c2\u00bb",
        "83": "Tite prolong\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 la t\u00c3\u00aate de la s\u00c3\u00a9lection br\u00c3\u00a9silienne",
        "84": "Le Qatar candidat \u00c3\u00a0 l'organisation des Jeux olympiques en 2028 ?",
        "85": "Blatter veut un Mondial en Australie",
        "86": "Claude Makelele, dr\u00c3\u00b4le de KAS",
        "87": "Mondial 2022 : des policiers \u00c3\u00a9trangers d\u00c3\u00a9ploy\u00c3\u00a9s au Qatar contre le hooliganisme",
        "88": "Ahmad Ahmad (CAF), soup\u00c3\u00a7ons et discr\u00c3\u00a9tion",
        "89": "Moins de stades au Qatar ?",
        "90": "Crise diplomatique dans le Golfe : le pr\u00c3\u00a9sident de la Fifa se dit \u00c2\u00abconfiant\u00c2\u00bb pour la Coupe du monde 2022",
        "91": "Quand les pelouses changent d'aire...",
        "92": "Mondial 2022 : le Qatar n'a \u00c2\u00abpresque rien fait\u00c2\u00bb pour am\u00c3\u00a9liorer les conditions de travail des migrants",
        "93": "Seulement 17 partenaires sur 36 possibles pour la FIFA lors de la Coupe du monde",
        "94": "Didier Deschamps apr\u00c3\u00a8s la pr\u00c3\u00a9sentation de la Coupe du monde au Stade de France : \u00c2\u00ab Grav\u00c3\u00a9 dans nos m\u00c3\u00a9moires \u00c2\u00bb",
        "95": "La FIFA et Blatter parodi\u00c3\u00a9s par les internautes",
        "96": "Djamel Belmadi nomm\u00c3\u00a9 s\u00c3\u00a9lectionneur de l'Alg\u00c3\u00a9rie",
        "97": "FF a enqu\u00c3\u00aat\u00c3\u00a9 sur le Mondial 2022",
        "98": "Qatar : la r\u00c3\u00a9forme de \u00c2\u00abla Kafala\u00c2\u00bb attendra fin 2016",
        "99": "L'Arabie saoudite veut-elle racheter Manchester United\u00c2\u00a0?",
        "100": "Une plainte pour \u00c2\u00abtravail forc\u00c3\u00a9\u00c2\u00bb contre Vinci ?",
        "101": "Warner s'en prend (encore) aux USA",
        "102": "Sepp Blatter voudrait dire \u00c3\u00a0 Michel Platini: \u00c2\u00abTu vois, on est trop forts pour eux\u00c2\u00bb",
        "103": "Ces Fran\u00c3\u00a7aises qui disputent la CAN",
        "104": "Retards de salaires : des sanctions du Qatar pour les entreprises ?",
        "105": "Une nouvelle affaire \u00c3\u00a0 la FIFA?",
        "106": "Zaccheroni pour l'hiver",
        "107": "Pour Blatter, le Qatar doit en faire plus pour prot\u00c3\u00a9ger les travailleurs",
        "108": "Emirates arr\u00c3\u00aate les frais",
        "109": "beIN MENA, puissance sans concurrence",
        "110": "Le Suisse Fritz Schmid nomm\u00c3\u00a9 s\u00c3\u00a9lectionneur de la Nouvelle-Z\u00c3\u00a9lande",
        "111": "Mondial 2023 : l'Australie candidate",
        "112": "Vers une Coupe du monde coorganis\u00c3\u00a9e dans 3 ou 4 pays ?",
        "113": "Blatter adoube Platini",
        "114": "D\u00c3\u00a9bat avec nos lecteurs sur le traitement du PSG: \u00c2\u00abElles sont vraiment fiables, vos infos ?\u00c2\u00bb",
        "115": "Le Qatar valide l'abolition du syst\u00c3\u00a8me de parrainage pour les travailleurs \u00c3\u00a9trangers",
        "116": "Enqu\u00c3\u00aate sur Beckenbauer",
        "117": "Le Qatar a pr\u00c3\u00a9sent\u00c3\u00a9 son stade climatis\u00c3\u00a9 pour les Mondiaux d'athl\u00c3\u00a9tisme",
        "118": "Blatter, Hayatou... ces \u00c2\u00abbons vieux\u00c2\u00bb pr\u00c3\u00a9sidents",
        "119": "CM 2022: Aucun soup\u00c3\u00a7on sur le Qatar",
        "120": "Coupe du monde 2026 : le pays h\u00c3\u00b4te sera d\u00c3\u00a9sign\u00c3\u00a9 le 13 juin prochain",
        "121": "Fernando Santos : \u00c2\u00abFabuleux d'avoir Ronaldo\u00c2\u00bb avec le Portugal",
        "122": "L'ONU en mission au Qatar",
        "123": "Coupe du monde 2022 : r\u00c3\u00a9ponse en mars pour un Mondial \u00c3\u00a0 48 pays",
        "124": "La FIFA a publi\u00c3\u00a9 le rapport Garcia",
        "125": "Thiriez parmi \u00c2\u00ables pleurnichards\u00c2\u00bb selon Philippe Piat",
        "126": "Mondiaux 2018 et 2022 : un boycott \u00c2\u00abserait le plus efficace\u00c2\u00bb, selon le patron de la Ligue allemande",
        "127": "Les bonnes affaires du Mondial",
        "128": "Gustavo Matosas nouveau s\u00c3\u00a9lectionneur du Costa Rica",
        "129": "Le Conseil consultatif du Qatar rejette la r\u00c3\u00a9forme sur les travailleurs immigr\u00c3\u00a9s",
        "130": "FIFA : De discr\u00c3\u00a8tes hausses de salaires au Comit\u00c3\u00a9 ex\u00c3\u00a9cutif ?",
        "131": "L'Asie soutient toujours le Qatar",
        "132": "Coupe du monde 2022 : le Qatar pr\u00c3\u00aat pour le transport des 32 \u00c3\u00a9quipes",
        "133": "Ren\u00c3\u00a9 Girard se verrait bien s\u00c3\u00a9lectionneur lors de la Coupe du monde 2022",
        "134": "Les finances de la Fifa sont \u00c2\u00absolides\u00c2\u00bb selon Gianni Infantino",
        "135": "Une enqu\u00c3\u00aate britannique accuse le Qatar d'entorses aux droits de l'homme",
        "136": "Et pendant ce temps-l\u00c3\u00a0, au Qatar...",
        "137": "Les liaisons dangereuses entre le Qatar et la Fifa apr\u00c3\u00a8s l'affaire Al-Khela\u00c3\u00affi-Valcke",
        "138": "Infantino explique le Mondial \u00c3\u00a0 48 \u00c3\u00a9quipes qu'il souhaite mettre en place",
        "139": "Proc\u00c3\u00a8s \u00c2\u00abFifagate\u00c2\u00bb : \u00c3\u0087a balance pas mal \u00c3\u00a0 New York",
        "140": "Blatter pr\u00c3\u00a9cise",
        "141": "Boyce d\u00c3\u00a9ment Valcke",
        "142": "Les Etats-Unis bient\u00c3\u00b4t candidats ?",
        "143": "Le Qatar aurait men\u00c3\u00a9 des \u00c2\u00abop\u00c3\u00a9rations noires\u00c2\u00bb pour saper ses concurrents dans la course \u00c3\u00a0 la Coupe du monde 2022",
        "144": "La nouvelle Agence de contr\u00c3\u00b4les internationale (ITA) propose ses services \u00c3\u00a0 la FIFA pour le Mondial 2022",
        "145": "Une d\u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9gation syndicale a inspect\u00c3\u00a9 un stade de la Coupe du monde 2022 au Qatar",
        "146": "Le Qatar va baisser son budget pour le Mondial 2022 d'au moins 40%",
        "147": "Harold Mayne-Nicholls banni sept ans par la FIFA",
        "148": "Mondial 2022 : le patron de la Conmebol re\u00c3\u00a7u par l'\u00c3\u00a9mir du Qatar",
        "149": "Fifa : deux lanceuses d'alerte se plaignent de leur traitement",
        "150": "Valcke : \u00c2\u00abNi preuve, ni suspicion\u00c2\u00bb",
        "151": "Mondial 2022 : les pays du Golfe solidaires du Qatar",
        "152": "Les 5 infos du 11 novembre",
        "153": "Le FBI enqu\u00c3\u00aate sur l'attribution des Mondiaux 2018 et 2022",
        "154": "\r\n                                                    Doha et Bakou \u00c3\u00a9limin\u00c3\u00a9es\r\n                        ",
        "155": "Michel Platini : \u00c2\u00ab On a peur de moi \u00c2\u00bb",
        "156": "La France voulait le Qatar (Blatter)",
        "157": "Platini, \u00c3\u00a9checs et r\u00c3\u00a9ussites",
        "158": "Le Qatar, via le Comit\u00c3\u00a9 d'organisation du Mondial 2022, se moque des critiques",
        "159": "Et\u00c3\u00a9 ou hiver, r\u00c3\u00a9ponse en mars 2015",
        "160": "Qui sont les rempla\u00c3\u00a7ants de Sepp Blatter et Michel Platini ?",
        "161": "Premier stade en construction",
        "162": "\r\n                                                    Le Qatar fait sauter la banque\r\n                        ",
        "163": "Le Qatar va faire pousser 16 000 arbres pour le Mondial 2022",
        "164": "\u00c2\u00abPas de d\u00c3\u00a9dommagement\u00c2\u00bb pour les clubs europ\u00c3\u00a9ens",
        "165": "Bleus : Florent Malouda pr\u00c3\u00a9vient Kylian Mbapp\u00c3\u00a9",
        "166": "FIFA : Blatter pr\u00c3\u00a9cise son accusation contre Platini et Sarkozy",
        "167": "Mondial 2022 au Qatar : \u00c3\u00a0 32 ou 48 ? \u00c2\u00abCe sera discut\u00c3\u00a9 dans les mois \u00c3\u00a0 venir\u00c2\u00bb",
        "168": "Coupe du Monde 2022: Michel Platini conc\u00c3\u00a8de avoir \u00c2\u00abpeut-\u00c3\u00aatre\u00c2\u00bb promis son vote aux Etats-Unis",
        "169": "Blatter veut rassurer",
        "170": "Quand l'UNFP se moque de Bernard Ca\u00c3\u00afazzo",
        "171": "Belges et N\u00c3\u00a9erlandais suspicieux",
        "172": "Platini n'en d\u00c3\u00a9mord pas",
        "173": "Avec l'affaire Al-Khela\u00c3\u00affi-Vackle, Doha conna\u00c3\u00aet un nouveau camouflet",
        "174": "Beckenbauer n'a \u00c2\u00abrien \u00c3\u00a0 cacher\u00c2\u00bb",
        "175": "Platini pense que \u00c3\u00a7a se jouera en hiver",
        "176": "Rapport : La FIFA doit faire pression sur les pays-h\u00c3\u00b4tes afin qu'ils respectent les droits de l'homme",
        "177": "Qatar 2022 : Diego Maradona critique la FIFA et Platini",
        "178": "Partenariat avec Visa reconduit",
        "179": "Platini, de Knysna au Qatar",
        "180": "Les droits TV pour les coupes du monde 2018 et 2022 en vente",
        "181": "Coupe du monde au Qatar : \u00c2\u00abAucune preuve contre Platini\u00c2\u00bb dans le rapport Garcia",
        "182": "L'\u00c3\u00a9dition 2022 aux \u00c3\u0089tats-Unis ?",
        "183": "St\u00c3\u00a9phane Morello raconte \u00c2\u00abl'envers du d\u00c3\u00a9cor\u00c2\u00bb",
        "184": "Pourquoi la FIFA n'en a pas termin\u00c3\u00a9 avec les soup\u00c3\u00a7ons",
        "185": "La CAN 2023 repouss\u00c3\u00a9e \u00c3\u00a0 cause de la Coupe du monde 2022?",
        "186": "Qatar : le triomphe d'un syst\u00c3\u00a8me",
        "187": "Le Qatar d\u00c3\u00a9ment avoir\u00c2\u00a0men\u00c3\u00a9 des \u00c2\u00abop\u00c3\u00a9rations noires\u00c2\u00bb pour obtenir la Coupe du monde 2022",
        "188": "Le Mondial au choix du congr\u00c3\u00a8s",
        "189": "Le Qatar fixe un salaire minimum \u00c3\u00a9quivalent \u00c3\u00a0 166 euros par mois pour les travailleurs migrants",
        "190": "FIFA : Suspension r\u00c3\u00a9duite pour Mayne-Nicholls",
        "191": "Coupe du monde en hiver ? L'Australie veut \u00c3\u00aatre d\u00c3\u00a9dommag\u00c3\u00a9e",
        "192": "Coupe d'Asie : le Qatar qualifi\u00c3\u00a9 pour les quarts de finale",
        "193": "Ars\u00c3\u00a8ne Wenger futur directeur du football au PSG ?",
        "194": "\u00c2\u00abPas de mort\u00c2\u00bb sur les chantiers du Mondial au Qatar",
        "195": "Quand la Fifa fait fuir les sponsors",
        "196": "Exploitation des migrants sur le chantiers du Mondial 2022 : le Qatar se d\u00c3\u00a9fend",
        "197": "\r\n                                                    Sarkozy s'attaque aux calendriers\r\n                        ",
        "198": "\r\n                                                    Qatar : Blatter confirme l'\u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9\r\n                        ",
        "199": "Christian Gourcuff nouvel entra\u00c3\u00aeneur d'Al Gharafa",
        "200": "Coupe du monde 2022 : l'UEFA soutient la FIFA pour l'option novembre-d\u00c3\u00a9cembre",
        "201": "Mondial 2022 au Qatar : le chantier du stade Khalifa \u00c3\u00a9tait \u00c2\u00abdangereux\u00c2\u00bb selon une enqu\u00c3\u00aate britannique",
        "202": "Le PSG, g\u00c3\u00a9ant de France",
        "203": "\r\n                                                    Le Mexique vise 2026\r\n                        ",
        "204": "Pour Jack Warner, les accusations des Etats-Unis sont \u00c2\u00abpersonnelles\u00c2\u00bb",
        "205": "Quand l'\u00c3\u00a9mir du Qatar laisse sa place en tribune \u00c3\u00a0 Brigitte Macron",
        "206": "Le Qatar pr\u00c3\u00aat \u00c3\u00a0 accueillir l'hiver",
        "207": "BeIN, le milliard qui fait peur",
        "208": "Qatar : les salari\u00c3\u00a9s non pay\u00c3\u00a9s pas li\u00c3\u00a9s \u00c3\u00a0 la Coupe du monde 2022",
        "209": "PSG : le projet d'agrandissement du Parc des Princes repouss\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 plus tard",
        "210": "Corruption (Qatar 2022): Les noms de trois dirigeants africains r\u00c3\u00a9v\u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9s",
        "211": "Qatar 2022: des travailleurs interdits de retour au N\u00c3\u00a9pal apr\u00c3\u00a8s le s\u00c3\u00a9isme",
        "212": "TF1 et M6 se partagent les Bleus",
        "213": "Le Qatar, une erreur pour Cantona",
        "214": "La capitaine fait son coming out",
        "215": "Pourquoi il faudrait changer l'ordre des matches du premier tour de la Coupe du monde",
        "216": "Coupe d'Asie : premi\u00c3\u00a8re finale pour le Qatar, large vainqueur des \u00c3\u0089mirats arabes unis en demie",
        "217": "Coupe du monde 2022\u00c2\u00a0: Nouvelle plainte contre Vinci pour \u00c2\u00ab\u00c2\u00a0travail forc\u00c3\u00a9\u00c2\u00a0\u00c2\u00bb au Qatar",
        "218": "Pas d'alcool pour les supporters lors de la Coupe du monde 2022 au Qatar",
        "219": "Coupe du monde 2022 en novembre-d\u00c3\u00a9cembre: les clubs europ\u00c3\u00a9ens veulent \u00c3\u00aatre indemnis\u00c3\u00a9s",
        "220": "Coupe du monde 2022: Un camp dans le d\u00c3\u00a9sert au Qatar pour accueillir les supporters",
        "221": "Le Maroc passe un \u00c2\u00abtest\u00c2\u00bb",
        "222": "Le Mondial qatari confirm\u00c3\u00a9 en hiver, du 21 novembre au 18 d\u00c3\u00a9cembre 2022 (FIFA)",
        "223": "\u00c2\u00abAbsurde\u00c2\u00bb pour la Ligue allemande",
        "224": "Juan-Carlos Osorio nouveau s\u00c3\u00a9lectionneur du Paraguay",
        "225": "Coupe du monde 2022\u00c2\u00a0: Des matches lanc\u00c3\u00a9s d\u00c3\u00a8s 11h00 du matin\u00c2\u00a0?",
        "226": "TF1 et M6 cassent les prix",
        "227": "Crise diplomatique dans le Golfe : que p\u00c3\u00a8se le Qatar dans le sport ?",
        "228": "Le Qatar cern\u00c3\u00a9, quelles r\u00c3\u00a9percussions sur la Coupe du monde 2022 et le PSG ?",
        "229": "Angel Maria Villar r\u00c3\u00a9\u00c3\u00a9lu pr\u00c3\u00a9sident de la f\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration espagnole, faute de rivaux",
        "230": "Le Mondial au Qatar en hiver (Valcke)",
        "231": "Coupe du monde 2022 : en d\u00c3\u00a9pit de l'isolement du Qatar, les pr\u00c3\u00a9paratifs se poursuivent \u00c2\u00abnormalement\u00c2\u00bb",
        "232": "Un livre accuse Sepp Blatter de collusion avec la famille royale du Qatar",
        "233": "Mondial 2022 : J\u00c3\u00a9r\u00c3\u00b4me Champagne n'exclut pas un nouveau vote s'il est \u00c3\u00a9lu pr\u00c3\u00a9sident de la FIFA",
        "234": "2016 vu par l'\u00c3\u00a9crivain Jean-Philippe Toussaint",
        "235": "Ars\u00c3\u00a8ne Wenger : \u00c2\u00abEsp\u00c3\u00a9rons que ce soit une vraie Coupe du monde\u00c2\u00bb",
        "236": "Greg Dyke, pr\u00c3\u00a9sident de la F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration anglaise : \u00c2\u00ab Si j'\u00c3\u00a9tais le Qatar...\u00c2\u00bb",
        "237": "Un \u00c2\u00abparti-pris\u00c2\u00bb contre le Qatar?",
        "238": "Mondial 2022 : La d\u00c3\u00a9cision sur le nombre de stade repouss\u00c3\u00a9e",
        "239": "Fifa : le Sud-Cor\u00c3\u00a9en Chung Mong-joon devant le Tas",
        "240": "Football Leaks : la Fifa a enqu\u00c3\u00aat\u00c3\u00a9 sur les transferts entre l'acad\u00c3\u00a9mie qatarie Aspire et Eupen",
        "241": "Coup de chaud sur le Qatar avant le Mondial 2022",
        "242": "Karim Boudiaf, vainqueur de la Coupe d'Asie avec le Qatar\u00c2\u00a0: \u00c2\u00ab\u00c2\u00a0On ne pensait pas aller si loin\u00c2\u00a0\u00c2\u00bb",
        "243": "L'ECA r\u00c3\u00a9fute un \u00c2\u00abQatargate\u00c2\u00bb",
        "244": "Coupe du monde 2022 : la finale se jouera le 18 d\u00c3\u00a9cembre 2022",
        "245": "\r\n                                                    Park voit l'Asie triompher au Qatar\r\n                        ",
        "246": "Mondial 2022 : qui pour remplacer le Qatar ?",
        "247": "La FIFpro applaudit Valcke",
        "248": "Coupe du Monde 2022 au Qatar : des contractants accus\u00c3\u00a9s d'exploiter les migrants",
        "249": "Gianni Infantino : \u00c2\u00abJe ne vends pas l'\u00c3\u00a2me du football\u00c2\u00bb",
        "250": "Mondial 2026 : duel tendu entre le Maroc et le trio nord-am\u00c3\u00a9ricain (Mexique, Etats-Unis, Canada)",
        "251": "Chung Mong-joon s'attend \u00c3\u00a0 \u00c3\u00aatre suspendu et accuse Blatter",
        "252": "Mauritanie\u00c2\u00a0: Corentin Martins va prolonger",
        "253": "John Herdman nouveau s\u00c3\u00a9lectionneur du Canada",
        "254": "Mike Lee, l'ex-ennemi qui nous veut du bien",
        "255": "La FIFA interpell\u00c3\u00a9e par Human Rights Watch",
        "256": "Qatar 2022 : Platini affirme ne pas \u00c3\u00aatre impliqu\u00c3\u00a9",
        "257": "La face cach\u00c3\u00a9e de Sepp Blatter",
        "258": "Coupe du monde 2022 : pour l'Organisation internationale du travail, le Qatar ne viole pas les droits des travailleurs immigr\u00c3\u00a9s",
        "259": "Mondial 2018 : le Qatar surprend la Cor\u00c3\u00a9e du Sud",
        "260": "D\u00c3\u00a9but du chantier en 2014",
        "261": "Corruption \u00c3\u00a0 la FIFA : Nouvelle vague d'arrestations en Suisse",
        "262": "Cap \u00c3\u00a0 l'Est pour le PSG",
        "263": "Coup de t\u00c3\u00aate de Zin\u00c3\u00a9dine Zidane \u00c3\u00a0 Marco Materazzi : la statue maudite",
        "264": "Les stades de la Coupe du monde 2022 au Qatar connus d'ici fin 2015",
        "265": "L'Angleterre croit \u00c2\u00abtr\u00c3\u00a8s fort\u00c2\u00bb \u00c3\u00a0 un nouveau vote pour les Mondiaux 2018 et 2022",
        "266": "Vers une tr\u00c3\u00aave hivernale ?",
        "267": "Oscar Tabarez prolong\u00c3\u00a9 comme s\u00c3\u00a9lectionneur de l'Uruguay jusqu'en 2022",
        "268": "Mondial 2022 : Les fans h\u00c3\u00a9berg\u00c3\u00a9s sous des tentes dans le d\u00c3\u00a9sert ?",
        "269": "Manif anti-Qatar en marge du congr\u00c3\u00a8s",
        "270": "L'Am\u00c3\u00a9rique du Sud r\u00c3\u00a9clame un mondial \u00c3\u00a0 48 \u00c3\u00a9quipes d\u00c3\u00a8s 2022",
        "271": "Les sponsors de la FIFA inquiets",
        "272": "J\u00c3\u00a9r\u00c3\u00b4me Champagne: \u00c2\u00abBlatter se sacrifie\u00c2\u00bb",
        "273": "Le s\u00c3\u00a9lectionneur de l'Angleterre Gareth Southgate prolonge jusqu'en 2022 (officiel)",
        "274": "Corruption \u00c3\u00a0 la FIFA: chronologie d'un scandale en 19 dates",
        "275": "Blatter tacle le Br\u00c3\u00a9sil",
        "276": "Enqu\u00c3\u00aate ouverte contre Vinci pour \u00c2\u00abtravail forc\u00c3\u00a9\u00c2\u00bb",
        "277": "Le nouveau visage du Qatar, \u00c3\u00a0 quatre ans de la Coupe du monde",
        "278": "La Premier League ok pour l'hiver",
        "279": "Plus de 120 transactions suspectes pour l'attribution des Coupes du monde 2018 et 2022",
        "280": "Blatter et la \u00c2\u00abresponsabilit\u00c3\u00a9\u00c2\u00bb de la FIFA",
        "281": "Mondial 2022 : le Qatar promet des changements l\u00c3\u00a9gislatifs",
        "282": "Les clubs professionnels recevront plus d'argent de la Fifa",
        "283": "L'UEFA contre la fronde",
        "284": "\u00c2\u00abIl fallait y penser avant\u00c2\u00bb (Louvel)",
        "285": "Le Qatar \u00c3\u00a0 la recherche d'une pelouse pour son Mondial",
        "286": "La FIFA \u00c2\u00ab\u00c2\u00a0\u00c3\u00a9tudie\u00c2\u00a0\u00c2\u00bb la possibilit\u00c3\u00a9 d'\u00c2\u00ab\u00c2\u00a0\u00c3\u00a9largir\u00c2\u00a0\u00c2\u00bb la Coupe du monde \u00c3\u00a0 48 participants d\u00c3\u00a8s l'\u00c3\u00a9dition 2022",
        "287": "Coupe du monde 2022 au Qatar\u00c2\u00a0: des d\u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9gations pourraient \u00c3\u00aatre h\u00c3\u00a9berg\u00c3\u00a9es en Iran",
        "288": "La Fifa \u00c2\u00aben contact r\u00c3\u00a9gulier\u00c2\u00bb avec le Qatar",
        "289": "FIFA : pas de passe-droit pour le pr\u00c3\u00a9sident du PSG, Nasser Al-Khela\u00c3\u00affi",
        "290": "Mondial : le Conseil des droits de l'Homme de la Fifa s'inqui\u00c3\u00a8te \u00c2\u00abdes graves risques\u00c2\u00bb pour les ouvriers",
        "291": "Jos\u00c3\u00a9 Mourinho, profession consultant",
        "292": "Vladimir Poutine a pass\u00c3\u00a9 le relais au Qatar",
        "293": "Sepp Blatter charge (encore) Michel Platini et Nicolas Sarkozy",
        "294": "Canal+ vs beIN Sports, \u00c3\u00a9crans \u00c3\u00a0 cran",
        "295": "Warner aurait re\u00c3\u00a7u 860 000 euros du Qatar",
        "296": "Coupe du monde 2022 : le Qatar d\u00c3\u00a9voile le design du stade de la finale",
        "297": "J\u00c3\u00a9r\u00c3\u00b4me Champagne : \u00c2\u00abR\u00c3\u00a9soudre la question de l'exploitation des travailleurs\u00c2\u00bb au Qatar",
        "298": "Coupe d'Asie : test de pression pour le Qatar face \u00c3\u00a0 l'Arabie saoudite",
        "299": "Mondial 2022: L'Allemagne appelle la FIFA \u00c3\u00a0 lancer un ultimatum au Qatar",
        "300": "\r\n                                                    Platini tient \u00c3\u00a0 l'hiver\r\n                        ",
        "301": "Pour 2026, tout oppose le Maroc et le trio \u00c3\u0089tats-Unis, Mexique, Canada",
        "302": "Zidane: l'Angleterre dans sa manche",
        "303": "Mondial 2018/2022 : Les attributions avaient \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 d\u00c3\u00a9cid\u00c3\u00a9es avant les votes, mais un \u00c3\u00a9change entre Sarkozy et le prince du Qatar a tout chang\u00c3\u00a9 (Sepp Blatter)",
        "304": "Riku Riski refuse de de se rendre au Qatar avec la Finlande, en \u00c3\u00a9voquant ses \u00c2\u00abvaleurs\u00c2\u00bb",
        "305": "Les discussions sur un Mondial \u00c3\u00a0 48 \u00c3\u00a9quipes ajourn\u00c3\u00a9es",
        "306": "Le rapport Garcia va faire l'objet d'un vote",
        "307": "Mondial 2022 : l'alcool interdit aussi dans les stades ?",
        "308": "Qatar 2022 : 3 dates en d\u00c3\u00a9bat",
        "309": "Le Qatar a battu la Russie en amical",
        "310": "Le Qatar outr\u00c3\u00a9 par un article du Washington Post",
        "311": "Coupe du monde 2022 au Qatar : Les travailleurs \u00c3\u00a9trangers enfin pay\u00c3\u00a9s \u00c3\u00a0 temps?",
        "312": "Le Qatar attend l'expertise de la FIFA pour \u00c3\u00a9tendre le nombre de pays \u00c3\u00a0 48 pour la Coupe du monde 2022",
        "313": "Lennart Johansson: \u00c2\u00abLe Mondial 2018 en Angleterre\u00c2\u00bb",
        "314": "L'Iran offre six mois de plus \u00c3\u00a0 Carlos Queiroz",
        "315": "La FIFA affirme sa \u00c2\u00abconfiance dans le Br\u00c3\u00a9sil\u00c2\u00bb",
        "316": "FIFA : Sepp Blatter d\u00c3\u00a9signe personnellement Michel Platini comme responsable",
        "317": "Rummenigge vote le printemps pour la Coupe du monde au Qatar",
        "318": "La FIFA calme le jeu",
        "319": "Le rapport Garcia pointe du doigt Aspire qui a permis d'organiser le Mondial 2022",
        "320": "Blatter exclut le mois de janvier",
        "321": "Le pr\u00c3\u00a9sident de la Fifa Gianni Infantino re\u00c3\u00a7u mercredi \u00c3\u00a0 P\u00c3\u00a9kin par Xi Jinping",
        "322": "Mesures \u00c2\u00abinsuffisantes\u00c2\u00bb du Qatar",
        "323": "Les coulisses d'un vote strat\u00c3\u00a9gique pour l'attribution du Mondial 2026",
        "324": "beIN Sports respire, SFR ne candidate pas et Free se positionne sur le num\u00c3\u00a9rique",
        "325": "La FIFA ne revotera pas",
        "326": "EDF reste avec les Bleus",
        "327": "Huit candidats au banc d'essai",
        "328": "Jusqu'\u00c3\u00a0 14 heures par jour, pr\u00c3\u00a8s de cinq mois sans repos... une nouvelle \u00c3\u00a9tude alarmiste sur les conditions de travail des ouvriers immigr\u00c3\u00a9s au Qatar",
        "329": "FIFA : Une publication \u00c2\u00abappropri\u00c3\u00a9e\u00c2\u00bb du rapport de Michael Garcia",
        "330": "France-Croatie : du beau monde dans les tribunes du stade Loujniki",
        "331": "Qatar : 16 000 arbres pour le Mondial 2022",
        "332": "Des sportifs m\u00c3\u00a9contents du choix de P\u00c3\u00a9kin pour les JO 2022",
        "333": "Coupe du monde 2022 : le Qatar d\u00c3\u00a9pense 500 millions de dollars par semaine",
        "334": "Gianni Infantino se dit \u00c2\u00ab optimiste \u00c2\u00bb pour un Mondial \u00c3\u00a0 48 d\u00c3\u00a8s 2022",
        "335": "Les secrets de fabrication du troph\u00c3\u00a9e de la Coupe du monde",
        "336": "La Fifa va supprimer les comit\u00c3\u00a9s locaux d'organisation des Coupes du monde",
        "337": "Hernan Dar\u00c3\u00ado Gomez de nouveau s\u00c3\u00a9lectionneur de l'\u00c3\u0089quateur",
        "338": "TF1-beIN Sports, le ticket gagnant",
        "339": "Blatter pr\u00c3\u00b4ne l'hiver",
        "340": "Le Qatar est candidat",
        "341": "Coupe du monde 2022 au Qatar : le premier stade livr\u00c3\u00a9 en 2016",
        "342": "Quel pays est le plus cr\u00c3\u00a9dible comme h\u00c3\u00b4te de la CAN 2015 ?",
        "343": "Blatter : le Qatar est \u00c2\u00abtr\u00c3\u00a8s s\u00c3\u00a9rieux\u00c2\u00bb",
        "344": "\u00c2\u00abLa d\u00c3\u00a9placer en hiver, un chaos\u00c2\u00bb",
        "345": "La F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration anglaise veut prolonger Gareth\u00c2\u00a0Southgate",
        "346": "Coupe du monde 2022 : La F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration qatari poursuit Theo Zwanziger, l'ancien pr\u00c3\u00a9sident de la F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration allemande",
        "347": "La Russie lance en grande pompe le compte \u00c3\u00a0 rebours \u00c3\u00a0 1.000 jours du Mondial 2018",
        "348": "Le Qatar remporte la Coupe d'Asie des nations pour la premi\u00c3\u00a8re fois aux d\u00c3\u00a9pens du Japon",
        "349": "Bernstein veut un nouveau vote",
        "350": "Fr\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ric Thiriez : la Coupe du monde en novembre-d\u00c3\u00a9cembre? \u00c2\u00abLa pire solution\u00c2\u00bb",
        "351": "\u00c2\u00abC'\u00c3\u00a9tait l'heure du Moyen Orient !\u00c2\u00bb",
        "352": "Platini nie l'implication de Sarkozy",
        "353": "Coupe du monde 2022 : le stade Al-Wakrah sera livr\u00c3\u00a9 en 2018",
        "354": "Le Qatar h\u00c3\u00a9site \u00c3\u00a0 pr\u00c3\u00a9senter sa candidature pour les JO 2024",
        "355": "La Fifa plus attentive aux conditions de travail sur les stades du Mondial 2022",
        "356": "Un d\u00c3\u00a9rapage de Blatter sur le Qatar ?",
        "357": "Le tr\u00c3\u00a8s d\u00c3\u00a9rangeant Turki al-Sheikh, ministre des Sports de l'Arabie saoudite",
        "358": "Les dates choisies fin 2014",
        "359": "FIFA : le parquet financier pourrait enqu\u00c3\u00aater sur l'attribution du Mondial 2022 au Qatar",
        "360": "Youri Djorkaeff: \u00c2\u00abL'argent endort tout le monde\u00c2\u00bb",
        "361": "Coupe du monde : le patron de la FIFA \u00c3\u00a9voque \u00c3\u00a0 nouveau la possibilit\u00c3\u00a9 d'un passage de 32 \u00c3\u00a0 48 s\u00c3\u00a9lections d\u00c3\u00a8s 2022",
        "362": "FIFA: \u00c2\u00abLe monde du football doit \u00c3\u00aatre patient\u00c2\u00bb, pr\u00c3\u00a9vient le procureur g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ral suisse",
        "363": "Gianni Infantino (pr\u00c3\u00a9sident de la Fifa) : \u00c2\u00abPersonne ne me manipule\u00c2\u00bb",
        "364": "Valcke pr\u00c3\u00a9cise",
        "365": "Coupe du monde 1930 :\u00c2\u00a0Theresa May pr\u00c3\u00aate \u00c3\u00a0 soutenir une candidature Royaume-Uni/Irlande",
        "366": "Mondial 2022 : Footix, la mascotte de France 98,  conseille le Qatar !",
        "367": "Bient\u00c3\u00b4t des JO au Qatar ?",
        "368": "La sortie de route du bulldozer Valcke",
        "369": "Coupe d'Asie : le Qatar \u00c3\u00a9limine la Cor\u00c3\u00a9e du Sud et atteint le dernier carr\u00c3\u00a9",
        "370": "Nouvelles normes au Qatar",
        "371": "Costa Rica : le s\u00c3\u00a9lectionneur Oscar Ramirez a re\u00c3\u00a7u des menaces",
        "372": "Coupe du monde 2022: le patron de la Premier League \u00c2\u00abd\u00c3\u00a9\u00c3\u00a7u\u00c2\u00bb de l'option novembre-d\u00c3\u00a9cembre",
        "373": "Blatter va rencontrer l'\u00c3\u00a9mir du Qatar",
        "374": "Nouveau d\u00c3\u00a9c\u00c3\u00a8s sur un chantier",
        "375": "Paulo Bento nomm\u00c3\u00a9 s\u00c3\u00a9lectionneur de la Cor\u00c3\u00a9e du Sud (officiel)",
        "376": "\r\n                                                    Br\u00c3\u00a9sil et Qatar conseill\u00c3\u00a9s par la Pologne\r\n                        "
    },
    "subtitle": {
        "0": "Au rang des accus\u00c3\u00a9s, l'entrepreneur argentin a d\u00c3\u00a9crit un syst\u00c3\u00a8me tentaculaire de corruption dans le football sud-am\u00c3\u00a9ricain.",
        "1": "",
        "2": "Reynald Temarii, ancien vice-pr\u00c3\u00a9sident de la Fifa, a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 plac\u00c3\u00a9 en garde \u00c3\u00a0 vue dans le cadre d'une enqu\u00c3\u00aate sur des soup\u00c3\u00a7ons de corruption en lien avec l'attribution des Coupes du monde 2018 et 2022.",
        "3": "Le pr\u00c3\u00a9sident de la Fifa Gianni Infantino a jug\u00c3\u00a9 mercredi \u00c2\u00abpetites\u00c2\u00bb les chances d'\u00c3\u00a9largir la Coupe du monde \u00c3\u00a0 48 \u00c3\u00a9quipes d\u00c3\u00a8s l'\u00c3\u00a9dition 2022 au Qatar.",
        "4": "Son mini stage au Qatar qui d\u00c3\u00a9bute ce lundi fournit au PSG l'occasion de promouvoir le pays de son propri\u00c3\u00a9taire \u00c3\u00a0 travers Qatar Tourism Authority (QTA), son partenaire commercial num\u00c3\u00a9ro un, au coeur de ses d\u00c3\u00a9m\u00c3\u00aal\u00c3\u00a9s avec le fair-play financier de l'UEFA.",
        "5": "Candidat \u00c3\u00a0 la pr\u00c3\u00a9sidence de la FIFA, J\u00c3\u00a9r\u00c3\u00b4me Champagne, s'il est \u00c3\u00a9lu, ne veut plus organiser de nouveau vote pour l'attribution de la Coupe du monde 2022, en cas de corruption av\u00c3\u00a9r\u00c3\u00a9e du Qatar. Le Fran\u00c3\u00a7ais privil\u00c3\u00a9gie une autre option.",
        "6": "En seulement quelques mois, la FIFA a multipli\u00c3\u00a9 les couacs, que ce soit autour du Ballon d'Or, du tirage au sort du Mondial 2014 mais surtout de la future Coupe du monde 2022 au Qatar. Retour sur les quatre derni\u00c3\u00a8res grosses erreurs de l'instance dirigeante du football mondial.",
        "7": "Le cheikh Salman s'avance en favori pour succ\u00c3\u00a9der \u00c3\u00a0 Sepp Blatter, dans un contexte de crise sans pr\u00c3\u00a9c\u00c3\u00a9dent \u00c3\u00a0 la FIFA. Il lui reste un mois pour convaincre, malgr\u00c3\u00a9 un CV qui fait d\u00c3\u00a9bat.",
        "8": "L'ancien pr\u00c3\u00a9sident de la Fifa, dont la suspension de six ans vient d'\u00c3\u00aatre confirm\u00c3\u00a9e par le Tribunal arbitral du sport (TAS), assure dans Le Monde qu'aucun des reproches qui lui sont adress\u00c3\u00a9s ne sont justifi\u00c3\u00a9s.",
        "9": "Une enqu\u00c3\u00aate du FBI et de la justice br\u00c3\u00a9silienne r\u00c3\u00a9v\u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9e par Mediapart, met en \u00c3\u00a9vidence des circuits financiers dans le cadre du scandale de corruption sur l'attribution de la Coupe du monde 2022 au Qatar.",
        "10": "Sepp Blatter est quasi-cat\u00c3\u00a9gorique\u00a0: le comit\u00c3\u00a9 ex\u00c3\u00a9cutif de la FIFA se prononcera, en octobre prochain, en faveur d'un Mondial 2022 organis\u00c3\u00a9 en hiver, et non pas en \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9, \u00c3\u00a0 cause des fortes chaleurs au Qatar.",
        "11": "Le pr\u00c3\u00a9sident de la FIFA Gianni Infantino assure avoir le soutien d'une \u00c2\u00ab majorit\u00c3\u00a9 \u00c2\u00bb de f\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9rations pour une Coupe du monde 2022 avec 48 \u00c3\u00a9quipes participantes.",
        "12": "",
        "13": "Le Qatar a assur\u00c3\u00a9 ce mercredi que les scandales qui secouent actuellement la FIFA n'auraient pas d'incidence sur l'organisation de la Coupe du monde 2022.",
        "14": "",
        "15": "\u00c2\u00abJe peux imaginer qu'un jour le Qatar puisse \u00c3\u00aatre candidat pour les accueillir\u00c2\u00bb, a d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9 le pr\u00c3\u00a9sident du CIO Thomas Bach au sujet des Jeux Olympiques lundi.",
        "16": "",
        "17": "Le nouveau pr\u00c3\u00a9sident de la FIFA, Gianni Infantino, sera en visite dans les pays h\u00c3\u00b4tes des Coupes du monde 2018 et 2022 entre le 19 et le 22 avril.",
        "18": "Dernier des qualifications de la zone Am\u00c3\u00a9rique du Sud pour la Coupe du monde 2018, le Venezuela a prolong\u00c3\u00a9 son s\u00c3\u00a9lectionneur, Rafael Dudamel, jusqu'en 2022 et le Mondial au Qatar.",
        "19": "Organisateur de la Coupe du monde 2022, l'\u00c3\u00a9mirat a affirm\u00c3\u00a9 sa mont\u00c3\u00a9e en puissance en survolant la Coupe d'Asie des nations.",
        "20": "La crise diplomatique qui isole le Qatar de ses voisins du Golfe a eu un \u00c2\u00abimpact minimal\u00c2\u00bb et les pr\u00c3\u00a9paratifs se poursuivent \u00c2\u00abdans les temps\u00c2\u00bb dans le pays organisateur du Mondial 2022 en d\u00c3\u00a9pit des \u00c2\u00abd\u00c3\u00a9sagr\u00c3\u00a9ments\u00c2\u00bb, assure le patron du comit\u00c3\u00a9 d'organisation.",
        "21": "Huit semaines avant le coup d'envoi du Mondial de football, les sponsors de l'\u00c3\u00a9quipe de France jouent quasiment tous les prolongations et Orange a rejoint leurs rangs.",
        "22": "",
        "23": "",
        "24": "",
        "25": "",
        "26": "Le s\u00c3\u00a9lectionneur de l'Angleterre Gareth Southgate va prochainement prolonger son contrat jusqu'en 2022.",
        "27": "Suite au scandale de corruption \u00c3\u00a0 la FIFA, la Russie et le Qatar font l'objet d'une enqu\u00c3\u00aate du FBI pour savoir si les attributions des Coupes du monde 2018 et 2022 ont fait l'objet d'irr\u00c3\u00a9gularit\u00c3\u00a9s. Si tel est le cas, les deux pays pourraient \u00c3\u00aatre destitu\u00c3\u00a9s. Voici le premier volet de nos candidats pour les remplacer.",
        "28": "Selon le Daily Telegraph, le pr\u00c3\u00a9sident de l'UEFA, Michel Platini, serait m\u00c3\u00aal\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 l'affaire de corruption dans l'attribution de la Coupe du monde 2022 au Qatar.",
        "29": "Luis Figo a annonc\u00c3\u00a9 sur CNN sa candidature au poste de pr\u00c3\u00a9sident de la FIFA. L'ancien international portugais veut changer l'image de l'instance internationale.",
        "30": "L'Euro 2016 regorge d'histoires insolites o\u00c3\u00b9, pour les joueurs comme pour les supporters, football et mariage ne font pas forc\u00c3\u00a9ment bon m\u00c3\u00a9nage.",
        "31": "Le British Medical Journal publie l'enqu\u00c3\u00aate d'un journaliste britannique sur les relations \u00c3\u00a9troites et structurantes qu'entretiennent la Fifa et les grands alcooliers.",
        "32": "Le s\u00c3\u00a9lectionneur du S\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9gal, Aliou Ciss\u00c3\u00a9, restera en poste jusqu'en 2021. Il a prolong\u00c3\u00a9 son contrat ce samedi.",
        "33": "L'enqu\u00c3\u00aate ouverte par la justice suisse \u00c3\u00a0 l'encontre de J\u00c3\u00a9r\u00c3\u00b4me Valcke et Nasser al-Khela\u00c3\u00affi, soup\u00c3\u00a7onn\u00c3\u00a9s de corruption, s'est poursuivie ce vendredi. Voici les derniers \u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9ments \u00c3\u00a0 savoir.",
        "34": "Le pr\u00c3\u00a9sident de l'UEFA, Michel Platini, devrait se d\u00c3\u00a9clarer candidat \u00c3\u00a0 la succession de Sepp Blatter \u00c3\u00a0 la t\u00c3\u00aate de la FIFA. Cinq cl\u00c3\u00a9s pour mieux comprendre les enjeux de sa d\u00c3\u00a9cision.",
        "35": "",
        "36": "La secr\u00c3\u00a9taire g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9rale de la Fifa, Fatma Samoura, remercie la Russie de l'organisation de la Coupe du monde et juge qu'elle a plac\u00c3\u00a9 haut la barre pour ses successeurs.",
        "37": "Gianni Infantino a annonc\u00c3\u00a9 vendredi la cr\u00c3\u00a9ation d'un comit\u00c3\u00a9 pour surveiller les conditions de travail sur les stades construits au Qatar pour le Mondial 2022.",
        "38": "Xavi, ancien milieu du FC Barcelone, joue d\u00c3\u00a9sormais au Qatar. Il pourrait prendre en main la s\u00c3\u00a9lection nationale pour le Mondial 2022.",
        "39": "",
        "40": "",
        "41": "Alors que le Qatar va d\u00c3\u00a9voiler le premier stade construit pour la Coupe du monde 2022, l'un des organisateurs a d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9 attendre plus d'un million de supporters pour l'\u00c3\u00a9v\u00c3\u00a9nement.",
        "42": "Le Qatar discute avec la Fifa en vue d'accueillir plusieurs tournois internationaux majeurs \u00c3\u00a0 partir de 2022, ann\u00c3\u00a9e de la premi\u00c3\u00a8re Coupe du monde sur son sol.",
        "43": "",
        "44": "Le Conseil de l'Europe a rendu un rapport accablant sur l'attribution de la Coupe du monde 2022 au Qatar, ce mardi. Selon lui, la FIFA doit absolument reconsid\u00c3\u00a9rer le vote.",
        "45": "Le triomphe des Bleus a confirm\u00c3\u00a9 qu'il y avait une autre voie que la possession. \u00c3\u0080 condition d'\u00c3\u00aatre un collectif, un vrai, et d'avoir plus de talent que les autres en termes de jeu rapide.",
        "46": "",
        "47": "Le Qatar cherche \u00c3\u00a0 obtenir l'accord de la F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration internationale de l'automobile (FIA) pour accueillir prochainement un Grand Prix de F1 \u00c3\u00a0 Doha. Les dirigeants locaux sont confiants.",
        "48": "Apr\u00c3\u00a8s l'enqu\u00c3\u00aate ouverte pour corruption par la justice suisse, beIN MEDIA GROUP a r\u00c3\u00a9agi ce jeudi et va se d\u00c3\u00a9fendre.",
        "49": "R\u00c3\u00a9\u00c3\u00a9lu vendredi \u00c3\u00a0 la t\u00c3\u00aate de la FIFA, Sepp Blatter - qui a pr\u00c3\u00a9sent\u00c3\u00a9 sa d\u00c3\u00a9mission ce mardi - n'aura finalement pas r\u00c3\u00a9sist\u00c3\u00a9 au nouveau scandale qui a touch\u00c3\u00a9 l'instance mondiale. Retour sur les diff\u00c3\u00a9rentes affaires qui ont \u00c3\u00a9maill\u00c3\u00a9 ses cinq mandats.",
        "50": "",
        "51": "Titulaire en finale de la Coupe du monde, Hugo Lloris va \u00c3\u00a9galer le nombre de matches de Michel Platini au Mondial.",
        "52": "La Conf\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration internationale des syndicats n'est pas satisfaite par les explications des autorit\u00c3\u00a9s qataries, accus\u00c3\u00a9es de ne pas garantir la s\u00c3\u00a9curit\u00c3\u00a9 des travailleurs immigr\u00c3\u00a9s sur les chantiers du Mondial 2022.",
        "53": "",
        "54": "L'\u00c3\u00a9lection du nouveau pr\u00c3\u00a9sident de la FIFA aura lieu apr\u00c3\u00a8s-demain, \u00c3\u00a0 Zurich. Le Suisse, suspendu pour huit ans en d\u00c3\u00a9cembre, va donc quitter la sc\u00c3\u00a8ne. Il revient sur quatre dates cl\u00c3\u00a9s de sa fin de r\u00c3\u00a8gne, dont celle qui a provoqu\u00c3\u00a9 sa chute, le 27 mai 2015.",
        "55": "",
        "56": "Le CIO fait face \u00c3\u00a0 une p\u00c3\u00a9nurie de candidats pour l'organisation des Jeux de 2022 apr\u00c3\u00a8s que de nombreuses villes europ\u00c3\u00a9ennes se sont retir\u00c3\u00a9es de la course, effray\u00c3\u00a9es par le co\u00c3\u00bbt faramineux de Sotchi. Une tendance qui pourrait s'accentuer si aucune r\u00c3\u00a9forme n'est entreprise.",
        "57": "Gianni Infantino, le pr\u00c3\u00a9sident de la Fifa, a affirm\u00c3\u00a9 que la candidature commune \u00c3\u0089tats-Unis - Mexique - Canada pour le Mondial 2026 \u00c3\u00a9tait une bonne chose.",
        "58": "",
        "59": "Depuis sa remont\u00c3\u00a9e dans l'\u00c3\u00a9lite, en 2013, l'AS Monaco, propri\u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 du Russe Dimitri Rybolovlev, s'est impos\u00c3\u00a9e comme le principal rival du Paris-SG d\u00c3\u00a9tenu par le Qatar. Encore plus sur le Rocher.",
        "60": "Au pays organisateur du Mondial 2022, le prix des alcools a doubl\u00c3\u00a9 dans la nuit du 31 d\u00c3\u00a9cembre 2018 au 1er janvier 2019. \u00c3\u0087a s'arrose\u00a0?",
        "61": "",
        "62": "Le Conseil de la F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration internationale (Fifa) a vot\u00c3\u00a9 ce mardi \u00c3\u00a0 l'unanimit\u00c3\u00a9 le passage \u00c3\u00a0 48 participants pour les prochaines phases finales de Coupe du monde, \u00c3\u00a0 partir de 2026.",
        "63": "",
        "64": "",
        "65": "",
        "66": "La pleine r\u00c3\u00a9ussite du prochain Mondial, au Qatar, en 2022 ne fait aucun doute pour le pr\u00c3\u00a9sident de la FIFA, Gianni Infantino.",
        "67": "Le milieu espagnol a d\u00c3\u00a9j\u00c3\u00a0 une vision pr\u00c3\u00a9cise de l'entra\u00c3\u00aeneur qu'il voudra \u00c3\u00aatre une fois son exp\u00c3\u00a9rience au Qatar termin\u00c3\u00a9e. Ses mod\u00c3\u00a8les\u00a0? Cruyff et Guardiola, bien s\u00c3\u00bbr, dont le Bar\u00c3\u00a7a actuel a gard\u00c3\u00a9 le style, assure-t-il.",
        "68": "L'Espagnol Xavi a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 nomm\u00c3\u00a9 ambassadeur de la Coupe du monde 2022 au Qatar.",
        "69": "",
        "70": "La Coupe du monde 2022 aura\u00c2\u00a0\u00c2\u00abun bilan carbone neutre\u00c2\u00bb, sans aucune \u00c3\u00a9mission polluante, a promis le ministre de l'Environnement du Qatar.",
        "71": "",
        "72": "Les g\u00c3\u00a9ants d'Internet (Google, Apple, Facebook, Amazon) veulent diffuser de plus en plus de sport. Sont-ils pr\u00c3\u00aats \u00c3\u00a0 parier d\u00c3\u00a8s maintenant sur la L 1\u00a0?",
        "73": "Brett Gosper, directeur ex\u00c3\u00a9cutif de World Rugby, s'est d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9 tr\u00c3\u00a8s confiant quant au succ\u00c3\u00a8s de la Coupe du monde organis\u00c3\u00a9e en Angleterre (18 septembre-31 octobre).",
        "74": "Plusieurs joueurs avaient marqu\u00c3\u00a9 la Coupe du monde 2014, pour de bonnes ou moins bonnes raisons. O\u00c3\u00b9 en sont-ils quatre ans plus tard\u00a0?",
        "75": "",
        "76": "Le pr\u00c3\u00a9sident de la F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration internationale d'athl\u00c3\u00a9tisme (IAAF), Sebastian Coe, a affirm\u00c3\u00a9 vendredi que les Jeux Olympiques pouvaient \u00c3\u00aatre d\u00c3\u00a9cal\u00c3\u00a9s si le Qatar venait \u00c3\u00a0 les organiser.",
        "77": "",
        "78": "Ce soir, \u00c3\u00a0 20h45, Canal+Sport inaugure son \u00c3\u00a9mission \u00c2\u00ab Enqu\u00c3\u00aates de foot \u00c2\u00bb, pr\u00c3\u00a9sent\u00c3\u00a9e par Astrid Bard. Au menu, un sujet sur ces footballeurs en otage au Qatar, du foot-business avec la difficult\u00c3\u00a9 de construire des stades en France et un retour sur l'enfance de Falcao, l'attaquant mon\u00c3\u00a9gasque. Un mix de \u00c2\u00ab Cash Investigation \u00c2\u00bb, \u00c2\u00ab Capital \u00c2\u00bb et \u00c2\u00ab T\u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9foot \u00c2\u00bb\u00a0? Karim Nedjari, le directeur de la r\u00c3\u00a9daction de Canal+, nous explique les intentions du magazine.",
        "79": "",
        "80": "A l'origine de la perquisition au si\u00c3\u00a8ge de beIN Sports France, jeudi \u00c3\u00a0 Paris, dans le cadre de l'enqu\u00c3\u00aate ouverte contre J\u00c3\u00a9r\u00c3\u00b4me Valcke et Nasser al-Khela\u00c3\u00affi pour corruption, le minist\u00c3\u00a8re public suisse m\u00c3\u00a8ne d\u00c3\u00a9j\u00c3\u00a0 de nombreuses autres enqu\u00c3\u00aates li\u00c3\u00a9es au football.",
        "81": "",
        "82": "",
        "83": "Ce mercredi, la F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration br\u00c3\u00a9silienne a annonc\u00c3\u00a9 la prolongation du contrat de son s\u00c3\u00a9lectionneur Tite jusqu'en 2022.",
        "84": "",
        "85": "",
        "86": "En d\u00c3\u00a9barquant il y a tout juste un an au KAS Eupen,\u00c2\u00a0club d'une petite ville de Wallonie, Claude Makelele a pris tout le monde \u00c3\u00a0 contre-pied.",
        "87": "Pour lutter contre le hooliganisme lors de la Coupe du monde 2022, un dirigeant du comit\u00c3\u00a9 d'organisation a pr\u00c3\u00a9cis\u00c3\u00a9 que des policiers de diff\u00c3\u00a9rents pays seront d\u00c3\u00a9ploy\u00c3\u00a9s au Qatar.",
        "88": "Le nouveau pr\u00c3\u00a9sident \u00c3\u00a9lu ce jeudi de la Conf\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration africaine (CAF), le Malgache Ahmad Ahmad, est per\u00c3\u00a7u comme un homme (presque) sans histoire, qui se d\u00c3\u00a9marque par sa discr\u00c3\u00a9tion.",
        "89": "",
        "90": "Dans un entretien accord\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 la presse suisse, dimanche, le pr\u00c3\u00a9sident de la Fifa, Gianni Infantino, se dit \u00c2\u00abconfiant dans le fait que la r\u00c3\u00a9gion va revenir \u00c3\u00a0 une situation normalis\u00c3\u00a9e\u00c2\u00bb, apr\u00c3\u00a8s l'isolement diplomatique du Qatar o\u00c3\u00b9 doit se tenir la Coupe du monde 2022.",
        "91": "Et si la recherche fran\u00c3\u00a7aise ringardisait le gazon anglais et le synth\u00c3\u00a9tique\u00a0? Le stade de Troyes pr\u00c3\u00a9sente vendredi la premi\u00c3\u00a8re surface hybride, AirFibr, plus douce pour les articulations... et le portefeuille. Explications.",
        "92": "Cinq ans jour apr\u00c3\u00a8s l'attribution de l'organisation de la Coupe du monde 2022 au Qatar, Amnesty International a encore d\u00c3\u00a9nonc\u00c3\u00a9 les conditions de travail d\u00c3\u00a9plorables des migrants, en d\u00c3\u00a9pit des annonces de l'\u00c3\u00a9mirat pour les am\u00c3\u00a9liorer.",
        "93": "M\u00c3\u00aame si la FIFA annonce avoir atteint ses objectifs comptables de sponsoring, elle n'a trouv\u00c3\u00a9 que 17 partenaires sur 36 possibles. D\u00c3\u00a9laiss\u00c3\u00a9e par les Occidentaux, elle sauve la mise gr\u00c3\u00a2ce aux investisseurs chinois.",
        "94": "Didier Deschamps \u00c3\u00a9tait satisfait apr\u00c3\u00a8s la victoire sur les Pays-Bas dimanche soir (2-1) et voulait profiter de la communion avec le public. Tout en se projetant d\u00c3\u00a9j\u00c3\u00a0 vers l'avenir.",
        "95": "",
        "96": "La F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration alg\u00c3\u00a9rienne a officialis\u00c3\u00a9 ce jeudi la nomination de Djamel Belmadi (42 ans) au poste de s\u00c3\u00a9lectionneur.",
        "97": "",
        "98": "Point\u00c3\u00a9 du doigt par les ONG depuis l'attribution du Mondial 2022 au Qatar, le syst\u00c3\u00a8me de \u00c2\u00abparrainage\u00c2\u00bb (la \u00c2\u00abKafala\u00c2\u00bb) qui restreint fortement les droits des travailleurs immigr\u00c3\u00a9s, sera r\u00c3\u00a9form\u00c3\u00a9 mais pas avant la fin de l'ann\u00c3\u00a9e prochaine.",
        "99": "La presse anglaise se fait l'\u00c3\u00a9cho d'un int\u00c3\u00a9r\u00c3\u00aat du pouvoir saoudien pour les Red Devils, au moment o\u00c3\u00b9 l'affaire Khashoggi place le prince h\u00c3\u00a9ritier Mohammed Ben Salmane sous le feu des critiques.",
        "100": "Une plainte pour \u00c2\u00abtravail forc\u00c3\u00a9\u00c2\u00bb notamment aurait \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 d\u00c3\u00a9pos\u00c3\u00a9e ce mardi par l'association Sherpa contre Vinci Construction, en charge des chantiers pour la Coupe du monde 2022. Mais le groupe fran\u00c3\u00a7ais d\u00c3\u00a9ment formellement.",
        "101": "",
        "102": "Dans un entretien accord\u00c3\u00a9 au Monde, Sepp Blatter \u00c3\u00a9voque Michel Platini, suspendu comme lui huit ans par le comit\u00c3\u00a9 d'\u00c3\u00a9thique de la FIFA. Pour le Suisse il ne fait aucun doute que Platini \u00c2\u00abest un homme honn\u00c3\u00aate\u00c2\u00bb.",
        "103": "La Coupe d'Afrique des nations d\u00c3\u00a9bute ce dimanche \u00c3\u00a0 Brazzaville avec pl\u00c3\u00a9thore de Fran\u00c3\u00a7aises. M\u00c3\u00aame si certaines ont \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 interdites de comp\u00c3\u00a9tition... apr\u00c3\u00a8s intervention de la F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration fran\u00c3\u00a7aise.",
        "104": "",
        "105": "Apr\u00c3\u00a8s les soup\u00c3\u00a7ons de corruption autour de l'attribution du Mondial 2022 au Qatar, la FIFA pourrait se retrouver au coeur d'une nouvelle affaire qui secoue les Etats-Unis, avec la surprenante cession des droits t\u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9 du Mondial 2026 aux cha\u00c3\u00aenes Fox Sports et Telemundo.",
        "106": "",
        "107": "Le pr\u00c3\u00a9sident de la Fifa a d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9 que le Qatar avait encore des efforts \u00c3\u00a0 faire pour la protection des travailleurs en vue de la Coupe du monde qui se tiendra dans le pays en 2022.",
        "108": "",
        "109": "Soup\u00c3\u00a7onn\u00c3\u00a9s de \u00c2\u00ab corruption \u00c2\u00bb dans l'attribution des droits t\u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9 des Mondiaux 2026 et 2030, le m\u00c3\u00a9dia qatarien et son pr\u00c3\u00a9sident ne semblaient pourtant pas devoir craindre la comp\u00c3\u00a9tition.",
        "110": "Le Suisse Fritz Schmid (58 ans) a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 nomm\u00c3\u00a9 vendredi s\u00c3\u00a9lectionneur de la Nouvelle-Z\u00c3\u00a9lande. Son objectif est de qualifier le pays pour le Mondial 2022 au Qatar.",
        "111": "",
        "112": "Gianni Infantino, le pr\u00c3\u00a9sident de la Fifa, a d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9 qu'il serait possible que les prochaines Coupes du monde soient disput\u00c3\u00a9es dans plusieurs pays.",
        "113": "Malgr\u00c3\u00a9 de r\u00c3\u00a9elles divergences, Sepp Blatter estime, dans un entretien accord\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 notre journal, que Michel Platini serait \u00c2\u00abun bon candidat\u00c2\u00bb \u00c3\u00a0 sa succession en 2015.",
        "114": "L'\u00c3\u0089quipe a re\u00c3\u00a7u mercredi dix de ses abonn\u00c3\u00a9s pour une table ronde autour du traitement de l'actualit\u00c3\u00a9 du PSG sur notre journal et notre site Internet. Deux heures d'\u00c3\u00a9changes intenses pour inaugurer un nouveau rendez-vous entre la r\u00c3\u00a9daction et nos lecteurs.",
        "115": "",
        "116": "",
        "117": "\u00c3\u0080 un an de l'ouverture des Mondiaux \u00c3\u00a0 Doha (29 sept.-6 oct.), les organisateurs ont r\u00c3\u00a9v\u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9 la r\u00c3\u00a9volutionnaire climatisation du Khalifa Stadium.",
        "118": "Sepp Blatter est candidat vendredi \u00c3\u00a0 un 5e mandat \u00c3\u00a0 la t\u00c3\u00aate de la FIFA. A 79 ans, le Suisse se place dans le peloton de t\u00c3\u00aate des dirigeants les plus... exp\u00c3\u00a9riment\u00c3\u00a9s. Petit tour de ces grands anciens qui dirigent ou ont dirig\u00c3\u00a9 le sport pendant une (tr\u00c3\u00a8s) longue p\u00c3\u00a9riode.",
        "119": "Tr\u00c3\u00a8s attendu, le rapport Garcia n'a finalement pas d\u00c3\u00a9bouch\u00c3\u00a9 sur une mise en cause du vote d'attribution du Mondial 2022 au Qatar.",
        "120": "La Fifa a publi\u00c3\u00a9 ce lundi les deux candidatures pour organiser le Mondial 2026, dont le pays h\u00c3\u00b4te sera d\u00c3\u00a9sign\u00c3\u00a9 le 13 juin prochain.",
        "121": "Tout en trouvant \u00c2\u00abm\u00c3\u00a9rit\u00c3\u00a9\u00c2\u00bb le r\u00c3\u00a9sultat nul entre le Portugal et l'Espagne (3-3) au premier tour de la Coupe du monde, Fernando Santos a soulign\u00c3\u00a9 la qualit\u00c3\u00a9 de la performance de Cristiano Ronaldo ce vendredi.",
        "122": "",
        "123": "Gianni Infantino, le pr\u00c3\u00a9sident de la FIFA, a affirm\u00c3\u00a9 qu'une d\u00c3\u00a9cision serait prise en mars prochain sur le nombre de pays qui pourront prendre part \u00c3\u00a0 la Coupe du monde 2022.",
        "124": "Longtemps cach\u00c3\u00a9 par la FIFA, le rapport Garcia sur les conditions d'attribution des Coupes du monde 2018 et 2022 a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 rendu public ce mardi.",
        "125": "",
        "126": "",
        "127": "La FIFA ne sera pas la seule b\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ficiaire du Mondial br\u00c3\u00a9silien (12 juin - 13 juillet). Des entreprises, surtout br\u00c3\u00a9siliennes mais aussi allemandes, britanniques et fran\u00c3\u00a7aises, ont d\u00c3\u00a9croch\u00c3\u00a9 des contrats de prestige dans et autour des stades.",
        "128": "L'Argentin\u00c2\u00a0Gustavo Matosas a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 nomm\u00c3\u00a9 s\u00c3\u00a9lectionneur du Costa Rica, ce mardi.",
        "129": "Le Conseil consultatif du Qatar a rejet\u00c3\u00a9 la r\u00c3\u00a9forme engag\u00c3\u00a9e par le gouvernement pour garantir plus de droits aux travailleurs \u00c3\u00a9trangers.",
        "130": "",
        "131": "",
        "132": "Les infrastructures de transport n\u00c3\u00a9cessaires pour les 32 \u00c3\u00a9quipes du Mondial 2022 seront pr\u00c3\u00aates d\u00c3\u00a8s 2020, selon le gouvernement qatarien.",
        "133": "L'entra\u00c3\u00aeneur de Nantes, Ren\u00c3\u00a9 Girard, se verrait bien s\u00c3\u00a9lectionneur d'une \u00c3\u00a9quipe nationale lors du Mondial 2022 au Qatar. \u00c2\u00ab\u00c3\u0087a va faire crier\u00c2\u00bb, s'en amuse-t-il.",
        "134": "Le pr\u00c3\u00a9sident de la Fifa, Gianni Infantino, a affirm\u00c3\u00a9 ce lundi que les finances de l'instance internationale du football \u00c3\u00a9taient \u00c2\u00abextr\u00c3\u00aamement solides\u00c2\u00bb, malgr\u00c3\u00a9 des pertes de 369 millions de dollars (347 millions d'euros) cette ann\u00c3\u00a9e.",
        "135": "",
        "136": "Le minuscule pays du Golfe accueillera le prochain Mondial, en 2022. L'\u00c3\u00a9mirat a profit\u00c3\u00a9 de l'\u00c3\u00a9dition russe, dont la finale se dispute ce dimanche, pour se mettre dans l'ambiance d'un \u00c3\u00a9v\u00c3\u00a9nement qu'il pr\u00c3\u00a9pare \u00c3\u00a0 marche forc\u00c3\u00a9e depuis huit ans.",
        "137": "L'enqu\u00c3\u00aate pour corruption ouverte par la justice suisse contre Nasser al-Khela\u00c3\u00affi et J\u00c3\u00a9r\u00c3\u00b4me Valcke constitue un nouvel \u00c3\u00a9pisode des liaisons dangereuses qui unissent le Qatar \u00c3\u00a0 la FIFA.",
        "138": "Il s'agirait en r\u00c3\u00a9alit\u00c3\u00a9 d'un Mondial \u00c3\u00a0 32 \u00c3\u00a9quipes dont la moiti\u00c3\u00a9 seraient issues d'un tour pr\u00c3\u00a9liminaire \u00c3\u00a0 match unique.",
        "139": "Ouvert le 6 novembre aux \u00c3\u0089tats-Unis, le proc\u00c3\u00a8s du \u00c2\u00abFifagate\u00c2\u00bb est rythm\u00c3\u00a9 par les r\u00c3\u00a9v\u00c3\u00a9lations extravagantes des t\u00c3\u00a9moins appel\u00c3\u00a9s \u00c3\u00a0 la barre. Dans une atmosph\u00c3\u00a8re aux relents mafieux.",
        "140": "",
        "141": "Jim Boyce, vice-pr\u00c3\u00a9sident de la FIFA a affirm\u00c3\u00a9 qu'aucune d\u00c3\u00a9cision n'avait \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 prise concernant un d\u00c3\u00a9calage en hiver du Mondial au Qatar, contredisant les propos de J\u00c3\u00a9r\u00c3\u00b4me Valcke.",
        "142": "",
        "143": "Le\u00c2\u00a0Sunday Times a r\u00c3\u00a9v\u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9 ce dimanche que le Qatar\u00c2\u00a0aurait men\u00c3\u00a9 une campagne secr\u00c3\u00a8te de propagande \u00c3\u00a0 base d'\u00c2\u00abop\u00c3\u00a9rations noires\u00c2\u00bb pour saper les offres concurrentes.",
        "144": "La nouvelle agence internationale charg\u00c3\u00a9e des contr\u00c3\u00b4les antidopage esp\u00c3\u00a8re \u00c3\u00aatre choisie pour le Mondial 2022.",
        "145": "Une visite, la premi\u00c3\u00a8re du genre, a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 conduite par une d\u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9gation syndicale internationale au stade d'Al Wakrah, pr\u00c3\u00a8s de Doha, o\u00c3\u00b9 un ouvrier n\u00c3\u00a9palais avait trouv\u00c3\u00a9 la mort en octobre dernier.",
        "146": "Pays organisateur du Mondial 2022, le Qatar va baisser son budget initial d'au moins 40%.",
        "147": "",
        "148": "Un rendez-vous s'est tenu entre le pr\u00c3\u00a9sident de la Conf\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration sud-am\u00c3\u00a9ricaine et les plus hautes autorit\u00c3\u00a9s du Qatar \u00c3\u00a0 Doha.",
        "149": "",
        "150": "",
        "151": "",
        "152": "Du foot avec la CAN retir\u00c3\u00a9e au Maroc ou Sepp Blatter qui d\u00c3\u00a9rape, du tennis avec la Coupe Davis... Ce qu'il ne fallait pas louper en ce 11 novembre.",
        "153": "",
        "154": "Doha et Bakou \u00c3\u00a9limin\u00c3\u00a9es mercredi, il reste trois villes candidates officielles pour les JO 2020\u00a0: Istanbul, Madrid et Tokyo.",
        "155": "Michel Platini, le pr\u00c3\u00a9sident de l'UEFA, vis\u00c3\u00a9 par des attaques dans le cadre de l'attribution de la Coupe du monde 2022 au Qatar, pense qu'il menace les int\u00c3\u00a9r\u00c3\u00aats en place.",
        "156": "",
        "157": "Candidat \u00c3\u00a0 la pr\u00c3\u00a9sidence de la FIFA, ultime \u00c3\u00a9chelon dans la hi\u00c3\u00a9rarchie du football mondial, Michel Platini, r\u00c3\u00a9\u00c3\u00a9lu \u00c3\u00a0 la pr\u00c3\u00a9sidence de l'UEFA en mars dernier, a notamment \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 s\u00c3\u00a9lectionneur de l'\u00c3\u00a9quipe de France et membre du Comit\u00c3\u00a9 d'organisation du Mondial 1998. Retour sur les rat\u00c3\u00a9s et les r\u00c3\u00a9ussites de son parcours de dirigeant.",
        "158": "Un membre du Comit\u00c3\u00a9 d'organisation du Mondial 2022 au Qatar a r\u00c3\u00a9pondu aux critiques de plus en plus nombreuses, ce vendredi.",
        "159": "",
        "160": "Selon les statuts de la FIFA et de l'UEFA, Sepp Blatter et Michel Platini devraient \u00c3\u00aatre respectivement remplac\u00c3\u00a9s par le Camerounais Issa Hayatou et l'Espagnol Angel Maria Villar, deux hommes \u00c3\u00a9galement vis\u00c3\u00a9s par des enqu\u00c3\u00aates.",
        "161": "",
        "162": "L'organisateur du Mondial 2022 s'inqui\u00c3\u00a8te de la crise de la dette en zone Euro qui risque de d\u00c3\u00a9tourner les banques europ\u00c3\u00a9ennes de ses \u00c3\u00a9normes besoins en financement. Explications.",
        "163": "Le Qatar a annonc\u00c3\u00a9 mardi qu'il allait faire pousser 16 000 arbres pour les planter sur les sites du Mondial 2022.",
        "164": "",
        "165": "L'ancien international Florent Malouda a mis en garde Kylian Mbapp\u00c3\u00a9, apr\u00c3\u00a8s sa performance exceptionnelle en huiti\u00c3\u00a8mes de finale de la Coupe du monde, samedi.",
        "166": "Sepp Blatter r\u00c3\u00a9affirme dans un entretien au Financial Times que Michel Platini a fait basculer le vote en faveur du Qatar pour l'organisation du Mondial 2022. Il assure que le Fran\u00c3\u00a7ais l'a m\u00c3\u00aame appel\u00c3\u00a9 pour lui dire que c'\u00c3\u00a9tait le souhait de Nicolas Sarkozy, alors pr\u00c3\u00a9sident de la France.",
        "167": "Le pr\u00c3\u00a9sident de la Fifa Gianni Infantino a entretenu le suspense ce vendredi quant aux nombres de s\u00c3\u00a9lections qui seront au Mondial 2022 au Qatar.",
        "168": "Michel Platini a reconnu avoir \u00c2\u00abpeut-\u00c3\u00aatre\u00c2\u00bb d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 des responsables am\u00c3\u00a9ricains qu'il allait voter pour la candidature de leur pays \u00c3\u00a0 l'organisation de la Coupe du Monde 2022. Il a finalement vot\u00c3\u00a9 pour le Qatar.",
        "169": "",
        "170": "En r\u00c3\u00a9ponse \u00c3\u00a0 la volont\u00c3\u00a9 de Bernard Ca\u00c3\u00afazzo de r\u00c3\u00a9fl\u00c3\u00a9chir \u00c3\u00a0 la mise en place d'un Boxing Day en Ligue\u00c2\u00a01, le syndicat des joueurs a pr\u00c3\u00a9f\u00c3\u00a9r\u00c3\u00a9 manier l'ironie.",
        "171": "",
        "172": "",
        "173": "Les ennuis judiciaires de Nasser al-Khela\u00c3\u00affi remettent indirectement la pression sur le Qatar, organisateur d\u00c3\u00a9cri\u00c3\u00a9 du Mondial 2022 sur lequel p\u00c3\u00a8sent des soup\u00c3\u00a7ons de corruption, et qui doit d\u00c3\u00a9j\u00c3\u00a0 faire face \u00c3\u00a0 une crise diplomatique.",
        "174": "",
        "175": "",
        "176": "Mandat\u00c3\u00a9 par la FIFA, John Ruggie invite, dans son rapport rendu public jeudi, l'organisation \u00c3\u00a0 \u00c2\u00abfaire pression\u00c2\u00bb sur les pays-h\u00c3\u00b4tes de ses comp\u00c3\u00a9titions afin qu'ils respectent les droits de l'Homme.",
        "177": "",
        "178": "",
        "179": "Ses souvenirs de la crise de Knysna, son avis sur le potentiel de Zinedine Zidane comme s\u00c3\u00a9lectionneur, ou encore sa r\u00c3\u00a9action \u00c3\u00a0 la pol\u00c3\u00a9mique sur les chantiers mortels du Qatar\u00a0: Michel platini a fait quelques confidences dimanche soir dans le Canal Football Club.",
        "180": "La Fifa met sur le march\u00c3\u00a9 fran\u00c3\u00a7ais les droits audiovisuels pour les coupes du monde 2018 et 2022. Les m\u00c3\u00a9dias ont jusqu'au 9 novembre pour se d\u00c3\u00a9clarer.",
        "181": "Le pr\u00c3\u00a9sident de la R\u00c3\u00a9publique Nicolas Sarkozy a-t-il influenc\u00c3\u00a9 le vote de Michel Platini en faveur du Qatar pour le Mondial 2022\u00a0?",
        "182": "",
        "183": "",
        "184": "Si la FIFA a laiss\u00c3\u00a9 entendre jeudi que le rapport sur l'attribution des Coupes du monde 2018 et 2022 ne faisait pas \u00c3\u00a9tat de corruption, l'instance devra d\u00c3\u00a9sormais faire face \u00c3\u00a0 l'appel de Michael Garcia et aux investigations du FBI.",
        "185": "",
        "186": "La qualification du Qatar en finale du Championnat du monde de hand d\u00c3\u00a9montre que l'activisme sportif de ce petit \u00c3\u00a9mirat du Moyen-Orient porte ses fruits. Comment en est-on arriv\u00c3\u00a9 l\u00c3\u00a0\u00a0?",
        "187": "Le Sunday Times r\u00c3\u00a9v\u00c3\u00a9lait ce dimanche que le Qatar avait men\u00c3\u00a9\u00c2\u00a0une campagne secr\u00c3\u00a8te de propagande \u00c3\u00a0 base d'\u00c2\u00abop\u00c3\u00a9rations noires\u00c2\u00bb afin de saper les autres candidatures.",
        "188": "Le congr\u00c3\u00a8s de la FIFA d\u00c3\u00a9signera les pays organisateurs de la Coupe du monde, a confirm\u00c3\u00a9 Sepp Blatter, vendredi, en m\u00c3\u00aame temps qu'il s'est f\u00c3\u00a9licit\u00c3\u00a9 d'avoir \u00c2\u00absurmont\u00c3\u00a9 les temp\u00c3\u00aates\u00c2\u00bb.",
        "189": "Les conditions de travail des migrants employ\u00c3\u00a9s sur les chantiers de la Coupe du monde 2022 ont valu de nombreuses critiques au Qatar.",
        "190": "Le Chilien Harold Mayne-Nicholls est suspendu seulement trois ans finalement.",
        "191": "",
        "192": "Le Qatar s'est qualifi\u00c3\u00a9 pour les quarts de finale de la Coupe d'Asie en battant l'Irak (1-0) mardi.",
        "193": "Selon The Times, Ars\u00c3\u00a8ne Wenger aurait re\u00c3\u00a7u plusieurs propositions, dont une du PSG, pour reprendre du service dans un club.",
        "194": "",
        "195": "En trois mois, la Fifa a perdu cinq sponsors, dont deux majeurs (Sony et Emirates). Soup\u00c3\u00a7onn\u00c3\u00a9e de corruption lors de l'attribution des Mondiaux 2018 et 2022, l'instance serait-elle devenue un repoussoir?",
        "196": "",
        "197": "",
        "198": "",
        "199": "Christian Gourcuff va retourner au Qatar pour diriger Al Gharafa.",
        "200": "",
        "201": "Les conditions de travail sur le chantier du stade Khalifa construit au Qatar en vue de la coupe du monde de football en 2022, o\u00c3\u00b9 un ouvrier britannique a trouv\u00c3\u00a9 la mort l'an dernier, \u00c3\u00a9taient \u00c2\u00abvraiment dangereuses\u00c2\u00bb, selon une enqu\u00c3\u00aate britannique d\u00c3\u00a9voil\u00c3\u00a9e ce mardi.",
        "202": "Depuis l'arriv\u00c3\u00a9e de son actionnaire qatarien, en 2011, le PSG ne cesse d'accentuer sa diff\u00c3\u00a9rence avec ses concurrents nationaux.",
        "203": "",
        "204": "",
        "205": "Lors de la finale de la Coupe du monde en Russie, l'\u00c3\u00a9mir du Qatar a laiss\u00c3\u00a9 sa place en tribune pr\u00c3\u00a9sidentielle \u00c3\u00a0 Brigitte Macron, la femme du pr\u00c3\u00a9sident de la R\u00c3\u00a9publique.",
        "206": "Le Qatar a indiqu\u00c3\u00a9 ce vendredi dans un communiqu\u00c3\u00a9 \u00c3\u00aatre pr\u00c3\u00aat \u00c3\u00a0 organiser le Mondial 2022 en hiver, r\u00c3\u00a9pondant \u00c3\u00a0 certaines critiques estimant que la chaleur serait insupportable pour les joueurs l'\u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 dans cette r\u00c3\u00a9gion du monde.",
        "207": "La premi\u00c3\u00a8re publication des comptes de beIN Sports r\u00c3\u00a9v\u00c3\u00a8le une perte impressionnante depuis son lancement en 2012.",
        "208": "Les salari\u00c3\u00a9s non pay\u00c3\u00a9s actuellement au Qatar, comme d\u00c3\u00a9nonc\u00c3\u00a9 par Amnesty International, ne sont pas li\u00c3\u00a9s aux travaux se r\u00c3\u00a9f\u00c3\u00a9rant \u00c3\u00a0 la Coupe du monde 2022.",
        "209": "Le PSG ne pourra pas esp\u00c3\u00a9rer voir son stade passer \u00c3\u00a0 pr\u00c3\u00a8s de 60 000 places avant les Jeux Olympiques de 2024. Le d\u00c3\u00a9lai est trop court.",
        "210": "",
        "211": "",
        "212": "Les deux cha\u00c3\u00aenes doivent se r\u00c3\u00a9partir les droits de diffusion des Bleus entre 2018 et 2022. Une grande premi\u00c3\u00a8re pour M6.",
        "213": "",
        "214": "",
        "215": "Dans une \u00c3\u00a9tude publi\u00c3\u00a9e cette semaine, une \u00c3\u00a9quipe d'\u00c3\u00a9conomistes fran\u00c3\u00a7ais pr\u00c3\u00a9conise de r\u00c3\u00a9duire le nombre de matches sans enjeu et le risque de collusion lors de la 3e journ\u00c3\u00a9e du premier tour de la Coupe du monde en renon\u00c3\u00a7ant\u00c2\u00a0\u00c3\u00a0 l'ordre al\u00c3\u00a9atoire des matches.",
        "216": "Tombeur de la Cor\u00c3\u00a9e du Sud (1-0) en quarts de finale de la Coupe d'Asie des nations, le Qatar a humili\u00c3\u00a9 l'h\u00c3\u00b4te \u00c3\u00a9mirati (4-0) en demies mardi, \u00c3\u00a0 Abou Dhabi. Il d\u00c3\u00a9fiera le Japon, vendredi, pour la premi\u00c3\u00a8re finale de son histoire.",
        "217": "L'ONG Sherpa, le Comit\u00c3\u00a9 contre l'esclavage moderne (CCEM) et six anciens employ\u00c3\u00a9s indiens et n\u00c3\u00a9palais de Vinci au Qatar portent plainte \u00c3\u00a0 Paris contre le groupe fran\u00c3\u00a7ais de BTP et sa filiale qatarie.",
        "218": "La Coupe du monde 2022 au Qatar s'annonce d\u00c3\u00a9cid\u00c3\u00a9ment peu festive...",
        "219": "",
        "220": "Les organisateurs de la Coupe du monde 2022 au Qatar ont indiqu\u00c3\u00a9 ce mardi qu'un camp  de style b\u00c3\u00a9douin \u00c3\u00a9tait en construction dans le d\u00c3\u00a9sert pour accueillir plusieurs milliers de supporters.",
        "221": "",
        "222": "Le Mondial 2022 ne durera que 28 jours au lieu de trente-deux d'habitude.",
        "223": "",
        "224": "S\u00c3\u00a9lectionneur du Mexique lors du Mondial, le Colombien Juan-Carlos Osorio va diriger le Paraguay en vue de la Coupe du monde 2022.",
        "225": "Les organisateurs qataris du Mondial 2022 envisagent de faire jouer quatre matches par jour dont un qui d\u00c3\u00a9buterait d\u00c3\u00a8s 11h00 du matin, heure fran\u00c3\u00a7aise.",
        "226": "Les deux cha\u00c3\u00aenes ont remis une offre commune \u00c3\u00a0 la baisse pour les droits de diffusion des Bleus entre 2018 et 2022.",
        "227": "Le Qatar, avec qui l'Arabie Saoudite et ses alli\u00c3\u00a9s ont rompu leurs relations diplomatiques et commerciales, lundi, l'accusant de soutenir le \u00c2\u00abterrorisme\u00c2\u00bb, est tr\u00c3\u00a8s pr\u00c3\u00a9sent dans le sport, notamment en France. Un \u00c2\u00absoft power\u00c2\u00bb (puissance douce).",
        "228": "Une mise au ban de longue dur\u00c3\u00a9e de l'\u00c3\u00a9mirat par ses voisins du Golfe pourrait avoir des cons\u00c3\u00a9quences sur l'organisation de la Coupe du monde 2022.",
        "229": "Angel Maria Villar a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 r\u00c3\u00a9\u00c3\u00a9lu ce lundi pr\u00c3\u00a9sident de la F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration espagnole de football, une fonction qu'il occupe depuis pr\u00c3\u00a8s de 30 ans, alors que son principal concurrent a refus\u00c3\u00a9 de se pr\u00c3\u00a9senter, d\u00c3\u00a9non\u00c3\u00a7ant de possibles irr\u00c3\u00a9gularit\u00c3\u00a9s.",
        "230": "J\u00c3\u00a9r\u00c3\u00b4me Valcke, le secr\u00c3\u00a9taire g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ral de la FIFA, a assur\u00c3\u00a9 que le Mondial 2022 au Qatar n'aura pas lieu en \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 mais \u00c2\u00abentre le 15 novembre et le 15 janvier au plus tard\u00c2\u00bb.",
        "231": "La rupture des liens diplomatiques entre le Qatar, l'Arabie saoudite et ses alli\u00c3\u00a9s n'inqui\u00c3\u00a8te pas l'organisation de la Coupe du monde 2022.",
        "232": "",
        "233": "",
        "234": "L'\u00c3\u00a9crivain belge Jean-Philippe Toussaint vit sa passion du foot comme un r\u00c3\u00aave d'enfance. Mais il esp\u00c3\u00a8re bien qu'en 2016 celui-ci rejoindra la r\u00c3\u00a9alit\u00c3\u00a9, avec un triomphe des Diables rouges lors du Championnat d'Europe en France.",
        "235": "Alors que la Coupe du monde de football au Qatar en 2022 d\u00c3\u00a9butera dans quatre ans jour pour jour, Ars\u00c3\u00a8ne Wenger esp\u00c3\u00a8re que cette prochaine \u00c3\u00a9dition sera plus \u00c3\u00a9quilibr\u00c3\u00a9e entre des nations issues de continents diff\u00c3\u00a9rents.",
        "236": "Pr\u00c3\u00a9sident de la F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration anglaise, Greg Dyke s'est f\u00c3\u00a9licit\u00c3\u00a9 de la d\u00c3\u00a9mission du pr\u00c3\u00a9sident de la FIFA Sepp Blatter et a demand\u00c3\u00a9 que l'attribution des Coupes du monde 2018 et 2022 soit r\u00c3\u00a9\u00c3\u00a9tudi\u00c3\u00a9e.",
        "237": "",
        "238": "",
        "239": "Le Sud-Cor\u00c3\u00a9en Chung Mong-joon va faire appel devant le Tas de sa suspension de cinq ans de toute activit\u00c3\u00a9 li\u00c3\u00a9e au football.",
        "240": "La Fifa a enqu\u00c3\u00aat\u00c3\u00a9 sur les acad\u00c3\u00a9mies qataries Aspire et le club belge d'Eupen, soup\u00c3\u00a7onn\u00c3\u00a9es d'avoir enfreint les r\u00c3\u00a8glements sur les transferts internationaux de joueurs mineurs. C'est la derni\u00c3\u00a8re r\u00c3\u00a9v\u00c3\u00a9lation de Mediapart issue des documents Football Leaks.",
        "241": "Isol\u00c3\u00a9 par l'Arabie saoudite et ses alli\u00c3\u00a9s, l'\u00c3\u00a9mirat, obs\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9 par son d\u00c3\u00a9sir de cr\u00c3\u00a9dibilit\u00c3\u00a9 internationale, fait face aux enjeux de l'organisation de son Mondial, en 2022.",
        "242": "La Qatar a remport\u00c3\u00a9 vendredi la premi\u00c3\u00a8re Coupe d'Asie des nations de son histoire face au Japon (3-1). Karim Boudiaf, n\u00c3\u00a9 en France et naturalis\u00c3\u00a9 qatarien, a particip\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 cet inattendu succ\u00c3\u00a8s.",
        "243": "",
        "244": "",
        "245": "",
        "246": "Suite au scandale de corruption \u00c3\u00a0 la FIFA, la Russie et le Qatar font l'objet d'une enqu\u00c3\u00aate du FBI pour savoir si les attributions des Coupes du monde 2018 et 2022 ont fait l'objet d'irr\u00c3\u00a9gularit\u00c3\u00a9s. Si tel est le cas, les deux pays pourraient \u00c3\u00aatre destitu\u00c3\u00a9s. Voici le deuxi\u00c3\u00a8me volet de nos candidats pour les remplacer.",
        "247": "Le syndicat international des joueurs de football (FIFpro) estime \u00c2\u00abavoir obtenu satisfaction\u00c2\u00bb apr\u00c3\u00a8s les propos du secr\u00c3\u00a9taire g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ral de la FIFA sur le d\u00c3\u00a9placement du Mondial 2022 d'\u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 en hiver. \u00c2\u00abUne excellente nouvelle\u00c2\u00bb pour son pr\u00c3\u00a9sident, Philippe Piat.",
        "248": "",
        "249": "Assistance vid\u00c3\u00a9o \u00c3\u00a0 l'arbitrage, Mondial \u00c3\u00a9largi, nouvelles comp\u00c3\u00a9titions... Le pr\u00c3\u00a9sident de la FIFA s'explique sur les sujets chauds avant de rejoindre la Russie, en fin de semaine.",
        "250": "Avant un vote incertain pour d\u00c3\u00a9signer l'h\u00c3\u00b4te de la Coupe du monde 2026 en juin, le Maroc et le trio nord-am\u00c3\u00a9ricain m\u00c3\u00a8nent campagne dans un contexte issu de la crise du \u00c2\u00abFIFAgate\u00c2\u00bb.",
        "251": "Chung Mong-Joon a confirm\u00c3\u00a9 mardi matin \u00c3\u00aatre vis\u00c3\u00a9 par une enqu\u00c3\u00aate du comit\u00c3\u00a9 d'\u00c3\u00a9thique de la FIFA et s'attend \u00c3\u00a0 \u00c3\u00aatre suspendu par l'instance. Le Sud-Cor\u00c3\u00a9en accuse Sepp Blatter de saboter la campagne \u00c3\u00a0 la pr\u00c3\u00a9sidence de la FIFA.",
        "252": "Corentin Martins va prolonger son contrat avec la Mauritanie jusqu'\u00c3\u00a0 la fin des qualifications \u00c3\u00a0 la Coupe du monde 2022.",
        "253": "Ancien patron de l'\u00c3\u00a9quipe f\u00c3\u00a9minine, John Herdman a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 nomm\u00c3\u00a9 s\u00c3\u00a9lectionneur du Canada lundi, avec pour mission d'obtenir une place au Mondial 2022.",
        "254": "Le Britannique, qui avait particip\u00c3\u00a9 au succ\u00c3\u00a8s de Londres 2012, a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 recrut\u00c3\u00a9 pour mettre son influence au service de la candidature parisienne.",
        "255": "",
        "256": "Michel Platini a ni\u00c3\u00a9 \u00c3\u00aatre impliqu\u00c3\u00a9 dans l'affaire de corruption de l'attribution de la Coupe du monde 2022 au Qatar. Il a d\u00c3\u00a9nonc\u00c3\u00a9 ces all\u00c3\u00a9gations visant \u00c3\u00a0 ternir son image.",
        "257": "Alors que le pr\u00c3\u00a9sident controvers\u00c3\u00a9 de la FIFA a d\u00c3\u00a9cid\u00c3\u00a9 de d\u00c3\u00a9missionner, quelques jours apr\u00c3\u00a8s le d\u00c3\u00a9but de son cinqui\u00c3\u00a8me mandat, nous avions parcouru la Suisse de sa jeunesse afin de cerner sa personnalit\u00c3\u00a9 complexe. Portrait d'un homme seul, \u00c3\u00a0 la fois b\u00c3\u00aate de sc\u00c3\u00a8ne et animal \u00c3\u00a0 sang froid.",
        "258": "L'OIT annonce avoir d\u00c3\u00a9cid\u00c3\u00a9 de clore la plainte qui visait l'\u00c3\u00a9mirat.",
        "259": "Le Qatar a battu la Cor\u00c3\u00a9e du Sud (3-2) lors de l'avant-derni\u00c3\u00a8re journ\u00c3\u00a9e de qualifications pour le Mondial 2018, une victoire qui ne devrait pas \u00c3\u00aatre suffisante pour aller en Russie.",
        "260": "",
        "261": "Les autorit\u00c3\u00a9s suisses ont arr\u00c3\u00aat\u00c3\u00a9 une douzaine de personnes, jeudi matin, dans le cadre de l'enqu\u00c3\u00aate sur le scandale de corruption au sein de la FIFA.",
        "262": "Ce match \u00c3\u00a0 Nice doit permettre au PSG de se rapprocher un peu plus du titre de champion et de lui donner une belle image en Asie, o\u00c3\u00b9 il veut se d\u00c3\u00a9velopper.",
        "263": "Le coup de t\u00c3\u00aate de Zidane \u00c3\u00a0 Materazzi lors de la finale de la Coupe du monde 2006 a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 immortalis\u00c3\u00a9 en 2012 par le plasticien Adel Abdessemed. Largement d\u00c3\u00a9cri\u00c3\u00a9e, son oeuvre s'est promen\u00c3\u00a9e de mus\u00c3\u00a9e en mus\u00c3\u00a9e... On peut aujourd'hui la voir \u00c3\u00a0 Avignon.",
        "264": "",
        "265": "",
        "266": "",
        "267": "Oscar Tabarez restera s\u00c3\u00a9lectionneur de l'Uruguay pour au moins quatre ans suppl\u00c3\u00a9mentaires.",
        "268": "",
        "269": "",
        "270": "Le pr\u00c3\u00a9sident de la Conf\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration sud-am\u00c3\u00a9ricaine de football a \u00c3\u00a9crit une lettre au pr\u00c3\u00a9sident de la FIFA pour lui demander d'organiser un mondial \u00c3\u00a0 48 \u00c3\u00a9quipes d\u00c3\u00a8s 2022 \u00c3\u00a0 l'occasion de la Coupe du monde au Qatar.",
        "271": "",
        "272": "Ancien responsable des relations internationales \u00c3\u00a0 la FIFA et proche de Sepp Blatter, J\u00c3\u00a9r\u00c3\u00b4me Champagne estime que le pr\u00c3\u00a9sident d\u00c3\u00a9missionnaire pourra r\u00c3\u00a9former la F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration internationale jusqu'\u00c3\u00a0 l'\u00c3\u00a9lection de son successeur.",
        "273": "Comme attendu, le s\u00c3\u00a9lectionneur de l'Angleterre Gareth Southgate a prolong\u00c3\u00a9 son contrat \u00c3\u00a0 la t\u00c3\u00aate des Three Lions jusqu'en 2022. L'officialisation a eu lieu ce jeudi.",
        "274": "Alors que Michel Platini et Sepp Blatter ont vu leurs sanctions \u00c3\u00aatre r\u00c3\u00a9duites, retour sur les grandes \u00c3\u00a9tapes du scandale en cours au coeur de l'instance dirigeante du football.",
        "275": "",
        "276": "Une enqu\u00c3\u00aate pr\u00c3\u00a9liminaire contre Vinci Construction a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 ouverte il y a quinze jours par le parquet de Nanterre, \u00c3\u00a0 la suite d'une plainte pour \u00c2\u00abtravail forc\u00c3\u00a9\u00c2\u00bb d\u00c3\u00a9pos\u00c3\u00a9e dans le cadre de l'organisation de la Coupe du Monde 2022 au Qatar.",
        "277": "Sous la pression des organisations internationales de travailleurs et de d\u00c3\u00a9fense des droits humains, le Qatar a annonc\u00c3\u00a9, le 4 septembre, l'abrogation du syst\u00c3\u00a8me de la kafala. Un point tr\u00c3\u00a8s contest\u00c3\u00a9 de son code du travail, qui encha\u00c3\u00aenait les ouvriers \u00c3\u00a0 leur employeur. \u00c2\u00abUn tournant\u00c2\u00bb, qui ne r\u00c3\u00a8gle pas tous les probl\u00c3\u00a8mes \u00c3\u00a0 quatre ans de la Coupe du monde.",
        "278": "",
        "279": "",
        "280": "",
        "281": "",
        "282": "Pour d\u00c3\u00a9dommager les clubs dont les joueurs disputent la Coupe du monde, la Fifa va verser 195 M? pour chacune des deux prochaines \u00c3\u00a9ditions, en 2018 et 2022.",
        "283": "",
        "284": "Le passage du Mondial 2022 \u00c3\u00a0 l'heure d'hiver, annonc\u00c3\u00a9 mercredi par J\u00c3\u00a9r\u00c3\u00b4me Valcke, secr\u00c3\u00a9taire g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ral de la FIFA, doit \u00c3\u00aatre l'occasion d'une refonte du calendrier international \u00c2\u00absur la dur\u00c3\u00a9e\u00c2\u00bb, plaide Jean-Pierre Louvel, le pr\u00c3\u00a9sident de l'UCPF, qui regrette le temps perdu depuis le choix du Qatar.",
        "285": "Face aux d\u00c3\u00a9tracteurs qui d\u00c3\u00a9noncent le climat inadapt\u00c3\u00a9 du Qatar pour jouer une Coupe du monde, le pays du Golfe a lanc\u00c3\u00a9 un programme de recherche pour d\u00c3\u00a9velopper une pelouse capable de r\u00c3\u00a9sister aux fortes chaleurs.",
        "286": "Le pr\u00c3\u00a9sident de la F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration internationale (FIFA), Gianni Infantino, a affirm\u00c3\u00a9 ce jeudi qu'il existait une possibilit\u00c3\u00a9 que la prochaine Coupe du monde, au Qatar en 2022, se d\u00c3\u00a9roule avec 48 participants.",
        "287": "Le Qatar pourrait accepter la proposition de l'Iran d'h\u00c3\u00a9berger des d\u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9gations lors de la Coupe du monde 2022.",
        "288": "L'organisation du Mondial 2022 pose question apr\u00c3\u00a8s que plusieurs pays ont rompu leurs relations diplomatiques avec le Qatar, futur pays h\u00c3\u00b4te.",
        "289": "\u00c3\u0080 l'origine de la plainte qui vise notamment Nasser Al-Khela\u00c3\u00affi, le pr\u00c3\u00a9sident de beIN Media et du Paris Saint-Germain, la FIFA n'h\u00c3\u00a9sitera pas, si n\u00c3\u00a9cessaire, \u00c3\u00a0 le sanctionner.",
        "290": "Le Conseil des droits de l'Homme de la Fifa, organe consultatif de l'instance, s'est inqui\u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 ce jeudi des \u00c2\u00abrisques parfois tr\u00c3\u00a8s graves\u00c2\u00bb qui p\u00c3\u00a8sent sur les ouvriers employ\u00c3\u00a9s sur les chantiers du Mondial 2018 en Russie et 2022 au Qatar.",
        "291": "Vir\u00c3\u00a9 de Manchester United en d\u00c3\u00a9cembre, Jos\u00c3\u00a9 Mourinho a fait une pige comme consultant pour certaines antennes de beIN Sports. Exp\u00c3\u00a9rience temporaire ou reconversion plus durable\u00c2\u00a0?",
        "292": "Vladimir Poutine, le pr\u00c3\u00a9sident russe, a remis dimanche le titre d'h\u00c3\u00b4te de la Coupe du monde \u00c3\u00a0 l'\u00c3\u00a9mir du Qatar, dont le pays organisera l'\u00c3\u00a9dition 2022 du tournoi.",
        "293": "R\u00c3\u00a9agissant \u00c3\u00a0 l'enqu\u00c3\u00aate du Sunday Times qui affirme que le Qatar a men\u00c3\u00a9 des \u00c2\u00abop\u00c3\u00a9rations noires\u00c2\u00bb pour saper ses concurrents dans la course \u00c3\u00a0 la Coupe du monde 2022, l'ex-pr\u00c3\u00a9sident de la Fifa\u00c2\u00a0Sepp Blatter a une nouvelle fois mis en cause\u00c2\u00a0Michel Platini et Nicolas Sarkozy.",
        "294": "Depuis 2011, et apr\u00c3\u00a8s des ann\u00c3\u00a9es de quasi monopole, Canal+ affronte un concurrent d'un genre nouveau, beIN Sports, filiale du groupe qatari Al-Jazeera. Dans cette guerre de gros sous, tous les moyens sont bons.",
        "295": "",
        "296": "Les organisateurs de la Coupe du monde 2022, qui aura lieu au Qatar, ont d\u00c3\u00a9voil\u00c3\u00a9 ce samedi le stade o\u00c3\u00b9 se d\u00c3\u00a9roulera la finale\u00a0: le Lusail Stadium.",
        "297": "",
        "298": "Le Qatar affronte l'Arabie saoudite jeudi \u00c3\u00a0 Abu Dhabi pour la premi\u00c3\u00a8re place du groupe E de la Coupe d'Asie des nations, dans une atmosph\u00c3\u00a8re forc\u00c3\u00a9ment sp\u00c3\u00a9ciale.",
        "299": "",
        "300": "",
        "301": "Le congr\u00c3\u00a8s de la FIFA doit d\u00c3\u00a9signer, ce mercredi matin, l'organisateur de la Coupe du monde 2026. Entre deux candidatures que presque tout oppose\u00a0: le Maroc et le trio \u00c3\u0089tats-Unis, Canada, Mexique.",
        "302": "Apr\u00c3\u00a8s avoir choisi de quitter le Real Madrid, l'entra\u00c3\u00aeneur fran\u00c3\u00a7ais regarderait\u00c2\u00a0aujourd'hui vers la Premier League,\u00c2\u00a0\u00c3\u00a0 partir de la saison prochaine.\u00c2\u00a0Et notamment vers Manchester United.",
        "303": "",
        "304": "International finlandais, Riku Riski n'a pas pris part au stage de sa s\u00c3\u00a9lection. Il ne veut pas se rendre au Qatar.",
        "305": "Gianni Infantino, le pr\u00c3\u00a9sident de la Fifa, a indiqu\u00c3\u00a9 que les discussions sur une Coupe du monde \u00c3\u00a0 48 n'auraient pas lieu lors du congr\u00c3\u00a8s de la F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration internationale, mercredi.",
        "306": "",
        "307": "L'alcool sera interdit dans les rues et les espaces publics du Qatar lors du Mondial 2022, a pr\u00c3\u00a9venu mardi le Comit\u00c3\u00a9 d'organisation du tournoi, \u00c3\u00a9galement oppos\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 sa consommation \u00c3\u00a0 l'int\u00c3\u00a9rieur des stades. La Fifa va-t-elle trinquer\u00a0?",
        "308": "",
        "309": "La Russie a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 battue par le Qatar (1-2) jeudi en amical \u00c3\u00a0 Doha. Quatre penalties ont \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 siffl\u00c3\u00a9s pendant la partie.",
        "310": "",
        "311": "",
        "312": "Le Qatar ne d\u00c3\u00a9cidera pas d'\u00c3\u00a9tendre le nombre d'\u00c3\u00a9quipes \u00c3\u00a0 48 pour la Coupe du monde 2022 avant d'avoir re\u00c3\u00a7u une \u00c3\u00a9tude de faisabilit\u00c3\u00a9 de la FIFA.",
        "313": "",
        "314": "L'Iran aimerait conserver son s\u00c3\u00a9lectionneur Carlos Queiroz au moins jusqu'\u00c3\u00a0 la Coupe d'Asie des nations, en janvier.",
        "315": "",
        "316": "Sepp Blatter a estim\u00c3\u00a9 que s'il en \u00c3\u00a9tait l\u00c3\u00a0 aujourd'hui, suspendu de ses fonctions de pr\u00c3\u00a9sident de la FIFA jusqu'au 8 janvier, c'\u00c3\u00a9tait la faute de Michel Platini.",
        "317": "",
        "318": "Dans un communiqu\u00c3\u00a9, la FIFA a rappel\u00c3\u00a9 que le processus de consultation pour les dates du Mondial 2022 au Qatar \u00c2\u00abne sera pas pr\u00c3\u00a9cipit\u00c3\u00a9\u00c2\u00bb. Une d\u00c3\u00a9cision sera prise au plus tard en d\u00c3\u00a9cembre 2014, et ce malgr\u00c3\u00a9 les propos de J\u00c3\u00a9r\u00c3\u00b4me Valcke, son secr\u00c3\u00a9taire g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ral, qui a annonc\u00c3\u00a9 que cette Coupe du monde aurait lieu en hiver.",
        "319": "Le rapport Garcia questionne le r\u00c3\u00b4le tenu par la prestigieuse acad\u00c3\u00a9mie sportive de Doha dans le processus d'attribution de la Coupe du monde 2022.",
        "320": "",
        "321": "Le pr\u00c3\u00a9sident de la Fifa, Gianni Infantino, sera re\u00c3\u00a7u solennellement mercredi \u00c3\u00a0 P\u00c3\u00a9kin par le pr\u00c3\u00a9sident Xi Jinping, au moment o\u00c3\u00b9 s'intensifient les sp\u00c3\u00a9culations sur une candidature de la Chine \u00c3\u00a0 l'organisation de la Coupe du monde de football.",
        "322": "",
        "323": "Le trio nord-am\u00c3\u00a9ricain a consolid\u00c3\u00a9 son succ\u00c3\u00a8s dans le sprint final, laissant le Maroc et l'Afrique \u00c3\u00a0 leurs questions.",
        "324": "En conservant deux matches, un le samedi et un le dimanche, la cha\u00c3\u00aene sauve les meubles.",
        "325": "",
        "326": "Le groupe EDF a confirm\u00c3\u00a9 ce vendredi midi qu'il prolongeait son contrat avec la F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration fran\u00c3\u00a7aise de football jusqu'en juin 2023.",
        "327": "Les candidatures \u00c3\u00a0 la pr\u00c3\u00a9sidence de la FIFA se sont multipli\u00c3\u00a9es avant la cl\u00c3\u00b4ture des inscriptions, lundi soir \u00c3\u00a0 minuit. De Tokyo Sexwale \u00c3\u00a0 Michel Platini (qui n'est pas certain d'\u00c3\u00aatre autoris\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 briguer le poste), ils sont potentiellement huit \u00c3\u00a0 tenter leur chance.  Quelles sont leurs forces et leurs faiblesses\u00a0?",
        "328": "Les longues heures de travail impos\u00c3\u00a9es aux quelque 18 500 ouvriers immigr\u00c3\u00a9s employ\u00c3\u00a9s sur les chantiers de la Coupe du monde au Qatar ont de nouveau \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 d\u00c3\u00a9nonc\u00c3\u00a9es dans un rapport publi\u00c3\u00a9 par une agence de conseil britannique mercredi.",
        "329": "",
        "330": "Des chefs d'\u00c3\u0089tat aux proches des joueurs, en passant par des stars comme Mick Jagger, les tribunes du stade Loujniki seront garnies par du beau monde.",
        "331": "Le Qatar plantera 16 000 arbres autour des huit stades pr\u00c3\u00a9vus pour le Mondial 2022.",
        "332": "Au lendemain de l'attribution des JO d'hiver de 2022 \u00c3\u00a0 P\u00c3\u00a9kin, Marion Rolland et Marcel Hirscher, entre autres, ont critiqu\u00c3\u00a9 la d\u00c3\u00a9cision du CIO. Analyse des reproches suscit\u00c3\u00a9s.",
        "333": "Le Qatar, pays h\u00c3\u00b4te du Mondial 2022, a reconnu d\u00c3\u00a9penser 500 millions de dollars par semaine dans la construction des infrastructures pour accueillir la comp\u00c3\u00a9tition.",
        "334": "Gianni Infantino, le pr\u00c3\u00a9sident de la FIFA, s'est dit optimiste au sujet de l'organisation de la Coupe du Monde 2022 \u00c3\u00a0 48 \u00c3\u00a9quipes, alors que le Qatar s'est pr\u00c3\u00a9par\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 accueillir 32 \u00c3\u00a9quipes.",
        "335": "Les Italiens seront, \u00c3\u00a0 leur mani\u00c3\u00a8re, en finale du Mondial dans huit jours. Depuis 1971, c'est dans un petit atelier situ\u00c3\u00a9 pr\u00c3\u00a8s de Milan qu'est restaur\u00c3\u00a9 le troph\u00c3\u00a9e et fabriqu\u00c3\u00a9e la r\u00c3\u00a9plique conserv\u00c3\u00a9e par le vainqueur du tournoi.",
        "336": "La Fifa a d\u00c3\u00a9cid\u00c3\u00a9 de supprimer \u00c3\u00a0 l'avenir les comit\u00c3\u00a9s locaux d'organisation des Coupes du monde.",
        "337": "Hernan Dar\u00c3\u00ado  Gomez, qui avait dirig\u00c3\u00a9 l'\u00c3\u0089quateur lors du Mondial 2002, a de nouveau \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 nomm\u00c3\u00a9 s\u00c3\u00a9lectionneur de la Tri.",
        "338": "Les deux diffuseurs, TF1 et beIN Sports, ont achet\u00c3\u00a9 les droits des deux prochaines Coupes du monde de football. Avec le Mondial f\u00c3\u00a9minin 2019 en bonus pour la Une.",
        "339": "",
        "340": "",
        "341": "",
        "342": "Alors que l'organisation de la Coupe d'Afrique des Nations (CAN) 2015 a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 retir\u00c3\u00a9e au Maroc, la Conf\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration africaine (CAF) doit trouver une solution de repli. Nous avons dress\u00c3\u00a9 une liste de pays-h\u00c3\u00b4tes potentiels, candidats d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9s ou non, avec leurs atouts et leurs inconv\u00c3\u00a9nients.",
        "343": "",
        "344": "",
        "345": "Satisfait de la prestation de l'Angleterre \u00c3\u00a0 la Coupe du monde 2018 (quatri\u00c3\u00a8me), la FA aimerait prolonger le contrat de\u00c2\u00a0Gareth\u00c2\u00a0Southgate jusqu'en 2022.",
        "346": "",
        "347": "La Russie a lanc\u00c3\u00a9 sur la place Rouge de Moscou le compte \u00c3\u00a0 rebours \u00c3\u00a0 1.000 jours de la Coupe du Monde de football 2018, dont le d\u00c3\u00a9but est pr\u00c3\u00a9vu le 14 juin.",
        "348": "Le Qatar a remport\u00c3\u00a9 ce vendredi la toute premi\u00c3\u00a8re Coupe d'Asie de son histoire. Malgr\u00c3\u00a9 un contexte politique et sportif tendu, les Qataris se sont impos\u00c3\u00a9s (3-1) face au Japon \u00c3\u00a0 Abou Dhabi, capitale de son voisin \u00c3\u00a9mirati.",
        "349": "",
        "350": "Fr\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ric Thiriez, pr\u00c3\u00a9sident de l'Association des ligues europ\u00c3\u00a9ennes de football professionnel (EPFL), a estim\u00c3\u00a9 que la p\u00c3\u00a9riode novembre-d\u00c3\u00a9cembre 2022 recommand\u00c3\u00a9e par le groupe de travail de la Fifa pour le Mondial au Qatar, mardi, \u00c3\u00a9tait \u00c2\u00abla pire solution\u00c2\u00bb pour les Championnats europ\u00c3\u00a9ens.",
        "351": "Hassan Al Thawadi, secr\u00c3\u00a9taire g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ral du Comit\u00c3\u00a9 supr\u00c3\u00aame d'organisation Qatar 2022, a d\u00c3\u00a9fendu le choix du Qatar par la FIFA, malgr\u00c3\u00a9 les critiques qui se sont \u00c3\u00a9lev\u00c3\u00a9es ces derni\u00c3\u00a8res semaines.",
        "352": "",
        "353": "Le stade Al-Wakrah sera termin\u00c3\u00a9 avant la fin de l'ann\u00c3\u00a9e 2018.",
        "354": "",
        "355": "Lors d'un forum consacr\u00c3\u00a9 aux droits de l'homme, l'instance internationale a annonc\u00c3\u00a9 une surveillance plus \u00c3\u00a9troite des chantiers des enceintes.",
        "356": "L'hebdomadaire allemand Der Spiegel affirme que Sepp Blatter se serait l\u00c3\u00a2ch\u00c3\u00a9 sur le Qatar, assurant notamment que la Coupe du monde 2022 ne s'y d\u00c3\u00a9roulerait pas. La FIFA a ensuite d\u00c3\u00a9menti ces d\u00c3\u00a9clarations.",
        "357": "Fragilis\u00c3\u00a9e par l'affaire Khashoggi, l'Arabie saoudite p\u00c3\u00a8se pourtant de plus en plus lourd sur le sport mondial. \u00c3\u0080 la manoeuvre, un tr\u00c3\u00a8s proche du prince h\u00c3\u00a9ritier\u00a0: l'influent Turki al-Sheikh.",
        "358": "",
        "359": "Le procureur national financier n'a pas exclu dimanche l'ouverture d'une enqu\u00c3\u00aate en France sur les conditions d'attribution du Mondial 2022 au Qatar. \u00c2\u00abSi enqu\u00c3\u00aate il y a (...), probablement le r\u00c3\u00b4le de M. Platini sera essentiel.\u00c2\u00bb",
        "360": "Le champion du monde 1998 a beau vivre \u00c3\u00a0 New York, il suit les affaires du football fran\u00c3\u00a7ais et international. Et ses commentaires ne sont pas tendres.",
        "361": "Gianni Infantino estime qu'organiser la Coupe du monde \u00c3\u00a0 48 s\u00c3\u00a9lections d\u00c3\u00a8s 2022 serait \u00c2\u00abune bonne chose\u00c2\u00bb.",
        "362": "",
        "363": "Le pr\u00c3\u00a9sident de la Fifa a accord\u00c3\u00a9 un rendez-vous \u00c3\u00a0 quelques medias, ce lundi, \u00c3\u00a0 Zurich, \u00c3\u00a0 dix jours de l'ouverture de la Coupe du monde en Russie. Extraits de cet entretien \u00c3\u00a0 retrouver dans l'\u00c3\u00a9dition du mardi 5 juin du quotidien \u00c2\u00abL'Equipe\u00c2\u00bb.",
        "364": "M\u00c3\u00aame s'il confirme \u00c3\u00aatre favorable \u00c3\u00a0 l'organisation du Mondial 2022 au Qatar en hiver, J\u00c3\u00a9r\u00c3\u00b4me Valcke, le secr\u00c3\u00a9taire g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ral de la FIFA, a rappel\u00c3\u00a9 que \u00c2\u00abdes consultations sont en cours avec l'ensemble du monde du football\u00c2\u00bb pour prendre une d\u00c3\u00a9cision.",
        "365": "La Premi\u00c3\u00a8re ministre britannique, Theresa May, a apport\u00c3\u00a9 vendredi \u00c3\u00a0 Londres son \u00c2\u00absoutien total\u00c2\u00bb \u00c3\u00a0 la candidature conjointe du Royaume-Uni et de l'Irlande pour organiser le Mondial 2030.",
        "366": "",
        "367": "Le Qatar annonce son ambition d'organiser prochainement des Jeux Olympiques.",
        "368": "Mis \u00c3\u00a0 l'\u00c3\u00a9cart par Sepp Blatter, l'ancien n\u00c2\u00b02 de la FIFA est un homme qui a d\u00c3\u00a9j\u00c3\u00a0 commis plusieurs maladresses par le pass\u00c3\u00a9.",
        "369": "Le Qatar s'est offert le scalp du dernier finaliste de la Coupe d'Asie en s'imposant (1-0) vendredi en quarts de finale. Une qualification historique pour le petit \u00c3\u0089mirat.",
        "370": "",
        "371": "Suite \u00c3\u00a0 l'\u00c3\u00a9limination du Costa Rica, le s\u00c3\u00a9lectionneur Oscar Ramirez a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 courrouc\u00c3\u00a9.",
        "372": "",
        "373": "",
        "374": "Un travailleur est d\u00c3\u00a9c\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9 d'une crise cardiaque sur le chantier d'un stade qui accueillera la Coupe du monde 2022.",
        "375": "Le Portugais Paulo Bento prend la t\u00c3\u00aate de la s\u00c3\u00a9lection sud-cor\u00c3\u00a9enne.",
        "376": ""
    },
    "content": {
        "0": "BUENOS AIRES - Ex-PDG de l'entreprise Torneos y Competencias (TyC), une bo\u00eete de production audiovisuelle argentine sp\u00e9cialis\u00e9e dans le sport et actionnaire de la cha\u00eene TyC Sports, Alejandro Burzaco est un personnage cl\u00e9 du \u00abFIFAgate\u00bb. Son r\u00f4le\u00a0: s'assurer l'acquisition des droits de retransmission des comp\u00e9titions organis\u00e9es par la FIFA ou la CONMEBOL, la Conf\u00e9d\u00e9ration sud-am\u00e9ricaine. Fifagate, nouvelles accusations de corruption d'un t\u00e9moin-cl\u00e9 de l'accusation Accus\u00c3\u00a9, avec ses partenaires des pays voisins, de versements de pots-de-vin \u00c3\u00a0 de nombreux hauts responsables du football latino-am\u00c3\u00a9ricain, il a plaid\u00c3\u00a9 coupable et t\u00c3\u00a9moign\u00c3\u00a9 en esp\u00c3\u00a9rant un all\u00c3\u00a8gement de sa... ",
        "1": "\n\n                                                    Quatre jours apr\u00c3\u00a8s avoir affirm\u00c3\u00a9 que la France et l'Allemagne avaient fait pression pour la organiser la Coupe du monde 2022 au Qatar, Sepp Blatter s'en est cette fois pris aux m\u00c3\u00a9dias europ\u00c3\u00a9ens. \u00c2\u00abLes attaques et critiques des m\u00c3\u00a9dias, europ\u00c3\u00a9ens en particulier, contre ce pays (le Qatar) sont injustes, a affirm\u00c3\u00a9 le pr\u00c3\u00a9sident de la FIFA devant les d\u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9gu\u00c3\u00a9s de la Conf\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration asiatique, r\u00c3\u00a9unis \u00c3\u00a0 Kuala Lumpur, pour les troph\u00c3\u00a9es annuels de l'AFC. Nous les d\u00c3\u00a9fendons. Nous avons pris la d\u00c3\u00a9cision de jouer la Coupe du monde dans un pays arabe en choisissant le Qatar. Et nous allons jouer... en 2022 au Qatar.\u00c2\u00bb (Avec AFP)\n\n                                                ",
        "2": "\n                Reynald Temarii a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 en garde \u00e0 vue mardi \u00e0 Tahiti dans le cadre de l'enqu\u00eate fran\u00e7aise sur les conditions d'attribution des Coupes du monde 2018 en Russie et 2022 au Qatar. L'ex-pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration oc\u00e9anienne (OFC) et ancien vice-pr\u00e9sident de la Fifa a \u00e9t\u00e9 interrog\u00e9 par les enqu\u00eateurs de la police anticorruption (Oclciff), avant d'\u00eatre remis en libert\u00e9 le lendemain.\n\n                Les enqu\u00eateurs s'interrogent sur la somme de 305.000 euros que Reynald Temarii a re\u00e7u en janvier 2011 du Qatari Mohamed Bin Hammam, alors membre du Comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la Fifa et pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration asiatique. Temarii avait \u00e9t\u00e9 suspendu en 2015 pour 8 ans de la Fifa pour infraction au code \u00e9thique en raison de ce paiement qui, selon l'instance, devait lui permettre de couvrir ses frais de justice dans le cadre d'une pr\u00e9c\u00e9dente proc\u00e9dure de suspension en 2010.\n        \n                La justice fran\u00e7aise cherche \u00e0 savoir si ce paiement est intervenu en contrepartie de son influence en vue du vote pour l'attribution des deux Coupes du monde de football, le 2 d\u00e9cembre 2010. A cette date, il n'avait pas lui-m\u00eame pris part au vote, \u00e9tant d\u00e9j\u00e0 suspendu.\n",
        "3": "\n\u00c2\u00abJe n'ai pas chang\u00c3\u00a9 d'avis\u00a0: je pense qu'accro\u00c3\u00aetre \u00c3\u00a0 48 le nombre d'\u00c3\u00a9quipes au Mondial est une bonne chose pour le football. Voil\u00c3\u00a0 pourquoi nous le faisons pour le Mondial 2026\u00c2\u00bb, a expliqu\u00c3\u00a9 Gianni Infantino mercredi au si\u00c3\u00a8ge de la Fifa \u00c3\u00a0 Zurich.\u00c2\u00a0\u00c2\u00abQuelles sont les chances\u00a0? Certainement petites, mais qu'y a-t-il de mal \u00c3\u00a0 discuter\u00a0?\u00c2\u00bb\n\n                        Fin octobre, \u00c3\u00a0 Kuala Lumpur, le pr\u00c3\u00a9sident de la Fifa avait jug\u00c3\u00a9 qu'\u00c3\u00a9largir le Mondial \u00c3\u00a0 48 pays, au lieu de 32 actuellement, \u00c3\u00a9tait\u00c2\u00a0\u00c2\u00abfaisable\u00c2\u00bb d\u00c3\u00a8s 2022 au Qatar, pays qui se prononcera sur la question d\u00c3\u00a9but 2019.\u00c2\u00a0\u00c2\u00abPouvons-nous d\u00c3\u00a9j\u00c3\u00a0 le faire pour 2022\u00a0? C'est un d\u00c3\u00a9fi difficile, nous devons prendre une d\u00c3\u00a9cision en mars\u00c2\u00bb, lors de la prochaine r\u00c3\u00a9union du Conseil de la Fifa \u00c3\u00a0 Miami.\n                    \n\u00c2\u00abNous en discutons avec le Qatar. Ce sera un d\u00c3\u00a9fi tr\u00c3\u00a8s, tr\u00c3\u00a8s difficile de le faire (avec 48 \u00c3\u00a9quipes)\u00c2\u00a0uniquement au Qatar. Donc personnellement, en tant que pr\u00c3\u00a9sident de la Fifa, je serais tr\u00c3\u00a8s heureux si quelques matches pouvaient \u00c3\u00aatre partag\u00c3\u00a9s avec quelques pays de la r\u00c3\u00a9gion.\u00c2\u00bb\u00c2\u00a0\n\n                        A la lumi\u00c3\u00a8re des\u00c2\u00a0\u00c2\u00abcirconstance actuelles\u00c2\u00bb dans la r\u00c3\u00a9gion,\u00c2\u00a0\u00c2\u00abje serais encore plus content si cela pouvait se produire\u00c2\u00bb. \u00c2\u00abLe football unit, construit des ponts, cela pourrait repr\u00c3\u00a9senter un r\u00c3\u00a9sultat concret.\u00c2\u00bb\n",
        "4": "Soutenu par un... ",
        "5": "\r\n                                                    Apr\u00c3\u00a8s avoir un temps envisag\u00c3\u00a9 un nouveau vote pour l'organisation de la Coupe du monde 2022, attribu\u00c3\u00a9e au Qatar mais autour de laquelle p\u00c3\u00a8sent de lourds soup\u00c3\u00a7ons de corruption, J\u00c3\u00a9r\u00c3\u00b4me Champagne privil\u00c3\u00a9gie d\u00c3\u00a9sormais une autre option, s'il est \u00c3\u00a9lu pr\u00c3\u00a9sident de la F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration internationale (FIFA), dans un mois.\u00c2\u00abLaissons faire les investigations et on prendra les d\u00c3\u00a9cisions. S'il fallait remettre en cause, il ne faudrait pas revoter mais appliquer la jurisprudence du CIO \u00c3\u00a0 savoir donner la m\u00c3\u00a9daille d'or au m\u00c3\u00a9daill\u00c3\u00a9 d'argent, a d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9 le Fran\u00c3\u00a7ais, ce mardi sur RTL. Dans ce cas-l\u00c3\u00a0, nous irions alors aux Etats-Unis en 2022. Mais une fois de plus, la pr\u00c3\u00a9somption d'innocence doit b\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ficier aussi aux Qataris\u00c2\u00bb.Dans l'absolu, si aucune preuve de corruption n'est trouv\u00c3\u00a9e dans l'enqu\u00c3\u00aate en cours, le diplomate et ancien membre de la FIFA n'a rien contre le fait de maintenir le Mondial au Qatar. \u00c2\u00abJe crois tr\u00c3\u00a8s sain d'amener la Coupe du monde dans un pays arabe et dans cette r\u00c3\u00a9gion qui n'en a jamais eu, a-t-il estim\u00c3\u00a9. Il y a n\u00c3\u00a9anmoins des probl\u00c3\u00a8mes\u00c2\u00bb.\n",
        "6": "\n\n                                                    Depuis la d\u00c3\u00a9signation, en d\u00c3\u00a9cembre 2010, du Qatar pour organiser la Coupe du monde 2022, le FIFA et son pr\u00c3\u00a9sident ont multipli\u00c3\u00a9 les d\u00c3\u00a9clarations contradictoires. Fervent d\u00c3\u00a9fenseur du projet, le pr\u00c3\u00a9sident de l'instance internationale a ensuite \u00c3\u00a9voqu\u00c3\u00a9 \u00c2\u00abune erreur\u00c2\u00bb en septembre dernier. Deux mois plus tard, il d\u00c3\u00a9non\u00c3\u00a7ait des \u00c2\u00abattaques injustes\u00c2\u00bb contre le Qatar. Difficile de s'y retrouver \u00c3\u00a9galement sur le dossier des dates de ce Mondial, comme en t\u00c3\u00a9moigne la cacophonie qui a entour\u00c3\u00a9 les propos de J\u00c3\u00a9r\u00c3\u00b4me Valcke, le secr\u00c3\u00a9taire g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ral, qui a annonc\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 la surprise g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9rale que ce Mondial aurait lieu en hiver. Officiellement, il n'y aura pas d'annonce avant d\u00c3\u00a9cembre 2014, a pourtant r\u00c3\u00a9p\u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 la FIFA. Nombreux sont ceux qui lui reprochent \u00c3\u00a9galement son manque d'engagement sur la question des ouvriers exploit\u00c3\u00a9s sur les chantiers des stades.\u00c2\u00a0Sans parler des rumeurs de corruption qui ont entour\u00c3\u00a9 le vote de d\u00c3\u00a9cembre 2010 au sein du comit\u00c3\u00a9 ex\u00c3\u00a9cutif...\n\n                                                Au moment de d\u00c3\u00a9terminer les chapeaux pour le tirage au sort de la Coupe du monde 2014, la FIFA avait \u00c3\u00a9galement suscit\u00c3\u00a9 la pol\u00c3\u00a9mique, surtout en Europe. Au moment de d\u00c3\u00a9placer une des neuf \u00c3\u00a9quipes europ\u00c3\u00a9ennes non t\u00c3\u00aates de s\u00c3\u00a9rie vers le pot 2, l'instance internationale a annonc\u00c3\u00a9 que cela se ferait par un (autre) tirage au sort et non pas selon le classement FIFA. Avec cette deuxi\u00c3\u00a8me m\u00c3\u00a9thode, c'est la France, \u00c3\u00a9quipe la moins bien class\u00c3\u00a9e, qui aurait d\u00c3\u00bb changer de chapeau. C'est finalement l'Italie qui a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 tir\u00c3\u00a9e et a \u00c3\u00a9cop\u00c3\u00a9 d'un groupe avec l'Angleterre, l'Uruguay et le Costa Rica alors que les Bleus se sont retrouv\u00c3\u00a9s avec la Suisse, L'Equateur et le Honduras. Toll\u00c3\u00a9 g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ral assur\u00c3\u00a9 de l'autre c\u00c3\u00b4t\u00c3\u00a9 des Alpes...\n\n                                                    A Zurich, au si\u00c3\u00a8ge de la FIFA, on ne peut pas dire que les mines soient tr\u00c3\u00a8s rayonnantes. Depuis quelques mois, l'instance dirigeante du football mondial multiplie les erreurs que ce soit au niveau technique ou en mati\u00c3\u00a8re de communication. Son pr\u00c3\u00a9sident, Sepp Blatter, ne l'a pas aid\u00c3\u00a9e en se l\u00c3\u00a2chant fin octobre devant les \u00c3\u00a9tudiants de l'Universit\u00c3\u00a9 d'Oxford \u00c3\u00a0 propos de sa pr\u00c3\u00a9f\u00c3\u00a9rence pour Lionel Messi par rapport \u00c3\u00a0 Cristiano Ronaldo\u00a0: \u00c2\u00abMessi est un gentil gar\u00c3\u00a7on, que chaque p\u00c3\u00a8re et m\u00c3\u00a8re aimerait avoir \u00c3\u00a0 la maison. C'est un joueur tr\u00c3\u00a8s rapide, il joue bien, danse avec le ballon et marque beaucoup de buts (...) Cristiano Ronaldo, cela n'a rien \u00c3\u00a0 voir. Il est comme un commandant sur le terrain (Il se l\u00c3\u00a8ve et mime un chef militaire) C'est l'autre face du foot... L'un d\u00c3\u00a9pense en tout cas plus d'argent pour ses cheveux que l'autre. \u00c2\u00bb Ses excuses n'ont pas convaincu grand-monde.\n\n                                                \nLa r\u00c3\u00a9ouverture des votes pour le Ballon d'Or 2013 a cr\u00c3\u00a9\u00c3\u00a9 une nouvelle pol\u00c3\u00a9mique autour de l'attribution de ce prestigieux troph\u00c3\u00a9e. Normalement boucl\u00c3\u00a9 le 15 novembre, le sondage aupr\u00c3\u00a8s des jur\u00c3\u00a9s a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 rouvert jusqu'au 29 novembre. Entretemps, Cristiano Ronaldo a brill\u00c3\u00a9, qualifiant notamment son Portugal pour le Mondial. \u00c2\u00abIl n'y a aucune manipulation\u00c2\u00bb, promet alors J\u00c3\u00a9r\u00c3\u00b4me Valcke. Les tergiversations autour du nombre de finalistes (Top 3\u00a0? Top 5\u00a0?) n'ont rien arrang\u00c3\u00a9.\n\n                                                ",
        "7": "Son assistant personnel, Abbas, le suit partout et doit se montrer disponible \u00c2\u00ab\u00c2\u00a0vingt-quatre heures sur vingt-quatre\u00c2\u00a0\u00c2\u00bb, pr\u00c3\u00a9cise-t-il, dans un sourire affair\u00c3\u00a9. Il faut dire que son chef est un personnage \u00c3\u00a9minent, influent et tr\u00c3\u00a8s occup\u00c3\u00a9. Membre de la famille royale sunnite au pouvoir \u00c3\u00a0 Bahre\u00c3\u00afn, petit \u00c3\u0089tat insulaire du golfe Arabo-Persique, le cheikh Salman Ben Ibrahim al-Khalifa (50\u00c2\u00a0ans) est l'un des cinq candidats \u00c3\u00a0 la succession de Sepp Blatter, le boss d\u00c3\u00a9missionnaire de la FIFA. Patron de la Conf\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration asiatique (AFC) et vice-pr\u00c3\u00a9sident de l'instance supr\u00c3\u00aame du football, Salman appara\u00c3\u00aet aujourd'hui comme le favori, avec Gianni Infantino (le secr\u00c3\u00a9taire g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ral et num\u00c3\u00a9ro\u00c2\u00a02 de l'UEFA), de l'\u00c3\u00a9lection programm\u00c3\u00a9e dans un mois \u00c3\u00a0 Zurich (Suisse).  ",
        "8": "\r\n                                                Sepp Blatter accepte la d\u00e9cision du TAS et n'entend pas saisir la justice suisse. Suspendu six ans de toute activit\u00e9 dans le football, le Suisse adopte \u00e0 80 ans une posture de vieux sage et d\u00e9livre dans Le Monde son regard sur les choses du football avec son assurance coutumi\u00e8re.Favorable \u00e0 l'organisation de la Coupe du monde 2022 aux Etats-Unis, Blatter dit avoir accept\u00e9 le choix du Qatar, contrairement aux Am\u00e9ricains, qualifi\u00e9s \u00abde mauvais perdants\u00bb et qui ont essay\u00e9 de s'emparer de la Fifa en 2015 d'apr\u00e8s le Suisse. Celui qui fut pr\u00e9sident de la Fifa de 1998 \u00e0 2015, institution qui s'est r\u00e9v\u00e9l\u00e9e min\u00e9e par la corruption, affirme n'avoir jamais lu le rapport Garcia portant sur les conditions d'attribution des Coupes du monde 2018 et 2022, rapport command\u00e9 par la Fifa mais dont Blatter avait refus\u00e9 la publication fin 2014. \n\r\n                                                Concernant les augmentations de salaire qu'il se serait attribu\u00e9 entre 2011 et 2015, ainsi qu'\u00e0 son secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral J\u00e9r\u00f4me Valcke et son directeur financier Markus Kattner, \u00e0 hauteur de 80 millions de dollars, Blatter d\u00e9ment cat\u00e9goriquement et accuse la nouvelle administration de la Fifa de \u00abnuire \u00e0 (s)on image\u00bb. \u00abJe n'ai jamais touch\u00e9 de l'argent ind\u00fbment. Si cela va devant la justice suisse, ils trouveront que tout ce que j'ai touch\u00e9 \u00e9tait l\u00e9gal\u00bb, affirme-t-il.Quant \u00e0 son successeur, Gianni Infantino, c'est peu dire que Sepp Blatter le porte peu dans son c\u0153ur. Il lui reproche notamment d'avoir mis un terme au programme de lutte contre le racisme dans le football et exprime son scepticisme sur la r\u00e9forme de la Coupe du monde \u00e0 40 ou 48 \u00e9quipes participantes, adressant au passage un hommage \u00e0 la secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale Fatma Samoura qui \u00abne conna\u00eet rien au football\u00bb. \n",
        "9": "\n                Selon Mediapart, la banque mon\u00e9gasque Pasche Monaco, filiale du Cr\u00e9dit mutuel, aurait \u00e9t\u00e9 la plaque tournante bancaire permettant de transf\u00e9rer des fonds depuis le Qatar vers plusieurs dirigeants du foot mondial de l'\u00e9poque.Le site explique que le FBI et la justice br\u00e9silienne soup\u00e7onnent la banque Pasche Monaco d'avoir permis d'arroser plusieurs personnalit\u00e9s pour acheter leur vote pour l'attribution de la Coupe du monde 2022 au Qatar. Les enqu\u00eateurs ont ainsi identifi\u00e9 un versement de 22 millions de dollars r\u00e9alis\u00e9 en janvier 2011 par un conglom\u00e9rat qatari sp\u00e9cialis\u00e9 dans le BTP sur le compte de Ricardo Texeira, l'ancien pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration br\u00e9silienne. Celui-ci, d\u00e9j\u00e0 impliqu\u00e9 dans plusieurs affaires de corruption au Br\u00e9sil, fait l'objet d\u00e9sormais d'un mandat d'arr\u00eat international pour corruption \u00e9mis par le D\u00e9partement de la justice am\u00e9ricain.Tout ou partie de ces 22 millions aurait servi, d\u00e9but 2013, \u00e0 r\u00e9aliser des virements \u00e0 destination de personnes physiques surnomm\u00e9es \u00ab Warner Bros \u00bb, \u00ab Mohammed \u00bb et \u00ab Leoz \u00bb. Les enqu\u00eateurs ont rapidement fait le rapprochement avec Jack Warner, l'ancien pr\u00e9sident de la Concacaf, Mohammed bin Hamman, l'ancien pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration asiatique et Nicolas Leoz, l'ancien pr\u00e9sident de la Conmebol, la conf\u00e9d\u00e9ration sud-am\u00e9ricaine.\n",
        "10": "\n\n                                                    La volte-face est totale\u00a0: \u00c3\u00a0 l'origine fervent d\u00c3\u00a9fenseur de la tenue de la Coupe du monde 2022 en \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9, Sepp Blatter, le pr\u00c3\u00a9sident de la FIFA, a estim\u00c3\u00a9 que le comit\u00c3\u00a9 ex\u00c3\u00a9cutif de l'instance allait voter en faveur d'une modification du calendrier, lors d'une r\u00c3\u00a9union pr\u00c3\u00a9vue d\u00c3\u00a9but octobre \u00c3\u00a0 Zurich. \u00c2\u00abJe serais tr\u00c3\u00a8s surpris, et m\u00c3\u00aame plus, si le comit\u00c3\u00a9 ex\u00c3\u00a9cutif n'acceptait pas le principe que l'on ne peut pas jouer l'\u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 au Qatar\u00c2\u00bb, a-t-il d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 l'agence Associated Press. \u00c2\u00abCeux qui, \u00c3\u00a0 l'\u00c3\u00a9poque, ont pris la d\u00c3\u00a9cision (d'attribuer le Mondial au Qatar), connaissaient les probl\u00c3\u00a8mes li\u00c3\u00a9s \u00c3\u00a0 la chaleur (...) Par cons\u00c3\u00a9quent, le comit\u00c3\u00a9 ex\u00c3\u00a9cutif devrait - et va - prendre la d\u00c3\u00a9cision qu'on ne peut pas jouer l'\u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9.\u00c2\u00bb\u00c2\u00abLa suite (le nouveau calendrier) sera d\u00c3\u00a9cid\u00c3\u00a9e plus tard\u00c2\u00bb, a ajout\u00c3\u00a9 Blatter. \u00c2\u00abNous devrons \u00c3\u00a9tudier le calendrier international et se demander quel sera le meilleur moment de l'hiver pour jouer\u00c2\u00bb. Le pr\u00c3\u00a9sident de la FIFA se projette sur des consultations qui auront lieu et qui concerneront les acteurs du foot mondial (Ligues, F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9rations, clubs, associations de joueurs pros...).\n\n                                                ",
        "11": "\n                        Le pr\u00c3\u00a9sident de la FIFA Gianni Infantino a assur\u00c3\u00a9 ce jeudi que les f\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9rations \u00c3\u00a9taient favorables \u00c3\u00a0 une Coupe du monde \u00c3\u00a0 48 d\u00c3\u00a8s 2022.\u00c2\u00a0\u00c2\u00ab Jusque-l\u00c3\u00a0, une majorit\u00c3\u00a9\u00c2\u00a0(de f\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9rations) est en faveur car 16 \u00c3\u00a9quipes de plus qui participent, cela ne signifie pas seulement 16 \u00c3\u00a9quipes de plus avec la fi\u00c3\u00a8vre du Mondial, mais aussi 16 \u00c3\u00a9quipes de plus en droit de r\u00c3\u00aaver \u00c2\u00bb, a d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9 Infantino en conf\u00c3\u00a9rence de presse, \u00c3\u00a0 l'issue de trois jours de sommet ex\u00c3\u00a9cutif de la FIFA \u00c3\u00a0 Doha. Le pr\u00c3\u00a9sident de la conf\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration a ensuite temp\u00c3\u00a9r\u00c3\u00a9\u00a0:\u00c2\u00a0\u00c2\u00ab Est-ce faisable ou non, c'est la question\u00a0? \u00c2\u00bb\n\n                        Les contraintes sont en effet nombreuses\u00a0: le Mondial 2022 ne compte que 28 jours, contre 32 habituellement, et le Qatar est au centre d'une crise diplomatique majeure avec certains de ses voisins, Arabie saoudite en t\u00c3\u00aate, ce qui complique la possibilit\u00c3\u00a9 d'organiser des matches dans les pays limitrophes, une solution \u00c3\u00a9voqu\u00c3\u00a9e aux d\u00c3\u00a9fis logistiques du Mondial \u00c3\u00a0 48.\u00c2\u00a0\u00c2\u00ab Nous discutons de tout, mais nous n'avons rien d\u00c3\u00a9cid\u00c3\u00a9 de concret pour le moment \u00c2\u00bb, a ajout\u00c3\u00a9 le pr\u00c3\u00a9sident de la FIFA.\n                    \n                        La d\u00c3\u00a9cision finale sur le projet sera prise en mars.\n                    ",
        "12": "\n\n                                                    Membre du comit\u00c3\u00a9 ex\u00c3\u00a9cutif de la FIFA, Theo Zwanziger a estim\u00c3\u00a9 mardi que l'organisation de la Coupe du monde 2022 devrait \u00c3\u00aatre retir\u00c3\u00a9e au Qatar. \u00c2\u00abLa meilleure solution serait de ne pas jouer l\u00c3\u00a0-bas et de rectifier cette erreur d'attribution, a soulign\u00c3\u00a9 l'ancien pr\u00c3\u00a9sident de la F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration allemande sur les ondes de la radio Bayern 2. Mais cela ne sera possible que si l'enqu\u00c3\u00aate prouve qu'il y a eu des entorses aux r\u00c3\u00a8gles \u00c3\u00a9thiques de la FIFA lors cette attribution\u00c2\u00bb. A ses yeux, le Qatar \u00c2\u00abn'est pas apte\u00c2\u00bb \u00c3\u00a0 accueillir une comp\u00c3\u00a9tition telle que le Mondial \u00c2\u00abpour de nombreuses raisons\u00c2\u00bb, notamment celles li\u00c3\u00a9es au climat.\n\n                                                ",
        "13": "\n\n                                                    Malgr\u00c3\u00a9 les scandales qui \u00c3\u00a9claboussent la FIFA, notamment sur l'attribution des Coupes du monde 2018 et 2022, et en d\u00c3\u00a9pit de la d\u00c3\u00a9mission, mardi, de Sepp Blatter, le Qatar n'est pas pr\u00c3\u00aat \u00c3\u00a0 renoncer \u00c3\u00a0 son Mondial. Le ministre des Affaires \u00c3\u00a9trang\u00c3\u00a8res, Khaled al-Attiyah, l'a assur\u00c3\u00a9 ce mercredi. \u00c2\u00abIl n'y a aucune possibilit\u00c3\u00a9 que le Qatar se retire. Nous sommes confiants vis-\u00c3\u00a0-vis des proc\u00c3\u00a9dures en cours. Nous m\u00c3\u00a9ritions de gagner (l'attribution du Mondial 2022), parce que nous avions pr\u00c3\u00a9sent\u00c3\u00a9 le meilleur dossier.\u00c2\u00bbLe Comit\u00c3\u00a9 organisateur du Mondial 2022 a tenu un discours allant dans le m\u00c3\u00aame sens, assurant que \u00c2\u00ables r\u00c3\u00a9cents \u00c3\u00a9v\u00c3\u00a9nements \u00c3\u00a0 la FIFA n'auront aucun impact sur (les) pr\u00c3\u00a9paratifs en vue du Mondial 2022.\u00c2\u00bb \u00c2\u00abLe Qatar a subi des critiques d\u00c3\u00a8s le moment o\u00c3\u00b9 nous avons gagn\u00c3\u00a9 le droit d'organiser ce tournoi au Moyen-Orient pour la premi\u00c3\u00a8re fois. Nous sommes engag\u00c3\u00a9s \u00c3\u00a0 utiliser cette Coupe du monde comme plate-forme pour d\u00c3\u00a9truire les pr\u00c3\u00a9jug\u00c3\u00a9s et les id\u00c3\u00a9es fausses tout en laissant un h\u00c3\u00a9ritage durable pour notre pays et le reste de la r\u00c3\u00a9gion.\u00c2\u00bb\n\n                                                ",
        "14": "\nSepp Blatter avait d\u00c3\u00a9j\u00c3\u00a0 plaid\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 plusieurs reprises pour un d\u00c3\u00a9calage de la Coupe du monde 2022 au Qatar en p\u00c3\u00a9riode hivernale. Le pr\u00c3\u00a9sident de la FIFA a estim\u00c3\u00a9 ce lundi sur les ondes de France Info que la comp\u00c3\u00a9tition ne \u00c2\u00abpeut pas se jouer en \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9\u00c2\u00bb. \u00c2\u00abIl faut trouver la solution, la date qui convient c'est la fin de l'ann\u00c3\u00a9e.\u00c2\u00bb Blatter est toutefois conscient que repousser de quelques mois la Coupe du monde aurait de grandes cons\u00c3\u00a9quences. \u00c2\u00abOn a travaill\u00c3\u00a9 sur le calendrier international. Au d\u00c3\u00a9but c'\u00c3\u00a9tait possible, maintenant \u00c3\u00a7a devient un peu plus difficile... Mais la Coupe du monde est tellement importante\u00a0!\u00c2\u00bb\n\n                                                ",
        "15": "\n                                                    Thomas Bach, le pr\u00e9sident du Comit\u00e9 international olympique (CIO), a indiqu\u00e9 lundi \u00e0 Doha pouvoir \u00abimaginer qu'un jour le Qatar puisse \u00eatre candidat\u00bb pour accueillir les Jeux Olympiques d'\u00e9t\u00e9. Doha n'avait \u00e9t\u00e9 retenu ni pour 2016 (Rio), ni pour 2020 (Tokyo).Mais le Qatar, h\u00f4te de ma Coupe du monde de football en 2022 et des Championnats du monde d'athl\u00e9tisme en 2019, a d\u00e9j\u00e0 fait part de son intention de pr\u00e9senter sa candidature \u00e0 l'organisation des JO en 2028. Bach rejoint en ce sens Sebastian Coe, son homologue de la f\u00e9d\u00e9ration internationale d'athl\u00e9tisme (IAAF). Celui-ci avait envisag\u00e9 une candidature de l'\u00e9mirat \u00e0 condition que les Jeux soient d\u00e9cal\u00e9s en hiver. \u00a0",
        "16": "\n\n                                                    Le pr\u00c3\u00a9sident de la FIFA, Joseph Blatter, a, ce vendredi, \u00c3\u00a0 Hong Kong, \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 hu\u00c3\u00a9 et accueilli par des cartons rouges brandis par des manifestants d\u00c3\u00a9non\u00c3\u00a7ant les d\u00c3\u00a9c\u00c3\u00a8s d'ouvriers au Qatar sur les chantiers des infrastructures de la prochaine Coupe du monde en 2022. \"Pas de Coupe du monde entach\u00c3\u00a9e de sang\" ou \"Les ouvriers ne sont pas des esclaves\", pouvait-on ainsi lire sur les banderoles du groupe de quelques dizaines de manifestants. En conf\u00c3\u00a9rence de presse, le patron de la FIFA a admis que le Qatar \u00c2\u00aba un probl\u00c3\u00a8me et nous le savons, mais ce n'est pas une question concernant directement la FIFA\u00c2\u00bb. Auparavant, il avait d\u00c3\u00a9j\u00c3\u00a0 assur\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 maintes reprises que ces ouvriers immigr\u00c3\u00a9s n'\u00c3\u00a9taient pas morts \u00c2\u00ab\u00c3\u00a0 cause du football\u00c2\u00bb, tout en reconnaissant \u00c2\u00abune part de responsabilit\u00c3\u00a9\u00c2\u00bb de la f\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration internationale, qui ne peut toutefois pas \u00c2\u00abfaire preuve d'ing\u00c3\u00a9rence dans les droits des travailleurs\u00c2\u00bb.\n\n\n                                                    Syndicats et ONG ne cessent depuis plusieurs mois de d\u00c3\u00a9noncer des conditions s'apparentant \u00c3\u00a0 de l'esclavagisme des temps modernes pour les ouvriers immigr\u00c3\u00a9s, principalement d'Asie, qui ont afflu\u00c3\u00a9 dans le riche \u00c3\u00a9mirat pour construire les infrastructures du Mondial. Le Qatar a ni\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 maintes reprises qu'il y ait eu des morts, alors que des chiffres fournis par des ambassades indiennes ou n\u00c3\u00a9palaises font \u00c3\u00a9tat de centaines de morts depuis deux ans.\n",
        "17": "\r\n                                                    Gianni Infantino, \u00e9lu pr\u00e9sident de la FIFA en f\u00e9vrier, se rendra en Russie du 19 au 20 avril puis au Qatar du 20 au 22, afin de visiter \u00ables pays h\u00f4tes des deux prochaines \u00e9ditions de la Coupe du monde\u00bb. Le dirigeant italien\u00a0\u00abd\u00e9butera son s\u00e9jour de deux jours en Russie avec une visite du stade Loujniki de Moscou, qui accueillera le match d'ouverture et la finale du Mondial 2018\u00bb, a \u00e9crit la FIFA dans un communiqu\u00e9. Apr\u00e8s avoir rencontr\u00e9 des repr\u00e9sentants du comit\u00e9 organisateur de la comp\u00e9tition, il s'envolera pour Doha et y rencontrera \u00abparmi d'autres, des membres du comit\u00e9 organisateur du Mondial 2022 et des membres du gouvernement qatari\u00bb.\r\n                                                ",
        "18": "\n                Le s\u00e9lectionneur v\u00e9n\u00e9zu\u00e9lien, Rafael Dudamel, a vu son travail avec l'\u00e9quipe nationale et les U20 \u00eatre r\u00e9compens\u00e9 par la f\u00e9d\u00e9ration. Il est d\u00e9sormais li\u00e9 jusqu'en 2022 et le Mondial au Qatar. Il avait remplac\u00e9 l'ann\u00e9e derni\u00e8re Noel Sanvicente, alors que le Venezuela pointait d\u00e9j\u00e0 \u00e0 la derni\u00e8re place des qualifications de la zone Am\u00e9rique du Sud pour la Coupe du monde 2018 en Russie.Avec Rafael Dudamel \u00e0 sa t\u00eate, la Vinotinto est all\u00e9e en quarts de finale de la derni\u00e8re Copa America et s'est qualifi\u00e9e, en U20, pour la Coupe du monde en Cor\u00e9e.\n        ",
        "19": "La pr\u00c3\u00a9diction de Xavi, l'ancien capitaine du Bar\u00c3\u00a7a, s'est r\u00c3\u00a9alis\u00c3\u00a9e. Quand on lui a demand\u00c3\u00a9, quelques jours avant le d\u00c3\u00a9but de la 17e \u00c3\u00a9dition de la Coupe d'Asie des nations, le nom du futur vainqueur, il a imm\u00c3\u00a9diatement r\u00c3\u00a9pondu\u00a0: le Qatar. L'Espagnol (39 ans) conna\u00c3\u00aet bien le pays pour y \u00c3\u00a9voluer, en pr\u00c3\u00a9retraite, depuis juin 2015. Il conna\u00c3\u00aet surtout parfaitement cette \u00c3\u00a9quipe nationale, puisque huit de ses partenaires d'Al Saad SC y sont des titulaires. Le Qatar remporte la Coupe d'Asie des nations pour la premi\u00c3\u00a8re fois aux d\u00c3\u00a9pens du Japon  Vid\u00c3\u00a9o\u00a0: la superbe ouverture du score du Qatar face au Japon en finale de la Coupe d'Asie  Xavi a donc eu raison sur toute la ligne. En venant logiquement \u00c3\u00a0 bout du Japon (3-1), quadruple vainqueur... ",
        "20": "\tAlors que l'Arabie saoudite et plusieurs de ses alli\u00e9s ont d\u00e9cid\u00e9 en juin de rompre leurs liens avec le Qatar, accus\u00e9 de soutenir le \u00abterrorisme\u00bb, l'impact de la plus grave crise diplomatique qui frappe le Moyen-Orient depuis des ann\u00e9es est \u00abminimal\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 le patron du comit\u00e9 d'organisation \u00a0du Mondial 2022, Hassan Al-Thawadi, dans un entretien \u00e0 la cha\u00eene Al-Jazeera programm\u00e9 dimanche. \u00abEn termes d'avancement des chantiers ou de construction des stades, du progr\u00e8s a \u00e9t\u00e9 fait\u00bb, a-t-il poursuivi, avant de rassurer sur les d\u00e9lais\u00a0: \u00abLes projets avancent dans les temps. Aucun retard n'a eu lieu\u00bb.\t\u00a0\tDes fournisseurs ont \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9s en dehors des pays en froid avec le Qatar, a-t-il assur\u00e9, pour permettre la poursuite des chantiers, alors que le monde de football s'est interrog\u00e9 sur les capacit\u00e9s du petit \u00e9mirat \u00e0 pouvoir \u00eatre pr\u00eat \u00e0 temps pour l'\u00e9v\u00e9nement. La crise a n\u00e9anmoins \u00abcr\u00e9\u00e9 un d\u00e9sagr\u00e9ment\u00bb.\tL'Arabie saoudite et ses alli\u00e9s ont appliqu\u00e9 des mesures \u00e9conomiques, comme la fermeture des fronti\u00e8res terrestres et maritimes, qui peuvent se r\u00e9percuter sur l'organisation de la Coupe du monde, notamment au niveau de l'approvisionnement en mat\u00e9riaux pour la construction des stades et des infrastructures. Le Qatar avait initialement donn\u00e9 la priorit\u00e9 \u00e0 des fournisseurs des pays du Golfe, mais a indiqu\u00e9 par la suite avoir \u00e9tabli des contacts avec des entreprises chinoises et malaisiennes depuis que la crise a \u00e9clat\u00e9 le 5 juin.",
        "21": "Ce n'est pas un d\u00e9jeuner comme les autres auquel Jean-Bernard L\u00e9vy, le pr\u00e9sident d'EDF, a convi\u00e9 No\u00ebl Le Gra\u00ebt, jeudi midi, au si\u00e8ge parisien de l'entreprise publique. Le patron de la F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise de football devrait logiquement repartir avec un ch\u00e8que - minimal - de cinq millions d'euros pour prolonger de cinq ans le bail du groupe aux c\u00f4t\u00e9s des Bleus. Partenaire majeur de l'\u00e9quipe de France depuis 2014, en remplacement de GDF Suez (devenu Engie), EDF souhaite continuer \u00e0 \u00ab\u00e9clairer les Bleus\u00bb, selon son slogan. Elle n'est pas la seule puisque le Cr\u00e9dit Agricole et le PMU s'appr\u00eateraient eux aussi \u00e0 officialiser la poursuite de leur aventure. Le constructeur allemand Volkswagen a pris les devants d\u00e8s novembre dernier en annon\u00e7ant son r\u00e9engagement jusqu'en juin 2023. La FFF a en effet propos\u00e9 \u00e0 ses partenaires une ann\u00e9e suppl\u00e9mentaire afin d'int\u00e9grer l'\u00e9dition 2022 de la Coupe du monde au Qatar, d\u00e9cal\u00e9e au mois de d\u00e9cembre pour des... ",
        "22": "\n\n                                                    Le patron du football asiatique, le cheikh bahreini Salman ben Ibrahim Al-Khalifa, a pr\u00c3\u00a9sent\u00c3\u00a9 sa candidature \u00c3\u00a0 l'\u00c3\u00a9lection \u00c3\u00a0 la pr\u00c3\u00a9sidence de la FIFA, rapporte l'agence officielle de Bahre\u00c3\u00afn Bna. Cheikh Salman, pr\u00c3\u00a9sident de la Conf\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration asiatique de football (AFC) depuis 2013, vice-pr\u00c3\u00a9sident de la Fifa et membre de la famille royale du Bahrein, avait \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 un fervent supporter de la candidature de l'attribution de la Coupe du monde 2022 au Qatar, attribution dont les conditions font actuellement l'objet d'une enqu\u00c3\u00aate de la justice suisse.Il est le sixi\u00c3\u00a8me candidat officiel avec le prince Ali, J\u00c3\u00a9r\u00c3\u00b4me Champagne, David Nakhid et Tokyo Sexwale. La candidature de Michel Platini est pour le moment suspendue. L'\u00c3\u00a9lection \u00c3\u00a0 la pr\u00c3\u00a9sidence de la FIFA est pr\u00c3\u00a9vue pour le 26 f\u00c3\u00a9vrier.\n\n                                                ",
        "23": "\n\n                                                    Apr\u00c3\u00a8s l'annonce du d\u00c3\u00a9part Sepp Blatter de la pr\u00c3\u00a9sidence de la FIFA, la Bourse du Qatar a fortement baiss\u00c3\u00a9. L'indice Qatar Exchange a plong\u00c3\u00a9 de 3,2 % \u00c3\u00a0 11.800 points, apr\u00c3\u00a8s l'ouverture du march\u00c3\u00a9. \u00c2\u00abLa d\u00c3\u00a9mission de Blatter a suscit\u00c3\u00a9 une certaine incertitude concernant la Coupe du monde 2022. Il y a des craintes qu'elle n'ouvre la bo\u00c3\u00aete de pandore concernant l'organisation du Mondial\u00c2\u00bb, a expliqu\u00c3\u00a9 S\u00c3\u00a9bastien Henin, responsable de la firme National Investor, bas\u00c3\u00a9e \u00c3\u00a0 Abu Dhabi.\n\n                                                \n\n                                                    \u00c3\u0080 la mi-session, la Bourse du Qatar avait r\u00c3\u00a9cup\u00c3\u00a9r\u00c3\u00a9 le gros de ses pertes et s'\u00c3\u00a9changeait \u00c3\u00a0 12.028,45 points, soit une baisse de 1,3% par rapport \u00c3\u00a0 la cl\u00c3\u00b4ture de la veille.\n\n                                                ",
        "24": "\n\n                                                    Le pr\u00c3\u00a9sident de la chambre de jugement de la Commission d'\u00c3\u00a9thique de la FIFA, Hans-Joachim Eckert, a affirm\u00c3\u00a9 vendredi qu'il n'\u00c3\u00a9tait pas favorable \u00c3\u00a0 la publication int\u00c3\u00a9grale du rapport Garcia sur les conditions d'attribution des Coupes du monde 2018 et 2022 en Russie et au Qatar, car cela \u00c2\u00abmettrait la commission d'\u00c3\u00a9thique de la FIFA, et la FIFA dans son ensemble, dans une situation juridique tr\u00c3\u00a8s d\u00c3\u00a9licate\u00c2\u00bb. Le rapport remis par Michael Garcia, ancien procureur f\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ral am\u00c3\u00a9ricain, \u00c3\u00a0 la chambre de jugement de la commission d'\u00c3\u00a9thique en septembre, n'a pas \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 publi\u00c3\u00a9.Le pr\u00c3\u00a9sident de la FIFA Sepp Blatter a d\u00c3\u00a9j\u00c3\u00a0 expliqu\u00c3\u00a9 qu'une publication pourrait compromettre la confidentialit\u00c3\u00a9 des t\u00c3\u00a9moignages. \u00c2\u00abMichael Garcia n'a jamais dit que le rapport devait \u00c3\u00aatre publi\u00c3\u00a9 dans son int\u00c3\u00a9gralit\u00c3\u00a9\u00c2\u00bb, d\u00c3\u00a9clare aussi Hans-Joachim Eckert, \u00c2\u00abil a simplement dit que son rapport devrait \u00c3\u00aatre publi\u00c3\u00a9 \"sous une forme appropri\u00c3\u00a9e\"\u00c2\u00bb. Plusieurs hauts responsables ont press\u00c3\u00a9 le comit\u00c3\u00a9 ex\u00c3\u00a9cutif de la FIFA de publier le rapport Garcia, dont le pr\u00c3\u00a9sident de l'UEFA Michel Platini et le vice-pr\u00c3\u00a9sident de la FIFA Ali Bin Al-Hussein. (Avec AFP)\n\n                                                ",
        "25": "\n\n                                                    La F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration internationale de football (FIFA) a enregistr\u00c3\u00a9 des revenus de 1,386 milliard de dollars en 2013, lui permettant ainsi de d\u00c3\u00a9gager un b\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9fice net de 72 millions (52,21 millions d'euros). \u00c2\u00abNous avons connu une bonne ann\u00c3\u00a9e encore\u00c2\u00bb, a modestement le secr\u00c3\u00a9taire g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ral, J\u00c3\u00a9r\u00c3\u00b4me Valcke, lors d'une conf\u00c3\u00a9rence de presse. Les revenus de l'instance dirigeante n'ont jamais \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 aussi \u00c3\u00a9lev\u00c3\u00a9s, passant de 1,166 milliard en 2012 \u00c3\u00a0 1,386 milliard l'ann\u00c3\u00a9e derni\u00c3\u00a8re, soit mieux qu'en 2010, ann\u00c3\u00a9e de la Coupe du monde en Afrique du Sud, o\u00c3\u00b9 ils avaient atteint 1,291 milliard.\n\n\n                                                    En parall\u00c3\u00a8le, les charges, dont pr\u00c3\u00a8s des trois quarts sont des montants investis dans le d\u00c3\u00a9veloppement du football, ont aussi progress\u00c3\u00a9, se chiffrant l'an dernier \u00c3\u00a0 1,314 milliard. Toutefois, \u00c2\u00a0le b\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9fice de 72 millions de dollars est inf\u00c3\u00a9rieur au 89 millions d\u00c3\u00a9gag\u00c3\u00a9 en 2012.La FIFA se f\u00c3\u00a9licite surtout d'avoir pu augmenter ses r\u00c3\u00a9serves. Elle a d\u00c3\u00a9sormais 1,432 milliard en caisse, ce qui lui permet de faire face \u00c3\u00a0 des impr\u00c3\u00a9vus. \u00c2\u00abNous devons encore faire face \u00c3\u00a0 une p\u00c3\u00a9riode importante comme le co\u00c3\u00bbt final de la Coupe du monde qui n'est pas encore connu\u00c2\u00bb, a indiqu\u00c3\u00a9 le secr\u00c3\u00a9taire g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ral.\n\n\n                                                    Mais il a insist\u00c3\u00a9 sur le fait qu'il n'y avait pas de baisse de revenus tir\u00c3\u00a9s de la Coupe du monde. Avec les droits de t\u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9vision et de marketing, la FIFA s'attend \u00c3\u00a0 ce que la Coupe du monde 2018 en Russie fasse mieux que le Mondial-2014, celle du Qatar en 2022 encore mieux, et si cela reste comme cela, celle du Mondial-2026, dont le pays h\u00c3\u00b4te n'est pas connu, encore davantage.\n",
        "26": "\n                        Selon\u00c2\u00a0The Times, le s\u00c3\u00a9lectionneur anglais\u00c2\u00a0Gareth Southgate va prochainement prolonger son contrat jusqu'en 2022, apr\u00c3\u00a8s la Coupe du monde au Qatar. Le quotidien anglais affirme que Southgate va accepter un nouveau bail de quatre ans, avec un salaire pour cette p\u00c3\u00a9riode d'au moins 12 millions de livres (13,5M\u20ac). Il est actuellement sous contrat jusqu'en 2020 avec la F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration anglaise.\n                    \n                        La proposition sera soumise \u00c3\u00a0 l'approbation du conseil d'administration de la FA jeudi, et l'issue du vote ne fait aucun doute, alors que Southgate a conduit les Three Lions en demi-finales du Mondial 2018.\n                    ",
        "27": "\n\n                                                    D\u00c3\u00a9j\u00c3\u00a0 candidate \u00c3\u00a0 l'organisation du Mondial 2006, finalement attribu\u00c3\u00a9e \u00c3\u00a0 l'Allemagne, l'Angleterre, arriv\u00c3\u00a9e quatri\u00c3\u00a8me du vote pour l'\u00c3\u00a9dition 2018, serait la solution la plus cr\u00c3\u00a9dible pour accueillir la prochaine, si celle-ci \u00c3\u00a9tait enlev\u00c3\u00a9e \u00c3\u00a0 la Russie. La qualit\u00c3\u00a9 de ses stades, leur grand nombre et leur capacit\u00c3\u00a9 r\u00c3\u00a9pondraient strictement aux crit\u00c3\u00a8res de la FIFA qui imposent au pays h\u00c3\u00b4te de disposer de douze enceintes de 40 000 places minimum. \u00c2\u00abL'Angleterre n'a plus eu la Coupe du monde depuis 1966, rappelait aussi r\u00c3\u00a9cemment le Su\u00c3\u00a9dois Lennart Johansson, ancien pr\u00c3\u00a9sident de l'UEFA (1990-2007), et elle est la patrie du football\u00c2\u00bb. En se pr\u00c3\u00a9sentant seule, elle poss\u00c3\u00a8derait un autre avantage, celui de ne pas avoir \u00c3\u00a0 s'entendre avec un voisin pour toute la logistique. Tr\u00c3\u00a8s remont\u00c3\u00a9e contre l'instance mondiale, la F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration anglaise (FA) devrait n\u00c3\u00a9anmoins mettre de l'eau dans son vin pour esp\u00c3\u00a9rer \u00c3\u00aatre exauc\u00c3\u00a9e. \u00c2\u00a0Points forts\u00a0: Pas de travaux longs et co\u00c3\u00bbteuxPoints faibles : Ses relations difficiles avec la FIFANotre estimation\u00a0: 45%\n\n                                                \n\n                                                    D\u00c3\u00a9j\u00c3\u00a0 alli\u00c3\u00a9s pour l'organisation de l'Euro 2000, la Belgique et les Pays-Bas ont d\u00c3\u00a9montr\u00c3\u00a9 qu'ils \u00c3\u00a9taient capables d'accueillir \u00c2\u00abLa Mecque du football\u00c2\u00bb. Si \u00c3\u00a0 l'\u00c3\u00a9poque, cette initiative avait \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 salu\u00c3\u00a9e par la FIFA, laquelle y voyait \u00c2\u00abde nouvelles perspectives pour les petits pays qui n'osaient pas postuler seuls\u00c2\u00bb, l'instance voudra-t-elle pour autant renouveler l'exp\u00c3\u00a9rience\u00a0? Qualifi\u00c3\u00a9e d'\u00c2\u00abexemple pour le monde\u00c2\u00bb, pour son audace et surtout l'unit\u00c3\u00a9 affich\u00c3\u00a9e par les gouvernements belges et n\u00c3\u00a9erlandais, cette candidature pourrait \u00c3\u00a0 l'inverse \u00c3\u00aatre desservie par le manque d'excitation qu'elle repr\u00c3\u00a9sente.Points forts\u00a0: Le soutien des gouvernements locauxPoints faibles\u00a0: L'accueil de l'Euro 2000 d\u00c3\u00a9j\u00c3\u00a0 organis\u00c3\u00a9 dans les deux paysNotre estimation\u00a0: 20%\n\n                                                \n\n                                                    Rivaux sur les pelouses, l'Espagne et le Portugal savent parfois faire cause commune pour leur bien. Disposant d\u00c3\u00a9j\u00c3\u00a0 de nombreux stades r\u00c3\u00a9nov\u00c3\u00a9s, voire flambant neufs, \u00c3\u00a0 l'image du nouveau San Mam\u00c3\u00a8s \u00c3\u00a0 Bilbao, les repr\u00c3\u00a9sentants de la p\u00c3\u00a9ninsule ib\u00c3\u00a9rique disposent de multiples atouts \u00c3\u00a0 ce niveau. Un peu moins en revanche en termes de transports transfrontaliers, ce qui pourrait jouer en leur d\u00c3\u00a9faveur. Tout comme la relative proximit\u00c3\u00a9 de l'Euro 2004, d\u00c3\u00a9j\u00c3\u00a0 disput\u00c3\u00a9 au Portugal. Organisatrice du Mondial en 1982, l'Espagne pourrait toutefois \u00c3\u00aatre r\u00c3\u00a9compens\u00c3\u00a9e pour sa patience. Malgr\u00c3\u00a9 la crise qui touche durement les deux pays, la FIFA a en effet calcul\u00c3\u00a9 que les retomb\u00c3\u00a9es \u00c3\u00a9conomiques issues de la billetterie seraient plus importante qu'en Angleterre (3,7 millions de billets vendus contre 3,4).Points forts\u00a0: Une attente \u00c3\u00a9norme de la part des supportersPoints faibles : L'organisation r\u00c3\u00a9cente de l'Euro 2004 au PortugalNotre estimation\u00a0: 30%\n\n                                                \nDestitu\u00c3\u00a9 de l'organisation de la Coupe d'Afrique des nations cette ann\u00c3\u00a9e, au dernier moment par la Conf\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration africaine (CAF), en raison de son refus d'accueillir des populations potentiellement touch\u00c3\u00a9es par le virus Ebola, le Maroc pourrait se porter candidat \u00c3\u00a0 l'obtention d'une nouvelle comp\u00c3\u00a9tition internationale afin de redorer son image. D\u00c3\u00a9sireux depuis longtemps d'organiser une Coupe du monde, mais battu par la France en 1998 et par l'Allemagne en 2006, le royaume d'Afrique du Nord pourrait notamment b\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ficier du souhait de la FIFA d'exposer un pays de langue arabe. Le Maroc dispose des infrastructures logistiques n\u00c3\u00a9cessaires et a d\u00c3\u00a9j\u00c3\u00a0 fait ses preuves lors du Mondial des clubs par exemple, mais le nombre d'enceintes elles-m\u00c3\u00aames pourrait \u00c3\u00aatre un frein irr\u00c3\u00a9m\u00c3\u00a9diable. Et serait-ce suffisant pour faire oublier les doutes n\u00c3\u00a9s des pratiques suppos\u00c3\u00a9es de ses dirigeants\u00a0?Points forts\u00a0: Sa pers\u00c3\u00a9v\u00c3\u00a9rance \u00c3\u00a0 se porter candidatPoints faibles\u00a0: Les r\u00c3\u00a9centes affaires qui ont terni son image et les enceintes en nombre limit\u00c3\u00a9Notre estimation\u00a0: 5%\n\n                                                ",
        "28": "\n\n                                                    Le Daily Telegraph affirme ce mardi que le nom de Michel Platini a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 m\u00c3\u00aal\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 l'affaire de corruption dans l'attribution de la Coupe du monde 2022 au Qatar. Le quotidien anglais assure que le pr\u00c3\u00a9sident de l'UEFA a rencontr\u00c3\u00a9 en secret Mohamed Bin Hammam, l'homme fort de la candidature qatarienne avant le vote et qui depuis a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 radi\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 vie de la FIFA pour corruption. Selon le Sunday Times du week-end dernier, Bin Hammam aurait d\u00c3\u00a9pens\u00c3\u00a9 plus de cinq millions de dollars pour que les responsables du football mondial votent pour le Qatar.\n\n                                                Selon le site internet du Telegraph, le petit-d\u00c3\u00a9jeuner entre Platini et Bin Hamman aurait eu lieu un mois avant le vote du comit\u00c3\u00a9 ex\u00c3\u00a9cutif de la FIFA, soit le 2 d\u00c3\u00a9cembre 2010, \u00c3\u00a0 Zurich. Et quelques jours plus tard, mais toujours avant le vote, le pr\u00c3\u00a9sident de l'UEFA se rendait \u00c3\u00a0 un d\u00c3\u00aener \u00c3\u00a0 l'Elys\u00c3\u00a9e \u00c3\u00a0 l'invitation de Nicolas Sarkozy, alors pr\u00c3\u00a9sident fran\u00c3\u00a7ais, en pr\u00c3\u00a9sence de l'\u00c3\u00a9mir du Qatar et du Premier ministre de l'Emirat.\u00c2\u00abJ'affirme cat\u00c3\u00a9goriquement que le pr\u00c3\u00a9sident Sarkozy ne m'a pas demand\u00c3\u00a9 de voter pour que le Qatar soit l'h\u00c3\u00b4te du Mondial 2022, ni avant, ni pendant, ni apr\u00c3\u00a8s cette rencontre\u00c2\u00bb, avait insist\u00c3\u00a9 le pr\u00c3\u00a9sident de l'UEFA dans un entretien au quotidien sportif espagnol AS. La Fifa a annonc\u00c3\u00a9 lundi que l'enqu\u00c3\u00aate sur l'attribution controvers\u00c3\u00a9e des Mondiaux 2018 \u00c3\u00a0 la Russie et 2022 au Qatar devrait \u00c3\u00aatre boucl\u00c3\u00a9e d'ici le 9 juin.",
        "29": "\n\n                                                    Luis Figo a fait part, mercredi, sur CNN, de son intention de se pr\u00c3\u00a9senter \u00c3\u00a0 la pr\u00c3\u00a9sidence de la FIFA contre Sepp Blatter. \u00c2\u00abJe me soucie du football et quand je regarde l'image de la FIFA \u2013 pas seulement maintenant, mais lors des derni\u00c3\u00a8res ann\u00c3\u00a9es -, je n'aime pas \u00c3\u00a7a, a expliqu\u00c3\u00a9 l'ancien international portugais. Si vous tapez FIFA sur internet, le premier mot qui appara\u00c3\u00aet, c'est scandale. Nous devons nous employer \u00c3\u00a0 faire \u00c3\u00a9voluer cette image. Le football m\u00c3\u00a9rite mieux que \u00c3\u00a7a\u00c2\u00bb.\n\n                                                L'ancien joueur du Real Madrid a pr\u00c3\u00a9cis\u00c3\u00a9 que les attributions controvers\u00c3\u00a9es de la Coupe du monde 2018 \u00c3\u00a0 la Russie et du Mondial 2022 au Qatar avaient \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 l'origine de sa d\u00c3\u00a9cision. Il reproche notamment aux dirigeants en poste \u2013et notamment au pr\u00c3\u00a9sident de la commission d'\u00c3\u00a9thique Hans-Joachim Eckert - de ne pas avoir rendu public le rapport de Michael Garcia. \u00c2\u00abQuand j'ai vu que ce rapport ne serait pas publi\u00c3\u00a9, j'ai pens\u00c3\u00a9 que c'\u00c3\u00a9tait le moment de faire bouger les choses. Si vous \u00c3\u00aates transparent, si vous demandez une enqu\u00c3\u00aate et que vous n'avez rien \u00c3\u00a0 cacher, pourquoi ne pas rendre ce rapport public\u00a0?, s'est-il interrog\u00c3\u00a9. Si vous n'avez vraiment rien \u00c3\u00a0 cacher, vous devez le faire.\u00c2\u00bb\n\n                                                    Pour le moment six autres candidats ont annonc\u00c3\u00a9 leur intention de briguer le poste\u00a0: l'actuel pr\u00c3\u00a9sident Sepp Blatter, le Fran\u00c3\u00a7ais J\u00c3\u00a9r\u00c3\u00b4me Champagne, le prince de Jordanie, Ali Ben Al-Hussein, le pr\u00c3\u00a9sident de la F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration n\u00c3\u00a9erlandaise, Michael van Praag, et peut-\u00c3\u00aatre David Ginola et l'agent Mino Raiola. Les candidatures doivent \u00c3\u00aatre d\u00c3\u00a9pos\u00c3\u00a9es jusqu'au 29 janvier, comme l'explique Domenico Scala, le pr\u00c3\u00a9sident du comit\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a9lectoral. Les candidats sont en outre tenus de disposer du soutien explicite d'au moins cinq f\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9rations et doivent \u00c2\u00abavoir jou\u00c3\u00a9 un r\u00c3\u00b4le actif dans le football durant deux ans sur les cinq ann\u00c3\u00a9es ayant pr\u00c3\u00a9c\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9 la proposition de [leur] candidature\u00c2\u00bb.\n",
        "30": "\r\n                                                    Juin et\u00a0sa fourn\u00e9e de mariages ensoleill\u00e9s... On pourrait presque dire que c'est \u00e0 \u00e7a que ce\u00a0mois\u00a0sert. Seulement, tous les deux ans, le ballon rond vient brouiller les plans des futurs mari\u00e9s. Qu'il s'agisse de la Coupe du monde ou de l'Euro, le\u00a0football monopolise l'attention. Dans ces moments pr\u00e9cis, passer son week-end devant la t\u00e9l\u00e9 devient m\u00eame accept\u00e9 socialement. Bref, comment r\u00e9ussir son mariage\u00a0quand l'un des conjoints ou une famille enti\u00e8re\u00a0est mordu(e) de foot? Ou pire, quand l'un des membres d'une famille joue pour la s\u00e9lection nationale? L'Euro fran\u00e7ais a apport\u00e9 son lot de r\u00e9ponses. \r\n                                                    Le d\u00e9fenseur gallois Chris Gunter\u00a0risque de rater le mariage de son fr\u00e8re, pr\u00e9vu \u00e0 Mexico le 7 juillet. Encore en lice, le footballeur s'en prend carr\u00e9ment \u00e0 son fr\u00e8re, dont il devait \u00eatre le t\u00e9moin:\u00a0\u00abCela a provoqu\u00e9 le chaos \u2013vous ne pouvez pas imaginer les difficult\u00e9s que cela a engendr\u00e9es. Mais c'est de sa faute. Parlez-en \u00e0 mes parents: ils sont furax\u00bb, a-t-il confi\u00e9 en conf\u00e9rence de presse. Les parents Gerald et Sarah ont en tout cas choisi leur camp. Ce sera\u00a0celui du football et de la France.Le fr\u00e8re, lui, apr\u00e8s avoir rat\u00e9 le travail un mois et assist\u00e9 aux matches de son \u00e9quipe, a\u00a0fini par plier bagage direction le Mexique le 28 juin \u2013ce qui peut \u00eatre interpr\u00e9t\u00e9 comme un\u00a0manque de confiance envers l'avenir de son pays dans la comp\u00e9tition. \u00c0 l'heure d'affronter le 1er\u00a0juillet la Belgique pour une place dans le dernier carr\u00e9,\u00a0Chris Gunter envisage d\u00e9sormais de faire son discours via Skype.\r\n                                                    Avant le d\u00e9but de la comp\u00e9tition, il\u00a0se montrait pourtant bien moins agac\u00e9:\u00a0\u00abPeut-\u00eatre que le meilleur sc\u00e9nario serait de rater son mariage et d'organiser une f\u00eate \u00e0 notre retour \u00e0 la maison\u00bb,\u00a0racontait-il au journal\u00a0South Wales Evening Post.\r\n                                                    En Pologne,\u00a0pays aimant\u00e9 par le foot et \u00e0 forte culture catholique, le choix est tout aussi corn\u00e9lien. Mais certains ont choisi de ne\u00a0pas s'en faire. R\u00e9sultat: l'\u00e9volution du score du huiti\u00e8me de finale face \u00e0 la\u00a0Suisse\u00a0a \u00e9t\u00e9 projet\u00e9 ors d'un mariage au-dessus d'un pr\u00eatre. Le choc des cultures.\r\n                                                    C\u00f4t\u00e9 footballeurs, la situation atteint son paroxysme. L'international allemand Bastian Schweinsteiger\u00a0a repouss\u00e9 la date de ses noces pour ne pas perturber sa pr\u00e9paration pour l'Euro. Une date a enfin \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9e:\u00a0ce sera le 12 juillet, c'est-\u00e0-dire deux jours apr\u00e8s la finale de l'Euro, et trois jours apr\u00e8s la finale du tournoi de Wimbledon, que dispute sa compagne, Ana Ivanovic.Le num\u00e9ro neuf anglais, Jamie Vardy, n'a pas pris autant de pr\u00e9cautions. Avec l'accord du s\u00e9lectionneur, il s'est absent\u00e9 quatre jours en plein stage de pr\u00e9paration, du 25 au 28 mai, ratant au passage un match amical face \u00e0 l'Australie.\r\n                                                    \u00c0 d\u00e9faut de se passer la bague au doigt en plein Euro, mieux vaut-il peut-\u00eatre se contenter d'y\u00a0faire sa\u00a0demande. Cela prend moins de temps (\u00e0 la mi-temps d'un match par exemple?), et donnera au moins une bonne raison de garder un bon souvenir d'une comp\u00e9tition de football. Le 15 juin 2016,\u00a0un fan gallois s'y est risqu\u00e9\u00a0au pied de la tour Eiffel. L'essai s'est av\u00e9r\u00e9 plus que concluant.\r\n                                                    Le football peut aussi perturber une c\u00e9r\u00e9monie, sans m\u00eame que les mari\u00e9s et l'assistance\u00a0n'en\u00a0soient avertis. C'est ce qui est arriv\u00e9 \u00e0 un couple marseillais, le 18 juin 2016, dont la sortie de l'\u00e9glise a \u00e9t\u00e9 chaudement salu\u00e9e\u00a0par des supporters hongrois en chemin vers le V\u00e9lodrome.\r\n                                                    Que retenir de tout cela? Peut-\u00eatre dire un grand merci \u00e0 la Fifa, c'est si rare. La Coupe du monde 2022 se disputera en effet\u00a0en plein hiver au Qatar. Voil\u00e0, \u00e0 n'en pas douter,\u00a0une tr\u00e8s bonne nouvelle pour des milliers de futures unions estivales.",
        "31": "\n\n                                                    Hier du pain et des Jeux. Aujourd'hui, le Mondial et la bi\u00c3\u00a8re. Un travail tr\u00c3\u00a8s document\u00c3\u00a9 (financ\u00c3\u00a9 sur des fonds de recherche de la Commission europ\u00c3\u00a9enne) d\u00c3\u00a9montre de quelle mani\u00c3\u00a8re les g\u00c3\u00a9ants mondiaux de la bi\u00c3\u00a8re industrielle ont investi l'industrie du football. Sign\u00c3\u00a9 de Jonathan Gornall, journaliste ind\u00c3\u00a9pendant, ce travail a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 publi\u00c3\u00a9 dans le British Medical Journal (BMJ): World Cup 2014: festival of football or alcohol?. (vid\u00c3\u00a9o ici)La Coupe du monde 2014 fournit ici une loupe grossissante de ce ph\u00c3\u00a9nom\u00c3\u00a8ne, qui n'est pas sans cons\u00c3\u00a9quences en termes de sant\u00c3\u00a9 publique compte tenu notamment de l'impact de ce marketing sur les millions de jeunes amateurs de ce sport. Pendant le Mondial 2010, on a enregistr\u00c3\u00a9 une augmentation de 37,5% des agressions, souvent associ\u00c3\u00a9es \u00c3\u00a0 la consommation de l'alcool, dans les services des urgences britanniques les jours o\u00c3\u00b9 l'Angleterre jouait.\n\n                                                \n\n                                                    Jonathan Gornall explique que la FIFA \u00c2\u00aba un long passif consistant \u00c3\u00a0 soutenir les int\u00c3\u00a9r\u00c3\u00aats financiers de ses partenaires, notamment Budweiser, l'un de ses sponsors officiels, tout en imposant des conditions extr\u00c3\u00aames aux gouvernements \u00c3\u00a0 travers le monde\u00c2\u00bb. La FIFA a obtenu du gouvernement br\u00c3\u00a9silien que le \u00c2\u00abstatut du supporter\u00c2\u00bb soit mis entre parenth\u00c3\u00a8ses. Ce texte, qui interdit depuis 2003 la consommation d'alcool dans les enceintes sportives du pays, est suspendu pendant la Coupe du monde.L'emprise de la FIFA se fait via la taxation sur les profits r\u00c3\u00a9alis\u00c3\u00a9s par les partenaires commerciaux pendant la Coupe et, selon Jonathan Gornall, au moyen de l'\u00c2\u00abintimidation\u00c2\u00bb exerc\u00c3\u00a9e sur le gouvernement br\u00c3\u00a9silien. \u00c2\u00abLe pouvoir de la FIFA est tel que le Qatar, un pays musulman strict o\u00c3\u00b9 la l\u00c3\u00a9gislation sur l'alcool est dure, a d\u00c3\u00a9j\u00c3\u00a0 autoris\u00c3\u00a9 la vente d'alcool dans les endroits o\u00c3\u00b9 les supporteurs se trouveront en 2022.\u00c2\u00bbCe dernier d\u00c3\u00a9cortique aussi de quelle mani\u00c3\u00a8re le gouvernement britannique s'est laiss\u00c3\u00a9 convaincre de laisser les pubs longuement ouverts pendant le Mondial.\n\n                                                \n\n                                                    La parfaite d\u00c3\u00a9monstration,\u00c2\u00a0selon lui, des liens qui unissent alcool et football. Outre-Manche, seuls 2 des 20 clubs de la Premiere league ne sont pas sponsoris\u00c3\u00a9s par l'industrie des boissons alcooliques. Et Manchester\u00c2\u00a0United\u00c2\u00a0n'a pas moins de trois parrains financiers issus des secteurs de la bi\u00c3\u00a8re, du vin, et des spiritueux. Carlsberg sponsorise la Ligue elle-m\u00c3\u00aame et neuf des vingt clubs.Dans ce contexte, la France est cit\u00c3\u00a9e en exemple gr\u00c3\u00a2ce \u00c3\u00a0 la loi Evin qui a constitu\u00c3\u00a9 une solide barri\u00c3\u00a8re (parfois poreuse) aux app\u00c3\u00a9tits des grands alcooliers et des g\u00c3\u00a9ants de la publicit\u00c3\u00a9. C'est aussi une loi de sant\u00c3\u00a9 publique qui devrait rassurer les amateurs de football comme les partisans du libre march\u00c3\u00a9: l'interdiction de la diffusion de la publicit\u00c3\u00a9 dans les espaces et les spectacles sportifs ne tue ni l'int\u00c3\u00a9r\u00c3\u00aat pour sport ni les industries concern\u00c3\u00a9es.Reste le cas de l'alcool, du football et du Br\u00c3\u00a9sil. Un homme a symbolis\u00c3\u00a9 tout cela: Garrincha, un g\u00c3\u00a9nie pathologique du dribble. Un alcoolique (1933-1983) devenu saint dans son pays. Un petit ouvrage vient de para\u00c3\u00aetre, qui parle de lui avec beaucoup de d\u00c3\u00a9licatesse: Eloge de l'esquive d'Olivier Guez. C'est un hommage doubl\u00c3\u00a9 d'un br\u00c3\u00a9viaire pour le Mondial. 13 euros: le prix de deux ou trois bi\u00c3\u00a8res.\n\n                                                ",
        "32": "\nComme attendu, Aliou Ciss\u00c3\u00a9 a prolong\u00c3\u00a9 de deux ans avec la F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration s\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9galaise (FSF), ce samedi. L'ancien d\u00c3\u00a9fenseur du PSG (42 ans), \u00c3\u00a0 la t\u00c3\u00aate des Lions de la Teranga depuis 2015, a prolong\u00c3\u00a9 son contrat jusqu'en 2021, avec pour objectifs \u00c2\u00ab des participations probantes \u00c2\u00bb aux deux prochaines Coupes d'Afrique des nations et \u00c3\u00a0 la Coupe du monde 2022 au Qatar.\n                    ",
        "33": "\n                Au lendemain de l'ouverture d'une enqu\u00eate par la justice suisse \u00e0 l'encontre de J\u00e9r\u00f4me Valcke et Nasser al-Khela\u00effi, soup\u00e7onn\u00e9s de corruption dans l'attribution des droits t\u00e9l\u00e9 de plusieurs Coupes du monde, l'un des deux accus\u00e9s s'est exprim\u00e9 pour la premi\u00e8re fois publiquement, ce vendredi dans notre journal. \u00abJe n'ai rien re\u00e7u de Nasser\u00bb, a affirm\u00e9 avec assurance l'ancien secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la F\u00e9d\u00e9ration internationale (Fifa), suspect\u00e9 d'avoir re\u00e7u des \u00abavantages indus\u00bb de la part du dirigeant qatarien. Sorti libre apr\u00e8s son audition la veille en Suisse, le Fran\u00e7ais a \u00abr\u00e9fut\u00e9 toutes les accusations\u00bb dont il fait l'objet.\n        \n                \u00c9galement dans notre journal, on apprend que Nasser al-Khela\u00effi, patron de beIN Media Group et pr\u00e9sident du PSG, est actuellement \u00e0 Doha, d'o\u00f9 il suit avec attention l'\u00e9volution de l'affaire, dont il a pris connaissance la veille avec un grand \u00e9tonnement. Selon nos informations, son entourage l'a d\u00e9crit comme tr\u00e8s serein, ce qui n'emp\u00eache pas le proche de l'\u00e9mir de pr\u00e9parer sa d\u00e9fense avec le c\u00e9l\u00e8bre avocat Ma\u00eetre Francis Szpiner.\n\n                \u00c0 la mi-journ\u00e9e, ce vendredi, l'enqu\u00eate a rebondi en Italie o\u00f9 les enqu\u00eateurs ont perquisitionn\u00e9 une villa en Sardaigne. Celle-ci aurait \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9e par Nasser al-Khela\u00effi dans son entreprise de corruption pr\u00e9sum\u00e9e \u00e0 l'\u00e9gard de J\u00e9r\u00f4me Valcke, lequel n'a pas ni\u00e9 y avoir s\u00e9journ\u00e9. Quelques heures apr\u00e8s l'officialisation des nouvelles investigations, l'avocat de l'ancien dirigeant de la Fifa a n\u00e9anmoins pr\u00e9cis\u00e9 que son client avait \u00abpay\u00e9 la location de la Villa Bianca\u00bb.\n\n                Dans l'apr\u00e8s-midi, la Fifa \u00e0 son tour, intrigu\u00e9e par les r\u00e9cents \u00e9l\u00e9ments mis au jour, a \u00e9galement annonc\u00e9 l'ouverture d'une proc\u00e9dure. \u00abL'enqu\u00eate pr\u00e9liminaire\u00bb concerne les agissements de Nasser al-Khela\u00effi, soup\u00e7onn\u00e9 de corruption, tandis que son principal interlocuteur dans l'affaire, J\u00e9r\u00f4me Valcke, est d\u00e9j\u00e0 suspendu \u00abde toute activit\u00e9 li\u00e9e au football\u00bb pour dix ans.\n        \n                Un peu plus tard, le Qatar a fait preuve de sarcasme pour commenter les critiques \u00e9mises par ses opposants. Un membre du Comit\u00e9 d'organisation du Mondial 2022 a vertement r\u00e9pondu au tweet d'un d\u00e9tracteur qui se r\u00e9jouissait de la cote de l'\u00e9mirat qui baissait en fl\u00e8che chez les bookmakers. Signe de la confiance affich\u00e9e par le pays h\u00f4te de la Coupe du monde dans cinq ans, malgr\u00e9 la nouvelle temp\u00eate m\u00e9diatique et le contexte diplomatique d\u00e9licat. Quelques instant apr\u00e8s, l'entourage d'Al-Khela\u00effi s'est du reste interrog\u00e9 sur l'int\u00earet du dirigeant de corrompre J\u00e9r\u00f4me Valcke.\n        \n                En d\u00e9but de soir\u00e9e, des informations nous sont parvenues sur les conditions de la perquisition effectu\u00e9e jeudi au si\u00e8ge de beIN Sports, \u00e0 Boulogne-Billancourt, par le Parquet national financier (PNF). Selon ce dernier, elle se serait tr\u00e8s mal pass\u00e9e, les membres de l'antenne fran\u00e7aise de beIN Media Group n'ayant pas vraiment collabor\u00e9 et renfor\u00e7ant l'id\u00e9e d'une r\u00e9elle suspicion.\n        ",
        "34": "\n\n                                                    Le pr\u00c3\u00a9sident de l'UEFA doit officialiser sa candidature fin juillet - d\u00c3\u00a9but ao\u00c3\u00bbt, et la d\u00c3\u00a9poser formellement avant le 26 octobre prochain. Selon certains, il devrait faire entendre sa voix d'ici une dizaine de jours, soit apr\u00c3\u00a8s avoir sond\u00c3\u00a9 les cadres du football mondial lors du tirage au sort de la Coupe du monde 2018 le 25 juillet \u00c3\u00a0 Saint-P\u00c3\u00a9tersbourg. Mais il pourrait \u00c3\u00a9galement attendre la r\u00c3\u00a9union du comit\u00c3\u00a9 ex\u00c3\u00a9cutif de l'UEFA \u00c3\u00a0 Malte, le 17 septembre, pour se lancer officiellement.\u00c2\u00a0\n\n                                                \n\n                                                    Michel Platini b\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ficie actuellement du soutien de quatre conf\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9rations: l'Europe (UEFA) dont il est pr\u00c3\u00a9sident, \u00c3\u00a9videmment, mais aussi l'Am\u00c3\u00a9rique du Sud (CONMEBOL), l'Am\u00c3\u00a9rique du Nord et les Cara\u00c3\u00afbes (CONCACAF) et l'Asie (AFC). Au total, pr\u00c3\u00a8s de 144 voix sur 209. Il est \u00c3\u00a9galement soutenu par le PDG d'Adidas Herbert Hainer, sponsor de longue date de l'organisation et homme d'influence.\n\n                                                \n\n                                                    A vrai dire, le Fran\u00c3\u00a7ais dispose de soutiens assez puissants pour se passer - en th\u00c3\u00a9orie- des voix de l'Oc\u00c3\u00a9anie et de l'Afrique (CAF), chasse gard\u00c3\u00a9e de Sepp Blatter depuis l'exclusion de Mohammed Bin Hamman en 2011. Mais pour se porter garant du renouveau de l'institution, le pr\u00c3\u00a9sident de l'UEFA cherchera l'unanimit\u00c3\u00a9 dans son \u00c3\u00a9lection, et donc \u00c3\u00a0 s\u00c3\u00a9duire les 54 voix du continent africain.Ses relations avec ce dernier ne sont pas au beau fixe depuis plusieurs ann\u00c3\u00a9es, tant en raison de sa d\u00c3\u00a9fiance \u00c3\u00a0 l'\u00c3\u00a9gard de Sepp Blatter que de sa vision du football jug\u00c3\u00a9e trop europ\u00c3\u00a9iste. Les f\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9rations africaines ne souhaitent pas non plus que le pr\u00c3\u00a9sident de l'UEFA revienne sur le principe d\u00c3\u00a9mocratique \"un pays, une voix\" qui pr\u00c3\u00a9vaut au sein de l'organisation.\n\n                                                \n\n                                                    Outre un nettoyage de fond en comble de l'institution, une r\u00c3\u00a9forme pour lui faire gagner en transparence (notamment des processus \u00c3\u00a9lectoraux) et retrouver une meilleure image aupr\u00c3\u00a8s du public mais aussi des sponsors, Michel Platini sera attendu sur un dossier br\u00c3\u00bblant: l'attribution de la Coupe du monde 2022 au Qatar. Si les enqu\u00c3\u00aates am\u00c3\u00a9ricaines \u00c3\u00a9tablissent que la proc\u00c3\u00a9dure a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 entach\u00c3\u00a9e d'irr\u00c3\u00a9gularit\u00c3\u00a9s, il sera soumis \u00c3\u00a0 un dilemme aux cons\u00c3\u00a9quences lourdes: retirer ou non l'organisation de la comp\u00c3\u00a9tition \u00c3\u00a0 l'\u00c3\u00a9mirat, et lui d\u00c3\u00a9signer un rempla\u00c3\u00a7ant. Un camouflet diplomatique qui serait sans pr\u00c3\u00a9c\u00c3\u00a9dent.\n\n                                                \n\n                                                    Dans l'hypoth\u00c3\u00a8se d'une \u00c3\u00a9lection de Michel Platini \u00c3\u00a0 la t\u00c3\u00aate de la FIFA, le pr\u00c3\u00a9sident de la F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration allemande de football, Wolfgang Niersbach, serait le grand favori \u00c3\u00a0 sa succession au sein de l'UEFA. Sond\u00c3\u00a9 sur ce sujet lundi, il a toutefois bott\u00c3\u00a9 en touche, m\u00c3\u00aame s'il s'est dit \u00c2\u00abhonor\u00c3\u00a9\u00c2\u00bb qu'on ait pu penser \u00c3\u00a0 lui.\n\n                                                ",
        "35": "\n\n                                                    L'ex vice-pr\u00c3\u00a9sident de la Fifa Jack Warner, l'un des principaux accus\u00c3\u00a9s dans le scandale de corruption visant l'instance internationale du football, a indiqu\u00c3\u00a9 mardi que les Etats-Unis ne lui garantirait pas \u00c2\u00abun proc\u00c3\u00a8s \u00c3\u00a9quitable\u00c2\u00bb.Selon le Trinidadien, ancien pr\u00c3\u00a9sident de la Concacaf (Conf\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration d'Am\u00c3\u00a9rique du Nord, centrale et Cara\u00c3\u00afbes), les Etats-Unis ne sont pas \u00c2\u00abla juridiction comp\u00c3\u00a9tente\u00c2\u00bb pour juger les dirigeants de la Fifa \u00c2\u00abde mani\u00c3\u00a8re \u00c3\u00a9quitable\u00c2\u00bb car le pays a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 l\u00c3\u00a9s\u00c3\u00a9 dans l'attribution de la Coupe du monde 2022 (attribu\u00c3\u00a9e au Qatar), a-t-il avanc\u00c3\u00a9 dans un long \u00c3\u00a9ditorial publi\u00c3\u00a9 par l'hebdomadaire Sunshine qui... lui appartient.\n\n                                                ",
        "36": "\n\u00c2\u00abJe pense au Qatar parce que la Russie a plac\u00c3\u00a9 la barre tr\u00c3\u00a8s, tr\u00c3\u00a8s haut\u00c2\u00bb\u00c2\u00a0en mati\u00c3\u00a8re d'organisation, a d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9 la secr\u00c3\u00a9taire g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9rale de la Fifa Fatma Samoura, en marge d'une rencontre avec la pr\u00c3\u00a9sidente de la chambre haute russe Valentina Matvienko.\u00c2\u00a0\u00c2\u00abLa Fifa remercie la Russie du fond du coeur\u00c2\u00bb, a-t-elle ajout\u00c3\u00a9. Le Qatar organisera la prochaine Coupe du monde en 2022,\u00c2\u00a0elle se jouera pour la premi\u00c3\u00a8re fois en plein hiver.\n        ",
        "37": "\r\n                                                    Le pr\u00e9sident de la FIFA Gianni Infantino a annonc\u00e9 vendredi la cr\u00e9ation d'un comit\u00e9 pour surveiller les conditions de travail sur les stades construits au Qatar pour le Mondial 2022, en r\u00e9ponse aux critiques r\u00e9currentes sur la question. Par ailleurs, Infantino a une nouvelle fois \u00e9cart\u00e9 l'hypoth\u00e8se d'un retrait de la comp\u00e9tition \u00e0 cet Etat\u00a0: \u00abEvidemment, la Coupe du monde aura lieu au Qatar en 2022\u00bb.\r\n                                                ",
        "38": "\n                L'international espagnol, Xavi (37 ans), n'exclut pas de devenir s\u00e9lectionneur du Qatar, pays h\u00f4te de la Coupe du monde 2022. Interrog\u00e9 sur son avenir, Xavi se dit pr\u00eat \u00ab\u00e0 90%\u00bb \u00e0 mettre fin \u00e0 sa carri\u00e8re de joueur en fin de saison, pour se tourner vers le m\u00e9tier d'entra\u00eeneur. Evoluant au club d'Al Saad depuis 2015, le Catalan se voit \u00abpourquoi pas\u00bb entra\u00eener l'\u00e9quipe nationale qatarienne.\u00abOn verra. Il me faut de l'exp\u00e9rience, un staff, tout \u00e7a. Mais au moins j'ai l'avantage de conna\u00eetre les joueurs qataris, l'environnement\u00bb. Xavi poss\u00e8de aussi un riche palmar\u00e8s en s\u00e9lection, une Coupe du monde remport\u00e9e en 2010 et deux Euro glan\u00e9s en 2008 et 2012, dont le Qatar pourrait profiter. \u00abJe suis ici pour les aider \u00e0 s'am\u00e9liorer, pour qu'ils rivalisent \u00e0 ce mondial. Mon but c'est de devenir le s\u00e9lectionneur\u00bb\u00a0finit-il par l\u00e2cher.Il pourrait d'abord faire ses classes en club, car l'ancien barcelonais\u00a0a \u00e9galement confi\u00e9 qu'il \u00abr\u00eavait\u00bb d'entra\u00eener le Bar\u00e7a. \n",
        "39": "\n\n                                                    Mis en cause dans l'affaire de corruption qui touche actuellement la FIFA, Issa Hayatou s'est d\u00c3\u00a9fendu pour la premi\u00c3\u00a8re fois publiquement, r\u00c3\u00a9futant cat\u00c3\u00a9goriquement toute implication dans les r\u00c3\u00a9centes affaires. \u00c2\u00abJe n'ai peur de rien, car je n'ai rien fait. Ma conscience est tranquille\u00c2\u00bb, a confi\u00c3\u00a9 le pr\u00c3\u00a9sident de la Conf\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration africaine (CAF) et vice-pr\u00c3\u00a9sident de la F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration internationale, mardi \u00c3\u00a0 Jeune Afrique.\n\n                                                \n\n                                                    Le dirigeant l'assure, il n'a jamais touch\u00c3\u00a9 de pot-de-vin dans l'attribution de la Coupe du monde 2022 au Qatar. Qu'importe si Phaedra Almajid, ancienne employ\u00c3\u00a9e de l'instance l'a directement nomm\u00c3\u00a9. \u00c2\u00abJe n'ai jamais vu cette femme de ma vie, a jur\u00c3\u00a9 l'intime de Sepp Blatter. Elle pr\u00c3\u00a9tend que nous avons rencontr\u00c3\u00a9 les gens du Qatar dans un h\u00c3\u00b4tel en Angola. O\u00c3\u00b9\u00a0? Quand\u00a0? Elle l'a dit une premi\u00c3\u00a8re fois, puis elle a admis qu'elle avait menti. Un an plus tard, elle renouvelle ses accusations. Elle raconte n'importe quoi\u00a0! On lui demande de fournir des preuves. Elle n'en a pas apport\u00c3\u00a9\u00c2\u00bb.Selon France Football, le patron de la CAF, au m\u00c3\u00aame titre que deux autres membres du comit\u00c3\u00a9 ex\u00c3\u00a9cutif de la FIFA (le Nig\u00c3\u00a9rian Amos Adamu et l'Ivoirien Jacques Anouma), aurait pourtant bien per\u00c3\u00a7u la somme de 1,5 million de dollars (environ 1,3 million d'euros) en \u00c3\u00a9change de son vote pour le Qatar.\n\n                                                ",
        "40": "\n\n                                                    Sepp Blatter a plaid\u00c3\u00a9 ce mercredi pour que le Mondial 2022 au Qatar soit organis\u00c3\u00a9 en hiver en raison de la forte chaleur r\u00c3\u00a9gnant dans l'\u00c3\u00a9mirat, effectuant un volte-face sur ce sujet. \u00c2\u00abLa Coupe du Monde doit \u00c3\u00aatre une f\u00c3\u00aate du peuple. Mais pour que ce soit un tel festival, vous ne pouvez pas jouer au football l'\u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9\u00c2\u00bb, a lanc\u00c3\u00a9 le pr\u00c3\u00a9sident de la FIFA lors d'une conf\u00c3\u00a9rence \u00c3\u00a0 Kitzb\u00c3\u00bchel, en Autriche. \u00c2\u00abVous pouvez refroidir les stades, mais vous ne pouvez pas refroidir l'ensemble du pays et vous ne pouvez pas simplement refroidir l'ambiance d'une Coupe du Monde. Les joueurs doivent \u00c3\u00aatre capables de jouer dans les meilleures conditions.\u00c2\u00bb Blatter se dit d\u00c3\u00a9sormais pr\u00c3\u00aat \u00c3\u00a0 r\u00c3\u00a9fl\u00c3\u00a9chir intensivement \u00c3\u00a0 la question. \u00c2\u00abNous devons discuter avec nos partenaires, nos sponsors, les cha\u00c3\u00aenes de t\u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9vision. Nous devons \u00c3\u00aatre tr\u00c3\u00a8s forts \u00c3\u00a0 ce sujet. Nous avons encore assez de temps. Je vais ouvrir des discussions au sein du comit\u00c3\u00a9 ex\u00c3\u00a9cutif en Octobre.\u00c2\u00bb\n\n                                                ",
        "41": "\n\u00abNous pensons que nous allons avoir un \u00e9norme afflux (de supporters), de l'ordre de 1,3 million pendant le tournoi\u00bb, soit l'\u00e9quivalent de la moiti\u00e9 de la population actuelle de ce petit pays du golfe, a d\u00e9clar\u00e9 jeudi Nasser Al-Khater, l'un des responsables du Comit\u00e9 d'organisation de la Coupe du Monde 2022.M. Al-Khater s'attend \u00e9galement \u00e0 ce que la majorit\u00e9 des fans ne viennent pas d'Europe ou d'Am\u00e9rique du Sud. \u00ab\u00c0 cause de la situation g\u00e9ographique du Qatar, je crois que nous verrons une majorit\u00e9 de supporters issus de la r\u00e9gion, principalement d'Arabie Saoudite\u00bb, a-t-il avanc\u00e9.\n\n                En 2014, un million de personnes s'\u00e9taient rendues au Br\u00e9sil pour assister au Mondial. En 2022, la comp\u00e9tition aura lieu pour la premi\u00e8re fois en automne, entre le 21 novembre et le 18 d\u00e9cembre. Pour autant, les fortes chaleurs que conna\u00eet le petit \u00e9mirat tout au long de l'ann\u00e9e contraignent les organisateurs \u00e0 imaginer des solutions pour le bien-\u00eatre des joueurs et des supporters. Le Qatar s'appr\u00eate ainsi \u00e0 d\u00e9voiler vendredi son tout premier stade compl\u00e8tement remis \u00e0 neuf et dot\u00e9 d'un syst\u00e8me de climatisation dans l'optique du Mondial 2022\u00a0: le Khalifa International Stadium.\n",
        "42": "\n                D\u00e9sireux de rentabiliser au mieux les infrastructures mises en place pour l'organisation de la Coupe du monde, dont le co\u00fbt est estim\u00e9 \u00e0 plus de 200 milliards de dollars, le Qatar a fait part \u00e0 la Fifa de sa volont\u00e9 d'accueillir plusieurs tournois majeurs \u00e0 partir de 2022. Selon les informations de l'AFP, l'\u00e9mirat serait int\u00e9ress\u00e9 par la Coupe du monde des clubs ainsi que par les Mondiaux U17 et U20.Lors d'un r\u00e9cent voyage dans le pays, Gianni Infantino, le pr\u00e9sident de la Fifa, avait affirm\u00e9 que \u00abtoutes les options [\u00e9taiet] ouvertes\u00bb concernant la possibilit\u00e9 pour le Qatar d'organiser d'autres tournois internationaux sur son sol. Contrairement aux pr\u00e9c\u00e9dentes \u00e9ditions, le Qatar n'accueilliera pas en 2021 la Coupe des conf\u00e9d\u00e9rations, qui pr\u00e9c\u00e8de traditionnellement la Coupe du monde. Un autre pays de la zone Asie devrait \u00eatre choisi.\n        ",
        "43": "\r\n                                                    S'il \u00c3\u00a9tait \u00c3\u00a9lu pr\u00c3\u00a9sident de la FIFA, J\u00c3\u00a9r\u00c3\u00b4me Champagne changerait les dates de la Coupe du monde 2022 au Qatar, faisant en sorte que la comp\u00c3\u00a9tition aie lieu \u00c3\u00a0 la fin du printemps et non aux mois de novembre - d\u00c3\u00a9cembre comme cela est pr\u00c3\u00a9vu.\u00c2\u00a0\u00c2\u00abJe r\u00c3\u00a9ouvrirai ce dossier parce que je ne veux pas d\u00c3\u00a9fendre uniquement les Championnats europ\u00c3\u00a9ens, mais le football \u00c3\u00a0 travers \u00c3\u00a0 le monde. Je crois qu'il est important d'envoyer un message au monde arabe aujourd'hui, qu'il sache qu'il fait partie \u00c3\u00a0 part enti\u00c3\u00a8re du monde football, et tout sp\u00c3\u00a9cialement en ce moment\u00c2\u00bb, a t-il expliqu\u00c3\u00a9 lors d'une interview accord\u00c3\u00a9e \u00c3\u00a0 l'agence de presse Reuters.Une d\u00c3\u00a9cision qui serait franchement accueillie les bras ouverts par les f\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9rations europ\u00c3\u00a9ennes.\u00c2\u00a0\u00c2\u00abC'\u00c3\u00a9tait le r\u00c3\u00b4le de Platini et d'Infantino de d\u00c3\u00a9fendre les int\u00c3\u00a9r\u00c3\u00aats du football europ\u00c3\u00a9en, mais ils ne l'ont pas fait, parce que Platini devait justifier son vote pour le Qatar\u00c2\u00bb, a t-il ajout\u00c3\u00a9. Si jamais des irr\u00c3\u00a9gularit\u00c3\u00a9s \u00c3\u00a9taient mises \u00c3\u00a0 jour par les enqu\u00c3\u00aateurs am\u00c3\u00a9ricains dans le processus d'attribution de la comp\u00c3\u00a9tition au Qatar, le dirigeant fran\u00c3\u00a7ais propose que l'organisation du Mondial 2022 soit alors confi\u00c3\u00a9e aux Etats-Unis, arriv\u00c3\u00a9s deuxi\u00c3\u00a8mes lors du vote.\u00c2\u00a0\r\n                                                ",
        "44": "\nLa pol\u00c3\u00a9mique autour de l'attribution de la Coupe du monde 2022 au Qatar est loin d'\u00c3\u00aatre termin\u00c3\u00a9e. Ce mardi, c'est le Conseil de l'Europe qui a rendu un rapport \u00c3\u00a0 ce sujet. Il y d\u00c3\u00a9nonce une proc\u00c3\u00a9dure \u00c2\u00abprofond\u00c3\u00a9ment entach\u00c3\u00a9e d'ill\u00c3\u00a9galit\u00c3\u00a9\u00c2\u00bb. Pour la commission de l'Assembl\u00c3\u00a9e parlementaire du Conseil de l'Europe (APCE), il y a m\u00c3\u00aame urgence, la F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration internationale doit absolument mettre fin \u00c3\u00a0 cette \u00c2\u00abfarce\u00c2\u00bb. \u00c2\u00abLa FIFA ne saurait se d\u00c3\u00a9rober de son obligation de proc\u00c3\u00a9der \u00c3\u00a0 un nouveau vote\u00c2\u00bb, estime-t-elle, par la voix du d\u00c3\u00a9put\u00c3\u00a9 travailliste britannique, Michael Connarty, rapporteur de ce projet.\n\n                                                Entre \u00c2\u00abpratiques extr\u00c3\u00aamement douteuses\u00c2\u00bb et \u00c2\u00abtentative d'\u00c3\u00a9touffer l'affaire\u00c2\u00bb de la part des instances mondiales, les parlementaires ne laissent rien au hasard. \u00c2\u00abL'affirmation concernant l'absence d'une responsabilit\u00c3\u00a9 directe du Qatar pour les agissements de M. Bin Hammam ne saurait rendre valide une proc\u00c3\u00a9dure si profond\u00c3\u00a9ment entach\u00c3\u00a9e d'ill\u00c3\u00a9galit\u00c3\u00a9\u00c2\u00bb, ajoutent les 300 signataires des 47 Etats membres du Conseil de l'Europe, dont le texte de r\u00c3\u00a9solution doit \u00c3\u00aatre soumis en avril en session pl\u00c3\u00a9ni\u00c3\u00a8re \u00c3\u00a0 l'APCE, \u00c3\u00a0 Strasbourg. Pour rappel, cette assembl\u00c3\u00a9e n'a pas de valeur contraignante, mais constitue une pression politique.Depuis 2010, ann\u00c3\u00a9e depuis laquelle le Qatar a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 d\u00c3\u00a9sign\u00c3\u00a9 comme organisateur du Mondial 2022, l'\u00c3\u00a9mirat du Moyen-Orient et la FIFA font l'objet de nombreuses critiques concernant le mode d'attribution de la comp\u00c3\u00a9tition. Mais pour le pr\u00c3\u00a9sident Sepp Blatter, \u00c2\u00abil faudrait vraiment qu'il y ait un s\u00c3\u00a9isme\u00c2\u00bb pour remettre en cause ce choix. (Avec AFP)",
        "45": "Une Coupe du monde finit toujours, d'une mani\u00c3\u00a8re ou d'une autre, par ressembler \u00c3\u00a0 son champion, qui lui donne une large partie de sa couleur, en surplus de sa derni\u00c3\u00a8re note. Il restera pourtant un d\u00c3\u00a9calage, en 2018, entre les sentiments charri\u00c3\u00a9s par une \u00c3\u00a9preuve remarquablement organis\u00c3\u00a9e, festive, constamment travers\u00c3\u00a9e par le suspense, et la qualit\u00c3\u00a9 spectaculaire de l'\u00c3\u00a9quipe de France, essentiellement concentr\u00c3\u00a9e sur son huiti\u00c3\u00a8me de finale majestueux et renversant face \u00c3\u00a0 l'Argentine (4-3). Le reste du parcours bleu a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 d'une autre nature, formidablement collective, mais d'une autre nature. Que les \u00c3\u00a9quipes de possession ne soient plus capables de ma\u00c3\u00aetriser leur destin (la France a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 sacr\u00c3\u00a9e avec 48,6 % de possession sur l'ensemble de la comp\u00c3\u00a9tition et 34 % en finale) n'est pas une tendance nouvelle, dans un football moderne qui valorise la vitesse de la transition. Ce dernier concept n'est pas in\u00c3\u00a9dit non plus, m\u00c3\u00aame s'il portait un autre nom\u00a0: jeu rapide ou contre-attaque. Depuis tr\u00c3\u00a8s longtemps, au plus haut niveau, la plupart des buts sur jeu... ",
        "46": "\tLa pol\u00c3\u00a9mique sur la date de la Coupe du monde 2022 au Qatar continue. L'Allemand Karl-Heinz Rummenigge, pr\u00c3\u00a9sident de l'Association europ\u00c3\u00a9enne des clubs (ECA), qui r\u00c3\u00a9unit plus de 200 membres, a plaid\u00c3\u00a9 mercredi en faveur d'une tenue en avril et d\u00c3\u00a9but mai, dans les colonnes du quotidien britannique The Times.\t\u00c2\u00a0\t\u00c2\u00abIl fait toujours tr\u00c3\u00a8s chaud (au printemps) mais la temp\u00c3\u00a9rature n'exc\u00c3\u00a9derait pas 35 degr\u00c3\u00a9s. Et on pourrait jouer le soir, disons \u00c3\u00a0 19h00 et 21h30. 21h30 (au Qatar), cela fait 19h30 en Europe, 18h30 au Royaume-Uni\u00c2\u00bb, a-t-il expliqu\u00c3\u00a9. \u00c2\u00a0Le pr\u00c3\u00a9sident de la Fifa, Sepp Blatter, avait r\u00c3\u00a9cemment d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9 qu'on \u00c2\u00abne pouvait pas jouer en \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9\u00c2\u00bb alors que les ligues europ\u00c3\u00a9ennes ont affirm\u00c3\u00a9 leur opposition \u00c3\u00a0 un d\u00c3\u00a9calage en hiver du Mondial 2022.\u00c2\u00a0",
        "47": "\r\n                                                    Nasser Al-Attiyah, le pr\u00c3\u00a9sident de la Qatar Motor and Motorcycling Federation, a d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9 dimanche que son pays esp\u00c3\u00a9rait obtenir l'accord de la F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration internationale (FIA) - dont il est l'un des vice-pr\u00c3\u00a9sidents -  pour accueillir des essais de F1 et organiser plus tard un Grand Prix. \u00c2\u00abUne d\u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9gation de la FIA est venue (vendredi) \u00c3\u00a0 Doha o\u00c3\u00b9 elle a inspect\u00c3\u00a9 le circuit de Lusail et ses installations\u00c2\u00bb, a-t-il confi\u00c3\u00a9, \u00c3\u00a9voquant \u00c3\u00a9galement les \u00c2\u00abimpressions positives chez les membres de la d\u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9gation surtout que nous avions introduit les ajustements n\u00c3\u00a9cessaires sur le circuit\u00c2\u00bb.\n\r\n                                                    \u00c2\u00abJe crois que nous pourrions obtenir le feu vert de l'Assembl\u00c3\u00a9e g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9rale de la FIA en d\u00c3\u00a9cembre, a poursuivi Nasser Al-Attiyah. Et d\u00c3\u00a8s lors, nous nous pr\u00c3\u00a9parerons \u00c3\u00a0 accueillir des essais de la nouvelle saison de F1 de 2013.\u00c2\u00bb Le circuit de Lusail accueille le Grand Prix de moto depuis 2004. Cette m\u00c3\u00aame ann\u00c3\u00a9e, Bahre\u00c3\u00afn a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 le premier pays du Moyen-Orient \u00c3\u00a0 organiser un Grand Prix de F1, suivi en 2009 par Abou Dhabi. Le Qatar a obtenu l'organisation de la Coupe du monde de football en 2022 et du championnat du monde de handball en 2015. (avec AFP)\r\n                                                ",
        "48": "\n                La maison m\u00e8re du groupe de m\u00e9dias qatarien beIN MEDIA GROUP a publi\u00e9 un communiqu\u00e9 ce jeudi, se d\u00e9fendant d'\u00eatre impliqu\u00e9e dans l'affaire de corruption pour laquelle la justice suisse a ouvert une enqu\u00eate. Elle \u00abr\u00e9fute toutes les accusations port\u00e9es. Le groupe collaborera pleinement avec les autorit\u00e9s et attend sereinement les suites de l'enqu\u00eate\u00bb, a-t-elle expliqu\u00e9 apr\u00e8s la perquisition effectu\u00e9e plus t\u00f4t dans les locaux de son antenne en France.Auparavant, son patron Nasser al-Kelha\u00effi avait \u00e9t\u00e9 directement nomm\u00e9 par le Procureur f\u00e9d\u00e9ral helv\u00e8te (MPC). Il serait responsable d'avoir offert des avantages \u00e0 J\u00e9r\u00f4me Valcke, alors secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la F\u00e9d\u00e9ration internationale (Fifa), lors de l'attribution de Coupes du monde de 2026 et 2030. Pour rappel, le Mondial 2022 aura lieu au Qatar.\n        ",
        "49": "\n\n                                                    Un an apr\u00c3\u00a8s la premi\u00c3\u00a8re \u00c3\u00a9lection de Sepp Blatter en 1998, l'\u00c3\u00a9crivain anglais David Yallop affirme, dans un livre intitul\u00c3\u00a9 \u00c2\u00abHow they stole the game\u00c2\u00bb (Comment ils volent le jeu), que le scrutin ayant couronn\u00c3\u00a9 le Suisse \u00c3\u00a9tait truqu\u00c3\u00a9. L'actuel pr\u00c3\u00a9sident de la FIFA obtient toutefois gain de cause devant la justice.\n\n                                                \n\n                                                    Ce groupe de marketing, qui g\u00c3\u00a8re en exclusivit\u00c3\u00a9 les droits de retransmission de la Coupe du monde et les contrats commerciaux de la FIFA, est d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9 en faillite en mai 2001 par le tribunal cantonal de Zoug. Selon un rapport d'enqu\u00c3\u00aate, Ricardo Teixeira, alors pr\u00c3\u00a9sident de la F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration br\u00c3\u00a9silienne (CBF), et son ex-beau-p\u00c3\u00a8re, Joao Havelange, pr\u00c3\u00a9sident de la FIFA de 1974 \u00c3\u00a0 1998, se sont partag\u00c3\u00a9 15 millions de francs suisses (12,2 M\u20ac) de pots-de-vin. Le Paraguayen Nicolas Leoz, pr\u00c3\u00a9sident de la CONMEBOL, a \u00c3\u00a9galement eu sa part du g\u00c3\u00a2teau.Issa Hayatou (pr\u00c3\u00a9sident de la Conf\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration africaine) \u00c3\u00a9tait \u00c3\u00a9galement impliqu\u00c3\u00a9. Treize autres personnes li\u00c3\u00a9es \u00c3\u00a0 la FIFA, mais dont l'identit\u00c3\u00a9 a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 \u00c2\u00abanonymis\u00c3\u00a9e\u00c2\u00bb par la justice suisse, ont b\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9fici\u00c3\u00a9 de 120 millions de francs suisses (98,1 M\u20ac) de r\u00c3\u00a9trocommissions. Sepp Blatter est soup\u00c3\u00a7onn\u00c3\u00a9 d'avoir ferm\u00c3\u00a9 les yeux sur ces agissements lorsqu'il \u00c3\u00a9tait secr\u00c3\u00a9taire g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ral de l'instance. Le Suisse est finalement blanchi. Havelange d\u00c3\u00a9missionnera, lui, en 2013 de son poste de pr\u00c3\u00a9sident d'honneur de la FIFA.\n\n                                                \n\n                                                    Rival annonc\u00c3\u00a9 de Sepp Blatter \u00c3\u00a0 l'\u00c3\u00a9lection de l'instance mondiale, le Qatarien Mohammed Bin Hammam, ancien pr\u00c3\u00a9sident de la conf\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration asiatique et membre du comit\u00c3\u00a9 ex\u00c3\u00a9cutif de la FIFA, doit se retirer. Reconnu coupable de corruption (achat de voix) \u00c3\u00a0 la suite d'une enqu\u00c3\u00aate, il est radi\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 vie de toute activit\u00c3\u00a9 li\u00c3\u00a9e au football par la FIFA en juillet 2011. Si le Tribunal arbitral du sport (TAS) annule sa suspension, faute de \u00c2\u00abcharges suffisantes\u00c2\u00bb, Bin Hammam est banni \u00c3\u00a0 vie par la FIFA, en raison de malversations au sein de la conf\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration asiatique. Blatter, lui, a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 r\u00c3\u00a9\u00c3\u00a9lu sans probl\u00c3\u00a8me.\n\n                                                \n\n                                                    La justice d\u00c3\u00a9mant\u00c3\u00a8le un r\u00c3\u00a9seau international de vente frauduleuse de billets pour la Coupe du monde au Br\u00c3\u00a9sil. Soixante-dix millions de dollars sont en jeu dans cette affaire, qui implique Ray Whelan, le directeur de Match Service, soci\u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 prestataire de la FIFA sur les Coupes du monde, ainsi qu'un membre de la F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration. Match Service compte parmi ses actionnaires Infront Sports and Media, soci\u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 g\u00c3\u00a9r\u00c3\u00a9e par Philippe Blatter, le neveu de l'actuel pr\u00c3\u00a9sident de la FIFA.\n\n                                                \n\n                                                    Auteur du rapport sur les soup\u00c3\u00a7ons de corruption qui p\u00c3\u00a8sent sur l'attribution des deux prochaines Coupes du monde (2018, en Russie, et 2022, au Qatar),\u00c2\u00a0 Michael Garcia d\u00c3\u00a9missionne de son poste de pr\u00c3\u00a9sident de la chambre d'instruction du comit\u00c3\u00a9 d'\u00c3\u00a9thique le 17 d\u00c3\u00a9cembre 2014. Entr\u00c3\u00a9 en fonction en juillet 2012, l'ancien procureur du district sud de l'\u00c3\u0089tat de New York justifie sa d\u00c3\u00a9cision par un sentiment d'impuissance. \u00c2\u00abAucun comit\u00c3\u00a9 de gouvernance, enqu\u00c3\u00aateur ou panel d'arbitrages ind\u00c3\u00a9pendants ne peuvent changer la culture d'une organisation\u00c2\u00bb, regrette-t-il. Un mois plus t\u00c3\u00b4t, Hans-Joachim Eckert, pr\u00c3\u00a9sident de la chambre de jugement de la commission d'\u00c3\u00a9thique avait minimis\u00c3\u00a9 les conclusions du rapport Garcia, au point de conclure qu'il n'y avait pas lieu \u00c2\u00abde se pencher \u00c3\u00a0 nouveau sur le processus d'attribution\u00c2\u00bb et \u00c2\u00abencore moins de le rouvrir\u00c2\u00bb.\n\n                                                \n\n                                                    La cha\u00c3\u00aene publique allemande ARD a diffus\u00c3\u00a9 il y a deux semaines un documentaire dans lequel Phaedra Almajid, ancienne employ\u00c3\u00a9e de la candidature qatarie pour le Mondial 2022, r\u00c3\u00a9p\u00c3\u00a8te les accusations qu'elle avait formul\u00c3\u00a9es dans l'entretien exclusif accord\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 France Football en d\u00c3\u00a9cembre 2014, nommant, cette fois, les trois dirigeants africains auxquels, selon elle, la d\u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9gation qatarie avait offert des \u00c2\u00abencouragements\u00c2\u00bb de 1,5 million de dollars. Il s'agirait du Nig\u00c3\u00a9rian Amos Adamu (depuis suspendu pour corruption), de l'Ivoirien Jacques Anouma et du Camerounais Issa Hayatou, alors tous trois membres du comit\u00c3\u00a9 ex\u00c3\u00a9cutif de la FIFA. \u00c3\u0089galement accus\u00c3\u00a9 par le journal britannique Sunday Times, Hayatou, qui pr\u00c3\u00a9side aussi la CFA, d\u00c3\u00a9ment ces all\u00c3\u00a9gations.\n\n                                                \n\n                                                    Deux jours avant l'\u00c3\u00a9lection du pr\u00c3\u00a9sident de la FIFA, sept hauts responsables de l'instance mondiale sont arr\u00c3\u00aat\u00c3\u00a9s \u00c3\u00a0 leur h\u00c3\u00b4tel \u00c3\u00a0 la demande de la justice am\u00c3\u00a9ricaine. Ils seraient impliqu\u00c3\u00a9s dans diff\u00c3\u00a9rentes affaires de corruption et de blanchiment d'argent remontant aux vingt derni\u00c3\u00a8res ann\u00c3\u00a9es. Malgr\u00c3\u00a9 ce nouveau scandale, l'\u00c3\u00a9lection est maintenue, et Blatter r\u00c3\u00a9\u00c3\u00a9lu pour un cinqui\u00c3\u00a8me mandat. Un mandat qui n'aura finalement dur\u00c3\u00a9 que quatre jours. D\u00c3\u00a8s le lendemain, le pr\u00c3\u00a9sident de la F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration anglaise Greg Dyke, promet \u00c2\u00abd'autres scandales\u00c2\u00bb. \u00c2\u00abJe pense qu'il sera alors forc\u00c3\u00a9 de d\u00c3\u00a9missionner\u00c2\u00bb, souligne-t-il. Les faits lui ont donn\u00c3\u00a9 raison.\u00c2\u00a0Dimanche, le pr\u00c3\u00a9sident de la F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration sud-africaine, Danny Jordaan, reconna\u00c3\u00aet avoir vers\u00c3\u00a9 10 millions de dollars \u00c3\u00a0 la FIFA en 2008, mais jure qu'il ne s'agit pas d'un pot-de-vin dans le cadre de l'attribution du Mondial 2010. Mis en cause, le secr\u00c3\u00a9taire g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ral de la FIFA et bras droit de Joseph Blatter, J\u00c3\u00a9r\u00c3\u00b4me Valcke, est soup\u00c3\u00a7onn\u00c3\u00a9 d'avoir transf\u00c3\u00a9r\u00c3\u00a9 ces 10 millions sur des comptes g\u00c3\u00a9r\u00c3\u00a9s par l'ancien vice-pr\u00c3\u00a9sident de l'organisation Jack Warner. L'instance admet avoir proc\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 un virement de 10 millions de dollars \u00c2\u00abdans le cadre du d\u00c3\u00a9veloppement du football dans les Cara\u00c3\u00afbes\u00c2\u00bb mais assure que \u00c2\u00abni J\u00c3\u00a9r\u00c3\u00b4me Valcke ni aucun haut responsable de la FIFA n'\u00c3\u00a9tait concern\u00c3\u00a9\u00c2\u00bb. Seul hic\u00c2\u00a0: un document d\u00c3\u00a9voil\u00c3\u00a9 par Martyn Ziegler, le chef de la rubrique des sports du m\u00c3\u00a9dia britannique Press Association vient contredire cette version.\n\n                                                ",
        "50": "\n\n                                                    Et si la Nouvelle-Z\u00c3\u00a9lande \u00c3\u00a9tait l'h\u00c3\u00b4tesse de la Coupe du monde 2026 ou 2030\u00a0? C'est l'id\u00c3\u00a9e sugg\u00c3\u00a9r\u00c3\u00a9e par Martin Snedden, ancien joueur de cricket qui faisait partie du comit\u00c3\u00a9 d'organisation du Mondial 2011 de rugby. \u00c2\u00abC'est une grande id\u00c3\u00a9e, mais en fin de compte, cela ne restera peut-\u00c3\u00aatre qu'une chim\u00c3\u00a8re. Mais c'est le genre de choses que nous devons examiner\u00c2\u00bb, a d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9 Snedden.\n\n\n                                                    Martin Snedden a donc r\u00c3\u00a9fl\u00c3\u00a9chi \u00c3\u00a0 co-organiser la Coupe du monde avec le pays voisin, l'Australie \u2013 qui \u00c3\u00a9tait en lice pour l'organisation du Mondial 2022 attribu\u00c3\u00a9e au Qatar -\u00c2\u00a0 qui accueillerait 70% de la comp\u00c3\u00a9tition, tandis que la Nouvelle-Z\u00c3\u00a9lande recevrait deux ou trois des huit poules sur quatre sites \u00c3\u00a0 Auckland, Wellington, Christchurch et Dunedin.\n\n                                                ",
        "51": "\n                Titulaire\u00c2\u00a0contre la Croatie en finale de la Coupe du monde, Hugo Lloris va disputer son 14e match dans la comp\u00c3\u00a9tition (3 en 2010, 5 en 2014 et 6 en 2018). Il \u00c3\u00a9gale le total de Michel Platini. Le record est co-d\u00c3\u00a9tenu par Thierry Henry et Fabien Barthez (17). Le capitaine des Bleus, \u00c3\u00a2g\u00c3\u00a9 de 31 ans, pourrait le battre s'il participe au Mondial 2022 au Qatar.\n        ",
        "52": "\nEn qualifiant le Qatar d'\u00c3\u0089tat \u00c2\u00ab\u00c2\u00a0esclavagiste\u00c2\u00a0\u00c2\u00bb, la secr\u00c3\u00a9taire g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9rale de la Conf\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration syndicale internationale (CSI) Sharan Burrow avait lanc\u00c3\u00a9, au d\u00c3\u00a9but de l'ann\u00c3\u00a9e 2013, une lourde vague de critiques envers l'organisation des chantiers de la Coupe du Monde 2022. Estimant que \u00c2\u00ab\u00c2\u00a0plus de travailleurs vont mourir pendant la construction (des stades) que de footballeurs fouleront les terrains\u00c2\u00a0\u00c2\u00bb, l'Australienne avait forc\u00c3\u00a9 les autorit\u00c3\u00a9s qataries \u00c3\u00a0 r\u00c3\u00a9pondre \u00c3\u00a0 ses accusations visant directement la s\u00c3\u00a9curit\u00c3\u00a9 des travailleurs.\n\n                                                Si le Qatar, par la voix de son pr\u00c3\u00a9sident du comit\u00c3\u00a9 national des droits de l'Homme, Ali Al-Marri, a admis qu'il y avait \u00c2\u00ab\u00c2\u00a0quelques probl\u00c3\u00a8mes du fait qu'il y a dans le pays plus de 44.000 entreprises\u00c2\u00a0\u00c2\u00bb, il a pr\u00c3\u00a9cis\u00c3\u00a9 que les autorit\u00c3\u00a9s d\u00c3\u00a9ployaient \u00c2\u00ab\u00c2\u00a0des efforts constants pour les r\u00c3\u00a9gler\u00c2\u00a0\u00c2\u00bb. Une justification qui n'a pas vraiment ravi le CSI...\n\u00c2\u00ab\u00c2\u00a0La fr\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9sie des constructions en vue de la Coupe du monde de football risque de co\u00c3\u00bbter la vie \u00c3\u00a0 au moins 4.000 travailleurs au cours des sept prochaines ann\u00c3\u00a9es si des dispositions ne sont pas prises pour garantir des droits aux travailleurs migrants\u00c2\u00a0\u00c2\u00bb, a martel\u00c3\u00a9 Mme Burrow dans un communiqu\u00c3\u00a9. \u00c2\u00ab\u00c2\u00a0Les lois au Qatar donnent aux employeurs un contr\u00c3\u00b4le total sur les ouvriers. Aucun travailleur ne peut donc se sentir capable de parler librement \u00c3\u00a0 un inspecteur du travail\u00c2\u00a0\u00c2\u00bb.\n\n                                                \n\n                                                    Par cons\u00c3\u00a9quent, un dossier a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 d\u00c3\u00a9pos\u00c3\u00a9 aupr\u00c3\u00a8s de l'Organisation Internationale du Travail (OIT) afin d'emp\u00c3\u00aacher au plus vite les employeurs \u00c2\u00ab\u00c2\u00a0d'utiliser le travail forc\u00c3\u00a9\u00c2\u00a0\u00c2\u00bb, a annonc\u00c3\u00a9 Mme Burrow, qui pr\u00c3\u00a9cise qu'aucune mesure concr\u00c3\u00a8te n'a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 prise \u00c2\u00ab\u00c2\u00a0malgr\u00c3\u00a9 plus de deux ann\u00c3\u00a9es d'entretiens et de demandes aupr\u00c3\u00a8s de la FIFA et des autorit\u00c3\u00a9s du Qatar\u00c2\u00a0\u00c2\u00bb.\n\n                                                ",
        "53": "\n\n                                                    Le Telegraph a r\u00c3\u00a9v\u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9 qu'un ancien haut fonctionnaire de la FIFA et sa famille ont re\u00c3\u00a7u pr\u00c3\u00a8s de 2 millions de dollars d'une entreprise du Qatar juste apr\u00c3\u00a8s l'attribution de la Coupe du monde 2022 au pays du Golfe. Le Trinid\u00c3\u00a9en Jack Warner, ancien vice-pr\u00c3\u00a9sident de la f\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration internationale, aurait per\u00c3\u00a7u personnellement 1,2 million de dollars d'une soci\u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 g\u00c3\u00a9r\u00c3\u00a9e par un ancien fonctionnaire du football qatari alors que son fils aurait, lui, re\u00c3\u00a7u 750 000 dollars. Le journal anglais affirme par ailleurs que 400 000 dollars auraient \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 vers\u00c3\u00a9s \u00c3\u00a0 l'un de ses employ\u00c3\u00a9s. Jack Warner avait \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 contraint de d\u00c3\u00a9missionner de la FIFA en juin 2011.\n\n                                                ",
        "54": "Plus dur \u00c3\u00a0 encaisser que votre suspension de huit ans\u00a0?Oui, car apr\u00c3\u00a8s je m'attendais \u00c3\u00a0 tout. La veille (de la d\u00c3\u00a9cision de sa sanction par la commission d'\u00c3\u00a9thique), j'avais m\u00c3\u00aame entendu... ",
        "55": "\n\n                                                    C'est une \u00c3\u00a9tape suppl\u00c3\u00a9mentaire de franchie dans la construction des stades qui accueilleront la Coupe du monde 2022 au Qatar. Les travaux sur le site de la future enceinte o\u00c3\u00b9 se jouera la finale du Mondial ainsi que le match d'ouverture ont d\u00c3\u00a9but\u00c3\u00a9, ont annonc\u00c3\u00a9 des responsables de la comp\u00c3\u00a9tition ce mercredi. Le stade de Lusail, con\u00c3\u00a7u par les architectes britanniques Foster and Partners, aura une capacit\u00c3\u00a9 de 80 000 places. Les organisateurs ont assur\u00c3\u00a9 que les travaux respecteraient les normes internationales.\n\n                                                ",
        "56": "Le 7 novembre 1972, quelque chose d'in\u00c3\u00a9dit dans l'histoire olympique s'est produit\u00a0: Denver est devenue la premi\u00c3\u00a8re ville (et derni\u00c3\u00a8re jusqu'\u00c3\u00a0 maintenant) \u00c3\u00a0 refuser d'organiser les Jeux olympiques apr\u00c3\u00a8s les avoir obtenus. Lors d'un vote organis\u00c3\u00a9 le jour de l'\u00c3\u00a9lection de Richard Nixon, les habitants se sont prononc\u00c3\u00a9s contre la tenue des JO d'hiver, dont le budget avait plus que doubl\u00c3\u00a9 par rapport \u00c3\u00a0 la somme initialement pr\u00c3\u00a9vue, dans leur ville.Un souvenir douloureux pour le Comit\u00c3\u00a9 international olympique (CIO), oblig\u00c3\u00a9 de d\u00c3\u00a9signer \u00c3\u00a0 la h\u00c3\u00a2te Innsbruck \u00c3\u00a0 seulement trois ans de la comp\u00c3\u00a9tition, et dont certains des membres les plus anciens ont d\u00c3\u00bb avoir des flash-backs d\u00c3\u00a9sagr\u00c3\u00a9ables ces derniers mois face \u00c3\u00a0 l'avalanche de d\u00c3\u00a9sistements pour l'organisation des Jeux d'hiver de 2022.Le canton des Grisons en Suisse (o\u00c3\u00b9 se trouvent Davos et Saint-Moritz) et Munich, qui avaient envisag\u00c3\u00a9 une candidature, ont abandonn\u00c3\u00a9 l'id\u00c3\u00a9e apr\u00c3\u00a8s que leurs populations s'y sont oppos\u00c3\u00a9es par r\u00c3\u00a9f\u00c3\u00a9rendum. Cracovie, qui avait pr\u00c3\u00a9sent\u00c3\u00a9 un dossier, s'est aussi retir\u00c3\u00a9e apr\u00c3\u00a8s un vote populaire. La d\u00c3\u00a9gradation de la situation en Ukraine n'a pas donn\u00c3\u00a9 d'autre choix \u00c3\u00a0 Lviv que de renoncer \u00c3\u00a0 son tour en juin. Stockholm a abandonn\u00c3\u00a9 la course en janvier, apr\u00c3\u00a8s que le parti au pouvoir dans la ville a estim\u00c3\u00a9 que le risque financier \u00c3\u00a9tait trop important. ",
        "57": "\n                Le pr\u00e9sident de la Fifa Gianni Infantino a estim\u00e9 jeudi que la candidature commune conduite par le Canada, le Mexique et les Etats-Unis pour l'organisation du Mondial 2026 \u00e9tait un \u00abmessage positif\u00bb dans l'optique de la r\u00e9ussite de la comp\u00e9tition. \u00abAccorder deux Coupes du monde en m\u00eame temps (celles de 2018 \u00e0 la Russie et de 2022 au Qatar, ndlr) a \u00e9t\u00e9 une erreur\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 l'Italo-Suisse lors d'une conf\u00e9rence \u00e0 Duba\u00ef.Tout en souhaitant que les \u00e9ditions 2018 et 2022 soient les plus r\u00e9ussies possibles, le dirigeant a estim\u00e9 que la Fifa devait maintenant \u00aborganiser le meilleur processus de candidature et la meilleure campagne possibles pour 2026. Nous sommes en train d'\u00e9tablir les r\u00e9gles et les directives dans ce but\u00bb, a-t-il poursuivi, \u00e9voquant les suspicions sur les conditions d'attribution de 2018 et 2022 qui avaient conduit la Fifa \u00e0 interrompre le processus d'attribution de 2026.\n        \n\u00abLes candidatures conjointes sont assur\u00e9ment de bonnes choses et le fait que le Canada, les Etats-Unis et le Mexique s'unissent dans un projet commun est un message positif\u00bb, a-t-il poursuivi ajoutant que la Fifa n'avait \u00abpas le droit d'imposer de lourdes charges sur un seul pays si un \u00e9v\u00e9nement peut \u00eatre organis\u00e9 dans plusieurs.\u00bbLes trois pays du continent nord-am\u00e9ricain sont, avec le Maroc, les seuls candidats en lice \u00e0 l'organisation du Mondial 2026, le premier \u00e0 rassembler avec 48 \u00e9quipes (contre 32 en 2018 et 2022). Le pays h\u00f4te doit \u00eatre d\u00e9sign\u00e9 en juin 2018, \u00e0 l'or\u00e9e du Mondial en Russie, pour la premi\u00e8re fois par l'ensemble des 211 f\u00e9d\u00e9rations composant la Fifa et non par un conseil restreint.\n        ",
        "58": "\n\n                                                    \u00c2\u00abPas de progr\u00c3\u00a8s significatifs\u00c2\u00bb, \u00c2\u00absimple op\u00c3\u00a9ration de relations publiques\u00c2\u00bb... Selon un rapport d'Amnesty International, publi\u00c3\u00a9 jeudi, le Qatar n'a pas tenu ses promesses de r\u00c3\u00a9formes pour am\u00c3\u00a9liorer les droits des travailleurs migrants sur les chantiers de la Coupe du monde. Le pays organisateur du Mondial 2022 s'\u00c3\u00a9tait engag\u00c3\u00a9 il y a un an \u00c3\u00a0 changer les dispositions les plus contest\u00c3\u00a9es de son code du travail comme le syst\u00c3\u00a8me de parrainage dit \"Kafala\", qui met l'employ\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 la merci de son employeur. L'ONG rel\u00c3\u00a8ve de rares points positifs comme l'introduction d'un syst\u00c3\u00a8me \u00c3\u00a9lectronique pour la paie des salaires.\n\n                                                \n\n                                                    Des responsables qataris avaient reconnu il y a quelques jours que les r\u00c3\u00a9formes prenaient plus de temps que pr\u00c3\u00a9vu, tout en r\u00c3\u00a9ffirmant leur volont\u00c3\u00a9 de changer la situation. Le ministre du travail, Abdallah Ben Saleh al-Khulaifi, a ainsi d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9 qu'il \u00c3\u00a9tait \u00c2\u00ab\u00c3\u00a0 90%\u00c2\u00bb certain que le syst\u00c3\u00a8me de la \"Kafala\" serait remplac\u00c3\u00a9e vers la fin de cette ann\u00c3\u00a9e. En copie du rapport d'Amnesty intitul\u00c3\u00a9 \"Promettre peu, faire moins\", la FIFA a r\u00c3\u00a9agi en affirmant avoir, \u00c2\u00abde mani\u00c3\u00a8re r\u00c3\u00a9p\u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9e, alert\u00c3\u00a9 publiquement\u00c2\u00bb le Qatar \u00c3\u00a0 ce sujet, et vouloir \u00c2\u00abcontinuer d'exhorter les autorit\u00c3\u00a9s qataries \u00c3\u00a0 accomplir les r\u00c3\u00a9formes et abolir le syst\u00c3\u00a8me de la \"Kafala\"\u00c2\u00bb.\n\n                                                ",
        "59": "Le choc de ce soir ne sera pas seulement marqu\u00c3\u00a9 par le retour de Kylian Mbapp\u00c3\u00a9 en Principaut\u00c3\u00a9. Il s'agira aussi des retrouvailles entre les dirigeants des deux clubs qui se sont oppos\u00c3\u00a9s tout l'\u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 sur le mercato. Le PSG a n\u00c3\u00a9goci\u00c3\u00a9 avec Monaco pour Fabinho, qui n'est finalement pas venu, et Mbapp\u00c3\u00a9, qui a sign\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 Paris le 31 ao\u00c3\u00bbt. Si pendant ce laps de temps certaines tensions ont pu exister entre les deux camps, il n'y a jamais eu de d\u00c3\u00a9bordements. \u00c2\u00ab Il s'est agi de relations entre deux clubs en concurrence sur le mercato, confie un salari\u00c3\u00a9 de l'une des deux entit\u00c3\u00a9s. Il n'y a jamais eu de propos d\u00c3\u00a9plac\u00c3\u00a9s dans les m\u00c3\u00a9dias comme Jean-Michel Aulas peut en tenir parfois contre le PSG. Les relations sont normales. \u00c2\u00bb  Nasser al-Khela\u00c3\u00affi ne poss\u00c3\u00a8de pas de liens particuliers avec Dimitri Rybolovlev ou Vadim Vasilyev m\u00c3\u00aame si le patron parisien c\u00c3\u00b4toie davantage le second, au sein des instances fran\u00c3\u00a7aises notamment. En fin de saison derni\u00c3\u00a8re, Al-Khela\u00c3\u00affi avait adress\u00c3\u00a9 ses f\u00c3\u00a9licitations \u00c3\u00a0 ses homologues... ",
        "60": "\n                        Sant\u00c3\u00a9\u00a0! Le Qatar, pays h\u00c3\u00b4te de la Coupe du monde 2022, introduit une taxe de 100 % sur l'alcool \u00c3\u00a0 partir de ce 1er janvier 2019. Cette taxe indirecte intervient quelques semaines apr\u00c3\u00a8s l'annonce par Doha d'une nouvelle \u00c2\u00ab taxe s\u00c3\u00a9lective \u00c2\u00bb sur les produits nocifs dont \u00c2\u00ab une taxe de 100 % sur le tabac et ses d\u00c3\u00a9riv\u00c3\u00a9s ainsi que sur les boissons \u00c3\u00a9nergisantes et une taxe de 50 % sur les boissons sucr\u00c3\u00a9es \u00c2\u00bb.\n                    \n                        La Qatar Distribution Company, unique distributeur d'alcool dans ce petit pays conservateur du Golfe, a publi\u00c3\u00a9 le 31 d\u00c3\u00a9cembre une liste des nouveaux prix de la bi\u00c3\u00a8re, du vin et des spiritueux. La liste a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 largement partag\u00c3\u00a9e sur les r\u00c3\u00a9seaux sociaux avec des prix ayant doubl\u00c3\u00a9 du jour au lendemain.\n                    \n                        La nouvelle taxe porte \u00c3\u00a0 340 rials qataris le prix d'une bouteille (100 cl) de gin Bombay Sapphire (81 euros) et \u00c3\u00a0 86 rials (20 euros) une bouteille (75 cl) de vin rouge Shiraz provenant d'Afrique du Sud. Un pack de 24 bi\u00c3\u00a8res Heineken (330ml) co\u00c3\u00bbtera d\u00c3\u00a9sormais 384 rials (92 euros). Gloups.\n                    \n                        L'achat d'alcool est l\u00c3\u00a9gal au Qatar \u00c3\u00a0 condition d'obtenir un permis sp\u00c3\u00a9cial et peut \u00c3\u00aatre consomm\u00c3\u00a9 dans des bars, clubs, h\u00c3\u00b4tels disposant d'une licence, mais pas dans l'espace public. Les organisateurs du Mondial ont d\u00c3\u00a9j\u00c3\u00a0 indiqu\u00c3\u00a9 que l'alcool serait disponible pour les fans dans des espaces pr\u00c3\u00a9vus \u00c3\u00a0 cet effet mais qu'il serait interdit dans les espaces publics.\n                    ",
        "61": "\r\n                                                    Six ouvriers travaillant sur les chantiers de la Coupe du monde au Qatar ont \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 bless\u00c3\u00a9s lors d'accidents de travail en 2015, ont annonc\u00c3\u00a9 mercredi les organisateurs qataris du Mondial 2022. Selon des sp\u00c3\u00a9cialistes, plusieurs milliers de personnes employ\u00c3\u00a9es au Qatar dans le cadre des projets li\u00c3\u00a9s \u00c3\u00a0 la Coupe du monde pourraient mourir en raison de leurs conditions de travail, jug\u00c3\u00a9es tr\u00c3\u00a8s mauvaises.Cette affirmation est contest\u00c3\u00a9e par le Qatar qui indique dans un rapport de 46 pages que deux hommes travaillant sur les chantiers de la Coupe du monde sont d\u00c3\u00a9c\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9s ces derniers mois, tout en assurant que leur mort n'\u00c3\u00a9tait pas li\u00c3\u00a9e \u00c3\u00a0 leur travail. Selon le rapport, un peintre en b\u00c3\u00a2timent indien de 52 ans a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 victime en octobre d'un \u00c2\u00abarr\u00c3\u00aat cardiaque pendant le d\u00c3\u00a9jeuner dans l'un des restaurants du site\u00c2\u00bb avant d'\u00c3\u00aatre d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9 mort \u00c3\u00a0 l'h\u00c3\u00b4pital. Et d\u00c3\u00a9but 2016, un chauffeur de poids lourd \u00c3\u00a2g\u00c3\u00a9 de 55 ans a succomb\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 une crise cardiaque alors qu'il se trouvait dans son logement.\r\n                                                ",
        "62": "\r\n                                                Sans grande surprise, la F\u00e9d\u00e9ration internationale (Fifa) a approuv\u00e9 \u00e0 l'unanimit\u00e9, ce mardi lors de son Conseil \u00e0 Zurich, le passage \u00e0 48 participants des prochaines Coupes du monde, \u00e0 partir de l'\u00e9dition 2026. Les trente-trois votants ont d\u00e9cid\u00e9 de valider la formule de seize groupes de trois \u00e9quipes.\r\n                                            \r\n                                                La r\u00e9forme voulue et d\u00e9fendue fermement depuis sa nomination par le nouveau pr\u00e9sident de l'instance, Gianni Infantino, \u00e9tait pourtant critiqu\u00e9e par une partie de la plan\u00e8te football. Mais la perspective d'augmenter l'exposition du tournoi, de g\u00e9n\u00e9rer des revenus suppl\u00e9mentaires et d'offrir leur chance \u00e0 plus de pays a finalement eu raison des interrogations.Cr\u00e9\u00e9e en 1928 par le Fran\u00e7ais Jules Rimet, la comp\u00e9tition comportait 13 participants \u00e0 l'origine, pour sa premi\u00e8re \u00e9dition en 1930. Depuis 1998, 32 nations la disputent (8 groupes de 4) mais ce format est donc vou\u00e9 \u00e0 dispara\u00eetre. Apr\u00e8s la Russie en 2018 et le Qatar en 2022, c'en sera termin\u00e9.\r\n                                            ",
        "63": "\n\n                                                    Alors qu'il vient de d\u00c3\u00a9missionner de son poste de pr\u00c3\u00a9sident de la FIFA, Sepp Blatter pourrait \u00c3\u00aatre entendu \u00c2\u00ab\u00c3\u00a0 tout moment\u00c2\u00bb par les autorit\u00c3\u00a9s suisses, a annonc\u00c3\u00a9 mardi le porte-parole du procureur g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ral du pays. Une enqu\u00c3\u00aate sur la d\u00c3\u00a9signation de la Russie et du Qatar pour accueillir les Coupes du monde 2018 et 2022 est actuellement en cours. \u00c2\u00abLe MPC (Minist\u00c3\u00a8re public de la Conf\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration, procureur g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ral, ndlr) a ouvert une proc\u00c3\u00a9dure p\u00c3\u00a9nale contre inconnu pour soup\u00c3\u00a7on de gestion d\u00c3\u00a9loyale et de blanchiment d'argent, est-il indiqu\u00c3\u00a9 dans un communiqu\u00c3\u00a9. Pour cette raison, Joseph S. Blatter n'a pas le statut de pr\u00c3\u00a9venu, sa d\u00c3\u00a9mission annonc\u00c3\u00a9e n'a pas d'incidence sur la proc\u00c3\u00a9dure p\u00c3\u00a9nale.\u00c2\u00bb\n",
        "64": "\n\n                                                    Le pr\u00c3\u00a9sident du comit\u00c3\u00a9 d'organisation de la Coupe du monde 2022 au Qatar, Hassan Al-Thawadi, a assur\u00c3\u00a9 ce lundi qu'il ne craignait \u00c2\u00ababsolument pas\u00c2\u00bb de voir son pays perdre la comp\u00c3\u00a9tition, suite aux rumeurs de corruption qui entourent son attribution. \u00c2\u00abNous nous attendions \u00c3\u00a0 des critiques, a-t-il reconnu sur le site officiel du comit\u00c3\u00a9. Nous sommes devenus victimes d'une campagne qui, sans la moindre preuve, a point\u00c3\u00a9 du doigt le Qatar et notre candidature r\u00c3\u00a9ussie\u00c2\u00bb.\n",
        "65": "\n\n                                                    Michel Platini, le pr\u00c3\u00a9sident de l'UEFA apporte son soutien \u00c3\u00a0 Michael Garcia, le pr\u00c3\u00a9sident de la chambre d'investigation de la FIFA, qui enqu\u00c3\u00aate sur les rumeurs de corruption concernant l'attribution au Qatar de la Coupe du monde 2022. \u00c2\u00abJe condamne toutes tentatives d'emp\u00c3\u00aacher le d\u00c3\u00a9roulement de cette enqu\u00c3\u00aate. Elle doit \u00c3\u00aatre men\u00c3\u00a9e \u00c3\u00a0 terme\u00c2\u00bb, a-t-il indiqu\u00c3\u00a9 dans une d\u00c3\u00a9claration transmise aux m\u00c3\u00a9dias pr\u00c3\u00a9sents \u00c3\u00a0 Astana, au Kazakhstan, o\u00c3\u00b9 a lieu, ce mercredi, le comit\u00c3\u00a9 ex\u00c3\u00a9cutif de l'UEFA.Des m\u00c3\u00a9dias anglais font en effet \u00c3\u00a9tat d'une volont\u00c3\u00a9 de certains membres de la FIFA de retirer sa charge \u00c3\u00a0 M.Garcia au pr\u00c3\u00a9texte qu'il est Am\u00c3\u00a9ricain et que les Etats-Unis \u00c3\u00a9taient candidats \u00c3\u00a0 l'organisation de la Coupe du monde 2022.\n\n                                                ",
        "66": "\n                        En visite au Qatar pour suivre l'\u00c3\u00a9volution de la construction des stades pour la prochaine Coupe du monde de football qui se d\u00c3\u00a9roulera au Qatar en 2022, le pr\u00c3\u00a9sident de la FIFA,\u00c2\u00a0Gianni Infantino, pense que ce Mondial sera \u00c2\u00able meilleur de l'histoire\u00c2\u00bb devant celui en Russie, l'\u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 dernier.\n                    ",
        "67": "DOHA (Qatar) \u2013 Juste en face, le Khalifa International Stadium, dont la r\u00e9novation en vue de la Coupe du Monde 2022 devrait s'achever d'ici quelques mois. C'est \u00e0 l'h\u00f4tel Torch, une tour de 300 m\u00e8tres nich\u00e9e dans le centre Aspire, le luxueux complexe sportif de Doha, que Xavi Hernandez (37 ans, 133 s\u00e9lections) nous avait donn\u00e9 rendez-vous. L'entretien a dur\u00e9 une heure, le jour du huiti\u00e8me de finale aller entre le Paris-SG et le Bar\u00e7a. Un Bar\u00e7a que le milieu de terrain d'Al-Sadd a quitt\u00e9 en 2015 pour terminer sa carri\u00e8re au Qatar \u2013 normalement \u00e0 l'\u00e9t\u00e9 2018 \u2013 mais qu'il esp\u00e8re retrouver dans un autre r\u00f4le, d'ici quelques ann\u00e9es. \u00abOn ne peut jamais savoir, mais c'est s\u00fbr que mon objectif est d'y revenir pour travailler comme entra\u00eeneur\u00bb, reconna\u00eet-il.\u00ab Aujourd'hui, \u00eates-vous plus un joueur ou un futur entra\u00eeneur\u00a0?Toujours un joueur. Je suis toujours enthousiaste quand je vais jouer, m\u00eame s'il n'y a personne dans le stade. Ce n'est pas grave. J'aime jouer, j'aime gagner. Mais entra\u00eener, c'est mon futur. Par ma personnalit\u00e9 et ma mani\u00e8re d'\u00eatre, entra\u00eener est ce qui me correspondrait le plus. J'ai commenc\u00e9 \u00e0 travailler au sein du staff de la s\u00e9lection du Qatar des moins de 23 ans, qui devrait \u00eatre la g\u00e9n\u00e9ration pr\u00e9sente au Mondial 2022. Quand serez-vous entra\u00eeneur \u00e0 plein temps\u00a0?Franchement, je ne sais pas. Ce qui est s\u00fbr, c'est que je vais encore jouer un an au foot la saison prochaine. Je me sens bien physiquement. Je profite. Je marque des buts. Je me sens bien. Je profite aussi de ce pays o\u00f9 la vie est tr\u00e8s relaxante et calme. Quand j'aurais fini comme footballeur, la premi\u00e8re chose que je ferais, ce sera d'aller \u00e0 Madrid et de passer les dipl\u00f4mes d'entra\u00eeneur. \u00c7a, c'est s\u00fbr. Entre 2018 et 2019. Je ne sais pas encore. Si tout va normalement, la saison prochaine sera ma derni\u00e8re. Si je me sens super bien, peut-\u00eatre que je ferais encore un an, mais je ne pense pas. Ensuite, je passerai mes dipl\u00f4mes. En attendant, j'assiste les staffs des s\u00e9lections nationales ici, et j'apprends. J'apprends surtout en regardant les entra\u00eenements, comment on les pr\u00e9pare. Parce que c'est un autre monde. Il y a tellement de param\u00e8tres \u00e0 ma\u00eetriser. Guardiola \u00e9tait du Bar\u00e7a et c'est au Bar\u00e7a qu'il a commenc\u00e9 \u00e0 entra\u00eener. Zidane \u00e9tait du Real et c'est au Real qu'il a commenc\u00e9 \u00e0 entra\u00eener. Et vous\u00a0? Ce sera forc\u00e9ment au Bar\u00e7a\u00a0?(Sourire) Mon objectif est d'arriver \u00e0 travailler comme entra\u00eeneur \u00e0 Barcelone. Apr\u00e8s, on ne sait jamais. Ca ne d\u00e9pend pas de toi. Ca d\u00e9pend de ce dont tu es capable, de la situation, du moment, des circonstances. Mais mon objectif, ce que je veux faire, c'est s\u00fbr que c'est travailler pour le FC Barcelone. Mais ici (au Qatar) j'ai un projet tr\u00e8s int\u00e9ressant avec la Coupe du Monde. Ils souhaiteraient que je reste avec eux jusqu'au Mondial 2022 en les aidant, je ne sais pas encore comment. Mon premier objectif, c'est d'aider cette g\u00e9n\u00e9ration de joueurs au Qatar. Apr\u00e8s, le futur, je ne sais pas. Mais \u00e9videmment que le Bar\u00e7a est un objectif. Quelles sont les id\u00e9es principales que vous aimeriez transmettre \u00e0 vos futurs joueurs\u00a0?C'est d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s clair dans ma t\u00eate. J'ai \u00e9t\u00e9 \u00e9duqu\u00e9 dans un football dans lequel je crois de mani\u00e8re radicale. Un football d'attaque. Je ne con\u00e7ois pas le football autrement que dans le fait d'avoir le ballon. C'est comme \u00e7a que je prends du plaisir. Si c'est toi qui as le... ",
        "68": "\n                Champion du monde en 2010 avec l'Espagne et ancien joueur du Bar\u00e7a, Xavi a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 ambassadeur de la Coupe du monde 2022 au Qatar par le comit\u00e9 local d'organisation. Le milieu de terrain de 38 ans \u00e9volue actuellement avec le club qatari d'Al Sadd.\u00abJ'ai vu ce que le football peut r\u00e9aliser dans les communaut\u00e9s au Qatar et \u00e0 travers la r\u00e9gion\u00bb, a indiqu\u00e9 Xavi dans un communiqu\u00e9. \u00abLe football a le pouvoir de rassembler les gens, de chasser les st\u00e9r\u00e9otypes et de briser les barri\u00e8res sociales.\u00bbXavi a port\u00e9 les couleurs du Bar\u00e7a durant 17 ans \u00e0 partir de 1998, remportant huit titres de champion d'Espagne et quatre Ligues des champions. Avec la s\u00e9lection espagnole, il a, en plus du Mondial 2010, remport\u00e9 les Championnats d'Europe 2008 et 2012.\n        ",
        "69": "\n\n                                                    Le match amical entre l'\u00c3\u0089cosse et le Qatar, programm\u00c3\u00a9 vendredi \u00c3\u00a0 l'Easter Road d'Edimbourg, pourrait ne pas avoir lieu. Les conditions de travail et la mort de centaines d'ouvriers, ainsi que les soup\u00c3\u00a7ons de corruption qui entourent l'attribution de la Coupe du monde pr\u00c3\u00a9vue dans l'\u00c3\u00a9mirat en 2022, suscitent un vif rejet des Britanniques.Le parlementaire Neil Findlay a indiqu\u00c3\u00a9 qu'une annulation de la rencontre permettrait d'envoyer \u00c2\u00able message le plus fort possible aux autorit\u00c3\u00a9s qatariennes que l'\u00c3\u0089cosse juge la situation d\u00c3\u00a9sesp\u00c3\u00a9r\u00c3\u00a9e des ouvriers inacceptable\u00c2\u00bb. Les principaux syndicaux du pays, ainsi que d'autres hommes politiques et des supporters de l'\u00c3\u00a9quipe nationale, ont \u00c3\u00a9galement manifest\u00c3\u00a9 leur col\u00c3\u00a8re.\n\n                                                ",
        "70": "\n                        Lors d'une conf\u00c3\u00a9rence sur le d\u00c3\u00a9veloppement durable,\u00c2\u00a0Mohammed ben Abdallah al-Rumaihi, le ministre de l'Environnement du Qatar, a d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9 mercredi que\u00c2\u00a0\u00c2\u00able Comit\u00c3\u00a9 supr\u00c3\u00aame pour l'h\u00c3\u00a9ritage et les projets a travaill\u00c3\u00a9 sur la planification et l'organisation d'un tournoi au bilan carbone neutre\u00c2\u00bb. Il a pr\u00c3\u00a9cis\u00c3\u00a9 que des normes strictes en mati\u00c3\u00a8re de design et de construction contrebalanceraient l'empreinte carbone du tournoi, malgr\u00c3\u00a9 le nombre important de projets d'infrastructure en cours dans l'\u00c3\u00a9mirat du Golfe.\n                    \n                        Parmi les principaux travaux lanc\u00c3\u00a9s en vue du Mondial, Doha a pr\u00c3\u00a9vu\u00c2\u00a0l'\u00c3\u00a9dification ou la r\u00c3\u00a9novation de huit stades, des travaux routiers importants, la construction du premier syst\u00c3\u00a8me de m\u00c3\u00a9tro du pays, et celle d'une ville nouvelle, Lusail, pour un budget de 45 milliards de dollars, et qui devrait h\u00c3\u00a9berger 250.000 habitants.\n                    ",
        "71": "\n\n                                                    Alors que les n\u00c3\u00a9gociations continuent sur le passage (ou non) de la Coupe du monde 2022 au Qatar en hiver, Fr\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ric Thiriez, pr\u00c3\u00a9sident de l'Association des Ligues europ\u00c3\u00a9ennes de football (EPFL), a assur\u00c3\u00a9 que la d\u00c3\u00a9cision ne se ferait pas sans son instance.\u00c2\u00abLa FIFA a d\u00c3\u00a9cid\u00c3\u00a9 d'ouvrir le processus normal de n\u00c3\u00a9gociation, \u00c3\u00a0 partir de janvier nous participerons aux discussions (...) Cette d\u00c3\u00a9cision ne se fera pas sans nous, que ce soit clair, a-t-il d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9. Il n'est pas concevable qu'une d\u00c3\u00a9cision de cette nature, qui bouleversera le calendrier des championnats nationaux de l'ensemble des pays europ\u00c3\u00a9ens, non pas seulement pour une saison mais avec des cons\u00c3\u00a9quences sur la saison d'apr\u00c3\u00a8s et la saison d'avant, soit prise sans que nous soyons, non seulement consult\u00c3\u00a9s, mais partie prenante \u00c3\u00a0 la d\u00c3\u00a9cision. Nous faisons confiance \u00c3\u00a0 la FIFA pour que ce processus de d\u00c3\u00a9cision soit transparent, honn\u00c3\u00aate et raisonnable.\u00c2\u00bbFr\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ric Thiriez, qui est aussi pr\u00c3\u00a9sident de la LFP, n'a en revanche pas marqu\u00c3\u00a9 d'opposition ferme au projet. \u00c2\u00abNous n'avons jamais dit non par principe, a-t-il poursuivi. Nous nous rendons bien compte qu'il y a sans doute des difficult\u00c3\u00a9s \u00c3\u00a0 jouer l'\u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 au Qatar. Mais c'est une d\u00c3\u00a9cision qui doit \u00c3\u00aatre prise en accord avec nous, les Ligues professionnelles.\u00c2\u00bb (Avec AFP)\n\n                                                ",
        "72": "Pour les d\u00c3\u00a9tenteurs de droits sportifs, \u00c3\u00a0 commencer par la LFP, l'eldorado a un nouveau nom\u00a0: GAFA, l'acronyme couramment utilis\u00c3\u00a9 pour les g\u00c3\u00a9ants de l'Internet (Google, Apple, Facebook, Amazon). Des firmes aux moyens gigantesques, qui ont r\u00c3\u00a9cemment attaqu\u00c3\u00a9 le march\u00c3\u00a9 des droits sportifs, jusqu'ici phagocyt\u00c3\u00a9 par les cha\u00c3\u00aenes de t\u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9vision payantes et les op\u00c3\u00a9rateurs t\u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9coms. En avril, Amazon, le mastodonte du e-commerce, a ainsi conclu un deal avec la NFL pour diffuser en streaming dix des matches de la puissante Ligue de football am\u00c3\u00a9ricain, en \u00c3\u00a9change d'un ch\u00c3\u00a8que de 50 millions de dollars. Les premi\u00c3\u00a8res acquisitions des GAFA ont pour l'instant une port\u00c3\u00a9e relative. Amazon ne retransmet pas en exclusivit\u00c3\u00a9 ses matches de NFL mais en compl\u00c3\u00a9ment des cha\u00c3\u00aenes traditionnelles (NBC, CBS, Fox, ESPN). Mais la r\u00c3\u00a9cente attribution des droits de la Premier League indienne de cricket (IPL) a rappel\u00c3\u00a9 que ces nouveaux acteurs ne comptaient pas faire de la figuration. Selon l'IPL, Facebook a offert 514 millions d'euros pour cinq ans (2018-2022). Une ench\u00c3\u00a8re finalement surpass\u00c3\u00a9e par la cha\u00c3\u00aene Star India (2,1 milliards d'euros), propri\u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 de Fox, mais qui en dit long sur les ambitions du r\u00c3\u00a9seau social. D'autres acteurs de la nouvelle \u00c3\u00a9conomie sont aussi sur les rangs. Apr\u00c3\u00a8s avoir... ",
        "73": "\n\n                                                    La Coupe du monde de rugby approche \u00c3\u00a0 grands pas (18 septembre-31 octobre) et Brett Gosper, le directeur ex\u00c3\u00a9cutif de World Rugby s'est confi\u00c3\u00a9 au Figaro pour exprimer toute sa confiance en l'organisation anglaise. \u00c2\u00abTous les indicateurs nous confortent dans l'id\u00c3\u00a9e que cela va \u00c3\u00aatre la Coupe du monde de tous les records. En nombre de personnes qui vont venir en Angleterre - on attend 500 000 supporters \u00c3\u00a9trangers -\u00a0; on va vers les 2,3 millions de billets vendus. (...) Le chiffre d'affaire sera autour de 600 millions de livres (822 M\u20ac). On esp\u00c3\u00a8re des b\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9fices pour World Rugby aux alentours de 150 millions de livres (206 M\u20ac). Tout cet argent sera r\u00c3\u00a9investi pour le d\u00c3\u00a9veloppement du rugby \u00c3\u00a0 travers le monde. (...) Depuis les JO de 2012, tout le monde conna\u00c3\u00aet le talent d'organisateur des Anglais. L'ambiance sera exceptionnelle, \u00c3\u00a7a ne fait aucun doute.\u00c2\u00bb \n\n\n                                                    Quant \u00c3\u00a0 la question d'une Coupe du monde organis\u00c3\u00a9e au Qatar, \u00c3\u00a0 l'instar du foot en 2022, il semblerait que ce ne soit pas pour tout de suite. \u00c2\u00abCela m'\u00c3\u00a9tonnerait. On aime bien que les pays organisateurs aient une tradition, une histoire avec le rugby, comme c'est le cas au Japon (organisateur de la Coupe du monde 2019). Nous gardons \u00c3\u00a0 l'esprit d'organiser le Mondial dans des pays o\u00c3\u00b9 le public du rugby est pr\u00c3\u00a9sent. Ce postulat d\u00c3\u00a9finit nos objectifs commerciaux et strat\u00c3\u00a9giques.\u00c2\u00bb\n",
        "74": "Grande star de la Coupe du monde 2014 avec six buts et deux passes d\u00c3\u00a9cisives pour guider la Colombie en quarts de finale, dont une vol\u00c3\u00a9e monumentale contre l'Uruguay en 8es, James Rodriguez avait quitt\u00c3\u00a9 Monaco dans la foul\u00c3\u00a9e. Il s'\u00c3\u00a9tait engag\u00c3\u00a9 pour la somme folle de 80M\u20ac avec le Real Madrid. Le milieu offensif y est rest\u00c3\u00a9 trois ans, sans vraiment s'imposer, avant de rejoindre le Bayern l'\u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 dernier. En Bavi\u00c3\u00a8re, il a retrouv\u00c3\u00a9 du rythme et son coup de patte. Il sait se sublimer en s\u00c3\u00a9lection, et sera le d\u00c3\u00a9positaire du jeu colombien en Russie. Keylor Navas (Costa Rica)\u00c2\u00a0 En 2014, le Costa Rica avait \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 la grande surprise de la comp\u00c3\u00a9tition, en se hissant jusqu'en quarts de finale, apr\u00c3\u00a8s \u00c3\u00aatre sorti en t\u00c3\u00aate d'un groupe qui comprenait l'Uruguay, l'Italie et l'Angleterre, avant d'\u00c3\u00a9liminer la Gr\u00c3\u00a8ce en huiti\u00c3\u00a8mes de finale. Keylor Navas avait \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 immense, en ne s'inclinant que deux fois dans le jeu. Il avait notamment livr\u00c3\u00a9 une partie proche de la perfection en 8es de finale contre la Gr\u00c3\u00a8ce (1-1, 5-3 tab), malgr\u00c3\u00a9 une fin de match en inf\u00c3\u00a9riorit\u00c3\u00a9 num\u00c3\u00a9rique. Transf\u00c3\u00a9r\u00c3\u00a9 de Levante au Real Madrid dans la foul\u00c3\u00a9e du Mondial, il vivra une ann\u00c3\u00a9e dans l'ombre de Casillas, avant de s'imposer comme num\u00c3\u00a9ro 1 avec les Merengue, avec qui il a remport\u00c3\u00a9 trois Ligues des champions d'affil\u00c3\u00a9e. Luis Suarez (Uruguay)\u00c2\u00a0 Que va nous r\u00c3\u00a9server Luis Suarez en Russie\u00a0? Apr\u00c3\u00a8s son arr\u00c3\u00aat de gardien sur une frappe de Gyan en quarts de finale du Mondial 2010 et sa morsure en mondiovision sur le d\u00c3\u00a9fenseur italien Giorgio Chiellini en 2014, l'attaquant uruguayen sera scrut\u00c3\u00a9 de pr\u00c3\u00a8s. Son coup de folie au Br\u00c3\u00a9sil n'avait pas emp\u00c3\u00aach\u00c3\u00a9 le Bar\u00c3\u00a7a de miser sur lui apr\u00c3\u00a8s le Mondial 2014. Les Catalans avaient investi 81M\u20ac sur lui pour le d\u00c3\u00a9baucher de Liverpool, et il avait grandement particip\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 la conqu\u00c3\u00aate de la C1 d\u00c3\u00a8s sa premi\u00c3\u00a8re ann\u00c3\u00a9e en Catalogne. Il demeure l'un des meilleurs attaquants du monde. Eddy Onazi (Nigeria) Element majeur du Nigeria \u00c3\u00a0 la Coupe du monde 2014, Ogenyi Eddy Onazi avait quitt\u00c3\u00a9 la comp\u00c3\u00a9tition sur civi\u00c3\u00a8re, apr\u00c3\u00a8s... ",
        "75": "\n\n                                                    Le bureau du procureur g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ral suisse a d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9, ce dimanche, que la Suisse d\u00c3\u00a9tenait d\u00c3\u00a9sormais 81 rapports d'activit\u00c3\u00a9s financi\u00c3\u00a8res suspectes li\u00c3\u00a9es aux d\u00c3\u00a9cisions de la FIFA de laisser l'organisation des Coupes du monde 2018 et 2022 \u00c3\u00a0 la Russie et au Qatar. Un porte-parole du bureau a ainsi affirm\u00c3\u00a9 que les procureurs suisses avaient re\u00c3\u00a7u 28 nouveaux rapports d'activit\u00c3\u00a9 suspectes depuis la mi-juin.Le mois dernier, le procureur g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ral de la Conf\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration suisse Michael Lauber avait en effet d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9 que les banques nationales avaient signal\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 l'autorit\u00c3\u00a9 anti-blanchiment 53 cas \u00c2\u00absuspects\u00c2\u00bb. Ce nombre a donc grimp\u00c3\u00a9 jusqu'\u00c3\u00a0 81. Le travail d'analyse effectu\u00c3\u00a9 par le bureau de blanchiment d'argent en Suisse sera utile en cas de poursuites p\u00c3\u00a9nales.\n\n                                                ",
        "76": "\n                                                    Si le Qatar devait organiser les Jeux Olympiques, d\u00e9caler la date ne devrait pas \u00eatre un probl\u00e8me, selon Sebastian Coe. Le patron de l'athl\u00e9tisme mondial, actuellement au Qatar pour rencontrer les dirigeants des F\u00e9d\u00e9rations asiatiques d'athl\u00e9tisme, a estim\u00e9 qu'il fallait \u00ab\u00eatre r\u00e9aliste\u00bb.  Les JO sont habituellement organis\u00e9s en juillet ou ao\u00fbt. Au Qatar, la temp\u00e9rature d\u00e9passe parfois 40 degr\u00e9s \u00e0 cette saison.\u00abNous devons reconna\u00eetre que le monde veut du sport, et les candidatures ne viendront pas toujours de zones o\u00f9 il n'y aura aucune difficult\u00e9, a-t-il d\u00e9clar\u00e9. Ces obstacles ne sont pas seulement g\u00e9ographiques ou climatiques, ils sont sociaux, culturels, politiques.\u00bb La capitale Doha a fait part de son intention de pr\u00e9senter sa candidature \u00e0 l'organisation des Jeux 2028. Il \u00abn'est pas inhabituel\u00bb de d\u00e9caler les Jeux, a rappel\u00e9 Coe, prenant les exemples de Sydney en 2000 et de S\u00e9oul en 1988, qui se sont tenus durant la deuxi\u00e8me moiti\u00e9 de septembre.Le petit \u00e9mirat du Golfe b\u00e9n\u00e9ficie d\u00e9j\u00e0 de circonstances exceptionnelles pour accueillir la Coupe du monde de football en 2022, qui se tiendra en novembre et en d\u00e9cembre, et non durant l'\u00e9t\u00e9, pour \u00e9viter les temp\u00e9ratures caniculaires. Le Qatar accueillera \u00e9galement les Mondiaux d'athl\u00e9tisme en 2019.",
        "77": "\n\n                                                    Alors que la FIFA d\u00c3\u00a9cidera le 19 mars prochain \u00c3\u00a0 quelle p\u00c3\u00a9riode se d\u00c3\u00a9roulera la Coupe du monde 2022, le secr\u00c3\u00a9taire g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ral du comit\u00c3\u00a9 supr\u00c3\u00aame d'organisation Qatar 2022, Hassan Al Thawadi, a indiqu\u00c3\u00a9, jeudi, que le Qatar serait pr\u00c3\u00aat quel que soit le choix de l'instance internationale. \u00c2\u00abNous avons toujours dit que nous serions pr\u00c3\u00aat, a-t-il rappel\u00c3\u00a9. Nous respecterons la d\u00c3\u00a9cision, quelle qu'elle soit\u00c2\u00bb. Le 24 f\u00c3\u00a9vrier dernier, la \"Task Force\" de la FIFA avait recommand\u00c3\u00a9 la tenue de la Coupe du monde au Qatar en hiver, en novembre et d\u00c3\u00a9cembre 2022, afin d'\u00c3\u00a9viter les temp\u00c3\u00a9ratures caniculaires.\n\n                                                ",
        "78": "\u00c2\u00abComment est n\u00c3\u00a9e Enqu\u00c3\u00aates de foot\u00a0?D'abord d'une certaine frustration. Nous produisons 14 reportages par semaine pour nos diff\u00c3\u00a9rentes \u00c3\u00a9missions et nos journalistes reviennent r\u00c3\u00a9guli\u00c3\u00a8rement avec des p\u00c3\u00a9pites que nous n'avons pas le temps d'exploiter car obtenir une minute d'antenne c'est d\u00c3\u00a9j\u00c3\u00a0 \u00c3\u00a9norme dans un syst\u00c3\u00a8me m\u00c3\u00a9diatique o\u00c3\u00b9 tout va tr\u00c3\u00a8s vite, o\u00c3\u00b9 l'on s'est habitu\u00c3\u00a9 au zapping. Nous avons d\u00c3\u00a9cid\u00c3\u00a9 de sortir de cette dictature de l'urgence et de prendre le temps pour aller au fond des choses. A Canal, nous avons l'habitude de sublimer le foot. Mais il poss\u00c3\u00a8de aussi son c\u00c3\u00b4t\u00c3\u00a9 obscur, ses d\u00c3\u00a9rives et il faut en parler. Ne pas br\u00c3\u00bbler le foot, mais le comprendre. L'\u00c3\u00a9mission aurait pu s'appeler Le pouvoir du foot.Nous souhaitons surtout donner un droit de suite \u00c3\u00a0 des reportages diffus\u00c3\u00a9s dans le Canal Football Club, comme pour celui sur le Qatar par exemple, ou \u00c3\u00a0 des infos que nous n'avons pas eu le temps de traiter en profondeur ou sur lesquelles nous ne revenons pas car nous sommes pris dans le tourbillon de l'actu. Dans EDF, les sujets font jusqu'\u00c3\u00a0 25 minutes. Je veux faire le pari de l'intelligence du public qui veut aussi ce genre d'\u00c3\u00a9clairage sur le sport qui nous passionne. Nous voulons que ce soit beau, p\u00c3\u00a9dago et nouveau.Qatar, le foot en otage, un air de d\u00c3\u00a9j\u00c3\u00a0-vu non\u00c2\u00a0?Non, loin de l\u00c3\u00a0, m\u00c3\u00aame si apr\u00c3\u00a8s notre reportage dans le Canal Football Club, il y a quelques mois, tout le monde s'est empar\u00c3\u00a9 du sujet dans les m\u00c3\u00a9dias. Et puis Fran\u00c3\u00a7ois Hollande s'est rendu au Qatar. \u00c3\u0087a a donn\u00c3\u00a9 au th\u00c3\u00a8me, il est vrai, un gros coup de projecteur. Nous, nous avons pr\u00c3\u00a9f\u00c3\u00a9r\u00c3\u00a9 attendre et pr\u00c3\u00a9parer un sujet six mois apr\u00c3\u00a8s, rencontrer tous les acteurs possibles, de la ministre des sports aux joueurs concern\u00c3\u00a9s (Hadji qui s'en est \u00c3\u00a9chapp\u00c3\u00a9, Frau, Bazdarevic,...), la FFF, les clubs, et aller au Qatar bien s\u00c3\u00bbr.On en conna\u00c3\u00aet qui vont encore dire que Canal tape sur le Qatar...Faux. Ce reportage n'est pas \u00c3\u00a0 charge contre le Qatar. Il faut juste comprendre que ce pays souhaite devenir un nouvel acteur du foot mondial, il organisera la Coupe du monde 2022 et se retrouve aujourd'hui confront\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 la d\u00c3\u00a9couverte de ses d\u00c3\u00a9rives. C'est la rencontre du foot business et de l'ultralib\u00c3\u00a9ralisme pour un pays qui n'a pas de culture foot. Il est normal que nous nous int\u00c3\u00a9ressions \u00c3\u00a0 ce ph\u00c3\u00a9nom\u00c3\u00a8ne. Et tout le monde parle face cam\u00c3\u00a9ra. J'en ai marre de ces \u00c2\u00ab\u00c2\u00a0off\u00c2\u00a0\u00c2\u00bb ou cam\u00c3\u00a9ras cach\u00c3\u00a9es que l'on voit partout. Chez nous, si on parle, c'est \u00c3\u00a0 visage d\u00c3\u00a9couvert. Et nous aurons en plateau pour nous \u00c3\u00a9clairer davantage Georges Malbrunot, grand-reporter et auteur d'un ouvrage sur le Qatar.Passons \u00c3\u00a0 Falcao, sur les traces du Tigre. On dirait du T\u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9foot. Quelle diff\u00c3\u00a9rence\u00c2\u00a0? Ce n'est pas un portrait classique et plus que T\u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9foot, je ferais r\u00c3\u00a9f\u00c3\u00a9rence \u00c3\u00a0 la s\u00c3\u00a9rie Empreintes sur Arte ou aux docs de la BBC. Notre interrogation concernant Falcao est de savoir comment ce joueur est devenu un chien des surfaces, avec une telle hargne et d'aller voir, en Colombie, en remontant dans son enfance ce qui a pu d\u00c3\u00a9terminer ce qu'il est aujourd'hui. D'o\u00c3\u00b9 il vient, comment la religion l'a fa\u00c3\u00a7onn\u00c3\u00a9 ainsi par exemple\u00c2\u00a0? Je pense pour ma part que tout se joue dans les premi\u00c3\u00a8res ann\u00c3\u00a9es. J'ai lu le livre d'Ibrahimovic, son enfance compliqu\u00c3\u00a9e, et j'aimerais travailler \u00c3\u00a7a avec lui. Tout comme le cas de Ben Arfa m'int\u00c3\u00a9resse aussi beaucoup.\u00c2\u00a0Enfin, un sujet sur les stades de foot\u00c2\u00a0?Oui, pourquoi est-il si difficile en France de construire des stades de foot, contrairement \u00c3\u00a0 l'Angleterre ou l'Allemagne\u00c2\u00a0? Regardez Le Mans qui a construit son Arena alors que le club vient aujourd'hui de dispara\u00c3\u00aetre. On s'int\u00c3\u00a9ressera \u00c3\u00a0 Lyon, \u00c3\u00a0 Nice. Et quand vous me parlez d'une filiation \u00c3\u00a0 la Capital, je prends \u00c3\u00a7a comme un compliment, m\u00c3\u00aame si nous restons \u00c3\u00a0 notre niveau, celui du foot. Et c'est d\u00c3\u00a9j\u00c3\u00a0 bien assez compliqu\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 faire (sourires).Quels seront les prochains sujets trait\u00c3\u00a9s\u00c2\u00a0?J'aimerais que l'on se demande qui sont les nouveaux agents de joueurs, qui n'ont d'agent que le nom tant il appara\u00c3\u00aet que la profession classique que l'on conna\u00c3\u00aet est aujourd'hui d\u00c3\u00a9pass\u00c3\u00a9e. Je voudrais aussi que l'on revienne sur ce d\u00c3\u00a9samour pour les Bleus. Le comprendre. D'o\u00c3\u00b9 vient-il\u00c2\u00a0? Comprendre aussi pourquoi France 98 a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 un mod\u00c3\u00a8le d'int\u00c3\u00a9gration et aujourd'hui presque une honte\u00c2\u00a0? Ou encore que sont devenus les m\u00c3\u00b4mes de la \u00c2\u00ab\u00c2\u00a0g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ration Lacazette\u00c2\u00a0\u00c2\u00bb. C'est sans fin.Pourquoi ne pas avoir cr\u00c3\u00a9\u00c3\u00a9 cette \u00c3\u00a9mission des ann\u00c3\u00a9es plus t\u00c3\u00b4t\u00c2\u00a0?Tout simplement parce que nous sommes en pleine mutation journalistique. Avant la r\u00c3\u00a9daction de Canal+ \u00c3\u00a9tait surtout une r\u00c3\u00a9daction de commentateurs. Aujourd'hui nous avons 18 JRI, tous de moins de trente ans, capables de tout faire et dont le r\u00c3\u00aave est de r\u00c3\u00a9aliser du documentaire quand le n\u00c3\u00b4tre \u00c3\u00a9tait d'\u00c3\u00a9crire des livres. Nous pouvons donc prendre aujourd'hui le risque d'un tel magazine que vous imaginez difficile \u00c3\u00a0 faire. Nous n'avons pas de contraintes d'audience, il n'y aura pas de sport programm\u00c3\u00a9 en face mercredi soir, mais j'en ai quand m\u00c3\u00aame la boule au ventre. \u00c2\u00bb",
        "79": "\n\u00c2\u00abTant que tout n'est pas clarifi\u00c3\u00a9, je n'entreprendrai pas de voyage \u00c3\u00a0 risque\u00c2\u00bb, a d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9 le pr\u00c3\u00a9sident de la FIFA Sepp Blatter au journal Welt am Sonntag. Une mani\u00c3\u00a8re d'expliquer son absence lors de la finale de la Coupe du monde f\u00c3\u00a9minine, ce week-end, au Canada. Il a toutefois indiqu\u00c3\u00a9 qu'il irait bien en Russie fin juillet pour le tirage au sort des groupes de qualification du Mondial 2018. Dans l'interview, Sepp Blatter revient \u00c3\u00a9galement sur l'attribution \u00c3\u00a0 la Russie et au Qatar respectivement des Mondiaux 2018 et 2022\u00a0: \u00c2\u00abAvant l'attribution des Mondiaux au Qatar et en Russie, il y a eu deux interventions politiques. MM. Sarkozy et Wulff (pr\u00c3\u00a9sident f\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ral d'Allemagne entre 2010 et 2012) ont essay\u00c3\u00a9 d'influencer leur d\u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9gu\u00c3\u00a9\u00c2\u00bb, explique-t-il. La f\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration allemande (DFB), notamment, \u00c2\u00aba \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 incit\u00c3\u00a9e (par M. Wulff) \u00c3\u00a0 voter pour le Qatar \u00c3\u00a0 cause d'int\u00c3\u00a9r\u00c3\u00aats \u00c3\u00a9conomiques\u00c2\u00bb.\u00c2\u00a0\n\n\n                                                    Cette accusation a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 d\u00c3\u00a9mentie dans un livre par l'ancien pr\u00c3\u00a9sident de la f\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration allemande, Theo Zwanziger. S'il a admis que Wulff lui avait demand\u00c3\u00a9 quelles \u00c3\u00a9taient les chances du Qatar, il a assur\u00c3\u00a9 que le pr\u00c3\u00a9sident allemand n'avait pas eu la moindre influence sur le choix du bulletin de vote. Quant \u00c3\u00a0 Franz Beckenbauer, membre du comit\u00c3\u00a9 ex\u00c3\u00a9cutif \u00c3\u00a0 l'\u00c3\u00a9poque, il a toujours refus\u00c3\u00a9 d'indiquer pour quel pays candidat il avait vot\u00c3\u00a9.Les affirmations de Sepp Blatter ne sont pas nouvelles. D\u00c3\u00a9j\u00c3\u00a0, en 2013, il avait mis en cause les repr\u00c3\u00a9sentants europ\u00c3\u00a9ens, qui auraient fait l'objet \u00c2\u00abd'influences politiques directes\u00c2\u00bb de la part de leurs \u00c2\u00abchefs de gouvernement\u00c2\u00bb. Sur le volet fran\u00c3\u00a7ais, France Football avait r\u00c3\u00a9v\u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9 la m\u00c3\u00aame ann\u00c3\u00a9e qu'une r\u00c3\u00a9union s'\u00c3\u00a9tait tenue \u00c3\u00a0 l'Elys\u00c3\u00a9e quelques jours avant le vote. Michel Platini se serait alors engag\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 se prononcer en faveur du Qatar. Le pr\u00c3\u00a9sident de l'UEFA n'a jamais cach\u00c3\u00a9 son vote mais il a toujours d\u00c3\u00a9menti avoir agi sous influence.\n\n                                                ",
        "80": "\tOrgane d'investigation et accusateur public, le minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration (MPC) suisse m\u00e8ne actuellement \u00abpr\u00e8s de 25 enqu\u00eates li\u00e9es au football\u00bb, a-t-il rappel\u00e9, jeudi, dans un communiqu\u00e9. Ce dernier a fait suite \u00e0 l'annonce de la proc\u00e9dure ouverte contre J\u00e9r\u00f4me Valcke, ancien secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la Fifa (dont le si\u00e8ge est situ\u00e9 \u00e0 Zurich), et Nasser al-Khela\u00effi, directeur de beIN Media Group et pr\u00e9sident du PSG, en lien avec \u00abl'octroi de droits m\u00e9dias pour les Coupes du monde\u00bb.\tLe MPC, qui compte 220 collaborateurs, est dirig\u00e9 depuis janvier 2012 par Michael Lauber (51 ans). Le procureur g\u00e9n\u00e9ral suisse enqu\u00eate d\u00e9j\u00e0 sur les conditions d'attribution des Mondiaux 2018 (\u00e0 la Russie) et 2022 (au Qatar), pour lesquelles il a relev\u00e9 plus de 130 mouvements financiers suspects. Interrog\u00e9 en novembre 2016 sur d'\u00e9ventuels r\u00e9sultats de cette enqu\u00eate avant le d\u00e9but du Mondial russe (14 juin - 15 juillet 2018), Lauber avait lanc\u00e9\u00a0: \u00abNous essayons de faire aussi vite que possible. C'est un cas qui comporte des int\u00e9r\u00eats \u00e9normes\u00bb.\tJeudi, un magistrat suisse assistait ses deux homologues fran\u00e7ais du Parquet national financier (PNF), lors de la perquisition des bureaux de beIN Sports.\tInterrog\u00e9 sur le d\u00e9lai entre l'ouverture de l'enqu\u00eate, le 20 mars, \u00e0 l'encontre de Valcke et Al-Khela\u00effi, et son annonce, jeudi, le MPC nous a r\u00e9pondu que \u00abla complexit\u00e9 des faits et des mesures entreprises n\u00e9cessitent un certain temps\u00bb. Jeudi, le parquet f\u00e9d\u00e9ral a \u00e9galement soulign\u00e9 qu'\u00ab\u00e0 ce jour, 180 annonces [d'activit\u00e9s suspectes] pour soup\u00e7ons de blanchiment d'argent relatives \u00e0 des proc\u00e9dures li\u00e9es au football nous \u00e9taient parvenues\u00bb.",
        "81": "\n\n                                                    En lutte indirecte par voie de d\u00c3\u00a9clarations publiques depuis plusieurs semaines sur la question de l'attribution de la Coupe du monde 2022 au Qatar, le pr\u00c3\u00a9sident de la FIFA Sepp Blatter et le pr\u00c3\u00a9sident de l'UEFA Michel Platini se retrouvent ce samedi \u00c3\u00a0 Sao Paulo pour la tenue du comit\u00c3\u00a9 ex\u00c3\u00a9cutif de la FIFA. Au programme des r\u00c3\u00a9jouissances\u00a0: l'\u00c3\u00a9vocation de la prochaine \u00c3\u00a9lection du pr\u00c3\u00a9sident de l'organisation, qui se tiendra au printemps 2015. Sepp Blatter pourrait d'ailleurs officialiser sa nouvelle candidature lors du congr\u00c3\u00a8s, mardi ou mercredi, tandis que Michel Platini annoncera sa d\u00c3\u00a9cision apr\u00c3\u00a8s la Coupe du monde.\n\n                                                ",
        "82": "\nSuspendu de toute activit\u00c3\u00a9 li\u00c3\u00a9e au football pendant sept ans, en juillet dernier par la Commission d'\u00c3\u00a9thique de la FIFA, le Chilien Harold Mayne-Nicholls s'est vu notifier les motifs de cette d\u00c3\u00a9cision, ce jeudi. L'ancien membre du Comit\u00c3\u00a9 technique de la F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration internationale a, \u00c2\u00abde sa propre initiative, demand\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 plusieurs reprises des faveurs personnelles\u00c2\u00bb, lors du processus d'attribution des Coupes du monde 2018 et 2022, \u00c3\u00a0 la Russie et au Qatar.\u00c2\u00abNon seulement ces requ\u00c3\u00aates \u00c3\u00a9taient de nature priv\u00c3\u00a9e, mais elles ont de plus \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 formul\u00c3\u00a9es quelques jours apr\u00c3\u00a8s sa visite au comit\u00c3\u00a9 de candidature, alors que M. Mayne-Nicholls continuait d'exercer ses fonctions de pr\u00c3\u00a9sident du groupe d'\u00c3\u00a9valuation des candidatures en amont du vote pour la d\u00c3\u00a9signation des h\u00c3\u00b4tes des \u00c3\u00a9ditions 2018 et 2022 de la Coupe du Monde\u00c2\u00bb, est-il pr\u00c3\u00a9cis\u00c3\u00a9 dans le communiqu\u00c3\u00a9. L'int\u00c3\u00a9ress\u00c3\u00a9 peut faire appel de sa suspension devant la Commission de recours de la FIFA.\r\n                                                ",
        "83": "\n                        Malgr\u00c3\u00a9 l'\u00c3\u00a9limination du Br\u00c3\u00a9sil en quarts de finale du Mondial russe par la Belgique, Tite a la confiance de ses dirigeants. La F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration br\u00c3\u00a9silienne a annonc\u00c3\u00a9 ce mercredi soir la prolongation du contrat du s\u00c3\u00a9lectionneur br\u00c3\u00a9silien jusqu'en 2022. Soit jusqu'\u00c3\u00a0 la prochaine \u00c3\u00a9dition de la Coupe du monde, qui se d\u00c3\u00a9roulera au Qatar. Tite va alors pouvoir travailler sereinement pendant quatre ans aux commandes de la Sele\u00c3\u00a7ao. M\u00c3\u00aame si la prolongation de Tite \u00c3\u00a9tait attendue,\u00c2\u00a0aucun s\u00c3\u00a9lectionneur br\u00c3\u00a9silien n'avait \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 reconduit dans ses fonctions \u00c3\u00a0 la suite d'une d\u00c3\u00a9sillusion en Coupe du monde depuis Claudio Coutinho en 1978.\n                    ",
        "84": "\r\n                                                    Apr\u00c3\u00a8s deux \u00c3\u00a9checs en 2016 et 2020, le Qatar pourrait retenter sa chance pour l'organisation des Jeux olympiques d'\u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 en 2028.\u00c2\u00a0\u00c2\u00ab\u00c2\u00a0La vision et l'objectif, c'est d'\u00c3\u00aatre h\u00c3\u00b4te des Jeux olympiques, un jour\u00c2\u00a0\u00c2\u00bb, a expliqu\u00c3\u00a9 Thani al-Kuwari, un responsable du Comit\u00c3\u00a9 olympique de l'\u00c3\u00a9mirat, lundi \u00c3\u00a0 Doha. Et de pr\u00c3\u00a9ciser\u00a0:\u00c2\u00a0\u00c2\u00ab\u00c2\u00a0On esp\u00c3\u00a8re de les avoir un jour, on ne sait jamais. Peut-\u00c3\u00aatre 2028. Tous les sites seront pr\u00c3\u00aats, surtout apr\u00c3\u00a8s 2022 (ann\u00c3\u00a9e de la Coupe du monde de football au Qatar). Presque 99% des sites sont pr\u00c3\u00aats.\u00c2\u00a0\u00c2\u00bb\n",
        "85": "\n\n                                                    Le pr\u00c3\u00a9sident de la FIFA Sepp Blatter a d\u00c3\u00a9but\u00c3\u00a9 sa campagne de r\u00c3\u00a9\u00c3\u00a9lection en indiquant que l'Australie m\u00c3\u00a9ritait d'accueillir la Coupe du monde prochainement. \u00c2\u00abL'Australie (l'Oc\u00c3\u00a9anie, ndlr) est le seul continent \u00c3\u00a0 n'avoir jamais accueilli le Mondial, bien que deux Coupes du monde de moins de 20ans aient eu lieu l\u00c3\u00a0-bas (1981 et 1993)\u00c2\u00bb a indiqu\u00c3\u00a9 le Suisse dans le magazine hebdomadaire de la FIFA, confirmant au passage sa candidature \u00c3\u00a0 un cinqui\u00c3\u00a8me mandat pr\u00c3\u00a9sidentielle en mai. \u00c2\u00abC'est une omission malheureuse dans l'histoire du sport, car tr\u00c3\u00a8s peu de pays disposent d'une telle richesse de la culture sportive.\u00c2\u00a0Nous pouvons donc dire avec confiance que ce serait plus que m\u00c3\u00a9rit\u00c3\u00a9 si l'Australie organisait un jour la Coupe du monde\u00c2\u00bb, a-t-il ajout\u00c3\u00a9, alors que l'Australie avait \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 largement devanc\u00c3\u00a9e par le Qatar pour l'attribution de l'\u00c3\u00a9dition 2022.\n\n                                                ",
        "86": "\u00c3\u0080 suivre en direct\u00c2\u00a0: Standard de Li\u00c3\u00a8ge - Eupen (Belgique, 16e journ\u00c3\u00a9e, ce samedi, 18\u00c2\u00a0heures) EUPEN (BEL) -\u00c2\u00a0\u00c2\u00ab\u00c2\u00a0Mais qu'est-ce que vous allez faire l\u00c3\u00a0-bas\u00c2\u00a0?\u00c2\u00a0\u00c2\u00bb \u00c2\u00ab\u00c2\u00a0Vous allez perdre dix degr\u00c3\u00a9s, couvrez-vous\u00c2\u00a0!\u00c2\u00a0\u00c2\u00bb Les Belges qui n'y habitent pas ne sont pas tendres avec la ville d'Eupen (19\u00c2\u00a0500 habitants), situ\u00c3\u00a9e en Wallonie, aux confins de l'est du pays, presque coinc\u00c3\u00a9e entre l'Allemagne et les Pays-Bas. \u00c3\u0080 les \u00c3\u00a9couter, c'est un peu notre Sochaux, notre Dunkerque \u00c3\u00a0 nous, et le d\u00c3\u00a9fenseur fran\u00c3\u00a7ais du club local, Jordan Loti\u00c3\u00a8s, a vite adopt\u00c3\u00a9 le m\u00c3\u00aame r\u00c3\u00a9flexe\u00c2\u00a0:\u00c2\u00a0\u00c2\u00ab\u00c2\u00a0Vous vous \u00c3\u00aates perdus\u00c2\u00a0? (Rires.)\u00c2\u00a0\u00c2\u00bb Alors que l'\u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 indien s'\u00c3\u00a9tirait encore sur Charleroi, quelques heures plus t\u00c3\u00b4t, c'est vrai que les nuits, tr\u00c3\u00a8s calmes, ont perdu quelques degr\u00c3\u00a9s, mais la cit\u00c3\u00a9 germanophone a son charme avec sa rue pav\u00c3\u00a9e de Kl\u00c3\u00b6tzerbahn, ses immeubles en briques, sertis de colombages, sa Marktplatz bord\u00c3\u00a9e de ch\u00c3\u00aanes rougeoyants et, plus haut, la bucolique for\u00c3\u00aat du Hertogenwald. C'est en tout cas ici que Claude Makelele (45 ans) a pos\u00c3\u00a9 ses valises, il y a tout juste un an, quittant Swansea o\u00c3\u00b9 il \u00c3\u00a9tait l'adjoint de Paul Clement, pour un poste de n\u00c2\u00b0\u00c2\u00a01 qu'il avait bri\u00c3\u00a8vement d\u00c3\u00a9couvert \u00c3\u00a0 Bastia (mai-novembre\u00c2\u00a02014). Et pendant qu'on lui retourne la question que tout le monde nous posait (et que tout invit\u00c3\u00a9 lui pose), l'ancien milieu de Chelsea, du Real et du PSG r\u00c3\u00a9pond par l'\u00c3\u00a9vidence\u00c2\u00a0:\u00c2\u00a0\u00c2\u00ab\u00c2\u00a0Pour le football.\u00c2\u00a0\u00c2\u00bb Un \u00c3\u00a9tonnant point de chute, quand m\u00c3\u00aame, lorsqu'on d\u00c3\u00a9tient son CV de joueur et qu'un simple coup de fil dans un de ses clubs prestigieux lui offrirait un poste dans un staff ou un organigramme. Mais Makelele a pr\u00c3\u00a9f\u00c3\u00a9r\u00c3\u00a9 la difficult\u00c3\u00a9 d'un club atypique, le KAS Eupen. Tr\u00c3\u00a8s atypique m\u00c3\u00aame\u00c2\u00a0: d\u00c3\u00a9tenu par le groupe qatarien Aspire depuis 2012, il ressemble \u00c3\u00a0 un grand laboratoire o\u00c3\u00b9 les propri\u00c3\u00a9taires envoient de jeunes joueurs du Qatar en vue de les \u00c3\u00a9prouver, de les former, avant la Coupe du monde 2022. Cette m\u00c3\u00a9thode n'aurait pas \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 sans d\u00c3\u00a9rive, selon les r\u00c3\u00a9v\u00c3\u00a9lations des Football Leaks il y a quinze jours. M\u00c3\u00aame si quatre d'entre eux ont d\u00c3\u00a9barqu\u00c3\u00a9 dans l'est de la Belgique courant novembre (\u00c2\u00ab\u00c2\u00a0des jeunes joueurs qui s'entra\u00c3\u00aeneront avec l'\u00c3\u00a9quipe premi\u00c3\u00a8re,... ",
        "87": "\tDes policiers de diff\u00e9rents pays seront d\u00e9ploy\u00e9s au Qatar durant la Coupe du monde 2022 pour lutter contre le hooliganisme, a indiqu\u00e9 un dirigeant du comit\u00e9 d'organisation qui promet le Mondial \u00able plus s\u00fbr de l'histoire. Nous travaillons avec beaucoup d'organisations nationales, r\u00e9gionales et internationales, mais aussi avec des pays, des agences\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 Ali Mohammed Al-Ali, directeur adjoint de la s\u00e9curit\u00e9 du Supreme Committee for Delivery & Legacy.\t\u00a0\tFace au risque de hooliganisme, \u00abbien s\u00fbr\u00bb qu'il y aura des policiers \u00e9trangers qui viendront des pays \u00abqualifi\u00e9s\u00bb pour la comp\u00e9tition, a-t-il dit. \u00abNous sommes le seul pays dans le monde qui a dix ans pour se pr\u00e9parer\u00bb, a expliqu\u00e9 Ali Mohammed Al-Ali.\tQuelque 1,3 million de visiteurs, soit l'\u00e9quivalent de la moiti\u00e9 de la population du petit \u00e9mirat, sont attendus au Qatar pour la premi\u00e8re Coupe du monde organis\u00e9e au Moyen-Orient. La capitale Doha devrait h\u00e9berger la majorit\u00e9 d'entre eux, g\u00e9n\u00e9rant une proximit\u00e9 qui risque d'attiser les tensions entre supporters.\t\u00a0\tLe comit\u00e9 d'organisation a d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9venu que l'alcool sera interdit dans les rues et les espaces publics et que des tribunaux sp\u00e9ciaux seront mis en place pour les visiteurs arr\u00eat\u00e9s durant la comp\u00e9tition. La situation diplomatique du Qatar, en rupture avec l'Arabie saoudite et ses alli\u00e9s, ajoute aussi aux inqui\u00e9tudes sur le plan s\u00e9curitaire.",
        "88": "\n                                                Il est cens\u00e9 incarner le renouveau du football africain. Apr\u00e8s 29 ans de r\u00e8gne sans partage du Camerounais Issa Hayatou, souvent cit\u00e9 dans plusieurs affaires de corruption mais jamais reconnu coupable, Ahmad Ahmad est devenu ce jeudi le nouveau pr\u00e9sident de la puissante Conf\u00e9d\u00e9ration africaine (CAF). \u00c9lu \u00e0 une belle majorit\u00e9 (34 voix contre 20), le Malgache (57 ans) avais promis du \u00abchangement\u00bb au sein de l'instance, durant sa campagne. Pourtant, il n'a pas d\u00fb attendre de voir son nom sortir des urnes pour \u00eatre associ\u00e9 \u00e0 une sombre histoire.\n                                            \n                                                En 2014, le Sunday Times affirmait en effet que l'ancien secr\u00e9taire d'\u00c9tat aux Sports, puis ministre de la P\u00eache et aujourd'hui vice-pr\u00e9sident du S\u00e9nat dans son pays avait per\u00e7u un pot-de-vin dans l'attribution de la Coupe du monde 2022 au Qatar. Selon le quotidien britannique, le dirigeant aurait touch\u00e9 entre 30 000 et 100 000 dollars (entre 28 000 et 93 000 euros) en \u00e9change de son vote en faveur du petit \u00e9mirat. Ce qui n'a jamais \u00e9t\u00e9 prouv\u00e9. Mais le doute subsite.\n                                            \n                                                Homme discret, Ahmad a gagn\u00e9 son duel avec Hayatou en s'appuyant notamment sur les voix des 14 pays membres de la Conf\u00e9d\u00e9ration des pays d'Afrique australe (COFASA). \u00abC'est un homme qui s'exprime peu durant les r\u00e9unions du Comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la CAF\u00bb, selon une source proche, qui s'est confi\u00e9e \u00e0 l'AFP. Ce qui ne l'a pas emp\u00each\u00e9 de s'activer en coulisses, pour convaincre les derniers sceptiques \u00e0 son sujet de le soutenir.\n                                            \n                                                Issu de la minorit\u00e9 musulmane d'un petit village du nord-ouest de Madagascar, il a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 \u00e0 la t\u00eate de sa f\u00e9d\u00e9ration en 2003. Sans jamais vraiment prendre de d\u00e9cision forte. En janvier, son pays s'est m\u00eame vu retirer l'organisation de la CAN des moins de 17 ans par la CAF, ce qu'il a tr\u00e8s mal pris, y voyant une manoeuvre politique dirig\u00e9e contre lui. \u00c0 partir de ce moment-l\u00e0, il s'est d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 tout mettre en oeuvre pour mettre fin \u00e0 ce diktat du pouvoir en place. Int\u00e9gration, transparence et reconnaissance (des anciens) sont ses ma\u00eetres-mots.\n                                            ",
        "89": "\n\n                                                    Alors que le Qatar avait pr\u00c3\u00a9vu d'accueillir la Coupe du monde 2022 dans 12 stades, il pourrait finalement r\u00c3\u00a9duire la voilure. \u00c2\u00abLa FIFA a d\u00c3\u00a9cid\u00c3\u00a9, avec le comit\u00c3\u00a9 d'organisation du Qatar, d'examiner la r\u00c3\u00a9duction du nombre de stades, qui avait \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 fix\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 12 dans le dossier de candidature, de mani\u00c3\u00a8re \u00c3\u00a0 ce qu'il soit proportionnel \u00c3\u00a0 la taille de notre pays et de mani\u00c3\u00a8re \u00c3\u00a0 assurer un bon d\u00c3\u00a9roulement des 64 rencontres de la phase finale de la Coupe du monde\u00c2\u00bb, a expliqu\u00c3\u00a9 le comit\u00c3\u00a9 d'organisation dans un communiqu\u00c3\u00a9 publi\u00c3\u00a9 jeudi.Le nombre minimum de stades pour ce genre d'\u00c3\u00a9v\u00c3\u00a8nements est de huit. Reste \u00c3\u00a0 savoir combien d'enceintes va construire le Qatar, alors que certaines informations de presse annonce un retard pris dans le lancement de quelques chantiers. D'o\u00c3\u00b9 une certaine prudence aujourd'hui au Qatar. (avec AFP)\n\n                                                ",
        "90": "\t\u00abConfiant\u00bb pour le Mondial 2022 au Qatar. Interrog\u00e9 sur la crise diplomatique dans le Golfe, qui a conduit \u00e0 l'isolement du petit Etat gazier, le pr\u00e9sident de la Fifa, Gianni Infantino, se dit convaincu dans un entretien au quotidien suisse Matin Dimanche que \u00abla r\u00e9gion va revenir \u00e0 une situation normalis\u00e9e\u00bb.\tLa Coupe du monde est-elle en danger\u00a0? \u00abNon, r\u00e9pond le successeur de Sepp Blatter. De toute les fa\u00e7ons, je n'ai pas l'habitude d'entrer dans les sp\u00e9culations et je ne le ferai pas cette fois non plus.\u00bb \u00abN\u00e9anmoins, il est vrai que la FIFA doit rester attentive \u00e0 ce qu'il se passe, ajoute-il. Nous observons donc avec attention l'\u00e9volution de la situation. Nous sommes aussi en contact r\u00e9gulier avec les plus hautes autorit\u00e9s du Qatar et le comit\u00e9 d'organisation.\u00bb ",
        "91": "A premi\u00c3\u00a8re vue, difficile d'imaginer que le rectangle du Stade de l'Aube a demand\u00c3\u00a9 trois ans de recherche, mobilis\u00c3\u00a9 les plus grands labos fran\u00c3\u00a7ais et englouti 5 millions d'euros dans des programmes portant sur l'agronomie, la m\u00c3\u00a9canique des sols et la bio-m\u00c3\u00a9canique. Pour comprendre pourquoi la pelouse AirFibr est prot\u00c3\u00a9g\u00c3\u00a9e par un brevet dans les quinze plus grands pays du monde, il faut regarder... sous les brins d'herbe. L\u00c3\u00a0 se niche, sur 15 centim\u00c3\u00a8tres d'\u00c3\u00a9paisseur, le secret d'une r\u00c3\u00a9volution qui veut conqu\u00c3\u00a9rir la plan\u00c3\u00a8te foot. \u00c2\u00abLa pelouse, 100% naturelle, est enracin\u00c3\u00a9e dans un substrat synth\u00c3\u00a9tique exclusif qui permet d'allier la souplesse du gazon et la r\u00c3\u00a9sistance du synth\u00c3\u00a9tique\u00c2\u00bb, r\u00c3\u00a9sume Bertrand Picard, 33 ans, fondateur de Natural Grass, la soci\u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 parisienne en charge de la commercialisation.Avec son mille-feuille de sable fin, de granules de li\u00c3\u00a8ge et de microfibres synth\u00c3\u00a9tiques (issues du recyclage), AirFibr vise une part du g\u00c3\u00a2teau des stades de l'Euro 2016 et des Coupes du monde 2018 (Russie) et 2022 (Qatar). Un d\u00c3\u00a9monstrateur est d\u00c3\u00a9j\u00c3\u00a0 en place dans le stade du Spartak Moscou. Une grande enceinte fran\u00c3\u00a7aise doit suivre. \u00c2\u00abL'avenir est \u00c3\u00a0 la pelouse hybride parce qu'elle r\u00c3\u00a9pond aux attentes du sportif comme du gestionnaire\u00c2\u00bb, reprend l'ancien banquier de la City, qui a d\u00c3\u00a9couvert le march\u00c3\u00a9 des pelouses lors d'une mission pour Arsenal. \u00c2\u00abJ'ai \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 frapp\u00c3\u00a9 de voir que le club s'interdisait tout autre utilisation que le football \u00c3\u00a0 l'Emirates, tout en payant tr\u00c3\u00a8s cher l'entretien du terrain. A l'inverse, notre produit autorise la multi-fonctionnalit\u00c3\u00a9, donc des revenus suppl\u00c3\u00a9mentaires.\u00c2\u00bb\n\n                                                    Sa dur\u00c3\u00a9e de vie, estim\u00c3\u00a9e \u00c3\u00a0 une vingtaine d'ann\u00c3\u00a9es, deux fois plus que la norme, et l'entretien, faible, font dire \u00c3\u00a0 Youssef Kicher, le dircom du Grand Troyes, la collectivit\u00c3\u00a9 propri\u00c3\u00a9taire du stade, que \u00c2\u00abl'investissement (de 0,9 ME) permettra \u00c3\u00a0 terme de diminuer les co\u00c3\u00bbts de fonctionnement\u00c2\u00bb. Les \u00c3\u00a9tudes montrent une bonne r\u00c3\u00a9sistance \u00c3\u00a0 l'arrachement par tous les temps et des risques de blessure inf\u00c3\u00a9rieurs de 20 \u00c3\u00a0 40% par rapport aux autres surfaces. Jean-Marc Furlan, le coach de l'ESTAC, n'a pas h\u00c3\u00a9sit\u00c3\u00a9. \u00c2\u00abL'effort de recherche et l'exp\u00c3\u00a9rience du saut d'obstacles, qui utilise ce proc\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 Fontainebleau, m'ont convaincu. J'ai pouss\u00c3\u00a9 aupr\u00c3\u00a8s des politiques.\u00c2\u00bb L'installation, termin\u00c3\u00a9e mi-juillet, comprend un chauffage par le sol, bien moins \u00c3\u00a9nergivore qu'une b\u00c3\u00a2che soufflante. Le li\u00c3\u00a8ge, \u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9ment cl\u00c3\u00a9 de ce terrain \"\u00c3\u00a0 m\u00c3\u00a9moire de forme\", garantit en outre \u00c2\u00abun bilan carbone neutre\u00c2\u00bb, assure Natural Grass. Un atout de plus au moment o\u00c3\u00b9 les clubs sont pri\u00c3\u00a9s de se montrer \u00c2\u00ab\u00c3\u00a9co-responsables\u00c2\u00bb. La pelouse sera pr\u00c3\u00a9sent\u00c3\u00a9e ce vendredi aux abonn\u00c3\u00a9s, en m\u00c3\u00aame temps que le nouvel effectif. Et lui volera la vedette\u00a0?\n\n                                                ",
        "92": "\n\n                                                    Malgr\u00c3\u00a9 les pressions, le Qatar est encore loin d'\u00c3\u00aatre en r\u00c3\u00a8gles en ce qui concerne les conditions de travail de milliers de travailleurs migrants pr\u00c3\u00a9sent sur son sol, cinq ans apr\u00c3\u00a8s s'\u00c3\u00aatre vu confier l'organisation de la Coupe du monde en 2022, a affirm\u00c3\u00a9 ce mardi Amnesty International. \u00c2\u00abEn d\u00c3\u00a9pit de la divulgation massive des conditions \u00c3\u00a9pouvantables auxquelles font face la plupart des ouvriers de construction, les autorit\u00c3\u00a9s qataries n'ont presque rien fait d'efficace pour mettre fin \u00c3\u00a0 l'exploitation chronique\u00c2\u00bb des migrants, a estim\u00c3\u00a9 l'organisation de d\u00c3\u00a9fense des droits de l'Homme, bas\u00c3\u00a9e \u00c3\u00a0 Londres.\n\n                                                \n\n                                                    L'absence de v\u00c3\u00a9ritables r\u00c3\u00a9formes \u00c2\u00abd\u00c3\u00a9shonore\u00c2\u00bb le Qatar et la FIFA, a ajout\u00c3\u00a9 Amnesty dans une d\u00c3\u00a9claration publi\u00c3\u00a9e pour co\u00c3\u00afncider avec le cinqui\u00c3\u00a8me anniversaire de l'attribution du Mondial \u00c3\u00a0 l'\u00c3\u00a9mirat gazier du Golfe, le 2 d\u00c3\u00a9cembre 2010. \u00c2\u00abSauf si une action rapide \u00c3\u00a9tait entreprise rapidement, chaque supporteur de football qui visitera le Qatar en 2022 devra se demander s'il est certain qu'il ne tire pas profit du sang, de la sueur et des larmes des travailleurs migrants\u00c2\u00bb, a ajout\u00c3\u00a9 l'organisation.Selon elle, des \u00c2\u00abprogr\u00c3\u00a8s limit\u00c3\u00a9s\u00c2\u00bb ont \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 r\u00c3\u00a9alis\u00c3\u00a9s dans trois domaines sur neuf\u00a0: le paiement des salaires, la sant\u00c3\u00a9 et la s\u00c3\u00a9curit\u00c3\u00a9. Environ 1,8 million de travailleurs \u00c3\u00a9trangers sont actuellement pr\u00c3\u00a9sents au Qatar, dont de nombreux sont employ\u00c3\u00a9s sur des projets d'infrastructure li\u00c3\u00a9s directement ou indirectement au Mondial 2022.\n\n                                                ",
        "93": "Corruption, arrestations, d\u00c3\u00a9missions\u00a0: les multiples affaires ont entach\u00c3\u00a9 la FIFA depuis 2014 et ont s\u00c3\u00a9rieusement refroidi les sponsors. Alors que s'ouvre aujourd'hui et jusqu'au 15 juillet la Coupe du monde en Russie, l'\u00c3\u00a9v\u00c3\u00a9nement sportif le plus suivi au monde n'a r\u00c3\u00a9uni que 17 partenaires \u00c3\u00a9conomiques sur 36 possibles quand le programme de sponsoring du Mondial, deuxi\u00c3\u00a8me source de revenus derri\u00c3\u00a8re les droits de retransmission, affichait complet un an avant l'\u00c3\u00a9dition br\u00c3\u00a9silienne, il y a quatre ans. \u00c3\u0080 la suite des soup\u00c3\u00a7ons de corruption, la FIFA a d'abord \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 l\u00c3\u00a2ch\u00c3\u00a9e par Sony et Emirates (2014), puis Castrol, Continental et Johnson & Johnson (2015), tous arriv\u00c3\u00a9s en fin de contrat. Elle a aussi \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 somm\u00c3\u00a9e de r\u00c3\u00a9gler ses probl\u00c3\u00a8mes de gouvernance par Visa, Coca-Cola, McDonald's ou Anheuser-Busch (Budweiser), coinc\u00c3\u00a9s par des accords qui les engagent parfois jusqu'en 2030. Aucune marque occidentale n'est par ailleurs entr\u00c3\u00a9e dans le giron de l'instance internationale depuis 2011, les sponsors am\u00c3\u00a9ricains n'ayant aussi s\u00c3\u00bbrement pas appr\u00c3\u00a9ci\u00c3\u00a9 que les deux prochaines Coupes du monde aient \u00c3\u00a9chapp\u00c3\u00a9 aux \u00c3\u0089tats-Unis et que la s\u00c3\u00a9lection nationale reste finalement \u00c3\u00a0 la maison cet \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9.... ",
        "94": "\n\u00c2\u00a0\n\n\u00c2\u00abVous avez pu c\u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9brer le titre de champion du monde apr\u00c3\u00a8s une victoire. Est-ce la soir\u00c3\u00a9e parfaite?\u00c2\u00a0Oui, c'est d\u00c3\u00a9j\u00c3\u00a0 important d'avoir gagn\u00c3\u00a9 le match. Apr\u00c3\u00a8s, comme on pouvait le penser cela a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 un grand moment de communion, avec beaucoup de bonheur, une joie intense \u00c3\u00a0 partager. On attendait ce moment-l\u00c3\u00a0, il a eu lieu et il restera grav\u00c3\u00a9 dans nos m\u00c3\u00a9moires.\n                    \nAvez-vous l'impression que la Coupe du monde se termine vraiment maintenant\u00a0?\u00c2\u00a0On l'aura encore (le troph\u00c3\u00a9e) jusqu'en novembre 2022 (date de la Coupe du monde au Qatar). On ne va pas dire que \u00c3\u00a7a s'arr\u00c3\u00aate l\u00c3\u00a0, mais ce ne sera pas la m\u00c3\u00aame chose au prochain rassemblement. Avoir cette ambiance, ce stade plein, ce contexte fantastique, les joueurs en ont besoin. C'est cette ferveur qui nous a accompagn\u00c3\u00a9s pendant et apr\u00c3\u00a8s la Coupe du monde.\n                    \nVos joueurs avaient-ils les jambes lourdes apr\u00c3\u00a8s avoir jou\u00c3\u00a9 il y a trois jours\u00a0?\u00c2\u00a0Ce n'\u00c3\u00a9tait pas \u00c3\u00a9vident de pr\u00c3\u00a9parer un match comme \u00c3\u00a7a. J'ai align\u00c3\u00a9 le m\u00c3\u00aame onze car aucun d'entre eux n'avait de souci pour d\u00c3\u00a9buter le match. Humainement, je ne me voyais pas en enlever un, deux, trois ou quatre. Pourquoi ceux-l\u00c3\u00a0 et pas d'autres\u00a0? Comme c'\u00c3\u00a9tait aussi notre premier match au Stade de France, j'ai privil\u00c3\u00a9gi\u00c3\u00a9 ceux qui ont jou\u00c3\u00a9 la finale \u00c3\u00a0 part Hugo (Lloris, bless\u00c3\u00a9). Les joueurs ne sont pas encore au meilleur de leur forme mais sur l'\u00c3\u00a9tat d'esprit, le mental, ils ont r\u00c3\u00a9pondu pr\u00c3\u00a9sent. C'est important aussi pour Olivier (Giroud) d'avoir marqu\u00c3\u00a9, il courait apr\u00c3\u00a8s ce but depuis un moment. C'est vraiment la soir\u00c3\u00a9e parfaite, on a pu f\u00c3\u00aater \u00c3\u00a7a l'esprit libre. Et dans cette comp\u00c3\u00a9tition (la Ligue des nations), on a quatre points, donc c'est un bon d\u00c3\u00a9part.\n                    \n\u00c3\u008ates-vous encore surpris par la force mentale de Giroud, qui n'avait pas marqu\u00c3\u00a9 depuis dix matches\u00a0?\u00c2\u00a0Il est comme \u00c3\u00a7a, il est dans le combat, il ne r\u00c3\u00a9ussit pas tout, mais aujourd'hui ce n'\u00c3\u00a9tait pas \u00c3\u00a9vident par rapport au bloc tr\u00c3\u00a8s bas des Pays-Bas. Il ne serait pas arriv\u00c3\u00a9 l\u00c3\u00a0 o\u00c3\u00b9 il est sans sa force de caract\u00c3\u00a8re. Il en est \u00c3\u00a0 32 buts en \u00c3\u00a9quipe de France, il n'avait pas marqu\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 la Coupe du monde mais il est tr\u00c3\u00a8s important pour nous. Ceux qui \u00c3\u00a9taient sur le terrain et sur le banc voulaient partager \u00c3\u00a7a avec lui, parce qu'ils le savent.\n                    \nVos choix vont-ils d\u00c3\u00a9sormais \u00c3\u00aatre plus difficiles, compte tenu de ce qui vous lie \u00c3\u00a0 ces vingt-trois joueurs\u00a0?\u00c2\u00a0Mes choix sont toujours difficiles, ils l'ont toujours \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9. Je suis dans le haut niveau et les joueurs aussi. Ces vingt-trois ont v\u00c3\u00a9cu quelque chose de fabuleux mais s'ils ne sont pas \u00c3\u00a0 leur meilleur niveau et que d'autres y sont et qu'ils peuvent apporter un plus, pourquoi pas, la porte restera ouverte. Mais plus on aura un noyau dur, plus on aura quelque chose sur lequel on peut s'appuyer et pr\u00c3\u00a9parer l'avenir.\u00c2\u00bb\n                    ",
        "95": "\n\n                                                    Sepp Blatter et la FIFA n'ont pas \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a9pargn\u00c3\u00a9s par les internautes qui ont post\u00c3\u00a9 de nombreuses parodies depuis hier sur les r\u00c3\u00a9seaux sociaux \u00c3\u00a0 la suite du scandale qui touche l'instance internationale. Mercredi, neuf membres de la FIFA ont \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 inculp\u00c3\u00a9s par la Justice am\u00c3\u00a9ricaine qui les soup\u00c3\u00a7onne de corruption. Par ailleurs, la Justice suisse s'int\u00c3\u00a9resse aux conditions d'attribution des Coupes du monde 2018, en Russie, et 2022, au Qatar. Ce vendredi, l'\u00c3\u00a9lection du pr\u00c3\u00a9sident de la FIFA doit avoir lieu \u00c3\u00a0 Zurich\u00a0: Sepp Blatter, qui concourt pour un cinqui\u00c3\u00a8me mandat, sera oppos\u00c3\u00a9 au prince jordanien Ali bin Hussein.\n\n                                                ",
        "96": "\n                        D\u00c3\u00a9j\u00c3\u00a0 pressenti pour devenir le s\u00c3\u00a9lectionneur de l'Alg\u00c3\u00a9rie en octobre 2017, Djamel Belmadi a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 nomm\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 la t\u00c3\u00aate des Fennecs. La d\u00c3\u00a9cision a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 officialis\u00c3\u00a9e ce jeudi matin\u00c2\u00a0par la F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration alg\u00c3\u00a9rienne. Cette derni\u00c3\u00a8re pr\u00c3\u00a9cise qu'un accord a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 trouv\u00c3\u00a9\u00c2\u00a0\u00c2\u00abentre lui et le pr\u00c3\u00a9sident de la FAF, M. Khireddine Zetchi. Cela s'est pass\u00c3\u00a9 ce mercredi 1er ao\u00c3\u00bbt 2018 \u00c3\u00a0 Paris o\u00c3\u00b9 les deux hommes avaient pris rendez-vous.\u00c2\u00bb\n\n                        L'ancien capitaine de la s\u00c3\u00a9lection alg\u00c3\u00a9rienne va donc succ\u00c3\u00a9der \u00c3\u00a0 Rabah Madjer qui lui avait \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 pr\u00c3\u00a9f\u00c3\u00a9r\u00c3\u00a9 l'an pass\u00c3\u00a9.\u00c2\u00a0Son contrat\u00c2\u00a0\u00c2\u00able liera \u00c3\u00a0 la FAF jusqu'\u00c3\u00a0 la Coupe du monde 2022 pr\u00c3\u00a9vue au Qatar\u00c2\u00bb, a a ajout\u00c3\u00a9 l'instance sur son site officiel.\n                    ",
        "97": "\r\n                                                    La Coupe du monde 2022, qui sera organis\u00c3\u00a9e au Qatar, n'en finit pas de faire couler de l'encre. Manque d'\u00c3\u00a9thique, absence de transparence et l\u00c3\u00a9g\u00c3\u00a8ret\u00c3\u00a9 des comportements, voici les principaux griefs adress\u00c3\u00a9s \u00c3\u00a0 la FIFA qui, le 2 d\u00c3\u00a9cembre 2010, a confi\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 ce petit mais puissant pays du Golfe Persique l'organisation d'un Mondial d\u00c3\u00a9j\u00c3\u00a0 tr\u00c3\u00a8s contest\u00c3\u00a9. Selon le bi-hebdomadaire France Football, qui publie ce mardi un important dossier sur ce sujet br\u00c3\u00bblant, cette attribution est suspect\u00c3\u00a9e d'\u00c3\u00aatre entach\u00c3\u00a9e de collusion et de corruption, sans parler des fortes chaleurs estivales pr\u00c3\u00a9vues. Le changement de programmation de la comp\u00c3\u00a9tition en hiver, comme le souhaite ardemment Michel Platini, est \u00c3\u00a9voqu\u00c3\u00a9, comme aussi, la possibilit\u00c3\u00a9 de d\u00c3\u00a9placer le tournoi dans un autre pays, ce qui serait un cas in\u00c3\u00a9dit.\"Mondial 2022, le Qatargate\", un dossier \u00c3\u00a0 lire dans le France Football de ce mardi.\n",
        "98": "\r\n                                                    Accus\u00c3\u00a9e de perp\u00c3\u00a9tuer au Qatar (et dans d'autres pays du Golfe) une forme d'esclavage envers les travailleurs immigr\u00c3\u00a9s, \u00c2\u00abla Kafala\u00c2\u00bb ne sera pas r\u00c3\u00a9form\u00c3\u00a9e avant d\u00c3\u00a9cembre 2016, annonce le journal qatari al-Sharq, vendredi.Ce syst\u00c3\u00a8me de \u00c2\u00abparrainage\u00c2\u00bb, qui interdit \u00c3\u00a0 tout travailleur \u00c3\u00a9tranger de quitter le pays sans l'accord de son employeur et le prive de la possibilit\u00c3\u00a9 de changer d'emploi, est cibl\u00c3\u00a9 par les ONG depuis l'attribution de la Coupe du monde 2022 au petit \u00c3\u00a9tat gazier.Au Qatar, on compte 1,2 million de travailleurs immigr\u00c3\u00a9s, sur une population de 1,9 million d'habitants. La plupart sont affect\u00c3\u00a9s aux immenses chantiers de l'\u00c3\u00a9mirat, notamment ceux en vue du Mondial.\r\n                                                \r\n                                                    Annonc\u00c3\u00a9e par Doha en octobre dernier apr\u00c3\u00a8s une campagne internationale de critiques, la loi r\u00c3\u00a9formant \u00c2\u00abla Kafala\u00c2\u00bb est parue le 13 d\u00c3\u00a9cembre au journal officiel du Qatar. Selon l'usage du pays, les lois n'entrent en vigueur qu'un an apr\u00c3\u00a8s leur publication au JO local, soit en d\u00c3\u00a9cembre 2016.La nouvelle r\u00c3\u00a9glementation permettra \u00c3\u00a0 un travailleur \u00c3\u00a9tranger de demander une autorisation de sortie du pays au minist\u00c3\u00a8re de l'Int\u00c3\u00a9rieur. S'il ne l'obtient pas au bout de trois jours, il aura la possibilit\u00c3\u00a9 de s'adresser \u00c3\u00a0 une commission de recours. Il pourra \u00c3\u00a9galement changer d'employeur \u00c3\u00a0 la fin de son contrat. Selon la loi actuellement en vigueur, il doit quitter le pays \u00c3\u00a0 la fin de son contrat et ne peut y revenir que deux ans plus tard, \u00c3\u00a0 condition que son ancien employeur ne s'y oppose pas.\r\n                                                ",
        "99": "Alors que la communaut\u00c3\u00a9 internationale s'indigne apr\u00c3\u00a8s la mort du journaliste saoudien Jamal Khashoggi dans l'enceinte du consulat de son pays \u00c3\u00a0 Istanbul,\u00c2\u00a0plusieurs m\u00c3\u00a9dias britanniques pr\u00c3\u00aatent au prince h\u00c3\u00a9ritier saoudien Mohammed Ben Salmane (MBS) l'envie de racheter le club de Manchester United. Cette co\u00c3\u00afncidence est singuli\u00c3\u00a8re, m\u00c3\u00aame si l'int\u00c3\u00a9r\u00c3\u00aat de la famille royale pour les Red Devils, s'il se v\u00c3\u00a9rifie, ne date probablement pas d'hier. Mais elle r\u00c3\u00a9sume bien la dualit\u00c3\u00a9 du pouvoir saoudien, incarn\u00c3\u00a9e par son prince h\u00c3\u00a9ritier\u00c2\u00a0: d'un c\u00c3\u00b4t\u00c3\u00a9, une r\u00c3\u00a9pression f\u00c3\u00a9roce envers les opposants (sans parler de la sanglante intervention militaire au Y\u00c3\u00a9men), bien loin de l'image de r\u00c3\u00a9formateur qu'il veut d\u00c3\u00a9gager depuis son arriv\u00c3\u00a9e au pouvoir en 2017. De l'autre, un vaste plan de d\u00c3\u00a9veloppement \u00c3\u00a9conomique et social, Vision 2030, afin de faire rayonner l'Arabie saoudite \u00c3\u00a0 l'international pour autre chose que son p\u00c3\u00a9trole. Une ambition qui passe naturellement par le sport, vecteur num\u00c3\u00a9ro un du\u00c2\u00a0soft... ",
        "100": "\n\n                                                    L'association Sherpa affirme ce mardi avoir d\u00c3\u00a9pos\u00c3\u00a9 plainte contre Vinci Construction pour \u00c2\u00abtravail forc\u00c3\u00a9\u00c2\u00bb, \u00c2\u00abr\u00c3\u00a9duction en servitude\u00c2\u00bb et \u00c2\u00abrecel\u00c2\u00bb \u00c3\u00a0 l'encontre des migrants employ\u00c3\u00a9s sur ses chantiers au Qatar en vue du Mondial 2022. \u00c2\u00abLes enqu\u00c3\u00aates men\u00c3\u00a9es sur place concluent \u00c3\u00a0 l'utilisation par ces entreprises de menaces diverses pour contraindre une population vuln\u00c3\u00a9rable \u00c3\u00a0 des conditions de travail et d'h\u00c3\u00a9bergement indignes et \u00c3\u00a0 une r\u00c3\u00a9mun\u00c3\u00a9ration d\u00c3\u00a9risoire\u00c2\u00bb, affirme l'organisation \u00c3\u00a0 but non lucratif, dont l'objet est de prot\u00c3\u00a9ger et d\u00c3\u00a9fendre les populations victimes de crimes \u00c3\u00a9conomiques, au sujet des nombreux sous-traitants employ\u00c3\u00a9s par le groupe fran\u00c3\u00a7ais, repr\u00c3\u00a9sent\u00c3\u00a9 par sa filiale qatari QDVC.\n\n                                                \n\n                                                    Contact\u00c3\u00a9 par l'AFP, le groupe Vinci \u00c2\u00abr\u00c3\u00a9fute totalement les all\u00c3\u00a9gations de Sherpa\u00c2\u00bb. \u00c2\u00abAu Qatar, comme dans tous les pays dans lesquels Vinci intervient, le groupe respecte le droit local du travail et les droits fondamentaux\u00c2\u00bb, a assur\u00c3\u00a9 l'entreprise. Tous les \u00c2\u00abcollaborateurs\u00c2\u00bb de la filiale qatari ont un \u00c2\u00ablibre acc\u00c3\u00a8s\u00c2\u00bb \u00c3\u00a0 leur passeport et \u00c2\u00ables temps de travail et de repos sont strictement respect\u00c3\u00a9s\u00c2\u00bb, a-t-elle ajout\u00c3\u00a9. Selon Le Parisien, qui a r\u00c3\u00a9v\u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9 l'affaire, la plainte aurait \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 d\u00c3\u00a9pos\u00c3\u00a9e au parquet de Nanterre.\n\n                                                ",
        "101": "\n\n                                                    Jack Warner en remet une couche. \u00c2\u00a0Inculp\u00c3\u00a9 de corruption par la justice am\u00c3\u00a9ricaine, l'ancien pr\u00c3\u00a9sident de la Concaca a lanc\u00c3\u00a9 dimanche une nouvelle attaque virulente contre les Etats-Unis. \u00c2\u00abTout ceci a pour origine la candidature malheureuse des Etats-Unis pour organiser la Coupe du monde 2022, a-t-il indiqu\u00c3\u00a9 dans une vid\u00c3\u00a9o publi\u00c3\u00a9e sur sa page Facebook. Ils se sont inclin\u00c3\u00a9s face au Qatar, un petit pays, un pays musulman (...) Aucun pays au monde n'a un droit divin qui lui assure l'organisation de la Coupe du monde. Si la FIFA a pr\u00c3\u00a9f\u00c3\u00a9r\u00c3\u00a9 le Qatar, dans sa grande sagesse ou dans son manque de sagesse, acceptez votre d\u00c3\u00a9faite, soyez des hommes et tournez la page\u00c2\u00bb.A la t\u00c3\u00aate du Parti lib\u00c3\u00a9ral ind\u00c3\u00a9pendant, parti d'opposition dans la vie politique de Trinidad et Tobago, Warner avait \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 plac\u00c3\u00a9 en garde \u00c3\u00a0 vue durant 24 heures apr\u00c3\u00a8s s'\u00c3\u00aatre pr\u00c3\u00a9sent\u00c3\u00a9 volontairement mercredi devant les services anti-fraude de la police locale. Il avait \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 lib\u00c3\u00a9r\u00c3\u00a9 apr\u00c3\u00a8s le versement d'une caution d'environ 400 000 dollars. La justice doit statuer, normalement en juillet, sur la demande d'extradition le concernant formul\u00c3\u00a9e par la justice am\u00c3\u00a9ricaine. Selon la justice am\u00c3\u00a9ricaine, Warner a entre autres sollicit\u00c3\u00a9 et obtenu des pots-de-vin dans le cadre des processus d'attribution des Coupes du monde 1998 et 2010.\n\n                                                ",
        "102": "\r\n                                                    \u00c2\u00abMonsieur Platini doit \u00c3\u00aatre plus riche que moi\u00c2\u00bb\r\n                                                S'il avait Michel Platini en face de lui, Sepp Blatter lui dirait\u00a0: \u00c2\u00abTu vois, on \u00c3\u00a9tait trop forts pour eux. On veut nous enlever tous les deux en m\u00c3\u00aame temps.\u00c2\u00bb C'est ce que le pr\u00c3\u00a9sident de la FIFA, suspendu huit ans de toute activit\u00c3\u00a9 li\u00c3\u00a9e au football par le comit\u00c3\u00a9 d'\u00c3\u00a9thique de la F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration internationale, lundi, a confi\u00c3\u00a9 dans un entretien fleuve accord\u00c3\u00a9 au Monde. \u00c2\u00abMonsieur Platini est un homme honn\u00c3\u00aate\u00c2\u00bb, jure Blatter.\r\n                                                    \u00c2\u00abQuelle influence peut avoir le prince Ali dans toute cette op\u00c3\u00a9ration\u00c2\u00a0? Je ne sais pas. Je partage cette approche que c'est plus contre Platini que contre moi\u00c2\u00bb\r\n                                                Blatter \u00c3\u00a9voque \u00c3\u00a0 plusieurs reprises Platini, son ancien prot\u00c3\u00a9g\u00c3\u00a9 qu'il voyait comme son successeur \u00c3\u00a0 la t\u00c3\u00aate de l'instance. \u00c2\u00abY a-t-il des pressions contre Platini pour qu'il ne devienne pas pr\u00c3\u00a9sident ou qu'il ne soit pas candidat \u00c3\u00a0 la pr\u00c3\u00a9sidence de la FIFA\u00a0?\u00c2\u00bb, s'interroge-t-il notamment estimant qu'\u00c2\u00abil n'y avait pas non plus de raison de suspendre monsieur Platini sur cette affaire (le versement d'1,8 millions d'euros en f\u00c3\u00a9vrier 2011)\u00c2\u00bb. Le Suisse ironise sur le montant des amendes inflig\u00c3\u00a9es\u00a0: \u00c2\u00abMonsieur Platini doit \u00c3\u00aatre plus riche que moi car on lui a donn\u00c3\u00a9 80 000 francs suisses (74 000 euros) d'amende et \u00c3\u00a0 moi seulement 50 000 francs suisses (46 295 euros). C'est quand m\u00c3\u00aame dr\u00c3\u00b4le.\u00c2\u00bb\u00c2\u00a0\r\n                                                    Le Suisse de 79 ans affirme \u00c3\u00a9galement que Michel Platini \u00c2\u00abn'est pas loin de la v\u00c3\u00a9rit\u00c3\u00a9\u00c2\u00bb quand il qualifie la proc\u00c3\u00a9dure du comit\u00c3\u00a9 d'\u00c3\u00a9thique le visant de \u00c2\u00abproc\u00c3\u00a8s politique\u00c2\u00bb. \u00c2\u00abJe sais que Platini a fortement touch\u00c3\u00a9 \u2013 et \u00c3\u00a7a, il le sait lui aussi \u2013 un des candidats \u00c3\u00a0 la pr\u00c3\u00a9sidentielle. Car il l'avait utilis\u00c3\u00a9 dans un premier temps pour rassembler les voix europ\u00c3\u00a9ennes. Je parle du prince Ali (de Jordanie, battu par Blatter le 29 mai par 133 voix \u00c3\u00a0 73). Mais quelle influence peut avoir le prince Ali dans toute cette op\u00c3\u00a9ration\u00a0? Je ne sais pas. Je partage cette approche que c'est plus contre Platini que contre moi. \u00c2\u00bb\n\r\n                                                    Selon Blatter la rupture politique entre lui et Platini a pour origine le changement d'attitude du Fran\u00c3\u00a7ais concernant l'attribution du Mondial 2022. \u00c2\u00abC'\u00c3\u00a9tait une intervention, ou une recommandation \u2013 pour ne pas dire un terme trop fort \u2013 politique. Toutes les Coupes du monde ont \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 attribu\u00c3\u00a9es car il y a eu un ou des pays politiquement plus forts que d'autres.(...) Il est certain que l'intervention, la recommandation, du pr\u00c3\u00a9sident fran\u00c3\u00a7ais de l'\u00c3\u00a9poque (Nicolas Sarkozy) \u00c3\u00a0 Michel ont eu une influence sur la victoire finale du Qatar.\u00c2\u00bb\n",
        "103": "La grande f\u00c3\u00aate de la CAN va \u00c3\u00aatre amput\u00c3\u00a9e de certaines artistes, pr\u00c3\u00a8s de trente, que la F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration internationale (IHF) a refus\u00c3\u00a9 de qualifier. Depuis deux semaines et la publication des listes \u00c3\u00a9largies des s\u00c3\u00a9lectionn\u00c3\u00a9es, certains noms ont fait tiquer. Comme ceux d'Audrey Bruneau, Audrey Deroin et Laurine Daquin, toutes internationales avec les Bleues, vice-championnes du monde pour les deux premi\u00c3\u00a8res, qui devaient participer avec le Congo Brazzaville, organisateur de la comp\u00c3\u00a9tition (2-12 d\u00c3\u00a9cembre). Mais pas seulement. \u00c2\u00abJe vais faire vieux con, mais je trouve \u00c3\u00a7a scandaleux, tonne Christophe Mar\u00c3\u00a9chal, entra\u00c3\u00aeneur de Dijon. Je veux bien qu'on ait tous des lointains anc\u00c3\u00aatres africains, mais l\u00c3\u00a0, c'est la course \u00c3\u00a0 l'\u00c3\u00a9chalote.\u00c2\u00bb Rapatrier des binationales se fait depuis longtemps, attirer une joueuse exp\u00c3\u00a9riment\u00c3\u00a9e par-ci... ",
        "104": "\n\n                                                    Selon l'agence officielle Qna, le Qatar envisagerait de sanctionner les entreprises qui accusent des retards dans le paiement des salaires de leurs employ\u00c3\u00a9s. Sont notamment concern\u00c3\u00a9es les firmes qui emploient des travailleurs migrants sur les chantiers de la Coupe du monde 2022. Le texte pr\u00c3\u00a9voit que les administrations d'Etat suspendent tout contact avec les entreprises concern\u00c3\u00a9es, et ce jusqu'\u00c3\u00a0 ce qu'elles respectent cette obligation.\n\n                                                ",
        "105": "\n\n                                                    En fin de semaine, la FIFA annon\u00c3\u00a7ait avoir vendu les droits t\u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9 de la Coupe du monde 2026 pour les Etats-Unis \u00c3\u00a0 la Fox. Rien de bien anormal pour le moment, cette m\u00c3\u00aame Fox disposant d\u00c3\u00a9j\u00c3\u00a0 des droits pour les \u00c3\u00a9ditions 2018 en Russie et 2022 au Qatar. C'est pourtant un coup de massue qui s'est abattu sur les principaux concurrents de la Fox, \u00c3\u00a0 savoir ESPN, qui avait diffus\u00c3\u00a9 les deux derni\u00c3\u00a8res \u00c3\u00a9ditions (2010-2014), NBC ou CBS, qui ont appris la nouvelle dans la presse am\u00c3\u00a9ricaine. Effectivement, cette attribution de droits n'aurait \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 soumise \u00c3\u00a0 aucun appel d'offres ni ench\u00c3\u00a8res. Interrog\u00c3\u00a9es par CNN, ESPN et NBC sont rest\u00c3\u00a9es silencieuses sur le sujet et laissent ainsi planer la suspicion.\n\n                                                \n\n                                                    Cette pratique de n\u00c3\u00a9gociation en direct n'est certes pas ill\u00c3\u00a9gale. NBC en est m\u00c3\u00aame la sp\u00c3\u00a9cialiste avec l'instance olympique pour n\u00c3\u00a9gocier les droits des JO d'hiver et d'\u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 pay\u00c3\u00a9s jusqu'en 2032. Mais cet empressement de la FIFA \u00c3\u00a0 c\u00c3\u00a9der les droits de la Coupe du monde 2026 (et de diverses autres comp\u00c3\u00a9titions internationales dans le lot, dont la Coupe du monde f\u00c3\u00a9minine) est \u00c3\u00a9tonnant de la part d'une institution plut\u00c3\u00b4t habile \u00c3\u00a0 faire monter les ench\u00c3\u00a8res lors d'appels d'offres. D'autant plus \u00c3\u00a9tonnant que l'on ne connait pas encore le pays organisateur de la comp\u00c3\u00a9tition en 2026, un crit\u00c3\u00a8re pourtant lui aussi d\u00c3\u00a9terminant pour les ench\u00c3\u00a9risseurs en cas de d\u00c3\u00a9calage horaire important.Les th\u00c3\u00a9ories de \u00c2\u00abl'affairisme\u00c2\u00bb ont ainsi imm\u00c3\u00a9diatement jailli. Tout le monde sait par exemple aux Etats-Unis que la Fox, qui a pay\u00c3\u00a9 351 M\u20ac pour les \u00c3\u00a9ditions 2018 et 2022, n'appr\u00c3\u00a9cie pas du tout la perspective que le Mondial 2022 ait lieu en hiver et non pas en \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9. A cette \u00c3\u00a9poque de l'hiver, la Fox diffuse aussi la NFL et ne souhaite donc pas voir son programme phare en concurrence avec le foot. D'autant que celle-ci pourrait \u00c3\u00aatre renforc\u00c3\u00a9e par la diffusion des JO d'hiver.\n\n                                                \n\n                                                    La FIFA aurait-elle voulu compenser ces pertes et amadouer la Fox sur ce point en lui c\u00c3\u00a9dant les droits de l'\u00c3\u00a9dition 2026\u00a0? Une th\u00c3\u00a9orie renforc\u00c3\u00a9e par une autre: apr\u00c3\u00a8s la Russie et le Qatar, les \u00c3\u0089tats-Unis, qui n'ont pas re\u00c3\u00a7u l'\u00c3\u00a9preuve depuis 32 ans (1994), auraient toutes les chances de l'organiser \u00c3\u00a0 nouveau en 2026. Si c'\u00c3\u00a9tait vrai, ce serait alors une aubaine qui devrait suffire \u00c3\u00a0 la Fox pour faire taire ses critiques et ses menaces concernant un \u00c3\u00a9ventuel changement de calendrier en 2022. Dans la foul\u00c3\u00a9e, et toujours sans ench\u00c3\u00a8res, la FIFA a \u00c3\u00a9galement attribu\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 Telemundo (filiale de NBC) les droits en langue espagnole pour les \u00c3\u0089tats-Unis. Telemundo qui disposait elle aussi d\u00c3\u00a9j\u00c3\u00a0 de ces droits pour 2018 et 2022.\n\n                                                ",
        "106": "\n\n                                                    Alors que le d\u00c3\u00a9bat fait rage sur l'organisation du Mondial 2022 au Qatar en \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 ou en hiver, la deuxi\u00c3\u00a8me option a re\u00c3\u00a7u vendredi le soutien d'Alberto Zaccheroni. \u00c2\u00abPersonnellement, je pense que la Coupe du monde serait d'une meilleure qualit\u00c3\u00a9 en la d\u00c3\u00a9pla\u00c3\u00a7ant, a d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9 le s\u00c3\u00a9lectionneur du Japon, qui affronte la Serbie en amical vendredi. Les matches doivent se jouer dans un bon environnement et jouer les matches en janvier est la bonne r\u00c3\u00a9ponse.\u00c2\u00bb Une d\u00c3\u00a9cision d\u00c3\u00a9finitive devrait \u00c3\u00aatre prise par la FIFA apr\u00c3\u00a8s la Coupe du monde 2014 au Br\u00c3\u00a9sil.\n",
        "107": "\n\n                                                    \u00c2\u00abIl ne faut pas en rester l\u00c3\u00a0, afin d'assurer de justes conditions de travail \u00c3\u00a0 tous ceux qui travaillent au Qatar.\u00c2\u00bb\n\n                                                Sepp Blatter, le president de la Fifa, a rendu visite dimanche \u00c3\u00a0 l'\u00c3\u00a9mir du Qatar, Sheikh Tamim bin Hamad Al Thani, et d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9 que le pays avait encore des efforts \u00c3\u00a0 faire pour la protection des travailleurs en vue de la Coupe du monde qui se tiendra dans le pays en 2022.\u00c2\u00a0\n\u00c2\u00abL'engagement personnel de l'\u00c3\u00a9mir pour la sant\u00c3\u00a9 des travailleurs me rend optimiste, d'autant que j'ai pu avoir un aper\u00c3\u00a7u des am\u00c3\u00a9liorations pr\u00c3\u00a9vues pour l'ensemble des travailleurs au\u00c2\u00a0Qatar\u00c2\u00bb, a d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9 Blatter. Comme de nombreuses associations de d\u00c3\u00a9fense des droits de l'homme l'ont r\u00c3\u00a9cemment soulign\u00c3\u00a9, des progr\u00c3\u00a8s ont d\u00c3\u00a9j\u00c3\u00a0 \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 accomplis, notamment gr\u00c3\u00a2ce aux normes introduites par le Comit\u00c3\u00a9 Supr\u00c3\u00aame sur les sites de constructions de\u00c2\u00a0Qatar\u00c2\u00a02022. Mais il ne faut pas en rester l\u00c3\u00a0, afin d'assurer de justes conditions de travail \u00c3\u00a0 tous ceux qui travaillent au\u00c2\u00a0Qatar. Pour ce faire, tous les acteurs,\u00c2\u00a0des entreprises de b\u00c3\u00a2timent aux autorit\u00c3\u00a9s, devront unir leurs efforts. Il ne fait aucun doute pour moi que le\u00c2\u00a0Qatar\u00c2\u00a0prend sa responsabilit\u00c3\u00a9 de pays h\u00c3\u00b4te tr\u00c3\u00a8s au s\u00c3\u00a9rieux et qu'il voit la Coupe du Monde comme un moteur au service du progr\u00c3\u00a8s social.\u00c2\u00bb\n\n\n                                                    Le Qatar a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 fortement critiqu\u00c3\u00a9 pour le traitement des travailleurs immigr\u00c3\u00a9s, principalement du N\u00c3\u00a9pal et d'Inde, dans le secteur de la construction. Le pays a annonc\u00c3\u00a9 des r\u00c3\u00a9formes du travail en mai dernier, mais des organisations comme Amnesty International avaient estim\u00c3\u00a9 que les propositions n'allaient pas assez loin.\u00c2\u00a0\n",
        "108": "\n\n                                                    La compagnie a\u00c3\u00a9rienne Emirates a d\u00c3\u00a9cid\u00c3\u00a9 de mettre fin \u00c3\u00a0 son partenariat avec la FIFA, dont elle \u00c3\u00a9tait l'un des principaux sponsors, a-t-elle annonc\u00c3\u00a9, lundi. L'entreprise bas\u00c3\u00a9e \u00c3\u00a0 Duba\u00c3\u00af justifie cette d\u00c3\u00a9cision par \u00c2\u00abune proposition contractuelle (qui) ne r\u00c3\u00a9pondait pas (\u00c3\u00a0 ses) attentes\u00c2\u00bb.\n\n                                                Emirates est le premier des six sponsors majeurs de la FIFA \u00c3\u00a0 quitter le navire depuis les all\u00c3\u00a9gations de corruption autour de l'attribution des Coupes du monde 2018 et 2022 \u00c3\u00a0 la Russie et au Qatar. Selon le Guardian, Sony pourrait renoncer \u00c3\u00a0 son tour \u00c3\u00a0 renouveler son contrat qui arrive \u00c3\u00a0 \u00c3\u00a9ch\u00c3\u00a9ance \u00c3\u00a0 la fin de l'ann\u00c3\u00a9e. Le quotidien britannique indique que Qatar Air et Samsung sont les candidats les plus vraisemblables \u00c3\u00a0 la succession.",
        "109": "Depuis jeudi dernier, un soup\u00c3\u00a7on de \u00c2\u00ab corruption priv\u00c3\u00a9e \u00c2\u00bb p\u00c3\u00a8se sur Nasser al-Khela\u00c3\u00affi, pr\u00c3\u00a9sident de beIN Media Group, dans le cadre de l'attribution des droits t\u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9 des Coupes du monde 2026 et 2030 dans la r\u00c3\u00a9gion MENA (Middle East and North Africa). L'esquisse de d\u00c3\u00a9fense avanc\u00c3\u00a9e par les proches de \u00c2\u00ab NKA \u00c2\u00bb selon laquelle beIN n'avait pas de r\u00c3\u00a9el adversaire sur le dossier appara\u00c3\u00aet comme une r\u00c3\u00a9alit\u00c3\u00a9. Nasser al-Khela\u00c3\u00affi veut s'expliquer au plus vite  Sur le fond, avec la Ligue des champions, les grands Championnats europ\u00c3\u00a9ens, la Ligue des champions asiatique et africaine, entre autres... et les Coupes du monde 2018 et 2022 comme les JO 2020 et 2024 \u00c3\u00a0 venir, le bouquet sportif payant aux 4,5 millions d'abonn\u00c3\u00a9s fait figure de mastodonte au Moyen-Orient et en Afrique du Nord. Les faisceaux d\u00c3\u00a9versent les images des plus grandes comp\u00c3\u00a9titions sur vingt-quatre territoires, y compris chez le voisin saoudien, aux \u00c3\u0089mirats arabes unis et en \u00c3\u0089gypte... avec lesquels... ",
        "110": "\n                Le Suisse Fritz Schmid a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 vendredi s\u00e9lectionneur de la Nouvelle-Z\u00e9lande, avec pour mission de qualifier les \u00abAll Whites\u00bb pour la Coupe du monde 2022 au Qatar. Il succ\u00e8de au Britannique Anthony Hudson qui a d\u00e9missionn\u00e9 en novembre apr\u00e8s avoir \u00e9chou\u00e9 \u00e0 qualifier ses hommes pour le Mondial russe. Les N\u00e9o-Z\u00e9landais avaient termin\u00e9 en t\u00eate de la zone Oc\u00e9anie des qualifications avant de s'incliner contre le P\u00e9rou en barrage intercontinental. \u00abFritz a un bilan solide d'entra\u00eeneur au plus haut niveau en Europe et nous pensons qu'il peut porter notre \u00e9quipe nationale \u00e0 un nouveau niveau\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 le directeur technique de la f\u00e9d\u00e9ration n\u00e9o-z\u00e9landaise (NZF) Andreas Heraf.\n\n                Schmid a surtout une exp\u00e9rience de second en mati\u00e8re de coaching, ayant \u00e9t\u00e9 entra\u00eeneur adjoint de la s\u00e9lection autrichienne (2011-2013) et du FC B\u00e2le entre 2002 et 2009, p\u00e9riode au cours de laquelle le club suisse a \u00e9t\u00e9 quatre fois champion. Il fut \u00e9galement l'assistant de son compatriote Christian Gross \u00e0 la t\u00eate de Tottenham en 1997-1998. \u00abNotre objectif des quatre prochaines ann\u00e9es est de nous qualifier pour la Coupe du monde de 2022 et je suis s\u00fbr que nous pouvons le faire\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 le s\u00e9lectionneur de 58 ans, qui \u00e9tait auparavant directeur technique de la F\u00e9d\u00e9ration malaisienne. Actuellement 121e au classement mondial, la Nouvelle-Z\u00e9lande a disput\u00e9 deux Coupes du monde, en 1982 et en 2010.\n        ",
        "111": "\n\n                                                    Battue par le Qatar pour l'attribution du Mondial 2022 des hommes, l'Australie souhaite se porter candidate pour l'organisation de la Coupe du monde f\u00c3\u00a9minine de 2023. Pour le pr\u00c3\u00a9sident de la F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration australienne (FFA), David Gallop, cette candidature doit aider le football \u00c3\u00a0 se d\u00c3\u00a9velopper dans son pays o\u00c3\u00b9 le rugby et le foot australien prennent une large place. Mardi, la FFA a d\u00c3\u00a9voil\u00c3\u00a9 un projet ambitieux qui vise \u00c3\u00a0 recruter 1 millions de licenci\u00c3\u00a9s dans les vingt prochaines ann\u00c3\u00a9es.\n\n                                                \n\n                                                    L'Australie a accueilli et remport\u00c3\u00a9 la Coupe d'Asie masculine en janvier dernier.\n\n                                                ",
        "112": "\nIl avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9mis l'id\u00e9e et a, ce jour, d\u00e9velopp\u00e9 davantage sa pens\u00e9e. Gianni Infantino, le pr\u00e9sident de la Fifa, souhaite en effet que la Coupe du monde soit, \u00e0 l'avenir, coorganis\u00e9e dans plusieurs pays. \u00abNous encourageons la coorganisation pour la Coupe du monde, parce que nous avons besoin de montrer que la Fifa sait \u00eatre raisonnable, et parce que nous pensons que cela est plus viable \u00e0 long terme\u00bb, a ainsi indiqu\u00e9 le dirigeant.\u00abCette d\u00e9marche est totalement en accord avec notre capacit\u00e9 et notre volont\u00e9 de faire partager cet h\u00e9ritage avec deux, trois, quatre pays qui peuvent conjointement organiser un projet avec trois, quatre, cinq stade chacun, a continu\u00e9 le dirigeant. Nous allons encourager \u00e7a. Id\u00e9alement, les pays seront proches pour faciliter la circulation.\u00bbLa Coupe du monde 2018 devant se disputer en Russie et celle de 2022 au Qatar, ce projet prendrait forme \u00e0 partir de l'\u00e9preuve qui aura lieu en 2026.\n",
        "113": "\r\n                                                    Les relations entre Sepp Blatter, le pr\u00c3\u00a9sident de la FIFA, et Michel Platini, son homologue de l'UEFA depuis 2007, sont anciennes mais n'ont pas toujours \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 au beau fixe. Si les deux hommes ne sont pas d'accord sur tout, loin s'en faut, le Suisse fait pourtant de son ancien conseiller son successeur naturel en 2015. L'arbitrage \u00c3\u00a0 cinq, pr\u00c3\u00b4n\u00c3\u00a9 par\u00c2\u00a0 \"Platoche\"\u00a0? \u00c2\u00ab\u00c2\u00a0Ce n'est pas la bonne solution\u00c2\u00a0\u00c2\u00bb, explique Blatter. L'Euro 2020 dans 13 pays que pr\u00c3\u00a9conise l'ancien num\u00c3\u00a9ro 10 des Bleus\u00c2\u00a0? \u00c2\u00abCa ne me pla\u00c3\u00aet pas\u00c2\u00bb, dit le Suisse sans d\u00c3\u00a9tour. Pourtant, Blatter r\u00c3\u00a9p\u00c3\u00a8te que \u00c2\u00abMichel est un bon candidat\u00c2\u00bb et revient, plus largement, sur l'attribution controvers\u00c3\u00a9e de la Coupe du monde 2022 au Qatar et la lutte contre le racisme dans le football.L'entretien de Sepp Blatter est \u00c3\u00a0 retrouver en int\u00c3\u00a9gralit\u00c3\u00a9 dans L'Equipe, mercredi.\n",
        "114": "Onze heures, mercredi, salle de conf\u00e9rence de la r\u00e9daction de L'\u00c9quipe \u00e0 Boulogne-Billancourt (Hauts-de-Seine). Inauguration d'une s\u00e9rie d'\u00e9changes entre lecteurs et journalistes. Que des hommes dans les deux \u00e9quipes et, pour cette premi\u00e8re, un sujet br\u00fblant au centre de la longue table blanche\u00a0: la couverture de l'actualit\u00e9 du PSG par L'\u00c9quipe. Point commun aux lecteurs invit\u00e9s \u00e0 passer la r\u00e9daction sur le gril\u00a0: ils sont \u00e0 la fois supporters du PSG et abonn\u00e9s \u00e0 L'\u00c9quipe - ou ex-abonn\u00e9s, pour deux d'entre eux. Leurs questions se ressemblent\u00a0: souvent critiques, toujours pointues et manifestant beaucoup de curiosit\u00e9 pour la \u00ab fabrique de l'information \u00bb. La fa\u00e7on de travailler des quatre journalistes d\u00e9di\u00e9s au PSG est d'ailleurs le premier th\u00e8me abord\u00e9, coup d'envoi d'une discussion de plus de deux heures (en comptant la prolongation autour d'un verre). ",
        "115": "\n\n                                                    Critiqu\u00c3\u00a9 apr\u00c3\u00a8s les d\u00c3\u00a9c\u00c3\u00a8s d'ouvriers sur les chantiers des infrastructures de la prochaine Coupe du monde en 2022, le Qatar a annonc\u00c3\u00a9 mercredi une r\u00c3\u00a9forme du droit du travail, aboutissant \u00c3\u00a0 l'abolition du syst\u00c3\u00a8me de parrainage pour les travailleurs \u00c3\u00a9trangers, qui donnait notamment\u00c2\u00a0 jusque-l\u00c3\u00a0 la possibilit\u00c3\u00a9 aux employeurs d'interdire \u00c3\u00a0 leurs ouvriers de quitter le territoire. La FIFA s'est r\u00c3\u00a9jouie de cette mesure, quelques jours apr\u00c3\u00a8s que Sepp Blatter ait \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 hu\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 Hong Kong. \u00c2\u00abCette annonce est une \u00c3\u00a9tape importante dans la bonne direction pour un changement durable dans les normes de protection des travailleurs au Qatar, a-t-il expliqu\u00c3\u00a9 mercredi dans un communiqu\u00c3\u00a9. Nous avons h\u00c3\u00a2te de voir la mise en oeuvre de ces actions concr\u00c3\u00a8tes au cours des prochains mois.\u00c2\u00bb\n\n                                                \n\n                                                    La nouvelle loi doit encore \u00c3\u00aatre soumise au Conseil de la Choura, une instance consultative, et \u00c3\u00a0 la Chambre de Commerce et d'Industrie avant son adoption. \u00c2\u00abAvec la Coupe du monde, il y a une chance que oui, il y ait un changement dans la structure d'organisation du travail au Qatar et qui aura bien \u00c3\u00a9videmment un effet certainement boule de neige sur la r\u00c3\u00a9gion\u00c2\u00bb, avait soulign\u00c3\u00a9 J\u00c3\u00a9r\u00c3\u00b4me Valcke, le secr\u00c3\u00a9taire g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ral de la FIFA, il y a quelques jours.\n\n                                                ",
        "116": "\n\n                                                    Franz Beckenbauer fait l'objet d'une enqu\u00c3\u00aate pour son r\u00c3\u00b4le dans la d\u00c3\u00a9signation de la Russie et du Qatar pour l'organisation des Coupes du monde 2018 et 2022. L'ancien international \u00c3\u00a9tait l'une des 22 personnes qui ont vot\u00c3\u00a9 en d\u00c3\u00a9cembre 2010 pour la d\u00c3\u00a9signation du pays h\u00c3\u00b4te de ces deux Mondiaux. Ancien membre du comit\u00c3\u00a9 technique de la FIFA, Harold Mayne-Nicholls, probable futur candidat \u00c3\u00a0 la pr\u00c3\u00a9sidence de l'instance, fait \u00c3\u00a9galement l'objet d'une investigation. L'enqu\u00c3\u00aateur Michael Garcia s'est pench\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a9galement sur le cas de trois cadres de la FIFA\u00a0: l'Espagnol Angel Maria Villar Llona, le Belge Michel D'Hooghe et le Tha\u00c3\u00aflandais Worawi Makudi.\n\n                                                ",
        "117": "Installer l'air conditionn\u00e9 dans un stade \u00e0 ciel ouvert\u00a0: une h\u00e9r\u00e9sie pour beaucoup, un simple d\u00e9fi que le Qatar a su relever. En ce 27 septembre, juste un an avant l'ouverture des Championnats du monde d'athl\u00e9tisme, une poign\u00e9e de privil\u00e9gi\u00e9s a pu le constater. En s'approchant du Khalifa Stadium, magnifique vaisseau blanc rehauss\u00e9 de deux arcs tubulaires et futuristes, l'admiration est alt\u00e9r\u00e9e par la temp\u00e9rature. Le thermom\u00e8tre affiche pr\u00e8s de 40 \u00b0C, la chaleur \u00e9touffante, l'humidit\u00e9 si forte qu'en sortant d'une voiture les lunettes s'embuent instantan\u00e9ment. On se souvient soudain des r\u00c3\u00a9actions unanimes lorsque Doha a obtenu d'accueillir les Mondiaux d'athl\u00c3\u00a9tisme et, trois ans plus tard, la Coupe du monde de football,... ",
        "118": "\n\n                                                    Encore plus fort que Sepp Blatter, en lice pour un 5e mandat \u00c3\u00a0 la pr\u00c3\u00a9sidence de la FIFA, Issa Hayatou devrait briguer en 2017 un huiti\u00c3\u00a8me mandat \u00c3\u00a0 la t\u00c3\u00aate de la Conf\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration africaine (CAF). Le doute n'est gu\u00c3\u00a8re permis sur les intentions du dirigeant camerounais qui a fait supprimer, en avril dernier, la disposition interdisant de faire acte de candidature au-del\u00c3\u00a0 de 70 ans. Ce r\u00c3\u00a8glement l'aurait emp\u00c3\u00aach\u00c3\u00a9 de poursuivre son magist\u00c3\u00a8re d\u00c3\u00a9but\u00c3\u00a9 en 1988 puisqu'il aura lui-m\u00c3\u00aame 71 ans \u00c3\u00a0 la date de l'\u00c3\u00a9lection. Tr\u00c3\u00a8s habilement (27 ans de pr\u00c3\u00a9sidence, \u00c3\u00a7a en fait de l'exp\u00c3\u00a9rience!), Hayatou s'est appuy\u00c3\u00a9 sur la \u00c2\u00abjurisprudence\u00c2\u00bb FIFA: lors de son dernier congr\u00c3\u00a8s, en juin dernier, l'instance mondiale, sous l'influence de son pr\u00c3\u00a9sident, avait refus\u00c3\u00a9 d'inscrire \u00c3\u00a0 l'ordre du jour la question de la limite d'\u00c3\u00a2ge...\n\n                                                \n\n                                                    Pour \u00c3\u00a9galer la long\u00c3\u00a9vit\u00c3\u00a9 du Br\u00c3\u00a9silien \u00c3\u00a0 la t\u00c3\u00aate de la FIFA (24 ans de 1974 \u00c3\u00a0 1998), son successeur suisse devrait non seulement remporter l'\u00c3\u00a9lection de vendredi mais aussi accomplir lui aussi un 6e mandat de quatre ans qui l'emmenerait, \u00c3\u00a0 87 ans, jusqu'\u00c3\u00a0 la Coupe du monde 2022 au Qatar. Pas impossible\u00c2\u00a0: Blatter n'avait-il pas jur\u00c3\u00a9 que son 4e mandat serait le dernier\u00c2\u00a0? A la veille de son dernier mandat, Havelange (99 ans) avait, \u00c3\u00a0 un an pr\u00c3\u00a8s, le m\u00c3\u00aame \u00c3\u00a2ge que lui aujourd'hui (78 ans). Mais certaines archives peuvent faire sourire\u00c2\u00a0: en 1998, Blatter avait vant\u00c3\u00a9 sa jeunesse (62 ans \u00c3\u00a0 l'\u00c3\u00a9poque) face \u00c3\u00a0 son adversaire su\u00c3\u00a9dois Lennart Johansson, alors pr\u00c3\u00a9sident de l'UEFA et \u00c3\u00a2g\u00c3\u00a9 de 68 ans. En 2015, ce dernier serait presque un bambin face au sortant...\n\n                                                \n\n                                                    Elu \u00c3\u00a0 la pr\u00c3\u00a9sidence du Comit\u00c3\u00a9 international olympique le jour de ses 60 ans, en 1980, l'Espagnol Juan Antonio Samaranch a c\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9 son fauteuil vingt-et-un ans plus tard, apr\u00c3\u00a8s quatre r\u00c3\u00a9\u00c3\u00a9lections par acclamation. Remplac\u00c3\u00a9 par le Belge Jacques Rogge, \u00c2\u00able Seigneur des anneaux\u00c2\u00bb ne d\u00c3\u00a9tient pas le record de long\u00c3\u00a9vit\u00c3\u00a9 (Pierre de Coubertin est rest\u00c3\u00a9 29 ans), mais il pourrait \u00c3\u00aatre le dernier \u00c3\u00a0 r\u00c3\u00a9gner si longtemps. En d\u00c3\u00a9cembre dernier, le CIO a en effet introduit des limites d'\u00c3\u00a2ge: pas plus de 70 ans pour les membres \u00c3\u00a9lus apr\u00c3\u00a8s 1999 et pas plus de 80 ans pour ceux \u00c3\u00a9lus entre 1967 et 1999. Elu en... 1999, un certain Blatter Sepp devra d\u00c3\u00a9missionner au plus tard en 2016 (il aura 80 ans). Il s'est ralli\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 la mesure apr\u00c3\u00a8s l'avoir jug\u00c3\u00a9e \u00c2\u00abdiscriminatoire\u00c2\u00bb.\n\n                                                \n\n                                                    Aucune des grandes f\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9rations fran\u00c3\u00a7aises n'impose de limite d'\u00c3\u00a2ge \u00c3\u00a0 son pr\u00c3\u00a9sident ni m\u00c3\u00aame un nombre maximal de mandats. Le Comit\u00c3\u00a9 national olympique (CNOSF) a bien tent\u00c3\u00a9 de les inciter \u00c3\u00a0 limiter les mandats pr\u00c3\u00a9sidentiels \u00c3\u00a0 trois et, plus r\u00c3\u00a9cemment, \u00c3\u00a0 fixer un \u00c3\u00a2ge butoir \u00c3\u00a0 70 ans, comme dans la sph\u00c3\u00a8re olympique.\u00c2\u00a0 Mais cette \u00c2\u00abrecommandation\u00c2\u00bb de r\u00c3\u00a9forme s'est heurt\u00c3\u00a9e aux r\u00c3\u00a9sistances f\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9rales et \u00c3\u00a0 l'impuissance des gouvernements \u00c3\u00a0 l'imposer. Francis Luyce, 68 ans, est en poste depuis 1993 (22 ans) \u00c3\u00a0 la F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration fran\u00c3\u00a7aise de natation. C'est presque autant qu'Albert Ferrasse, \u00c2\u00abpardessus\u00c2\u00bb de la f\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration de rugby de 1968 \u00c3\u00a0 1991 (23 ans). No\u00c3\u00abl Le Gra\u00c3\u00abt (FFF) et Jean Gachassin (FFT) ont, eux, \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 (r\u00c3\u00a9)\u00c3\u00a9lus pour quatre ans en 2012 \u00c3\u00a0 presque 71 ans.\n\n                                                ",
        "119": "\n\n                                                    Le tr\u00c3\u00a8s attendu rapport de la Chambre de jugement du Comit\u00c3\u00a9 d'\u00c3\u00a9thique de la Fifa a finalement accouch\u00c3\u00a9 d'une souris. Finalement sans surprise. Son pr\u00c3\u00a9sident, Hans-Joachim Eckert, a publi\u00c3\u00a9 ce jeudi matin une d\u00c3\u00a9claration sur le rapport de Michael Garcia, qui concerne les conditions d'attribution des Mondiaux 2018 et 2022 \u00c3\u00a0 la Russie et au Qatar. Les soup\u00c3\u00a7ons de corruptions sont devenues des transgressions mineures qui ont cxertes exist\u00c3\u00a9 mais ont \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 \u00c2\u00abde port\u00c3\u00a9e tr\u00c3\u00a8s limit\u00c3\u00a9e\u00c2\u00bb. Certains officiels qataris risquent des poursuites \u00c2\u00abmais l'int\u00c3\u00a9grit\u00c3\u00a9 du vote d'attribution dans son ensemble n'a pas \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 mise \u00c3\u00a0 mal\u00c2\u00bb, explique le rapport qui ne se base toutefois que sur six t\u00c3\u00a9moignages sur onze anciens dirigeants de la FIFA...Aucun soup\u00c3\u00a7on ne p\u00c3\u00a8se donc sur le Qatar et M.Eckert ne va pas recommander de proc\u00c3\u00a9der \u00c3\u00a0 un nouveau vote d'attribution. Il n'y a pas lieu \u00c2\u00abde se repencher sur le processus d'attribution\u00c2\u00bb des Mondiaux 2018 et 2022 \u00c3\u00a0 la Russie (qui a pourtant d\u00c3\u00a9truit tous les mails la concernant dans le processus) et au Qatar \u00c2\u00abet encore moins de le rouvrir\u00c2\u00bb, a-t-il plaid\u00c3\u00a9.En revanche, la candidature de l'Angleterre pour 2018 a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 montr\u00c3\u00a9e du doigt, notamment pour son soutien (35 000 livres donn\u00c3\u00a9es pour un gala du football carib\u00c3\u00a9en) et ses \u00c2\u00abdemandes inappropri\u00c3\u00a9es\u00c2\u00bb au pol\u00c3\u00a9mique Jack Warner.\n\n                                                \n\n                                                    Le Qatar a affirm\u00c3\u00a9 n'avoir jamais dout\u00c3\u00a9 que son dossier \u00c3\u00a9tait solide et ne contenait aucune irr\u00c3\u00a9gularit\u00c3\u00a9 apr\u00c3\u00a8s l'annonce par l'autorit\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a9thique de la FIFA qu'il n'y avait pas de raison de remettre en cause l'attribution du Mondial 2022 \u00c3\u00a0 l'Emirat. \u00c2\u00abNous \u00c3\u00a9tions confiants sur le fait qu'une enqu\u00c3\u00aate neutre allait montrer que notre dossier \u00c3\u00a9tait solide et qu'il n'\u00c3\u00a9tait entach\u00c3\u00a9 d'aucune irr\u00c3\u00a9gularit\u00c3\u00a9\u00c2\u00bb, a d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9 Hassan Thawadi, pr\u00c3\u00a9sident du comit\u00c3\u00a9 d'organisation du Mondial 2022 au Qatar.\n\n                                                La FIFA, elle, a r\u00c3\u00a9agi via un communiqu\u00c3\u00a9\u00a0: \u00c2\u00abLa FIFA reconna\u00c3\u00aet tout d'abord les efforts d\u00c3\u00a9ploy\u00c3\u00a9s par la chambre d'instruction et la chambre de jugement dans le cadre du vaste travail men\u00c3\u00a9 jusqu'\u00c3\u00a0 pr\u00c3\u00a9sent ainsi que la coop\u00c3\u00a9ration de tous les t\u00c3\u00a9moins qui ont d\u00c3\u00a9j\u00c3\u00a0 soutenu la Commission d'\u00c3\u0089thique ind\u00c3\u00a9pendante dans son souci d'\u00c3\u00a9tablir les faits dans cette affaire. La FIFA salue le fait que le dossier est plus ou moins clos au vu de la d\u00c3\u00a9claration du pr\u00c3\u00a9sident de la chambre de jugement. (...) La FIFA se r\u00c3\u00a9jouit ainsi de pouvoir poursuivre les pr\u00c3\u00a9paratifs d\u00c3\u00a9j\u00c3\u00a0 en cours pour Russie 2018 et Qatar 2022. (...) Enfin, la FIFA reconna\u00c3\u00aet les recommandations formul\u00c3\u00a9es dans ladite d\u00c3\u00a9claration pour ce qui est de l'am\u00c3\u00a9lioration de la proc\u00c3\u00a9dure de candidature pour les futures Coupes du Monde de la FIFA mais elle prend \u00c3\u00a9galement acte des commentaires du pr\u00c3\u00a9sident de la chambre de jugement en ce qui concerne la proc\u00c3\u00a9dure de candidature pour les Coupes du Monde de la FIFA\u2122 2018 et 2022, qu'il juge \"bien pens\u00c3\u00a9e, solide et professionnelle\".\u00c2\u00bb",
        "120": "\n                A la veille du match d'ouverture du Mondial russe (14 juin - 15 juillet), les 207 F\u00e9d\u00e9rations membres de la Fifa d\u00e9signeront le pays h\u00f4te de la Coupe du monde 2026. Ce lundi, l'organisation internationale a publi\u00e9 les dossiers des deux candidats pour accueillir la comp\u00e9tition, le Maroc et le trio Etats-Unis/Canada/Mexique.Pour le premier Mondial \u00e0 48 \u00e9quipes, le Maroc compte sur 12 stades, dont 5 existent d\u00e9j\u00e0 et seront modernis\u00e9s. Le trio nord-am\u00e9ricain a lui pr\u00e9s\u00e9lectionn\u00e9 23 villes pour n'en garder que 16 avec des stades d'une capacit\u00e9 moyenne de 68 000 places. Une commission d'\u00e9valuation de la Fifa va pouvoir se rendre sur place pour \u00e9valuer les deux candidatures et aura le pouvoir d'\u00e9carter l'une d'elles si elle l'estime insuffisante.\n\n                Un pouvoir qui place la Fifa de nouveau sous le feu des critiques apr\u00e8s les soup\u00e7ons de corruption dans l'attribution des \u00e9ditions 2018 et 2022 (au Qatar). Ce qui n'effraie pas le pr\u00e9sident Gianni Infantino, qui assure qu'aucune autre organisation n'utilise un processus aussi \u00abobjectif, transparent et juste\u00bb.\n",
        "121": "\nFernando Santos (s\u00c3\u00a9lectionneur du Portugal, auteur d'un nul contre l'Espagne): \u00c2\u00abOn a v\u00c3\u00a9cu un match avec beaucoup d'\u00c3\u00a9motions et de talent, \u00c3\u00a0 certains moments l'Espagne a brill\u00c3\u00a9 davantage, parfois c'\u00c3\u00a9tait le Portugal, mais le r\u00c3\u00a9sultat est m\u00c3\u00a9rit\u00c3\u00a9. Le Portugal a men\u00c3\u00a9 deux fois au score et dans ce genre de cas, l'adversaire ne s'en remet pas, d'habitude, mais l'Espagne est une excellente \u00c3\u00a9quipe et elle a connu des s\u00c3\u00a9quences extraordinaires.\n        \n                C'est l'une des favorites et elle a beaucoup de talent mais nous nous sommes battus jusqu'au bout. (Sur Ronaldo) Il a une qualit\u00c3\u00a9 technique incroyable, une tr\u00c3\u00a8s bonne forme physique, mais aussi une mentalit\u00c3\u00a9 tr\u00c3\u00a8s solide. C'est un joueur tr\u00c3\u00a8s robuste parce que quand nous \u00c3\u00a9tions men\u00c3\u00a9s 3-2, il a guid\u00c3\u00a9 l'\u00c3\u00a9quipe et il a une grande confiance en lui-m\u00c3\u00aame.\n        \n                C'est inn\u00c3\u00a9 et c'est le fruit de son d\u00c3\u00a9veloppement personnel, il joue dans une grande \u00c3\u00a9quipe (le Real Madrid) et il dispute beaucoup de finales. C'est vraiment fabuleux d'avoir un joueur comme lui et pour la s\u00c3\u00a9lection portugaise c'est merveilleux. Je suis enchant\u00c3\u00a9 qu'il soit Portugais. (...) C'est le meilleur du monde et s'il dispute aussi le Mondial au Qatar (en 2022) il y marquera sans doute aussi.\u00c2\u00bb\n        ",
        "122": "\n\n                                                    Une d\u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9gation des Nations Unies (ONU) en charge de Droits de l'Homme (DDLH) a d\u00c3\u00a9but\u00c3\u00a9 dimanche son inspection au Qatar pour examiner les conditions de vie et de travail des \u00c3\u00a9trangers dans l'\u00c3\u00a9mirat du Moyen-Orient. Cette mission d'une dur\u00c3\u00a9e de dix jours va notamment devoir constater si les droits des ouvriers immigr\u00c3\u00a9s qui travaillent actuellement sur les chantiers en vue de la Coupe du monde 2022 sont bien respect\u00c3\u00a9s. Fin septembre, le quotidien britannique The Guardian avait d\u00c3\u00a9nonc\u00c3\u00a9 de tr\u00c3\u00a8s graves irr\u00c3\u00a9gularit\u00c3\u00a9s, n'h\u00c3\u00a9sitant pas \u00c3\u00a0 employer le mot d'\u00c2\u00abesclavagisme\u00c2\u00bb pour qualifier les m\u00c3\u00a9thodes employ\u00c3\u00a9es par les responsables locaux. Lesquels avaient aussit\u00c3\u00b4t d\u00c3\u00a9menti.\u00c2\u00a0\n\n                                                \n\u00c2\u00abEn raison de flux migratoires importants depuis les ann\u00c3\u00a9es 1980, le Qatar a le ratio de migrants dans sa population le plus \u00c3\u00a9lev\u00c3\u00a9 au monde, a expliqu\u00c3\u00a9 le Canadien Fran\u00c3\u00a7ois Cr\u00c3\u00a9peau, rapporteur sp\u00c3\u00a9cial \u00c3\u00a0 l'ONU. 88% de ses habitants sont des ressortissants \u00c3\u00a9trangers, employ\u00c3\u00a9s principalement dans les domaines de la construcion, des services et du travail domestique.\u00c2\u00bb Mais d'autres exil\u00c3\u00a9s exercent aussi dans des secteurs a priori moins expos\u00c3\u00a9s, \u00c3\u00a0 l'image du Franco-alg\u00c3\u00a9rien Zahir Belounis, joueur de football. Sauf que les droits de celui-ci, actuellement priv\u00c3\u00a9 de libert\u00c3\u00a9, sont \u00c3\u00a9galement baffou\u00c3\u00a9s. Son cas pourrait donc \u00c3\u00aatre \u00c3\u00a9voqu\u00c3\u00a9 par la d\u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9gation pr\u00c3\u00a9sente sur place. Le 10 novembre, avant son d\u00c3\u00a9part de Doha, l'ONU rendra publiquement ses conclusions.\n\n                                                ",
        "123": "\n                        Combien seront-ils\u00a0? 32, comme c'est le cas jusqu'\u00c3\u00a0 pr\u00c3\u00a9sent, ou bien 48\u00a0? Selon Gianni Infantino, la d\u00c3\u00a9cision sur le nombre de pays qui pourront prendre part \u00c3\u00a0 la Coupe du monde 2022, au Qatar, sera prise en mars prochain.\n                    \n\u00c2\u00ab On a d\u00c3\u00a9j\u00c3\u00a0 d\u00c3\u00a9cid\u00c3\u00a9 que le futur de la Coupe du monde sera \u00c3\u00a0 48 \u00c3\u00a9quipes, a pr\u00c3\u00a9cis\u00c3\u00a9 le pr\u00c3\u00a9sident de la FIFA dans l'\u00c3\u00a9mission T\u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9foot diffus\u00c3\u00a9e dimanche matin. On a pris cette d\u00c3\u00a9cision \u00c3\u00a0 l'unanimit\u00c3\u00a9, on pense tous que c'est une bonne chose. La Coupe du monde \u00c3\u00a0 48 d\u00c3\u00a8s 2022, c'est LA question, et c'est une possibilit\u00c3\u00a9. On a re\u00c3\u00a7u une question des f\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9rations sud-am\u00c3\u00a9ricaines \u00c3\u00a0 ce sujet. On \u00c3\u00a9tudie la faisabilit\u00c3\u00a9. Ce n'est pas simple, cette Coupe du monde aura lieu sur 28 jours et non 31 jours comme habituellement. Mais si on a suffisamment d'infrastructures, de stades... \u00c2\u00bb\n\n\u00c2\u00ab On va prendre la d\u00c3\u00a9cision au mois de mars, a ajout\u00c3\u00a9 Infantino. On est en train de discuter avec le Qatar. On peut imaginer que certains matches pourraient se jouer dans des pays limitrophes. Pourquoi pas r\u00c3\u00aaver\u00a0? Si ce n'est pas possible, on jouera une magnifique Coupe du monde \u00c3\u00a0 32. \u00c2\u00bb\n",
        "124": "\n                La F\u00e9d\u00e9ration internationale (FIFA) a d\u00e9cid\u00e9 de publier ce mardi le rapport Garcia, qui contient toute l'enqu\u00eate sur l'attribution controvers\u00e9e des Coupes du monde 2018 et 2022, r\u00e9dig\u00e9e par un organe ind\u00e9pendant. Pour justifier sa d\u00e9cision de rendre public un document qu'elle s'\u00e9tait jusque-l\u00e0 refus\u00e9e \u00e0 d\u00e9voiler, l'instance dirigeante a indiqu\u00e9 qu'elle avait proc\u00e9d\u00e9 \u00abpar souci de transparence\u00bb.Or, cette annonce intervient au lendemain des r\u00e9v\u00e9lations du journal allemand Bild, de plusieurs extraits du rapport, risquant de compromettre un peu plus la FIFA. Selon les premiers \u00e9l\u00e9ments publi\u00e9s par le quotidien, il appara\u00eet que deux millions de dollars ont \u00e9t\u00e9 vers\u00e9s au moment des faits \u00e0 la fille d'un membre du Comit\u00e9 ex\u00e9cutif de l'instance, seulement \u00e2g\u00e9e de 10 ans. Le Br\u00e9silien Ricardo Teixeira est aujourd'hui inculp\u00e9 par la justice am\u00e9ricaine de corruption.Plus de 400 pages, r\u00e9parties en trois volets concernant le Qatar, la Russie et les Etats-Unis, composent ce rapport longtemps rest\u00e9 secret. En d\u00e9cembre 2014 pourtant, un vote du Comit\u00e9 ex\u00e9cutif avait ent\u00e9rin\u00e9 sa publication. Sans suite. \u00c0 maintes reprises, le pr\u00e9sident de la FIFA, Gianni Infantino, avait \u00e9t\u00e9 invit\u00e9 \u00e0 prendre ses responsabilit\u00e9s, mais sous l'influence notamment des anciens pr\u00e9sidents du Comit\u00e9 d'\u00e9thique de l'instance, Cornel Borb\u00e9ly et Hans-Joachim Eckert, le fameux document n'avait jamais \u00e9t\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9 au grand jour. Ce qui est d\u00e9sormais chose faite.\n        ",
        "125": "\n\n                                                    Alors que Fr\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ric Thiriez, pr\u00c3\u00a9sident de l'Association des ligues europ\u00c3\u00a9ennes de football professionnel (EPFL) et de la LFP, a qualifi\u00c3\u00a9 la p\u00c3\u00a9riode novembre-d\u00c3\u00a9cembre 2022 pour le Mondial au Qatar, comme \u00c3\u00a9tant \u00c2\u00abla pire solution\u00c2\u00bb pour les championnats europ\u00c3\u00a9ens, Philippe Piat, pr\u00c3\u00a9sident de la FIFPro, a rang\u00c3\u00a9 jeudi son compatriote parmi \u00c2\u00ables pleurnichards professionnels\u00c2\u00bb. \u00c2\u00abLes r\u00c3\u00a9centes d\u00c3\u00a9clarations de Fr\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ric Thiriez (...) \u00c3\u00a0 propos de la Coupe du monde 2022 et de la tr\u00c3\u00a8s probable d\u00c3\u00a9cision de jouer en hiver au Qatar, ne doivent \u00c3\u00aatre entendues que comme un appel \u00c3\u00a0 une compensation financi\u00c3\u00a8re et \u00c3\u00a0 rien d'autre. La Fifa l'a bien compris (...) renvoyant les pleurnichards professionnels \u00c3\u00a0 leurs ch\u00c3\u00a8res \u00c3\u00a9tudes\u00c2\u00bb, lance Piat dans un communiqu\u00c3\u00a9.\n\n                                                ",
        "126": "\n\n                                                    Le directeur g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ral de la Ligue allemande de football (DFL), Christian Seifert, est favorable \u00c3\u00a0 un boycott europ\u00c3\u00a9en des Mondiaux 2018 en Russie et 2022 au Qatar. \u00c2\u00ab75% des joueurs d'une Coupe du monde sont sous contrat en Europe et si l'Europe dit \"nous ne participons plus\", alors \u00c3\u00a7a change tout\u00c2\u00bb, a-t-il d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9 dans un entretien avec le quotidien allemand S\u00c3\u00bcddeutsche Zeitung. Une telle initiative n'est toutefois possible qu'\u00c3\u00a0 condition que l'Europe r\u00c3\u00a9ussisse \u00c3\u00a0 parler d'une seule voix, \u00c2\u00abce dont je doute beaucoup\u00c2\u00bb, a regrett\u00c3\u00a9 Seifert.L'attribution des Mondiaux 2018 et 2022 en d\u00c3\u00a9cembre 2010 a suscit\u00c3\u00a9 d\u00c3\u00a8s le d\u00c3\u00a9part pol\u00c3\u00a9miques, soup\u00c3\u00a7ons et controverses, amenant \u00c3\u00a0 une enqu\u00c3\u00aate diligent\u00c3\u00a9e par Michael Garcia, ancien procureur am\u00c3\u00a9ricain, devenu pr\u00c3\u00a9sident de la chambre d'instruction de la commission d'\u00c3\u00a9thique de la Fifa.\n",
        "127": "\n\n                                                    Quel est le point commun entre le centre de presse du Mondial \u00c3\u00a0 Rio, l'h\u00c3\u00b4tel des huiles de la FIFA pendant l'\u00c3\u00a9v\u00c3\u00a9nement et les panneaux solaires qui coiffent le Maracana\u00a0? R\u00c3\u00a9ponse\u00a0: le Made in France\u00a0! GL Events, le sp\u00c3\u00a9cialiste de l'\u00c3\u00a9v\u00c3\u00a8nementiel, a d\u00c3\u00a9croch\u00c3\u00a9, entre autres contrats, la concession pour 50 ans du Riocentro, le parc des expos o\u00c3\u00b9 seront concentr\u00c3\u00a9s le comit\u00c3\u00a9 d'organisation, le centre de presse et l'accueil des VIP. Sur ce m\u00c3\u00aame site, le groupe lyonnais, pr\u00c3\u00a9sent au Br\u00c3\u00a9sil depuis 2006, fait aussi b\u00c3\u00a2tir par Bouygues un h\u00c3\u00b4tel de 306 chambres \u00c3\u00a0 l'enseigne Mercure, dessin\u00c3\u00a9 par l'architecte Jean-Michel Wilmotte et g\u00c3\u00a9r\u00c3\u00a9 en lien avec Accor, premi\u00c3\u00a8re cha\u00c3\u00aene h\u00c3\u00b4teli\u00c3\u00a8re du pays et d'ores et d\u00c3\u00a9j\u00c3\u00a0 l'un des grands b\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ficiaires tricolores de la \"Copa\". Le photovolta\u00c3\u00afque sur le toit du Maracana\u00a0? Le contrat remport\u00c3\u00a9 par EDF, en partenariat avec le Chinois Yingli, sur un march\u00c3\u00a9 encore pilote au Br\u00c3\u00a9sil, devrait constituer une vitrine prestigieuse pour le producteur d'\u00c3\u00a9lectricit\u00c3\u00a9.\n\n                                                \n\n                                                    Toutes les approches fran\u00c3\u00a7aises n'ont pas \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 aussi fructueuses. \u00c2\u00abNotre si\u00c3\u00a8ge rabattable n'\u00c3\u00a9tait pas pr\u00c3\u00aat pour le Maracana mais nous aurions eu du mal \u00c3\u00a0 passer en prix de toutes fa\u00c3\u00a7ons donc c'est sans regret\u00c2\u00bb, explique Jean-Louis Grosfillex, responsable stades de la soci\u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a9ponyme d'Oyonnax (Ain), \u00c3\u00a0 la manoeuvre lors de la pr\u00c3\u00a9c\u00c3\u00a9dente r\u00c3\u00a9novation de l'enceinte de Rio (72 000 si\u00c3\u00a8ges fixes). D'autres PME attendent la conclusion des derniers contrats, \u00c3\u00a0 l'image du Nordiste Doublet, sp\u00c3\u00a9cialiste du pavoisement et de la signal\u00c3\u00a9tique. Parmi les habitu\u00c3\u00a9s des sommets sportifs, Serge Ferrari (La Tour-du-Pin, Is\u00c3\u00a8re), tr\u00c3\u00a8s pr\u00c3\u00a9sent aux JO de Londres en 2012, prot\u00c3\u00a8gera de ses membranes recyclables les tribunes de trois stades (Sao Paulo, Natal, Cuiaba). Pour Rupert Schiessl, DG de Verteego Carbon, le Mondial s'inscrit dans un contrat plus large avec le g\u00c3\u00a9ant br\u00c3\u00a9silien du BTP Andrade Gutteriez \u00c2\u00abpour mesurer l'impact sur l'environnement de tous ses chantiers dans le monde dont six stades de la Coupe du monde.\u00c2\u00bb\n\n                                                La liste comprend encore Lafarge (ciment), Saint Gobain (mat\u00c3\u00a9riel de construction), ASO*, Aristeia et Public Syst\u00c3\u00a8me Hopscotch (hospitalit\u00c3\u00a9 / \u00c3\u00a9v\u00c3\u00a9nementiel). De quoi, au total, ne pas rougir de la concurrence. Si les grands vainqueurs du Mondial sont, de loin, les entreprises locales, l'Allemagne et la Grande-Bretagne, servies par le calendrier, ont aussi tr\u00c3\u00a8s bien tir\u00c3\u00a9 leur \u00c3\u00a9pingle du jeu. \u00c2\u00abLorsque le Br\u00c3\u00a9sil a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 choisi, en octobre 2007, le pays s'est logiquement inspir\u00c3\u00a9 de la derni\u00c3\u00a8re \u00c3\u00a9dition en date (Allemagne 2006), d\u00c3\u00a9crite dans la presse internationale comme un grand succ\u00c3\u00a8s, et de celle alors en pr\u00c3\u00a9paration (Afrique du Sud 2010), explique Jean-Fran\u00c3\u00a7ois Ambrosio, conseiller export \u00c3\u00a0 Ubifrance Br\u00c3\u00a9sil \u00c3\u00a0 Sao Paulo. Les organisateurs ont \u00c3\u00a9galement \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 influenc\u00c3\u00a9s par Londres 2012. Comme les ing\u00c3\u00a9nieries et bureaux d'\u00c3\u00a9tudes allemands et britanniques ont eu une participation remarqu\u00c3\u00a9e sur ces trois \u00c3\u00a9v\u00c3\u00a9nements, leurs services ont \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 extr\u00c3\u00aamement recherch\u00c3\u00a9s et ils ont pu s'impliquer tr\u00c3\u00a8s t\u00c3\u00b4t dans les projets, en int\u00c3\u00a9grant les \u00c3\u00a9quipes d'architectes.\u00c2\u00bb\n\n                                                    Ubifrance est l'agence gouvernementale charg\u00c3\u00a9e d'aider les entreprises fran\u00c3\u00a7aises \u00c3\u00a0 se d\u00c3\u00a9velopper \u00c3\u00a0 l'international. Rue Saint-Jacques \u00c3\u00a0 Paris, Viviane Silberstein, chef de projet Grands Ev\u00c3\u00a8nements sportifs, anime cette fili\u00c3\u00a8re ainsi que \"Sport \u00c3\u00a0 l'Export\", un programme cr\u00c3\u00a9\u00c3\u00a9 fin 2011 par le secr\u00c3\u00a9tariat d'Etat au commerce ext\u00c3\u00a9rieur et le minist\u00c3\u00a8re des Sports pour faciliter les contacts des 300 entreprises du secteur avec les organisateurs, au travers notamment de r\u00c3\u00a9unions d'information et d'un site Internet de promotion. \u00c2\u00abLa France dispose d'une offre compl\u00c3\u00a8te pour l'\u00c3\u00a9quipement des stades et pour l'organisation de ce type de manifestation sportive, mais ses entreprises ne chassaient pas toujours en meute pour apporter les r\u00c3\u00a9ponses globales qu'attendent les clients. Le salon de Doha (Ndlr\u00a0: Aspire 4 Sport, en novembre dernier) a confirm\u00c3\u00a9 que les PME sont converties \u00c3\u00a0 cette approche en commun des march\u00c3\u00a9s qui leur permet de s'\u00c3\u00a9changer des tuyaux sur les opportunit\u00c3\u00a9s de contrats voire de candidater ensemble aux appels d'offres.\u00c2\u00bb Apr\u00c3\u00a8s le Mondial, ce sera le 450e anniversaire de Rio en 2015, puis les Jeux dans cette m\u00c3\u00aame ville en 2016. Des occasions de marquer de nouveaux points avant, notamment, les Coupes du monde russe (2018) et qatarie (2022).\n\n                                                ",
        "128": "\n                        La F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration costaricaine (FEDEFUTBOL) a annonc\u00c3\u00a9 la nomination de\u00c2\u00a0Gustavo Matosas comme s\u00c3\u00a9lectionneur, ce mardi. L'Argentin de naissance (53 ans), qui a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 international uruguayen (7 s\u00c3\u00a9lections), s'est engag\u00c3\u00a9 pour quatre ans, dans la perspective de la Coupe du monde au Qatar, en 2022. Il dirigeait le club argentin d'Estudiantes La Plata l'an pass\u00c3\u00a9 et reprend le poste laiss\u00c3\u00a9 vacant depuis le d\u00c3\u00a9part Ronald Gonzalez Brenes, apr\u00c3\u00a8s l'\u00c3\u00a9chec des Ticos au Mondial en Russie, derniers de leur poule avec un point en compagnie du Br\u00c3\u00a9sil, de la Suisse et de la Serbie.\n                    ",
        "129": "\n\n                                                    La bataille pour un assouplissement des lois drastiques concernant les travailleurs \u00c3\u00a9trangers au Qatar est loin d'\u00c3\u00aatre gagn\u00c3\u00a9e. L'influent Conseil consultatif du pays (la Choura) vient en effet d'appeler \u00c3\u00a0 rejeter la r\u00c3\u00a9forme du droit du travail lanc\u00c3\u00a9e par le gouvernement sous la pression de la FIFA et des ONG de d\u00c3\u00a9fense des droits de l'Homme, rapporte The Peninsula, l'un des principaux m\u00c3\u00a9dias du pays dirig\u00c3\u00a9 par un membre de la famille royale.Critiqu\u00c3\u00a9 apr\u00c3\u00a8s\u00c2\u00a0les d\u00c3\u00a9c\u00c3\u00a8s d'ouvriers sur les chantiers des infrastructures de la prochaine Coupe du monde en 2022, le Qatar avait annonc\u00c3\u00a9 en mai une r\u00c3\u00a9forme du droit du travail aboutissant \u00c3\u00a0 l'abolition du syst\u00c3\u00a8me de parrainage pour les travailleurs \u00c3\u00a9trangers, qui donne notamment\u00c2\u00a0 la possibilit\u00c3\u00a9 aux employeurs d'interdire \u00c3\u00a0 leurs ouvriers de quitter le territoire.La Choura, dont le r\u00c3\u00b4le est de valider les changements l\u00c3\u00a9gislatifs avant que l'Emir ne les signe,\u00c2\u00a0vient de voter contre la r\u00c3\u00a9forme, insistant notamment sur le fait qu'un travailleur immigr\u00c3\u00a9 qui \u00c2\u00abcr\u00c3\u00a9\u00c3\u00a9 des probl\u00c3\u00a8mes \u00c3\u00a0 son employeur et ne se plie pas \u00c3\u00a0 son contrat\u00c2\u00bb devrait \u00c3\u00aatre \u00c2\u00abforc\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 travailler\u00c2\u00bb pour l'employeur pour le double de la dur\u00c3\u00a9e de son contrat par compensation. Son pr\u00c3\u00a9sident a par ailleurs d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9 qu'il n'y avait \u00c2\u00abaucune raison de se presser\u00c2\u00bb pour faire passer la nouvelle loi.\n",
        "130": "\n\n                                                    S'appuyant sur des documents internes \u00c3\u00a0 la FIFA, le Sunday Times affirme dimanche que l'organisation mondiale du football a discr\u00c3\u00a8tement doubl\u00c3\u00a9 cette ann\u00c3\u00a9e les salaires des membres de son Comit\u00c3\u00a9 ex\u00c3\u00a9cutif, de 100 000 \u00c3\u00a0 200 000 dollars (147 000 euros). Ces augmentations auraient \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 d\u00c3\u00a9cid\u00c3\u00a9es afin de compenser les primes distribu\u00c3\u00a9es \u00c3\u00a0 l'occasion de la Coupe du monde, dont la suppression a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 act\u00c3\u00a9e sur recommandation du comit\u00c3\u00a9 d'\u00c3\u00a9thique de la FIFA.Le journal britannique ajoute que ces hauts dirigeants se sont vu offrir de percevoir leurs salaires en liquide, sur des comptes bancaires en Suisse, une fa\u00c3\u00a7on d'\u00c3\u00a9chapper \u00c3\u00a0 l'imposition. Le Sunday Times, qui avait r\u00c3\u00a9v\u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9 plus t\u00c3\u00b4t en juin des faits de corruption pr\u00c3\u00a9sum\u00c3\u00a9e autour de l'attribution du Mondial 2022 au Qatar, pr\u00c3\u00a9cise que cet argent vient en sus des frais et avantages en nature dont b\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ficient \u00c3\u00a9galement la cr\u00c3\u00a8me de l'organisation.La FIFA n'avait pas r\u00c3\u00a9agi \u00c3\u00a0 ces informations dimanche en d\u00c3\u00a9but de soir\u00c3\u00a9e.\n\n                                                ",
        "131": "\n\n                                                    En d\u00c3\u00a9pit des soup\u00c3\u00a7ons pesant sur l'attribution de la Coupe du monde 2022 au Qatar, la conf\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration asiatique (AFC) a tenu \u00c3\u00a0 r\u00c3\u00a9it\u00c3\u00a9rer son soutien \u00c3\u00a0 l'\u00c3\u00a9tat du Golfe pour l'organisation de cette comp\u00c3\u00a9tition. \u00c2\u00abLe football est un jeu qui ne devrait pas se mettre de fronti\u00c3\u00a8re g\u00c3\u00a9ographique, a d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9 l'instance dans un communiqu\u00c3\u00a9. Le Golfe est une vraie r\u00c3\u00a9gion de foot, avec certains des plus grands passionn\u00c3\u00a9s pour le football, et le Qatar ne fait pas exception.\u00c2\u00bbLa Coupe du monde 2022 pr\u00c3\u00a9vue au Qatar est cens\u00c3\u00a9e \u00c3\u00aatre la deuxi\u00c3\u00a8me \u00c3\u00a9preuve disput\u00c3\u00a9e en Asie, apr\u00c3\u00a8s celle organis\u00c3\u00a9e conjointement par le Japon et la Cor\u00c3\u00a9e du Sud en 2002. Ce document intervient un jour apr\u00c3\u00a8s le communiqu\u00c3\u00a9 laconique \u00c3\u00a9mis par l'AFC concernant la d\u00c3\u00a9mission de Sepp Blatter \u00c3\u00a0 son poste de pr\u00c3\u00a9sident de la FIFA.\n\n                                                ",
        "132": "\n                        Le ministre qatarien des Transports et des Communications, Jassim Saif Ahmed Al-Sulaiti, a assur\u00c3\u00a9 vendredi \u00c3\u00a0 l'AFP que les infrastructures de transport n\u00c3\u00a9cessaires pour les 32 \u00c3\u00a9quipes de la Coupe du monde 2022 seraient pr\u00c3\u00aates \u00c2\u00ab deux ans avant l'\u00c3\u00a9v\u00c3\u00a9nement \u00c2\u00bb malgr\u00c3\u00a9 le blocus \u00c3\u00a9conomique de ses voisins du Golfe.\n                    \n                        \u00c3\u0080 la question de savoir si le Qatar pourrait accueillir un tournoi \u00c3\u00a0 48 \u00c3\u00a9quipes, une possibilit\u00c3\u00a9 qu'\u00c3\u00a9tudie la FIFA, il a en revanche r\u00c3\u00a9pondu que son gouvernement \u00c2\u00ab devra consulter toutes les parties \u00c2\u00bb. La F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration internationale doit d\u00c3\u00a9cider en mars, lors d'une r\u00c3\u00a9union de son Conseil \u00c3\u00a0 Miami, si elle augmente le nombre d'\u00c3\u00a9quipes d\u00c3\u00a8s 2022. Le Qatar a r\u00c3\u00a9pondu qu'il aurait son mot \u00c3\u00a0 dire, car une telle d\u00c3\u00a9cision entra\u00c3\u00aenerait des complications logistiques et politiques, avec notamment l'organisation de matches ailleurs dans la r\u00c3\u00a9gion, malgr\u00c3\u00a9 le blocus.\n                    ",
        "133": "\n                                                    \tInterrog\u00e9 lundi soir par SFR Sports, Ren\u00e9 Girard, l'entra\u00eeneur du FC Nantes, s'est projet\u00e9 sur son avenir. Qu'il esp\u00e8re jalonn\u00e9 par un poste de s\u00e9lectionneur lors du Mondial 2022. \t\u00abJ'ai calcul\u00e9, dans six ans, il y a la Coupe du monde au Qatar. Je me vois bien \u00e0 la t\u00eate d'une s\u00e9lection nationale disputer la Coupe du monde en tant que s\u00e9lectionneur\u00bb, a expliqu\u00e9 \u00e0 l'antenne le\u00a0technicien de 62 ans. L'occasion pour lui de boucler la boucle. \t\u00abJ'ai fait une Coupe du monde en tant que joueur, a-t-il rappel\u00e9 (en 1982), j'ai \u00e9t\u00e9 entra\u00eeneur adjoint en Coupe du monde (de Roger Lemerre en 2002) et en Championnat d'Europe (toujours de Roger Lemerre en 2000), j'ai \u00e9t\u00e9 champion de France avec une \u00e9quipe (trois fois avec Bordeaux en tant que joueur, une fois avec Montpellier comme entra\u00eeneur), a-t-il encore \u00e9num\u00e9r\u00e9. J'ai fait la Champions League, je ne l'ai pas gagn\u00e9 malheureusement - on a \u00e9chou\u00e9 aux portes avec Bordeaux contre la Juve (en demi-finale en 1985), alors oui, pourquoi pas, \u00e7a va faire crier, mais oui, \u00eatre s\u00e9lectionneur d'une \u00e9quipe nationale et puis faire la Coupe du monde au Qatar (\u00e7a me plairait bien).\u00bb \tAvis aux amateurs.",
        "134": "\n\u00abEn d\u00e9pit de ce que certaines personnes essaient d'\u00e9crire ou de dire, les finances de la Fifa sont extr\u00eamement solides\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 Gianni Infantino, le pr\u00e9sident de la Fifa, au cours d'un discours au congr\u00e8s de la Conf\u00e9d\u00e9ration asiatique de football, avant d'ajouter\u00a0: \u00abIl est normal que la Fifa enregistre des pertes pendant trois ans puis des gains les ann\u00e9es de Coupe du monde. C'est comme \u00e7a que notre mod\u00e8le \u00e9conomique fonctionne. (...) On ne va pas vous raconter des histoires, on ne va pas pr\u00e9senter artificiellement nos comptes par des mesures comptables. La situation est que les finances de la Fifa sont extr\u00eamement solides.\u00bbLa Fifa avait indiqu\u00e9 auparavant que ses r\u00e9sultats pourraient se d\u00e9grader au cours de l'ann\u00e9e, mais rebondir en 2018 pour atteindre un b\u00e9n\u00e9fice d'un milliard de dollars, gr\u00e2ce notamment aux droits t\u00e9l\u00e9 de la prochaine Coupe du monde en Russie. Gianni Infantino s'exprimait au lendemain de l'annonce d'un accord avec Qatar Airways, qui devient sponsor de l'instance pour les Coupes du monde 2018 et 2022. La Fifa avait des difficult\u00e9s \u00e0 trouver des sponsors depuis les scandales de corruption qui ont secou\u00e9 l'organisation en 2015.\n        ",
        "135": "\n\n                                                    Une enqu\u00c3\u00aate du Guardian a r\u00c3\u00a9v\u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9 mercredi de tr\u00c3\u00a8s graves entorses aux droits de l'homme et du travail sur les chantiers de la Coupe du monde 2022 au Qatar. Elle corrobore les accusations d'\u00c2\u00abesclavagisme\u00c2\u00bb de la Conf\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration syndicale internationale. Le quotidien britannique utilise d'ailleurs le m\u00c3\u00aame mot, \u00c2\u00abesclaves\u00c2\u00bb, pour \u00c3\u00a9voquer les travailleurs n\u00c3\u00a9palais recrut\u00c3\u00a9s par le petit \u00c3\u00a9tat du Golfe dans la perspective de la comp\u00c3\u00a9tition. Il r\u00c3\u00a9v\u00c3\u00a8le que quarante-quatre d'entre eux seraient morts entre le 4 juin et le 8 ao\u00c3\u00bbt dernier, soit d'accidents du travail soit de crises cardiaques pouvant s'expliquer par les chaleurs accablantes sur les chantiers. Certains de ces travailleurs ne seraient en outre pas pay\u00c3\u00a9s depuis des mois et leurs passeports auraient \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 confisqu\u00c3\u00a9s.\n\n                                                ",
        "136": "Le ronronnement des 4 x 4 flotte sur le parking surchauff\u00e9 de la fan-zone de Katara, au nord de Doha, pr\u00e8s de la plage. Un espace entour\u00e9 d'une trentaine d'\u00e9choppes, o\u00f9 l'on peut commander un caf\u00e9, une boisson fra\u00eeche ou un burger sans quitter son v\u00e9hicule\u00a0: une serveuse s'active imm\u00e9diatement, menu en main, pour prendre la commande. Puis on s'installe devant l'\u00e9cran g\u00e9ant sans couper le moteur, pour garder la clim' en marche. Pas vraiment \u00e9colo, mais le litre d'essence co\u00fbte deux riyals au Qatar, soit cinquante centimes d'euro... Un panneau indique la fr\u00e9quence radio pour se brancher sur le commentaire du match. Certains spectateurs jettent leurs d\u00e9tritus par la fen\u00eatre?; un agent de nettoyage se presse pour balayer, parfois r\u00e9compens\u00e9 d'un petit billet. Et quand un but est marqu\u00e9, la c\u00e9l\u00e9bration se fait \u00e0 coups de klaxon, mais sans exc\u00e8s. \u00abIci, les gens restent discrets. Vous ne les entendrez jamais hausser le ton, \u00e7a fait partie de leur culture\u00bb, commente Asma, une Fran\u00e7aise de 34 ans, employ\u00e9e chez Qatar Airways, venue \u00e0 Katara profiter de France-Uruguay avec son meilleur ami saoudien. C'est la Coupe du monde en mode drive-in, par plus de 40 \u00b0C. Le petit \u00e9mirat du Golfe a profit\u00e9 du tournoi russe pour d\u00e9livrer un aper\u00e7u, parfois surprenant, de ce qu'il pr\u00e9pare pour la prochaine \u00e9dition, qu'il organisera dans un peu plus de quatre ans. Ce Mondial du d\u00e9sert sera une premi\u00e8re pour le Moyen-Orient et une nation arabe, mais aussi pour l'agenda de la comp\u00e9tition. Programm\u00e9 du 21 novembre au 18 d\u00e9cembre 2022 (la finale aura lieu le jour de la f\u00eate nationale qatarienne), il ne pourra rien contre une temp\u00eate de sable, comme celle qui obstruait le ciel lundi dernier. Mais il \u00e9vitera les temp\u00e9ratures de sauna qui assomment la r\u00e9gion en p\u00e9riode estivale. \u00c0 la fin de l'automne, le thermom\u00e8tre est beaucoup plus sage\u00a0: il oscille entre 15 et 30 \u00b0C.  De toute fa\u00e7on, les huit nouveaux stades pr\u00e9vus seront \u00e9quip\u00e9s d'un syst\u00e8me de climatisation. Le premier d'entre eux, le Khalifa Stadium (40 000 places), a \u00e9t\u00e9 inaugur\u00e9 en mai 2017, dans le vaste complexe sportif Aspire, apr\u00e8s une profonde r\u00e9novation. Il accueille aussi une fan-zone les jours de match. Plusieurs dizaines de milliers de personnes s'y sont rendues depuis pr\u00e8s d'un mois, en profitant d'un air artificiel \u00e0 20 \u00b0C. Un \u00e9cran a \u00e9t\u00e9 install\u00e9 au pied d'une des deux tribunes centrales. L'entr\u00e9e est gratuite, sauf dans les espaces privatifs, avec table et canap\u00e9, ou dans les loges VIP situ\u00e9es en haut du stade, qui sont lou\u00e9es 2 000 riyals (470 \u20ac) chacune pour la finale, ce dimanche. L'ambiance est bon enfant et le public tr\u00e8s vari\u00e9, \u00e0 l'image de la population de Doha. Des femmes en niqab c\u00f4toient des expatri\u00e9s occidentaux et des immigr\u00e9s asiatiques ou africains. Un vendeur ambulant passe dans les trav\u00e9es pour proposer des boissons et du pop-corn. Deux autres enceintes doivent \u00eatre termin\u00e9es avant l'ann\u00e9e prochaine. Et selon les pr\u00e9visions du Supreme committee for delivery and legacy, dit SC, le comit\u00e9 d'organisation local, les huit pr\u00e9vues seront toutes livr\u00e9es courant 2020, soit deux ans avant le d\u00e9but de la comp\u00e9tition. Un gage de cr\u00e9dibilit\u00e9 et de fiabilit\u00e9, malgr\u00e9 les tourments caus\u00e9s par les voisins. Car depuis le 5 juin 2017, l'Arabie saoudite, les \u00c9mirats, Bahre\u00efn et l'\u00c9gypte imposent un blocus \u00e9conomique et politique \u00e0 la p\u00e9ninsule, qu'ils accusent de complaisance avec l'Iran chiite et de soutien aux groupes radicaux islamistes. \u00abCe sont des conneries, ils sont juste jaloux... ",
        "137": "Lorsque le 21 novembre 2022, dans un Lusail Iconic Stadium flambant neuf, par une temp\u00c3\u00a9rature que l'on n'esp\u00c3\u00a8re pas trop br\u00c3\u00bblante (en dessous de 30\u00c2\u00b0 C), se d\u00c3\u00a9roulera le match d'ouverture de la vingt-deuxi\u00c3\u00a8me Coupe du monde de football, le r\u00c3\u00aave d'un pays \u00c3\u00a0 peine plus \u00c3\u00a9tendu que la Gironde deviendra enfin r\u00c3\u00a9alit\u00c3\u00a9. Le Qatar et ses 2,6 millions d'habitants accueilleront la deuxi\u00c3\u00a8me plus grande comp\u00c3\u00a9tition sportive plan\u00c3\u00a9taire (apr\u00c3\u00a8s les Jeux Olympiques d'\u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9). Son \u00c3\u00a9quipe de football, actuelle 85e du classement FIFA (entre l'Estonie et Cura\u00c3\u00a7ao), affrontera peut-\u00c3\u00aatre en match d'ouverture l'une des trente et une \u00c3\u00a9quipes qui se seront, elles, qualifi\u00c3\u00a9es sur le terrain, pour la premi\u00c3\u00a8re Coupe du monde \u00c3\u00a0 se d\u00c3\u00a9rouler en plein hiver. \u00c3\u0080 moins que le r\u00c3\u00aave ne se transforme en cauchemar, et qu'une nouvelle temp\u00c3\u00aate de sable et de boue ne vienne d\u00c3\u00a9finitivement d\u00c3\u00a9traquer la clinquante machine \u00c3\u00a0 produire du gaz naturel et du football climatis\u00c3\u00a9. L'enqu\u00c3\u00aate ouverte par le minist\u00c3\u00a8re public suisse (MPC) contre J\u00c3\u00a9r\u00c3\u00b4me Valcke, ex-num\u00c3\u00a9ro 2 de la FIFA, et Nasser al-Khela\u00c3\u00affi, pr\u00c3\u00a9sident du Paris-Saint-Germain et patron du groupe beIN Media, pour \u00c2\u00ab soup\u00c3\u00a7on de corruption priv\u00c3\u00a9e, d'escroquerie, de gestion d\u00c3\u00a9loyale et de faux dans les titres \u00c2\u00bb, n'est que le dernier \u00c3\u00a9pisode d'une longue saga, amorc\u00c3\u00a9e \u00c3\u00a0 la fin du si\u00c3\u00a8cle dernier. Gr\u00c3\u00a2ce \u00c3\u00a0 des enveloppes bien remplies, \u00c3\u00a0 un lobbying flirtant avec la ligne blanche quand il ne l'a pas d\u00c3\u00a9pass\u00c3\u00a9e, le petit \u00c3\u0089tat du golfe Persique s'est impos\u00c3\u00a9 comme un acteur majeur du football mondial, sous l'oeil longtemps bienveillant et complice de la FIFA. D\u00c3\u00a9monter les m\u00c3\u00a9canismes de cette ascension permet de mieux comprendre comment et pourquoi les sorts de la Coupe du monde 2022, du groupe beIN, et du PSG sont si \u00c3\u00a9troitement li\u00c3\u00a9s, et aujourd'hui en danger, avec au centre de l'engrenage, celui qui \u00c3\u00a9tait pourtant cens\u00c3\u00a9 incarner la partie la plus rutilante de la machinerie: Nasser al-Khela\u00c3\u00affi. ",
        "138": "\n                                                    Dans un entretien accord\u00e9 au journal Ouest-France, le nouveau pr\u00e9sident de la Fifa Gianni Infantino a expliqu\u00e9 le concept d'une Coupe du monde \u00e0 48 \u00e9quipes, qui sera d\u00e9battu lors de la prochaine s\u00e9ance du conseil de la Fifa en janvier 2017. Ce projet, qui a la pr\u00e9f\u00e9rence du pr\u00e9sident, est l'une des deux options s\u00e9rieuses \u00e9tudi\u00e9es par l'instance du football international, avec celui d'un Mondial \u00e0 40.L'hypoth\u00e8se d'un Mondial \u00e0 48 \u00e9quipes, qui verrait le jour en 2026, ne change rien \u00e0 la configuration actuelle de la phase finale, explique Gianni Infantino. \u00abIl y aurait seize \u00e9quipes issues de qualifications ultra-comp\u00e9titives et qui seraient assur\u00e9es de disputer la comp\u00e9tition finale \u00e0 32. L'autre moiti\u00e9 des nations participantes seraient issues d'un tour de barrages mettant aux prises 32 pays. Ainsi, la phase finale \u00e0 32 accueillerait les toutes meilleures nations tout en permettant \u00e0 davantage de pays de participer au plus grand \u00e9v\u00e9nement sportif de la plan\u00e8te.\u00bb Il s'agit donc de mettre en place de super-barrages, sur un seul match, qui auraient lieu dix jours avant la comp\u00e9tition et sur le territoire du pays organisateur. \u00abPrenez l'exemple de la France en 2013 lors des barrages face \u00e0 l'Ukraine. Vous passez de la peur de l'\u00e9limination \u00e0 la certitude de participer \u00e0 la f\u00eate\u00bb, assure le pr\u00e9sident.\n                                                    Infantino s'est aussi exprim\u00e9 sur la Coupe du monde 2022 organis\u00e9e au Qatar. Selon lui, la Fifa fournit les efforts n\u00e9cessaires pour s'assurer du respect des bonnes conditions de travail des ouvriers sur les chantiers des stades. \u00abJ'estime que l'organisation de la Coupe du monde dans un pays du Golfe offre une formidable opportunit\u00e9 d'\u00e9tablir une r\u00e9f\u00e9rence [\u00e0 ce niveau] dans l'ensemble de la r\u00e9gion\u00bb, a-t-il soutenu, avant de nuancer en rappelant que la Fifa ne dispose d'aucun \u00abmandat g\u00e9opolitique, diplomatique qui [l'] autoriserait \u00e0 \u00e9dicter des injonctions \u00e0 des pays souverains.\u00bb",
        "139": "Un ex-dirigeant du football argentin qui se jette sous un train dans la banlieue de Buenos Aires, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 mis en cause par un t\u00e9moin compatriote. Un accus\u00e9 soup\u00e7onn\u00e9 de menaces de mort en pleine s\u00e9ance, envers le m\u00eame t\u00e9moin, apr\u00e8s s'\u00eatre pass\u00e9 le doigt sur la gorge. Des responsables de la Conf\u00e9d\u00e9ration sud-am\u00e9ricaine (Conmebol) affubl\u00e9s de noms de marques automobiles, class\u00e9s dans un fichier secret, pour cacher leur identit\u00e9 dans le versement de millions de dollars en dessous de table...Ouvert le 6 novembre \u00e0 New York, le proc\u00e8s du \u00abFifagate\u00bb tient ses promesses accablantes. Le \u00absyst\u00e8me destin\u00e9 \u00e0 s'enrichir gr\u00e2ce \u00e0 la corruption dans le football international\u00bb, d\u00e9nonc\u00e9 fin mai 2015 par l'ex-ministre de la Justice am\u00e9ricaine, Loretta Lynch - juste apr\u00e8s le coup de filet policier de l'h\u00f4tel Baur au lac, \u00e0 Zurich, d\u00e9clencheur du scandale -, est autopsi\u00e9 au grand jour devant la cour f\u00e9d\u00e9rale de Brooklyn. Au total, 150 millions de dollars (127 M\u20ac) de pots-de-vin et de r\u00e9tro-commissions auraient \u00e9t\u00e9 vers\u00e9s, depuis 1991, aux responsables incrimin\u00e9s, en \u00e9change de l'attribution de droits m\u00e9dias et marketing lors de comp\u00e9titions tenues aux \u00c9tats-Unis et en Am\u00e9rique du Sud, mais aussi de l'organisation de Coupes du monde.Parmi les quarante-deux personnes mises en cause (pour corruption, racket, escroquerie, blanchiment et fraude), trois comparaissent actuellement sur le banc des accus\u00e9s (voir par ailleurs),... ",
        "140": "\n\n                                                    Apr\u00c3\u00a8s avoir d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9 lundi que d\u00c3\u00a9signer le Qatar comme pays organisateur de la Coupe du monde 2022 avait \u00c2\u00abpeut-\u00c3\u00aatre \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 une erreur\u00c2\u00bb, Sepp Blatter a clarifi\u00c3\u00a9 ses propos ce mardi. En marge du Comit\u00c3\u00a9 international olympique \u00c3\u00a0 Buenos Aires, le pr\u00c3\u00a9sident de la Fifa a m\u00c3\u00aame dit... l'inverse. \u00c2\u00abNon, ce n'\u00c3\u00a9tait pas une erreur, parce que selon la rotation il \u00c3\u00a9tait temps d'aller dans le monde arabe, a expliqu\u00c3\u00a9 Blatter \u00c3\u00a0 l'agence Reuters. Et maintenant nous y sommes. Ce n'est pas un tr\u00c3\u00a8s grand pays, mais c'est un pays tr\u00c3\u00a8s important. Donc la d\u00c3\u00a9cision \u00c3\u00a9tait parfaitement en accord avec la politique de la Fifa et celle de son pr\u00c3\u00a9sident.\u00c2\u00bb\nEn revanche, le dirigeant suisse pense plus que jamais qu'il ne faut pas disputer cette comp\u00c3\u00a9tition en \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9\u00a0: \u00c2\u00abMon opinion, et ce sera discut\u00c3\u00a9 par le Comit\u00c3\u00a9 ex\u00c3\u00a9cutif de la Fifa, est que jouer en \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 au Qatar n'est pas la bonne chose \u00c3\u00a0 faire. On peut \u00c3\u00a9galement jouer en hiver, et c'est aussi une question de solidarit\u00c3\u00a9. Si on ne joue jamais de Coupe du monde en hiver, on sera dans une situation o\u00c3\u00b9 aucun pays autour de l'\u00c3\u00a9quateur et de l'h\u00c3\u00a9misph\u00c3\u00a8re sud ne pourra l'organiser.\u00c2\u00bb",
        "141": "\n\n                                                    Alors que J\u00c3\u00a9r\u00c3\u00b4me Valcke, le secr\u00c3\u00a9taire g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ral de la FIFA, a assur\u00c3\u00a9 ce mercredi midi que le Mondial 2022 au Qatar n'aura pas lieu en \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 mais \u00c2\u00abentre le 15 novembre et le 15 janvier au plus tard\u00c2\u00bb, Jim Boyce, vice-pr\u00c3\u00a9sident de l'instance, l'a d\u00c3\u00a9menti. \u00c2\u00abPour \u00c3\u00aatre honn\u00c3\u00aate, je suis compl\u00c3\u00a8tement, totalement choqu\u00c3\u00a9, la situation dont j'ai connaissance, c'est que le comit\u00c3\u00a9 ex\u00c3\u00a9cutif de la FIFA est en attente d'un rapport \u00c3\u00a9tabli par tous les acteurs impliqu\u00c3\u00a9s dans la Coupe du monde\u00c2\u00bb, a-t-il assur\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 Sky Sports.\n\n                                                \n\n                                                    \u00c2\u00abDes r\u00c3\u00a9unions sont pr\u00c3\u00a9vues entre maintenant et la prochaine Coupe du monde au Br\u00c3\u00a9sil et il n'y aura pas de d\u00c3\u00a9cisions sur la Coupe du monde au Qatar avant une r\u00c3\u00a9union en d\u00c3\u00a9cembre 2014. Si J\u00c3\u00a9r\u00c3\u00b4me (Valcke) a fait part de son opinion personnelle ou non, je ne le sais pas. Mais je peux juste confirmer qu'il n'y a pas eu de discussion en ce sens au comit\u00c3\u00a9 ex\u00c3\u00a9cutif de la FIFA.\u00c2\u00bb\n\n                                                ",
        "142": "\n\n                                                    Le pr\u00c3\u00a9sident de la F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration am\u00c3\u00a9ricaine (USSoccer), Sunil Gulati, a annonc\u00c3\u00a9 jeudi, en marge d'un sommet sur le Sport business, \u00c3\u00a0 New York, que les Etats-Unis \u00c3\u00a9tudiaient actuellement la possibilit\u00c3\u00a9 de d\u00c3\u00a9poser un dossier de candidature pour organiser une prochaine Coupe du monde. \u00c2\u00abNous voulons accueillir le Mondial dans un proche avenir\u00c2\u00bb, a-t-il d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9, pr\u00c3\u00a9cisant qu'il visait les ann\u00c3\u00a9es 2020.Mais si les USA, qui avaient organis\u00c3\u00a9 l'\u00c3\u00a9dition 1994, ne sont pas encore s\u00c3\u00bbrs d'eux, c'est pour une raison bien pr\u00c3\u00a9cise\u00a0: ils souhaitent qu'une profonde r\u00c3\u00a9forme du syst\u00c3\u00a8me d'attribution des pays h\u00c3\u00b4tes soit entreprise par la F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration internationale (FIFA), pour \u00c3\u00a9viter que des scandales tels que ceux de la Russie (2018) et du Qatar (2022) se reproduisent. \u00c2\u00abJ'ai d\u00c3\u00a9j\u00c3\u00a0 \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 assez clair \u00c3\u00a0 ce sujet, a insist\u00c3\u00a9 Gulati, nous voulons dans changements dans le processus d'appels d'offres.\u00c2\u00bb\n",
        "143": "\n                        Le Qatar, pays h\u00c3\u00b4te de la prochaine Coupe du monde  en 2022, aurait men\u00c3\u00a9 une campagne secr\u00c3\u00a8te de propagande \u00c3\u00a0 base d'\u00c2\u00abop\u00c3\u00a9rations noires\u00c2\u00bb pour saper les offres concurrentes, en violation des r\u00c3\u00a8gles de la Fifa, rapporte dimanche le\u00c2\u00a0Sunday Times. Le journal britannique affirme que le comit\u00c3\u00a9 d'organisation du Qatar a notamment pay\u00c3\u00a9 une \u00c3\u00a9quipe de relations publiques ainsi que d'anciens agents de la CIA pour diffuser de \u00c2\u00abfausses promesses\u00c2\u00bb concernant ses principaux rivaux, l'Australie et les Etats-Unis, lors de leur campagne pour la comp\u00c3\u00a9tition 2022.\n                    \n                        La strat\u00c3\u00a9gie du Qatar \u00c3\u00a9tait de recruter des individus influents afin d'attaquer les offres dans leurs pays d'origine, donnant l'impression qu'il n'y avait \u00c2\u00abaucun soutien\u00c2\u00bb pour accueillir la Coupe du monde parmi la population, selon le journal.\u00c2\u00a0L'un des principaux crit\u00c3\u00a8res pris en compte par Fifa, organe directeur du football mondial, est que les offres devraient b\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ficier d'un fort soutien des populations locales.\n                    \n                        Les candidats au Mondial 2002 avaient pour interdiction de faire \u00c2\u00abtoute d\u00c3\u00a9claration \u00c3\u00a9crite ou orale de toute nature, que ce soit d\u00c3\u00a9favorable ou non, sur les offres ou les candidatures de toute autre association membre\u00c2\u00bb en vertu des lignes directrices de la Fifa.\u00c2\u00a0Mais selon le\u00c2\u00a0Sunday Times, un e-mail, que le journal indique avoir obtenu par un lanceur d'alerte qui a travaill\u00c3\u00a9 avec la candidature du Qatar, a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 envoy\u00c3\u00a9 au directeur adjoint des offres du Qatar, Ali al-Thawadi, et montre que l'Etat \u00c3\u00a9tait au courant des complots visant \u00c3\u00a0 \u00c2\u00abempoisonner\u00c2\u00bb les autres candidats.\n                    ",
        "144": "\n                        D\u00c3\u00a9j\u00c3\u00a0 charg\u00c3\u00a9e des contr\u00c3\u00b4les lors des prochains Jeux olympiques de Tokyo en 2020, la nouvelle Agence de contr\u00c3\u00b4les internationale (ITA), op\u00c3\u00a9rationnelle depuis juillet \u00c3\u00a0 Lausanne, ne serait pas contre s'occuper aussi de la Coupe du monde 2022 au Qatar. L'ITA\u00c2\u00a0\u00c2\u00abserait ravie de fournir des services \u00c3\u00a0 la FIFA pour le Mondial au Qatar, on a la capacit\u00c3\u00a9 de le faire\u00c2\u00bb, a d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9 son directeur g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ral, Benjamin Cohen, ce jeudi.\n                    \n\u00c2\u00abCela permettrait aussi \u00c3\u00a0 la FIFA de pouvoir dire qu'elle a totalement externalis\u00c3\u00a9 ce service et aussi peut-\u00c3\u00aatre de donner \u00c3\u00a0 certains fans de foot la garantie qu'il existe un programme totalement ind\u00c3\u00a9pendant dans le cadre d'une Coupe du monde, je vais m'y atteler\u00c2\u00bb, a ajout\u00c3\u00a9 le dirigeant suisse.\n                    \n                        \u00c3\u0080 la mi-juillet, la F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration internationale a annonc\u00c3\u00a9 qu'aucun cas de dopage n'avait \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 d\u00c3\u00a9cel\u00c3\u00a9 durant le Mondial 2018 disput\u00c3\u00a9 en Russie et remport\u00c3\u00a9 par la France. L'ITA, fondation \u00c3\u00a0 but non lucratif pr\u00c3\u00a9sid\u00c3\u00a9e par l'ancienne ministre des Sports fran\u00c3\u00a7aise Val\u00c3\u00a9rie Fourneyron, a \u00c3\u00a9galement sign\u00c3\u00a9 un partenariat pour prendre en charge le programme antidopage de la F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration internationale de tennis de table.\n                    ",
        "145": "\n                                                Un \u00abgroupe de travail conjoint\u00bb, constitu\u00e9 de membres de l'Internationale des travailleurs du b\u00e2timent du bois (IBB) et de repr\u00e9sentants de la Coupe du monde 2022 au Qatar, s'est rendu le 1er f\u00e9vrier au stade d'Al Wakrah, o\u00f9 un ouvrier n\u00e9palais \u00e9tait d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en octobre dernier. Anil Kumar Pasman, alors \u00e2g\u00e9 de 29 ans, avait perdu la vie apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 percut\u00e9 par un camion. Son d\u00e9c\u00e8s fut le premier li\u00e9 \u00e0 un accident de travail reconnu officiellement par les organisateurs du Mondial 2022. \n\n\u00abNotre d\u00e9l\u00e9gation a \u00e9t\u00e9 incit\u00e9e [...] \u00e0 participer aux inspections conjointes o\u00f9 nous avons eu l'opportunit\u00e9 de discuter avec les ouvriers sur leurs conditions de travail et de vie\u00bb, a expliqu\u00e9 un membre de l'IBB, Kyosti Suokas. L'organisation est\u00a0\u00abaussi autoris\u00e9e \u00e0 examiner les mesures qui ont \u00e9t\u00e9 mises en place pour \u00e9viter que ce type d'incidents ne se reproduise\u00bb, peut-on lire dans la d\u00e9claration publi\u00e9e jeudi. La visite \u00e0 Al Wakrah \u00e9tait la premi\u00e8re du genre, en application d'un accord conclu l'an dernier. Depuis que l'organisation du Mondial lui a \u00e9t\u00e9 attribu\u00e9e, le Qatar a fait face \u00e0 d'importantes pressions de la part d'associations de d\u00e9fense des droits de l'Homme au sujet du traitement de ses travailleurs \u00e9trangers. Un deuxi\u00e8me ouvrier, le Britannique Zac Cox, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en janvier sur un autre chantier, celui du Khalifa International Stadium. \u00abNous avons toujours \u00e9t\u00e9 ouverts, transparents et engag\u00e9s \u00e0 travailler ensemble avec nos partenaires internationaux \u00e9minemment respect\u00e9s\u00bb, a expliqu\u00e9 Hassan Al-Thawadi, responsable du comit\u00e9 d'organisation de la Coupe du monde 2022.\n                                            ",
        "146": "\n                Dans un entretien \u00e0\u00a0CNN Money, le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Comit\u00e9 d'organisation de la Coupe du monde 2022 Hassan Al Thawadi a expliqu\u00e9 que le budget initial du tournoi allait baisser d'au moins 40%. Cette r\u00e9duction impactera le nombre de stades pour la comp\u00e9tition. A l'origine, le Qatar avait pr\u00e9vu 12 enceintes, mais il en propose d\u00e9sormais 8, le nombre minimum demand\u00e9 par la Fifa pour une Coupe du monde. \u00abLa Fifa n'a pas encore accept\u00e9 le dernier chiffre et nous sommes en discussion avec eux pour finaliser le nombre d\u00e9finitif de stades qui correspondent au mod\u00e8le op\u00e9rationnel du Qatar 2022\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 Al Thawadi.\n",
        "147": "\n\n                                                    Ancien membre du comit\u00c3\u00a9 technique de la FIFA, le Chilien Harold Mayne-Nicholls, qui avait avou\u00c3\u00a9 r\u00c3\u00a9fl\u00c3\u00a9chir \u00c3\u00a0 la possibilit\u00c3\u00a9 de candidater \u00c3\u00a0 la pr\u00c3\u00a9sidence de l'instance mondiale, vient d'\u00c3\u00aatre suspendu sept ans par le Comit\u00c3\u00a9 d'\u00c3\u00a9thique. Il faisait l'objet d'une investigation dans le cadre de la d\u00c3\u00a9signation de la Russie et du Qatar pour l'organisation des Coupes du monde 2018 et 2022.\n\n                                                ",
        "148": "\tLe pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration sud-am\u00e9ricaine (Conmebol) a rencontr\u00e9 les plus hautes autorit\u00e9s du Qatar \u00e0 Doha, quelques semaines seulement apr\u00e8s que des pays dont l'Argentine et le Br\u00e9sil ont appel\u00e9 \u00e0 une Coupe du monde \u00e0 48 \u00e9quipes d\u00e8s 2022. Alejandro Dominguez, pr\u00e9sident de la Conmebol, et un vice-pr\u00e9sident de la Fifa ont rencontr\u00e9 l'Emir Tamim bin Hamad Al-Thani, a annonc\u00e9 l'agence Qatar News, pr\u00e9cisant qu'ont \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9s la coop\u00e9ration entre le Qatar et le football sud-am\u00e9ricain. \u00abIls ont aussi pass\u00e9 en revue les pr\u00e9paration du Qatar pour 2022 et les progr\u00e8s dans les projets\u00bb, a ajout\u00e9 l'agence locale.\t\u00a0\tEn d\u00e9but de mois, la Conmebol a formellement demand\u00e9 \u00e0 la Fifa de d\u00e9cider de l'augmentation du nombre d'\u00e9quipes \u00e0 temps pour le Mondial 2022 au Qatar. La Fifa a d\u00e9j\u00e0 accept\u00e9 l'extension du nombre de qualifi\u00e9s, au nombre de 32 actuellement, seulement quatre ans plus tard, au Mondial 2026.",
        "149": "\n\n                                                    Les deux lanceuses d'alerte dont l'identit\u00c3\u00a9 a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 r\u00c3\u00a9v\u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9e par la Fifa dans le r\u00c3\u00a9sum\u00c3\u00a9 de son enqu\u00c3\u00aate autour des Coupes du monde 2018 et 2022 se sont officiellement plaintes du traitement qui leur a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 r\u00c3\u00a9serv\u00c3\u00a9, rapporte le site du quotidien britannique The Guardian ce lundi.Phaedra Almajid, la premi\u00c3\u00a8re \u00c3\u00a0 avoir lanc\u00c3\u00a9 des accusations contre la candidature du Qatar, a d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9 que la r\u00c3\u00a9v\u00c3\u00a9lation de son identit\u00c3\u00a9 avait mis en danger la s\u00c3\u00a9curit\u00c3\u00a9 de sa famille. Elle a \u00c3\u00a9crit \u00c3\u00a0 Michael Garcia, le pr\u00c3\u00a9sident de la chambre d'investigation du Comit\u00c3\u00a9 d'\u00c3\u00a9thique de la Fifa, pour se plaindre de son traitement. Bonita Mersiades, ancienne membre de la candidature de l'Australie pour 2022 qui a aussi fourni des preuves \u00c3\u00a0 Garcia sous couvert d'anonymat, a \u00c3\u00a9galement r\u00c3\u00a9dig\u00c3\u00a9 une lettre de plainte officielle \u00c3\u00a0 l'intention de l'ancien procureur am\u00c3\u00a9ricain. \u00c2\u00abLe fait que la Fifa estime n\u00c3\u00a9cessaire de d\u00c3\u00a9nigrer deux femmes qui ont eu assez de courage pour parler en dit long sur l'organisation\u00c2\u00bb, a \u00c3\u00a9crit cette derni\u00c3\u00a8re dans un article publi\u00c3\u00a9 par le Guardian.\n\n\n                                                    Michael Garcia a remis un rapport de 430 pages \u00c3\u00a0 la chambre de jugement de la Fifa, et a\u00c2\u00a0ouvertement critiqu\u00c3\u00a9\u00c2\u00a0les conclusions rendues par cette derni\u00c3\u00a8re sur la base de son travail.\u00c2\u00a0De nombreuses figures et institutions du football, dont\u00c2\u00a0le pr\u00c3\u00a9sident de la Ligue allemande\u00c2\u00a0et\u00c2\u00a0la f\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration n\u00c3\u00a9erlandaise, r\u00c3\u00a9clament la publication du rapport dans son int\u00c3\u00a9gralit\u00c3\u00a9.\n\n                                                ",
        "150": "\r\n                                                    Apr\u00c3\u00a8s les r\u00c3\u00a9v\u00c3\u00a9lations parues fin janvier dans France Football sur l'attribution douteuse de la Coupe du monde 2022 au Qatar, la F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration internationale (FIFA) avait tout de suite eu besoin de se justifier. Mais quelques semaines plus tard, le souffl\u00c3\u00a9 est retomb\u00c3\u00a9. C'est la raison pour laquelle le secr\u00c3\u00a9taire g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ral de la FIFA, J\u00c3\u00a9r\u00c3\u00b4me Valcke, se montre d\u00c3\u00a9sormais plus s\u00c3\u00bbr de lui. \u00c2\u00abOn n'a jamais re\u00c3\u00a7u la moindre preuve ni la moindre suspicion d'un cas de corruption pour 2018 ou 2022, assure-t-il, mardi dans nos colonnes. Si nous savions, \u00c3\u00a0 la FIFA, que ce soit le pr\u00c3\u00a9sident (Sepp Blatter), le secr\u00c3\u00a9taire g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ral ou n'importe quelle autre personne, qu'il y a eu quelque chose, vous pensez qu'on l'aurait pass\u00c3\u00a9 sous silence\u00a0? (...) Comment imaginer que l'on puisse prendre le risque, s'il y avait la moindre information (de corruption), qu'elle soit gard\u00c3\u00a9e\u00a0?\u00c2\u00bb \u00c2\u00abTant que personne n'est capable de dire qu'il y a eu corruption ou malversation\u00c2\u00bb, ajoute-t-il, de nouveau vote il n'y aura pas, confirme-t-il. Mais si d'aventure des \u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9ments nouveaux voient le jour, \u00c2\u00abla commission d'\u00c3\u00a9thique interviendra.\u00c2\u00bb\n",
        "151": "\n\n                                                    Les cinq autres pays membres du Conseil de coop\u00c3\u00a9ration du Golfe (CCG) ont publiquement soutenu leur voisin du Qatar, dont la l\u00c3\u00a9gitimit\u00c3\u00a9 a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 remise en cause dans le r\u00c3\u00a9cent scandale de corruption \u00c3\u00a0 la FIFA. Dans un communiqu\u00c3\u00a9 commun, les monarchies locales ont d\u00c3\u00a9nonc\u00c3\u00a9 \u00c2\u00abune campagne haineuse\u00c2\u00bb qui vise, selon eux, \u00c3\u00a0 destituer le Qatar de l'organisation de la Coupe du monde 2022.L'Arabie saoudite, Bahre\u00c3\u00afn, les Emirats arabes unis, le Kowe\u00c3\u00aft et Oman ont ajout\u00c3\u00a9 que leur allier avait obtenu le Mondial \u00c2\u00abavec beaucoup de m\u00c3\u00a9rite\u00c2\u00bb apr\u00c3\u00a8s une \u00c2\u00abcomp\u00c3\u00a9tition honn\u00c3\u00aate, attest\u00c3\u00a9e par tous\u00c2\u00bb, en 2010. Tous apportent un \u00c2\u00absoutien total\u00c2\u00bb au petit \u00c3\u00a9mirat gazier, a conclu le texte, r\u00c3\u00a9dig\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 l'issue d'une r\u00c3\u00a9union \u00c3\u00a0 Ryad.\n\n                                                ",
        "152": "\nFoot\u00a0: - La CAF a annonc\u00c3\u00a9 ce mardi sa d\u00c3\u00a9cision de ne pas organiser la CAN 2015 au Maroc, qui avait demand\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 deux reprises le report de la comp\u00c3\u00a9tition en raison de l'\u00c3\u00a9pid\u00c3\u00a9mie d'Ebola. Les Lions de l'Atlas sont par ailleurs disqualifi\u00c3\u00a9s du tournoi\u00a0: plus d'infos ici. - L'hebdomadaire allemand Der Spiegel affirme que Sepp Blatter se serait l\u00c3\u00a2ch\u00c3\u00a9 sur le Qatar, assurant notamment que la Coupe du monde 2022 ne s'y d\u00c3\u00a9roulerait pas. La FIFA a ensuite d\u00c3\u00a9menti ces d\u00c3\u00a9clarations\u00a0: plus d'infos ici. Tennis\u00a0: - Pour la finale de Coupe Davis face \u00c3\u00a0 la Suisse, Arnaud Cl\u00c3\u00a9ment a choisi de reconduire l'\u00c3\u00a9quipe qui avait battu la R\u00c3\u00a9publique tch\u00c3\u00a8que en demie. Gilles Simon est le cinqui\u00c3\u00a8me joueur-rempla\u00c3\u00a7ant\u00a0: plus d'infos ici. - Au Masters, Roger Federer a corrig\u00c3\u00a9 Kei Nishikori. Le Suisse se rapproche des demi-finales\u00a0: plus d'infos ici. Basket\u00a0: - Align\u00c3\u00a9s ensemble, Tony Parker, Manu Ginobili et Tim Duncan ont atteint mardi la barre des 500 victoires en saison r\u00c3\u00a9guli\u00c3\u00a8re. Le meilleur ''Big Three'' de l'histoire de la NBA est-il finalement celui des San Antonio Spurs\u00a0? Plus d'infos ici. Et aussi... La Route du Rhum, l'\u00c3\u00a9quipe de France de foot, Jean-Marc Mormeck, Ibra...\n\n                                                ",
        "153": "\n\n                                                    L'enqu\u00c3\u00aate du FBI sur la corruption pr\u00c3\u00a9sum\u00c3\u00a9e au sein de la FIFA comprend un examen des processus d'attribution des Coupes du monde 2018 \u00c3\u00a0 la Russie et 2022 au Qatar, a indiqu\u00c3\u00a9 la justice am\u00c3\u00a9ricaine ce mercredi. La Russie comme le Qatar ont ni\u00c3\u00a9 avoir commis des actes ill\u00c3\u00a9gaux lors de ces attributions.\n\n                                                ",
        "154": "\r\n                                                    La Commission ex\u00c3\u00a9cutive du Comit\u00c3\u00a9 international olympique n'a retenu, mercredi soir \u00c3\u00a0 Qu\u00c3\u00a9bec, que trois villes candidates \u00c3\u00a0 l'organisation des Jeux Olympiques d'\u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 de 2020. Istanbul (Turquie), Madrid (Espagne) et Tokyo (Japon) restent en comp\u00c3\u00a9tition jusqu'\u00c3\u00a0 la d\u00c3\u00a9cision finale le 7 septembre 2013, \u00c3\u00a0 Buenos Aires (Argentine). Comme attendu, Bakou (Azerba\u00c3\u00afdjan) et Doha (Qatar) ont \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a9limin\u00c3\u00a9es \u00c3\u00a0 l'issue de la phase de requ\u00c3\u00a9rance, premi\u00c3\u00a8re phase de s\u00c3\u00a9lection technique, comme ce fut le cas lors de la proc\u00c3\u00a9dure pour les Jeux de 2016, finalement gagn\u00c3\u00a9s par Rio.\r\n                                                \r\n                                                    Pour Bakou, le groupe d'experts du CIO a consid\u00c3\u00a9r\u00c3\u00a9 que la ville n'avait pas assez d'exp\u00c3\u00a9rience et trop d'infrastructures \u00c3\u00a0 construire. Pour Doha qui avait obtenu une d\u00c3\u00a9rogation pour pr\u00c3\u00a9senter un projet du 8 au 20 octobre, en dehors des dates habituelles (15 juillet au 30 ao\u00c3\u00bbt), il a estim\u00c3\u00a9 que les risques \u00c3\u00a9taient trop grands\u00a0: faible exposition m\u00c3\u00a9diatique et populaire, d\u00c3\u00a9fi pour un si petit pays d'organiser les Jeux deux ans avant la Coupe du monde de football (2022), impact consid\u00c3\u00a9rable sur l'environnement.\r\n                                                ",
        "155": "\n\u00c2\u00abMichel Platini, comment r\u00c3\u00a9agissez-vous aux accusations de la presse anglaise qui vous suspecte d'avoir favoris\u00c3\u00a9 l'attribution de la Coupe du monde 2022 au Qatar\u00a0?D'un petit d\u00c3\u00a9jeuner avec un coll\u00c3\u00a8gue de travail (le Qatarien Mohamed Ben Hammam), je me retrouve avec un complot d'Etat et une op\u00c3\u00a9ration mont\u00c3\u00a9e de toutes pi\u00c3\u00a8ces par je ne sais pas qui et pour je ne sais quoi... Sinc\u00c3\u00a8rement, \u00c3\u00a7a fait mal. Il ne faut pas d\u00c3\u00a9conner. Ce coll\u00c3\u00a8gue, je l'ai vu dix mille fois en quinze ans... Je me rends compte que derri\u00c3\u00a8re, il y a quelqu'un, quelque chose, des gens qui organisent tout \u00c3\u00a7a... Je le sens.\n\n                                                La FIFA peut-elle \u00c3\u00aatre derri\u00c3\u00a8re ces attaques dirig\u00c3\u00a9es contre vous\u00a0?Je n'ai aucune preuve. Je ne suis pas pourri, mon but n'est pas de faire du mal aux gens. Je ne sais pas qui est derri\u00c3\u00a8re tout \u00c3\u00a7a. Mais je pense qu'il y a beaucoup d'int\u00c3\u00a9r\u00c3\u00aats en jeu, pour ceux qui sont \u00c3\u00a0 la FIFA, pour ceux qui ont envie d'y aller et pour ceux qui esp\u00c3\u00a8rent un jour y \u00c3\u00aatre. J'ai l'impression d'\u00c3\u00aatre la personne qui d\u00c3\u00a9range. Cela devient lourd.Est-ce un moyen de vous discr\u00c3\u00a9diter\u00a0?Certainement. Mais cela ne change rien \u00c3\u00a0 ma d\u00c3\u00a9termination pour le football. Depuis un an, tout est fait pour me discr\u00c3\u00a9diter, quoi que je fasse. C'est facile d'alimenter des gens qui passent leur temps \u00c3\u00a0 te d\u00c3\u00a9nigrer sur les r\u00c3\u00a9seaux sociaux.Vous voulez \u00c3\u00aatre heureux. Ce climat naus\u00c3\u00a9abond qui r\u00c3\u00a8gne autour de la FIFA devrait vous pousser \u00c3\u00a0 renoncer.Non. Cela n'a aucune esp\u00c3\u00a8ce d'importance. Cela veut juste dire que je suis fort, que je suis costaud et qu'on a peur de moi. Cela me renforce, cela veut dire que j'existe. On ne met pas en cause d'autres personnes, on parle de moi...Sepp Blatter peut-il \u00c3\u00aatre derri\u00c3\u00a8re les attaques dirig\u00c3\u00a9es contre vous\u00a0?Je suis comme Saint Thomas, je ne crois que ce que je vois.Il y a \u00c3\u00a9norm\u00c3\u00a9ment de pol\u00c3\u00a9miques autour de l'attribution de la Coupe du monde 2022 au Qatar. Regrettez-vous d'avoir vot\u00c3\u00a9 pour ce pays\u00a0?Je ne regrette rien du tout. Je pense que c'\u00c3\u00a9tait le bon choix pour la FIFA et pour le football mondial. Mais si des affaires de corruption sont prouv\u00c3\u00a9es, il faudra un nouveau vote et des sanctions.Sepp Blatter a d'ores et d\u00c3\u00a9j\u00c3\u00a0 dit que c'\u00c3\u00a9tait une erreur.Personne ne sait pour qui il a vot\u00c3\u00a9... C'est un jeu de poker menteur. Moi, j'aurais pu dire que j'avais vot\u00c3\u00a9 pour les Etats-Unis, alors que j'ai vot\u00c3\u00a9 pour le Qatar. Qui aurait pu prouver le contraire\u00a0? J'ai toujours \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 transparent, mais cela me retombe sur le nez. A l'avenir, je ne sais pas si je continuerai \u00c3\u00a0 dire pour qui je vote.\u00c2\u00bbEtienne MOATTI\nRetrouvez l'int\u00c3\u00a9gralit\u00c3\u00a9 de l'entretien accord\u00c3\u00a9 par Michel Platini \u00c3\u00a0 L'Equipe ce jeudi dans nos colonnes.\n\n                                                ",
        "156": "\n\n                                                    Le pr\u00c3\u00a9sident de la FIFA Sepp Blatter a indiqu\u00c3\u00a9 vendredi, en conf\u00c3\u00a9rence de presse, que \u00c2\u00abla France et l'Allemagne, les pays qui commandent en Europe, ont fait pression pour organiser ce tournoi (la Coupe du monde 2022, NDLR) au Qatar.\u00c2\u00bb Une fa\u00c3\u00a7on de r\u00c3\u00a9pondre aux nombreuses critiques qui ont jailli sur les conditions de travail sur les sites qui ont organiseront le tournoi. \u00c2\u00abLes politiciens europ\u00c3\u00a9ens, les gouvernements, auraient aussi d\u00c3\u00bb exprimer leur opinion, c'est trop facile apr\u00c3\u00a8s de dire que toute la responsabilit\u00c3\u00a9 est sur la Fifa.N'oublions pas que de grandes entreprises europ\u00c3\u00a9ennes travaillent l\u00c3\u00a0-bas, et les entreprises sont aussi responsables de leurs travailleurs\u00c2\u00bb, a t-il ajout\u00c3\u00a9. (avec AFP)\n\n                                                ",
        "157": "\n\n                                                    Dix-huit mois apr\u00c3\u00a8s avoir pris sa retraite internationale, Michel Platini retrouve en novembre 1988 l'\u00c3\u00a9quipe de France en tant que s\u00c3\u00a9lectionneur. A 35 ans, l'ex-meneur de jeu et capitaine des Bleus \u2013 qui s'\u00c3\u00a9tait toujours comport\u00c3\u00a9 en patron sur le terrain \u2013 remplace Henri Michel, son coach lors du Mondial 1986 termin\u00c3\u00a9 sur le podium. Priv\u00c3\u00a9s quelques mois plus t\u00c3\u00b4t d'une participation \u00c3\u00a0 l'Euro, dont ils d\u00c3\u00a9tenaient le titre, les Tricolores ne veulent pas rater la Coupe du monde 1990.Arriv\u00c3\u00a9 aux commandes apr\u00c3\u00a8s un nul \u00c3\u00a0 Chypre (1-1) lors de la deuxi\u00c3\u00a8me journ\u00c3\u00a9e des \u00c3\u00a9liminatoires, Platini ne parvient pas \u00c3\u00a0 montrer la voie depuis le banc: il d\u00c3\u00a9marre son mandat par une d\u00c3\u00a9faite chez la Yougoslavie de Safet Susic (3-2, le 19 novembre 1988). Une nouvelle d\u00c3\u00a9faite, en Ecosse, et deux nuls plus tard (face \u00c3\u00a0 la Yougoslavie et en Norv\u00c3\u00a8ge), les Bleus sont \u00c2\u00about\u00c2\u00bb de la course \u00c3\u00a0 la qualification. Ils ne verront pas l'Italie. Avec un groupe similaire, Platini parvient \u00c3\u00a0 redonner du souffle \u00c3\u00a0 l'\u00c3\u00a9quipe de France, qui r\u00c3\u00a9ussit un sans-faute sur la route de l'Euro 1992... qu'elle quitte d\u00c3\u00a8s le premier tour. Cet \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9-l\u00c3\u00a0, Platini rompt son histoire avec les Bleus de mani\u00c3\u00a8re assez abrupte. Le 2 juillet, alors que la France est d\u00c3\u00a9sign\u00c3\u00a9e h\u00c3\u00b4te de la Coupe du monde 1998, il annonce simplement, entre deux portes et devant quelques micros: \u00c2\u00abJ'arr\u00c3\u00aate, c'est fini.\u00c2\u00bb\n\n                                                \n\n                                                    Il ne s'en est pas cach\u00c3\u00a9, et cette \u00c2\u00abtransparence\u00c2\u00bb est finalement devenue un probl\u00c3\u00a8me: Michel Platini a donn\u00c3\u00a9 sa voix au Qatar pour l'organisation de la Coupe du monde 2022. Les soup\u00c3\u00a7ons de corruption qui p\u00c3\u00a8sent sur cette attribution, le \u00c2\u00abQatargate\u00c2\u00bb r\u00c3\u00a9v\u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9 par France Football en janvier 2013, ont \u00c3\u00a9corn\u00c3\u00a9 l'image de l'ancien meneur de jeu des Bleus. S'il a expliqu\u00c3\u00a9 ce choix par sa volont\u00c3\u00a9 d'ouvrir encore davantage les fronti\u00c3\u00a8res du football, d'offrir un Mondial \u00c3\u00a0 une r\u00c3\u00a9gion jusque-l\u00c3\u00a0 oubli\u00c3\u00a9e, Platini est l'objet de soup\u00c3\u00a7ons, aliment\u00c3\u00a9s par une rencontre organis\u00c3\u00a9e par l'ancien Pr\u00c3\u00a9sident de la R\u00c3\u00a9publique, Nicolas Sarkozy, avec des dirigeants qataris.L'actuel pr\u00c3\u00a9sident de l'UEFA aurait, en plus, incit\u00c3\u00a9 des membres europ\u00c3\u00a9ens du Comit\u00c3\u00a9 ex\u00c3\u00a9cutif de la FIFA \u00c3\u00a0 voter en faveur de la candidature du Qatar. \u00c2\u00abJe suis transparent, je suis le seul \u00c3\u00a0 avoir r\u00c3\u00a9v\u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9 pour qui j'avais vot\u00c3\u00a9 de ma propre initiative, et maintenant je me retrouve suspect\u00c3\u00a9 de corruption, avait r\u00c3\u00a9agi Platini, en juin 2014, avant un congr\u00c3\u00a8s de la FIFA. Il y a beaucoup d'int\u00c3\u00a9r\u00c3\u00aats en jeu, pour des personnes de la FIFA, pour des personnes qui esp\u00c3\u00a8rent l'int\u00c3\u00a9grer un jour, et pour des parties qui vendent et ach\u00c3\u00a8tent des droits t\u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9vis\u00c3\u00a9s... Il semble que je sois la personne qui les a contrari\u00c3\u00a9es.\u00c2\u00bb\n\n                                                \n\n                                                    S'il n'a pas ficel\u00c3\u00a9 le dossier de candidature de la France pour l'obtention du Mondial 1998, Michel Platini a rejoint le Comit\u00c3\u00a9 d'organisation d\u00c3\u00a8s l'annonce du r\u00c3\u00a9sultat du vote, en juillet 1992. Il en devient copr\u00c3\u00a9sident, aux c\u00c3\u00b4t\u00c3\u00a9s de Fernand Sastre, et l'embl\u00c3\u00a8me \u00c2\u00absportif\u00c2\u00bb. Une sorte de caution mais qui n'est pas un pr\u00c3\u00aate-nom. Car Platini s'implique sur tous les pans de l'organisation, participe aux diverses r\u00c3\u00a9unions, donne son avis sur le marketing... La Coupe du monde 1998 s'est av\u00c3\u00a9r\u00c3\u00a9 un succ\u00c3\u00a8s, amplifi\u00c3\u00a9 par la victoire de l'\u00c3\u00a9quipe de France.\n\n                                                \n\n                                                    C'est LE coup d'\u00c3\u00a9clat de Platini depuis la fin de sa carri\u00c3\u00a8re de joueur. En 2007, alors qu'il vient de passer le cap de la cinquantaine, l'ex-consultant de Canal + d\u00c3\u00a9loge Lennart Johansson (77 ans) de la pr\u00c3\u00a9sidence de l'UEFA. Le Su\u00c3\u00a9dois, en poste depuis 17 ans, n'a pas r\u00c3\u00a9sist\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 la campagne habile men\u00c3\u00a9e par le Lorrain. Platini a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 chercher les \u00c2\u00abpetites voix\u00c2\u00bb. C'est l'\u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9ment-phare de sa campagne, devenu une mesure durant son mandat: faire \u00c3\u00a9voluer les Coupes d'Europe pour les ouvrir davantage aux F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9rations \u00c2\u00abmineures\u00c2\u00bb, qu'il consid\u00c3\u00a8re comme les oubli\u00c3\u00a9es du football, \u00c3\u00a0 la fois sur le plan sportif et financier.Charismatique, habile communicant, le champion d'Europe 1984 sait s'entourer et dirige avec aisance cette institution qui p\u00c3\u00a8se plus d'un milliard d'euros. Si ses mesures et ses projets ne font pas tous l'unanimit\u00c3\u00a9, lui, oui: il est r\u00c3\u00a9\u00c3\u00a9lu \u00c3\u00a0 deux reprises \u00c3\u00a0 la pr\u00c3\u00a9sidence de l'UEFA, en 2011 et en mars dernier. Son principal chantier durant ces mandats: l'instauration du fair-play financier. Avec sa mise en place, les pertes des clubs europ\u00c3\u00a9ens sont pass\u00c3\u00a9es de 1,7 milliard d'euros (en 2011) \u00c3\u00a0 487 millions d'euros (en 2014).Platini et l'UEFA savent aussi s'adapter. L'instance a amend\u00c3\u00a9 au d\u00c3\u00a9but de l'\u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 les r\u00c3\u00a8gles du fair-play financier, afin de ne pas bloquer l'arriv\u00c3\u00a9e de nouveaux investisseurs et de ne pas favoriser indirectement les grandes puissances d\u00c3\u00a9j\u00c3\u00a0 bien install\u00c3\u00a9es sur l'\u00c3\u00a9chiquier europ\u00c3\u00a9en. \u00c2\u00abLes nouvelles r\u00c3\u00a8gles visent \u00c3\u00a0 \u00c3\u00a9tendre et \u00c3\u00a0 renforcer le fair-play financier, expliquait Platini dans nos colonnes (voir L'Equipe du 30 juin 2015). Les objectifs restent les m\u00c3\u00aames, nous \u00c3\u00a9voluons simplement d'une p\u00c3\u00a9riode d'aust\u00c3\u00a9rit\u00c3\u00a9 vers une p\u00c3\u00a9riode o\u00c3\u00b9 nous pouvons offrir davantage de possibilit\u00c3\u00a9s pour une croissance et un d\u00c3\u00a9veloppement durables.\u00c2\u00bb\n\n                                                ",
        "158": "\n                D\u00e9j\u00e0 mis sous pression par le conflit diplomatique qui l'oppose depuis plusieurs mois \u00e0 ses voisins, le Qatar aurait pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 ne pas avoir \u00e0 g\u00e9rer un probl\u00e8me suppl\u00e9mentaire, avec l'enqu\u00eate ouverte par la justice suisse \u00e0 l'encontre de Nasser al-Khela\u00effi, proche de l'\u00e9mir et suspect\u00e9 de corruption. Car cette nouvelle affaire, qui a \u00e9clat\u00e9 jeudi, est venue ternir un peu plus l'image du pays h\u00f4te de la Coupe du monde 2022. C'est dans ce contexte difficile qu'un des responsables qataris du Comit\u00e9 d'organisation du Mondial a r\u00e9pondu ce vendredi, tout en sarcasme, aux critiques \u00e0 l'\u00e9gard de petit \u00e9mirat.\n        \n                Il a fallu la publication d'un tweet par un fervent opposant \u00e0 la tenue de la comp\u00e9tition au Qatar, Ghanem Nuseibeh, pour que Nasser al-Khater lui r\u00e9ponde du tac au tac. Le premier s'est amus\u00e9 \u00e0 relever que des bookmakers avaient modifi\u00e9 la cote d'un pari\u00a0: le bookmaker \u00abWilliam Hill estime qu'il y a 25% de chances que la Coupe du monde 2022 ne se tienne pas au Qatar, a-t-il twitt\u00e9. Dans les affaires, 25% est \"un haut risque\".\u00bb Une affirmation aussit\u00f4t reprise et corrig\u00e9e par le dirigeant qatarien. \u00abLes cotes \u00e9taient \u00e0 6000 contre 1 contre nous pour qu'on remporte l'organisation en 2009. Devinez ce qui s'est pass\u00e9 le 2 d\u00e9cembre 2010\u00bb, quand le Qatar a obtenu l'organisation du Mondial 2022, a r\u00e9pondu Al-Khater de mani\u00e8re sarcastique.\n        \n                Depuis d\u00e9but juin, le Qatar se trouve isol\u00e9 de l'Arabie saoudite, des \u00c9mirats arabes unis et de Bahre\u00efn, qui l'accusent de financer des organisations terroristes et de s'\u00eatre rapproch\u00e9 de l'Iran. Des accusations fermement d\u00e9menties par l'\u00e9mirat, n\u00e9anmoins au coeur d'une crise sans pr\u00e9c\u00e9dent dans la r\u00e9gion. Pour autant, les experts estiment qu'il y a peu de chances pour que le Qatar se voie retirer l'organisation de l'\u00e9v\u00e8nement.\n        ",
        "159": "\n\n                                                    Apr\u00c3\u00a8s avoir annonc\u00c3\u00a9 les dates de la prochaine Coupe du monde 2018 en Russie, la FIFA a indiqu\u00c3\u00a9 ce vendredi qu'elle annoncera en mars 2015 la p\u00c3\u00a9riode \u00c3\u00a0 laquelle se d\u00c3\u00a9roulera le Mondial 2022 au Qatar. L'information sera apport\u00c3\u00a9e dans la foul\u00c3\u00a9e d'une r\u00c3\u00a9union du groupe de travail charg\u00c3\u00a9 de cette question le 23 f\u00c3\u00a9vrier \u00c3\u00a0 Doha. Les dates pour la tenue de ce Mondial dans l'\u00c3\u00a9mirat, o\u00c3\u00b9 les chaleurs sont extr\u00c3\u00aames en \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9, font l'objet de d\u00c3\u00a9bats intenses depuis le d\u00c3\u00a9signation du Qatar fin 2010, parall\u00c3\u00a8lement aux soup\u00c3\u00a7ons de corruption autour de son attribution.\n\n                                                ",
        "160": "\n\n                                                    Depuis presque trente ans, Issa Hayatou r\u00c3\u00a8gne sur le foot africain. Le Camerounais, \u00c3\u00a2g\u00c3\u00a9 de 69 ans, a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a9lu \u00c3\u00a0 la t\u00c3\u00aate de la CAF pour la premi\u00c3\u00a8re fois le 10 mars 1988, devenant le sixi\u00c3\u00a8me pr\u00c3\u00a9sident de la Conf\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration africaine de football. Une institution qui repr\u00c3\u00a9sente plus de cinquante f\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9rations continentales. Issu d'une famille de descendants de sultans islamis\u00c3\u00a9s du nord du Cameroun, Hayatou a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 r\u00c3\u00a9\u00c3\u00a9lu six fois, en 1992, 1996, 2000, 2004, 2008 et 2012, parfois par acclamations.Alors que ses fr\u00c3\u00a8res a\u00c3\u00aen\u00c3\u00a9s ont trac\u00c3\u00a9 leur voie dans la diplomatie et la politique, il a pr\u00c3\u00a9f\u00c3\u00a9r\u00c3\u00a9 le sport et la pratique de l'athl\u00c3\u00a9tisme et du basket \u00c3\u00a0 haut niveau. Secr\u00c3\u00a9taire g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ral de la F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration camerounaise, il a connu une ascension fulgurante. Devenu un dirigeant influent du foot mondial, il a permis \u00c3\u00a0 l'Afrique d'avoir cinq places en phase finale de Coupe du monde et d'accueillir le Mondial en 2010, en Afrique du Sud. Il a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 candidat malheureux \u00c3\u00a0 la pr\u00c3\u00a9sidence de la FIFA en 2002, battu par Sepp Blatter, dont il assure l'int\u00c3\u00a9rim pendant la dur\u00c3\u00a9e de la suspension du Suisse.\n\n                                                \n\n                                                    Le Camerounais cumule les mandats. Dix au total, dont sept \u00c3\u00a0 la FIFA, o\u00c3\u00b9 il est vice-pr\u00c3\u00a9sident, pr\u00c3\u00a9sident de la Commission des finances, de la Commission du d\u00c3\u00a9veloppement, pr\u00c3\u00a9sident d\u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9gu\u00c3\u00a9 de la Commission d'organisation de la Coupe du monde, membre du comit\u00c3\u00a9 ex\u00c3\u00a9cutif, de la Commission strat\u00c3\u00a9gique et du Comit\u00c3\u00a9 d'urgence. Il est \u00c3\u00a9galement membre du CIO. Un Comit\u00c3\u00a9 international olympique qui lui a inflig\u00c3\u00a9 un bl\u00c3\u00a2me pour avoir per\u00c3\u00a7u, en 1995, la somme de 100 000 francs fran\u00c3\u00a7ais (plus de 15 000 euros) dans le cadre du scandale ISL. La soci\u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 de marketing qui g\u00c3\u00a9rait dans les ann\u00c3\u00a9es 1990 les droits de retransmission de la Coupe du monde et les contrats commerciaux de la FIFA versaient des r\u00c3\u00a9trocommissions.Mis en cause dans l'affaire de corruption qui touche actuellement la FIFA, Issa Hayatou a assur\u00c3\u00a9 n'avoir jamais touch\u00c3\u00a9 1,5 million de dollars (environ 1,3 million d'euros) de pot-de-vin pour l'attribution de la Coupe du monde 2022 au Qatar. \u00c2\u00abJe n'ai peur de rien, car je n'ai rien fait. Ma conscience est tranquille\u00c2\u00bb, a-t-il d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9 pour se d\u00c3\u00a9fendre \u00c3\u00a0 Jeune Afrique au mois de juin.\n\n                                                \n\n                                                    Ancien milieu de Bilbao et de l'\u00c3\u00a9quipe nationale espagnole (22 capes), Angel Maria Villar a fond\u00c3\u00a9 l'association des footballeurs espagnols (\u00c3\u00a9quivalent de notre UNFP) en 1978. Pr\u00c3\u00a9sident de la f\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration espagnole depuis 1988 (son dernier mandat se termine en 2016), il a grimp\u00c3\u00a9 les \u00c3\u00a9chelons au niveau international d\u00c3\u00a8s le d\u00c3\u00a9but des ann\u00c3\u00a9es 90. En 1992, il est devenu vice-pr\u00c3\u00a9sident de l'UEFA et a occup\u00c3\u00a9 le m\u00c3\u00aame poste \u00c3\u00a0 la FIFA entre 2000 et 2002, date de sa d\u00c3\u00a9mission suite \u00c3\u00a0 l'\u00c3\u00a9limination controvers\u00c3\u00a9e de la Roja au Mondial 2002.\n\n                                                \n\n                                                    Pas farouche vis-\u00c3\u00a0-vis du cumul des mandats, il est \u00c3\u00a9galement pr\u00c3\u00a9sident du comit\u00c3\u00a9 d'arbitrage de la FIFA et de l'UEFA... Au niveau national, il s'est battu aux c\u00c3\u00b4t\u00c3\u00a9s des petits clubs pour une meilleure r\u00c3\u00a9partition des droits TV. Il est aussi connu pour l'affaire du \u00c2\u00abVillarato\u00c2\u00bb, terme invent\u00c3\u00a9 par le journal pro-Real Madrid AS d\u00c3\u00a9signant un syst\u00c3\u00a8me de d\u00c3\u00a9signation des arbitres qui favoriserait le Bar\u00c3\u00a7a. Michel Platini \u00c3\u00a9tant suspendu de ses fonctions de pr\u00c3\u00a9sident de l'UEFA pendant trois mois au minimum, le Basque va prendre l'int\u00c3\u00a9rim.Mais il pourrait \u00c3\u00aatre prochainement \u00c3\u00a9clabouss\u00c3\u00a9 lui aussi par une affaire puisqu'il serait vis\u00c3\u00a9 par une enqu\u00c3\u00aate du comit\u00c3\u00a9 d'\u00c3\u00a9thique concernant la candidature commune Espagne-Portugal \u00c3\u00a0 l'organisation du Mondial 2018...\n\n                                                ",
        "161": "\n\n                                                    Le Qatar a lanc\u00c3\u00a9 ce mardi les travaux de construction d'un premier stade du Mondial 2022. Une entreprise locale de BTP, HBK, a entam\u00c3\u00a9 les grands travaux de creusement pour pr\u00c3\u00a9parer la construction en septembre des fondations du stade d'Al-Wakrah, \u00c3\u00a0 15 km au sud de Doha, a indiqu\u00c3\u00a9 le comit\u00c3\u00a9 local d'organisation du Mondial dans un communiqu\u00c3\u00a9. Ce stade d'une capacit\u00c3\u00a9 de 40 000 spectateurs sera pr\u00c3\u00aat en 2018 et la compagnie qui se chargera de sa construction sera annonc\u00c3\u00a9e \u00c3\u00a0 la fin de l'ann\u00c3\u00a9e en cours.\n\n\n                                                    Le comit\u00c3\u00a9 d'organisation a tenu \u00c3\u00a0 souligner que la HBK s'\u00c3\u00a9tait engag\u00c3\u00a9e \u00c3\u00a0 respecter \u00c2\u00ables normes de bien-\u00c3\u00aatre des travailleurs (...) conform\u00c3\u00a9ment au droit du travail du Qatar et aux meilleures pratiques internationales (...) qui prot\u00c3\u00a8gent les droits des travailleurs\u00c2\u00bb. Le Qatar a pr\u00c3\u00a9vu la construction de douze stades pour organiser la Coupe du monde, mais le secr\u00c3\u00a9taire g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ral de la Fifa J\u00c3\u00a9r\u00c3\u00b4me Valcke, a estim\u00c3\u00a9 d\u00c3\u00a9but mai que \u00c2\u00abhuit (stades) est le bon nombre\u00c2\u00bb.\n\n\n                                                    La F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration impose un minimum de huit stades au pays organisateur d'un Mondial, dont au moins un de 80 000 places pour accueillir la finale. Mais le choix de confier au Qatar le grand \u00c3\u00a9v\u00c3\u00a9nement sportif plan\u00c3\u00a9taire n'a cess\u00c3\u00a9 d'alimenter les pol\u00c3\u00a9miques, notamment sur les dates o\u00c3\u00b9 il doit se tenir alors que les fortes temp\u00c3\u00a9ratures pouvant survenir en juin et juillet, les mois d'abord envisag\u00c3\u00a9s, pourraient faire courir un risque aux joueurs et aux supporters.\n",
        "162": "\r\n                                                    M\u00c3\u00aame les riches ont besoin des banques. Surtout lorsqu'ils regorgent de projets co\u00c3\u00bbteux comme une Coupe du monde. En temps normal, le Qatar, premier exportateur mondial de gaz naturel liqu\u00c3\u00a9fi\u00c3\u00a9, n'aurait aucun mal \u00c3\u00a0 trouver l'argent pour financer les infrastructures n\u00c3\u00a9cessaires. Mais la crise de la dette dans la zone Euro \u00c2\u00abassombrit les perspectives\u00c2\u00bb ont expliqu\u00c3\u00a9 il y a quelques jours les experts qataris de la planification \u00c3\u00a9conomique. Leur crainte\u00a0? Une aggravation de la situation en Europe qui conduirait les banques \u00c3\u00a9trang\u00c3\u00a8res \u00c3\u00a0 concentrer leurs moyens sur le Vieux Continent au d\u00c3\u00a9triment du financement des projets locaux. Leur rapport souligne \u00c2\u00able risque de report de certains projets, en particulier dans la construction, et pour la croissance de l'\u00c3\u00a9conomie en g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ral, hors industrie gazi\u00c3\u00a8re et p\u00c3\u00a9troli\u00c3\u00a8re\u00c2\u00bb. Dans les prochaines ann\u00c3\u00a9es, le Qatar pr\u00c3\u00a9voit des investissements colossaux en \u00c3\u00a9quipements, quelque 130 milliards de dollars (103,5 milliards d'euros), dont un tiers environ pour le Mondial 2022. Avant d'accueillir la plan\u00c3\u00a8te foot, le petit pays du Golfe (1,7 million d'habitants) doit d'abord tirer des lignes de train et de m\u00c3\u00a9tro, tracer de nouvelles routes, construire un port et bien s\u00c3\u00bbr des stades.\n\r\n                                                    L'avertissement survient alors que les banques du Qatar sont submerg\u00c3\u00a9es de demandes de pr\u00c3\u00aats, au point que les cr\u00c3\u00a9dits accord\u00c3\u00a9s d\u00c3\u00a9passent d\u00c3\u00a9sormais les montants en d\u00c3\u00a9p\u00c3\u00b4t dans leurs coffres. Un tel d\u00c3\u00a9couplage \u00c2\u00abplace le Qatar en \u00c3\u00a9tat de d\u00c3\u00a9pendance vis-\u00c3\u00a0-vis de financements \u00c3\u00a9trangers pour combler l'\u00c3\u00a9cart, rel\u00c3\u00a8ve un observateur ind\u00c3\u00a9pendant cit\u00c3\u00a9 par l'agence Bloomberg. Si les banques europ\u00c3\u00a9ennes commencent \u00c3\u00a0 tailler dans les cr\u00c3\u00a9dits qu'elles accordent \u00c3\u00a0 l'\u00c3\u00a9tranger, il lui sera plus difficile d'emprunter \u00c3\u00a0 long terme.\u00c2\u00bb M\u00c3\u00aame affect\u00c3\u00a9 par la baisse du prix du p\u00c3\u00a9trole et une croissance annuelle en fort recul (6,2% tout de m\u00c3\u00aame), le Qatar \u00c2\u00aba les moyens d'injecter des liquidit\u00c3\u00a9s sur le march\u00c3\u00a9\u00c2\u00bb rassure le patron d'un fonds d'investissements \u00c3\u00a0 Doha. Et pour financer le nouveau Parc des Princes, \u00c3\u00a7a ira\u00a0?\n\u00c2\u00abLe Qatar a connu la plus forte croissance au Moyen-Orient lors des dix derni\u00c3\u00a8res ann\u00c3\u00a9es, notamment gr\u00c3\u00a2ce \u00c3\u00a0 ses exportations qui ont quasiment d\u00c3\u00a9cupl\u00c3\u00a9es dans cette p\u00c3\u00a9riode. Le pays a le PIB par habitant le plus \u00c3\u00a9lev\u00c3\u00a9 du monde et l'Etat accumule depuis plusieurs ann\u00c3\u00a9es des exc\u00c3\u00a9dents budg\u00c3\u00a9taires qui feraient r\u00c3\u00aaver les pays d\u00c3\u00a9velopp\u00c3\u00a9s. Mais pour \u00c3\u00a9lever le niveau de vie, l'Etat et le secteur priv\u00c3\u00a9 ont besoin d'investir dans des projets lourds, notamment immobiliers (h\u00c3\u00b4pitaux, \u00c3\u00a9coles, etc.). Comme les banques locales n'ont pas assez de liquidit\u00c3\u00a9s pour suivre le rythme, les qataris empruntent \u00c3\u00a0 l'\u00c3\u00a9tranger et en partie en Europe. Les difficult\u00c3\u00a9s de certaines banques europ\u00c3\u00a9ennes pourraient donc conduire le fonds souverain (Qatar Investment Authority) \u00c3\u00a0 intervenir\u00a0: ses actifs d\u00c3\u00a9passent 100 milliards de dollars mais les 30 milliards qu'il a pr\u00c3\u00a9vu d'investir \u00c3\u00a0 l'\u00c3\u00a9tranger en 2012 pourraient... rester sur place.\u00c2\u00bb(*) \u00c2\u00abL'Economie du football professionnel\u00c2\u00bb (La D\u00c3\u00a9couverte, 2011). Dernier ouvrage traduit\u00a0: \u00c2\u00abLes attaquants les plus chers ne sont pas ceux qui marquent le plus\u00c2\u00bb de Simon Kuper et Stefan Szymanski (Ed. De Boeck, juin 2012).",
        "163": "\n                                                    L'\u00e9mirat d\u00e9sertique du Qatar va faire pousser 16 000 arbres pour les planter sur les sites du Mondial 2022. Ils seront plant\u00e9s dans une gigantesque p\u00e9pini\u00e8re de 880 000 m2 dans le nord de l'\u00e9mirat et arros\u00e9s gr\u00e2ce \u00e0 l'eau fournie par un site d'\u00e9puration proche, avant d'\u00eatre install\u00e9s pr\u00e8s des stades qui accueilleront la Coupe du monde dans six ans. Plus de 60 vari\u00e9t\u00e9s seront utilis\u00e9es, principalement le sidra, qui pousse dans le d\u00e9sert du Qatar, mais aussi le ficus et l'acacia.",
        "164": "\n\n                                                    Le secr\u00c3\u00a9taire g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ral de la FIFA, J\u00c3\u00a9r\u00c3\u00b4me Valcke, a indiqu\u00c3\u00a9 lundi que les clubs europ\u00c3\u00a9ens, qui devraient \u00c3\u00aatre impact\u00c3\u00a9s par l'organisation de la Coupe du monde au Qatar, probablement en novembre et d\u00c3\u00a9cembre 2022, ne seront pas \u00c2\u00abd\u00c3\u00a9dommag\u00c3\u00a9s financi\u00c3\u00a8rement\u00c2\u00bb. Valcke s'est justifi\u00c3\u00a9 en expliquant que le d\u00c3\u00a9lai avant la comp\u00c3\u00a9tition, sept ans en l'occurrence, laissait le temps de s'organiser.Un choix qui risque d'envenimer une situation d\u00c3\u00a9j\u00c3\u00a0 tendue. Le pr\u00c3\u00a9sident du conseil d'administration du Bayern Munich, Karl-Heinz Rummenigge, avait pr\u00c3\u00a9venu\u00a0: \u00c2\u00abIl ne faut pas s'attendre \u00c3\u00a0 ce que les clubs et championnats europ\u00c3\u00a9ens en supportent le poids financier. Les clubs devront \u00c3\u00aatre d\u00c3\u00a9dommag\u00c3\u00a9s si une telle d\u00c3\u00a9cision est finalis\u00c3\u00a9e.\u00c2\u00bb\n\n\n                                                    Alors que le comit\u00c3\u00a9 ex\u00c3\u00a9cutif de la FIFA doit valider la recommandation de son groupe de travail les 19 et 20 mars prochains, J\u00c3\u00a9r\u00c3\u00b4me Valcke a \u00c3\u00a9galement profit\u00c3\u00a9 de cette conf\u00c3\u00a9rence de presse pour \u00c3\u00a9voquer les conditions de travail sur les chantiers des stades. \u00c2\u00abIl est clair qu'il y a des probl\u00c3\u00a8mes\u00c2\u00bb, a-t-il regrett\u00c3\u00a9, avant d'expiquer que si recommandations de la FIFA \u00c3\u00a9taient suivies, une \u00c2\u00abgrande avanc\u00c3\u00a9e\u00c2\u00bb aura \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 faite par le Qatar.Le secr\u00c3\u00a9taire g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ral de la FIFA a expliqu\u00c3\u00a9 avoir visit\u00c3\u00a9 \u00c2\u00abde nombreux stades\u00c2\u00bb et inspect\u00c3\u00a9 les logements des ouvriers sur les chantiers. Il s'est dit \u00c2\u00abglobalement tr\u00c3\u00a8s heureux\u00c2\u00bb des am\u00c3\u00a9liorations constat\u00c3\u00a9es sur place. \u00c2\u00abCela est d\u00c3\u00bb au pouvoir de la Coupe du monde\u00c2\u00bb, s'est-il f\u00c3\u00a9licit\u00c3\u00a9.\n\n                                                ",
        "165": "\n                Auteur d'un match exceptionnel contre l'Argentine samedi (4-3) en huiti\u00c3\u00a8mes de finale de la Coupe du monde, qui lui a valu la note de 9 dans L'Equipe, Kylian Mbapp\u00c3\u00a9 est d\u00c3\u00a9sormais attendu par tout le monde.\u00c2\u00a0Florent Malouda, vice-champion du monde 2006 avec la France, a tenu \u00c3\u00a0 mettre en garde la perle fran\u00c3\u00a7aise,\u00c2\u00a0en marge d'un \u00c3\u00a9v\u00c3\u00a8nement organis\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 Moscou dimanche par le Qatar, h\u00c3\u00b4te du Mondial 2022. \u00c2\u00abIl a un sang froid \u00c3\u00a9norme. Il a des qualit\u00c3\u00a9s naturelles (...) et en m\u00c3\u00aame temps, quand il joue, il pense \u00c3\u00a0 toutes les options. Il ne pense pas qu'\u00c3\u00a0 marquer, il fait les bons choix. Mais tout le monde l'a vu jouer, maintenant les adversaires vont mettre en place des techniques pour l'arr\u00c3\u00aater et le frustrer. Quand tu es un jeune joueur, il faut aussi que tu comprennes \u00c3\u00a7a, que l'adversaire va essayer de te faire sortir de ton match\u00c2\u00bb, a expos\u00c3\u00a9 Malouda.\n        \n                \u00c2\u00abIl n'a que 19 ans, si tu te souviens ce qu'on faisait \u00c3\u00a0 19 ans... Je suis impressionn\u00c3\u00a9. Tout le monde le compare \u00c3\u00a0 Thierry Henry, qui a gagn\u00c3\u00a9 une Coupe du monde \u00c3\u00a0 20 ans\u00a0: j'esp\u00c3\u00a8re qu'il sera le premier \u00c3\u00a0 gagner une coupe du monde plus jeune. Beaucoup de gens mettent leurs espoirs dans Kylian en France, j'esp\u00c3\u00a8re que \u00c3\u00a7a ne sera pas trop\u00c2\u00bb, a-t-il ajout\u00c3\u00a9.\n        ",
        "166": "\n\n                                                    Sepp Blatter poursuit son offensive m\u00c3\u00a9diatique contre Michel Platini. Deux jours apr\u00c3\u00a8s sa spectaculaire interview \u00c3\u00a0 l'agence de presse russe TASS, le futur ex-pr\u00c3\u00a9sident de la FIFA, actuellement suspendu de ses fonctions, a de nouveau accus\u00c3\u00a9\u00c2\u00a0le patron de l'UEFA d'avoir fait pencher le vote de la Coupe du Monde 2022 en faveur de la candidature du Qatar dans un entretien au\u00c2\u00a0Financial Times.Le Suisse r\u00c3\u00a9it\u00c3\u00a8re d'abord son affirmation de mercredi dernier\u00c2\u00a0: les dirigeants de la f\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration internationale avaient un \u00c2\u00abgentleman's agreement\u00c2\u00a0\u00c2\u00bb pour donner les Mondiaux 2018 et 2022 \u00c3\u00a0 la Russie et aux Etats-Unis. Un accord qui aurait \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 selon lui cass\u00c3\u00a9 par \u00c2\u00abl'interf\u00c3\u00a9rence gouvernementale de Sarkozy\u00c2\u00bb, alors pr\u00c3\u00a9sident de la France, qui aurait selon lui encourag\u00c3\u00a9 Platini \u00c3\u00a0 voter pour le Qatar. Blatter donne alors des d\u00c3\u00a9tails in\u00c3\u00a9dits sur le sujet\u00c2\u00a0:\n\n\u00c2\u00abUne semaine avant l'\u00c3\u00a9lection, Platini m'a appel\u00c3\u00a9 et m'a dit\u00a0: \"je ne suis plus de ton c\u00c3\u00b4t\u00c3\u00a9 parce que le chef de l'Etat m'a dit que nous devrions prendre en compte... la situation de la France.\" Et il m'a dit que cela allait affecter plus d'un vote parce qu'il avait un groupe d'\u00c3\u00a9lecteurs.\u00c2\u00bbLa th\u00c3\u00a8se d'une pression de\u00c2\u00a0Nicolas Sarkozy, proche de l'\u00c3\u00a9mir du Qatar, sur Michel Platini n'a rien de nouveau et l'ancien meneur de jeu des Bleus\u00c2\u00a0la rejette depuis 2011. Il d\u00c3\u00a9clarait en 2013 au quotidien espagnol As\u00c2\u00a0:\n\n\u00c2\u00abJ'ai re\u00c3\u00a7u un coup de t\u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9phone du pr\u00c3\u00a9sident de la R\u00c3\u00a9publique fran\u00c3\u00a7aise, qui est mon pays comme tout le monde le sait. En arrivant\u00c2\u00a0[\u00c3\u00a0 l'Elys\u00c3\u00a9e], j'ai rencontr\u00c3\u00a9 l'\u00c3\u00a9mir du Qatar et le Premier ministre de l'\u00c3\u00a9mirat. Personne ne m'avait inform\u00c3\u00a9 de leur pr\u00c3\u00a9sence. Nous avons tous d\u00c3\u00aen\u00c3\u00a9 ensemble, mais je le r\u00c3\u00a9p\u00c3\u00a8te, tout comme personne ne m'avait dit qu'ils seraient l\u00c3\u00a0, jamais le pr\u00c3\u00a9sident Sarkozy ne m'a demand\u00c3\u00a9 que le Qatar soit le pays h\u00c3\u00b4te du Mondial 2022. Ni avant, ni pendant, ni apr\u00c3\u00a8s cette rencontre. Je pouvais comprendre que Sarkozy \u00c3\u00a9tait int\u00c3\u00a9ress\u00c3\u00a9 par le fait de voir le Qatar organiser la Coupe du monde. Mais il ne m'en a pas fait la demande.\u00c2\u00bbJeudi,\u00c2\u00a0l'ancien pr\u00c3\u00a9sident de la R\u00c3\u00a9publique a lui aussi \u00c3\u00a9voqu\u00c3\u00a9 l'accusation de Blatter\u00c2\u00a0sur BFM TV\u00a0: \u00c2\u00abVoil\u00c3\u00a0 encore un autre qui me pr\u00c3\u00aate beaucoup de pouvoir. Je n'avais pas cette ambition, ni celle de diriger le PSG, ni d'attribuer \u00c3\u00a0 qui que ce soit la Coupe du Monde. Mais vous le remercierez quand m\u00c3\u00aame pour moi. C'\u00c3\u00a9tait sans doute une allusion qui fait \u00c3\u00a9cho \u00c3\u00a0 sa tr\u00c3\u00a8s grande amiti\u00c3\u00a9 pour Michel Platini\u00c2\u00bb.\n\n                                                ",
        "167": "\n                Savoir si la Coupe du monde au Qatar, en 2022, aura lieu avec 32 (comme en 2018) ou 48 \u00c3\u00a9quipes (comme en 2026), \u00c2\u00abcela va \u00c3\u00aatre discut\u00c3\u00a9 dans les mois \u00c3\u00a0 venir, avec les Qataris d'abord\u00c2\u00bb, a expliqu\u00c3\u00a9 le pr\u00c3\u00a9sident de la Fifa, Gianni Infantino ce vendredi. \u00c2\u00abEnsuite, il y aura la possibilit\u00c3\u00a9 d'en parler avec toutes les parties int\u00c3\u00a9ress\u00c3\u00a9es\u00c2\u00bb, a d\u00c3\u00a9taill\u00c3\u00a9 le pr\u00c3\u00a9sident de la Fifa lors d'une conf\u00c3\u00a9rence de presse au stade Loujniki de Moscou.\n        \n                Il a aussi r\u00c3\u00a9p\u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 que ce Mondial se d\u00c3\u00a9roulerait du 21 novembre au 18 d\u00c3\u00a9cembre. \u00c2\u00abLes championnats ont d\u00c3\u00a9j\u00c3\u00a0 \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 inform\u00c3\u00a9s de cette d\u00c3\u00a9cision, qui est une bonne d\u00c3\u00a9cision parce qu'on ne peut pas jouer au football en juin et juillet au Qatar.\u00c2\u00bb\n",
        "168": "\n\n                                                    Michel Platini, le favori pour la succession de Sepp Blatter \u00c3\u00a0 la t\u00c3\u00aate de la FIFA, a reconnu jeudi au micro de l'agence de presse Associated Press (AP) qu'il \u00c2\u00aba peut-\u00c3\u00aatre dit\u00c2\u00bb \u00c3\u00a0 des responsables am\u00c3\u00a9ricains qu'il voterait pour la candidature des Etats-Unis \u00c3\u00a0 l'organisation de la Coupe du monde 2022 alors qu'il a finalement vot\u00c3\u00a9 pour le Qatar. Le patron de l'UEFA est l'un des seuls membres du comit\u00c3\u00a9 ex\u00c3\u00a9cutif \u00c3\u00a0 avoir annonc\u00c3\u00a9 publiquement qu'il avait vot\u00c3\u00a9 pour le Qatar lors du scrutin controvers\u00c3\u00a9 du 2 d\u00c3\u00a9cembre 2010 et a toujours d\u00c3\u00a9fendu cette d\u00c3\u00a9cision.Ce jour-l\u00c3\u00a0, le Qatar a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 choisi \u00c3\u00a0 la surprise g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9rale \u00c3\u00a0 14 voix contre 8 pour les Etats-Unis alors que son dossier technique \u00c3\u00a9tait le moins bon de tous les candidats et que des probl\u00c3\u00a8mes de taille comme la chaleur \u00c3\u00a9touffante de l'\u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 qatari en faisaient quelques mois auparavant une candidature fantaisiste.\u00c2\u00a0Michel Platini a de nouveau affirm\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 AP que Nicolas Sarkozy ne lui a \u00c2\u00abjamais demand\u00c3\u00a9 de voter pour le Qatar\u00c2\u00bb, bien qu'il ait d\u00c3\u00a9j\u00c3\u00a0 reconnu par le pass\u00c3\u00a9 avoir particip\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 un d\u00c3\u00aener \u00c3\u00a0 l'Elys\u00c3\u00a9e en compagnie du Pr\u00c3\u00a9sident fran\u00c3\u00a7ais, de l'\u00c3\u00a9mir du Qatar et du Premier ministre de l'\u00c3\u00a9mirat. \u00c2\u00abSarkozy ne m'a jamais demand\u00c3\u00a9 de voter pour le Qatar, mais je savais que ce serait bien\u00c2\u00bb a-t-il d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9 \u00c2\u00aben souriant\u00c2\u00bb \u00c3\u00a0 AP.\n\n                                                ",
        "169": "\r\n                                                    R\u00c3\u00a9uni \u00c3\u00a0 Zurich ce jeudi, le comit\u00c3\u00a9 ex\u00c3\u00a9cutif de la FIFA a notamment abord\u00c3\u00a9 la question de la Coupe du monde 2022 au Qatar et les probl\u00c3\u00a8mes li\u00c3\u00a9s aux tr\u00c3\u00a8s grosses chaleurs estivales dans le pays. \u00c2\u00abNous n'avons pas perdu le contr\u00c3\u00b4le de la Coupe du monde 2022, a tenu \u00c3\u00a0 rassurer Sepp Blatter. Les discussions (quant \u00c3\u00a0 une Coupe du monde jou\u00c3\u00a9e en hiver) ont d\u00c3\u00a9but\u00c3\u00a9 d\u00c3\u00a8s que la comp\u00c3\u00a9tition a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 attribu\u00c3\u00a9e au Qatar. Cette d\u00c3\u00a9signation est effective et rien n'a chang\u00c3\u00a9 d\u00c3\u00a9puis\u00a0: c'est aux organisateurs de faire la demande de changement de calendrier.\u00c2\u00bb Si tel \u00c3\u00a9tait le cas, le pr\u00c3\u00a9sident de la FIFA n'a rien pr\u00c3\u00a9dit quant aux d\u00c3\u00a9cisions que pourrait prendre son instance.Par ailleurs, les membres du comit\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a9x\u00c3\u00a9cutif n'ont pas trouv\u00c3\u00a9 d'accord en ce qui concerne l'\u00c3\u00a2ge limite du pr\u00c3\u00a9sident de la FIFA et sur le nombre de mandats de ce dernier. Certains, dont la commission ind\u00c3\u00a9pendante de gouvernance, proposaient de limiter \u00c3\u00a0 72 ans l'\u00c3\u00a2ge du pr\u00c3\u00a9sident et de r\u00c3\u00a9duire sa pr\u00c3\u00a9sence \u00c3\u00a0 deux mandats de 4 ans maximum. L'UEFA pr\u00c3\u00a9f\u00c3\u00a9rerait un premier mandat de 8 ans et un second de 4 ans en cas de r\u00c3\u00a9\u00c3\u00a9lection. Le sujet sera remis sur la table lors du Congr\u00c3\u00a8s de la FIFA \u00c3\u00a0 l'Ile Maurice en mai.\r\n                                                ",
        "170": "\n                        Bernard Ca\u00c3\u00afazzo a re\u00c3\u00a7u ce mercredi matin un courrier du P\u00c3\u00a8re No\u00c3\u00abl. Non, il ne s'agit pas d'une erreur de la Poste mais d'une fac\u00c3\u00a9tie de l'UNFP. Le syndicat des joueurs s'est en effet illustr\u00c3\u00a9 en d\u00c3\u00a9gainant un communiqu\u00c3\u00a9 dont il a le secret pour r\u00c3\u00a9pondre \u00c3\u00a0\u00c2\u00a0Bernard Ca\u00c3\u00afazzo qui avait fait \u00c3\u00a9tat mardi, en sa qualit\u00c3\u00a9 de pr\u00c3\u00a9sident du syndicat Premi\u00c3\u00a8re Ligue, de son ambition de voir le calendrier de la Ligue\u00c2\u00a01 \u00c3\u00a9voluer avec l'instauration d'un Boxing Day sous la forme de trois journ\u00c3\u00a9es de championnat entre No\u00c3\u00abl et le jour de l'An.\n                    \n                        \u00c2\u00ab\u00c2\u00a0Mon petit Bernard, avant de recevoir des cadeaux, il faut avoir \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 sage\u00c2\u00a0\u00c2\u00bb, lui r\u00c3\u00a9pond ainsi l'UNFP en singeant le P\u00c3\u00a8re No\u00c3\u00abl qui s'av\u00c3\u00a8re plut\u00c3\u00b4t \u00c3\u00aatre un p\u00c3\u00a8re Fouettard. Car en d\u00c3\u00a9pit de la farce, le syndicat des joueurs se montre inflexible, rappelant au passage les diff\u00c3\u00a9rentes entorses \u00c3\u00a0 la convention collective des footballeurs \u00c3\u00a0 mettre au cr\u00c3\u00a9dit, selon lui, des pr\u00c3\u00a9sidents de clubs comme, par exemple, le non-respect de l'article\u00c2\u00a0507 de la Charte dans une allusion \u00c3\u00a0\u00c2\u00a0la situation d'Adrien Rabiot.\n                    \n                        Vent debout contre un Boxing Day \u00c3\u00a0 la fran\u00c3\u00a7aise, l'UNFP entend \u00c3\u00aatre le porte-parole des joueurs qui seraient attach\u00c3\u00a9s \u00c3\u00a0 la tr\u00c3\u00aave hivernale pour \u00c2\u00ab\u00c2\u00a0non seulement pr\u00c3\u00a9server ce moment en famille, mais aussi prot\u00c3\u00a9ger leurs corps\u00c2\u00a0\u00c2\u00bb. Et le syndicat de sugg\u00c3\u00a9rer au \u00c2\u00ab\u00c2\u00a0petit Bernard\u00c2\u00a0\u00c2\u00bb de plut\u00c3\u00b4t r\u00c3\u00a9fl\u00c3\u00a9chir \u00c3\u00a0 une saison qui d\u00c3\u00a9buterait d\u00c3\u00a8s juillet pour profiter de l'\u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 tout en lui rappelant \u00c2\u00ab\u00c2\u00a0que la Coupe du monde au Qatar en 2022, qui se d\u00c3\u00a9roulera en hiver, bouleversera les calendriers. Il serait ridicule d'ajouter le pire au pire.\u00c2\u00a0\u00c2\u00bb\n                    ",
        "171": "\n\n                                                    L'Union belge de football et sa consoeur n\u00c3\u00a9erlandaise (KNVB) veulent voir le rapport complet du Comit\u00c3\u00a9 d'\u00c3\u00a9thique de la FIFA concernant la d\u00c3\u00a9signation des pays h\u00c3\u00b4tes pour les Mondiaux 2018, en Russie, et 2022, au Qatar. \u00c2\u00abVu que la Belgique et les Pays-Bas \u00c3\u00a9taient candidats pour organiser ensemble la Coupe du Monde 2018, nos deux F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9rations souhaitent logiquement une transparence totale en la mati\u00c3\u00a8re\u00c2\u00bb, a expliqu\u00c3\u00a9 Steven Martens, le CEO de la F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration Belge de Football dans un communiqu\u00c3\u00a9 vendredi.L'attribution des Mondiaux 2018 et 2022 \u00c3\u00a0 la Russie et au Qatar n'a, selon la FIFA, pas lieu d'\u00c3\u00aatre remise en cause malgr\u00c3\u00a9 des \u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9ments douteux, \u00c2\u00abde port\u00c3\u00a9e tr\u00c3\u00a8s limit\u00c3\u00a9e\u00c2\u00bb, avait estim\u00c3\u00a9 jeudi la principale autorit\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a9thique de la FIFA \u00c3\u00a0 la lumi\u00c3\u00a8re du \"Rapport Garcia\" sur les soup\u00c3\u00a7ons de corruption autour de ces deux Coupes du monde.\n\n                                                ",
        "172": "\r\n                                                    Michel Platini pense toujours que la Coupe du monde 2022 attribu\u00c3\u00a9e au Qatar fin 2010 devrait se d\u00c3\u00a9rouler en d\u00c3\u00a9cembre-janvier pour \u00c3\u00a9viter aux joueurs et aux spectateurs les fortes chaleurs de l'\u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 dans la r\u00c3\u00a9gion. Dans un entretien au quotidien allemand Bild, samedi, le pr\u00c3\u00a9sident de l'UEFA rep\u00c3\u00a8te \u00c3\u00a9galement que sa pr\u00c3\u00a9f\u00c3\u00a9rence va \u00c3\u00a0 une comp\u00c3\u00a9tition partag\u00c3\u00a9e par le Qatar avec ses voisins du Gole, Arabie Saoudite, Emirats arabes unis, Bahre\u00c3\u00afn, Oman et Koweit.\n",
        "173": "\u00c2\u00ab Nasser est un homme clean et int\u00c3\u00a8gre. Ce ne sont que des soup\u00c3\u00a7ons, rien n'est confirm\u00c3\u00a9. Tout reste \u00c3\u00a0 prouver. \u00c2\u00bb Pour ce journaliste arabe d'Al-Jazeera (dont le si\u00c3\u00a8ge est bas\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 Doha), la prudence pr\u00c3\u00a9vaut dans la proc\u00c3\u00a9dure p\u00c3\u00a9nale lanc\u00c3\u00a9e en Suisse \u00c3\u00a0 l'encontre de Nasser al-Khela\u00c3\u00affi, directeur g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ral de beIN Media Group et pr\u00c3\u00a9sident du Paris-SG. Pour la cha\u00c3\u00aene satellitaire qatarienne, le sujet est \u00c3\u00a9videmment sensible. \u00c2\u00ab Mais nous avons \u00c3\u00a9voqu\u00c3\u00a9 l'affaire et la perquisition des bureaux fran\u00c3\u00a7ais de beIN Sports, poursuit le journaliste. Notre si\u00c3\u00a8ge a appel\u00c3\u00a9 pour avoir des informations suppl\u00c3\u00a9mentaires. \u00c2\u00bb Les tourments judiciaires de NAK, qui entretient des rapports plus qu'amicaux avec le cheikh Tamim al-Thani, l'\u00c3\u00a9mir du... ",
        "174": "\n\n                                                    Franz Beckenbauer a assur\u00c3\u00a9 n'avoir absolument rien \u00c3\u00a0 cacher concernant les soup\u00c3\u00a7ons de corruption dans le cadre de l'attribution des Coupes du monde 2018 \u00c3\u00a0 la Russie et 2022 au Quatar, assure-t-il dans un entretien \u00c3\u00a0 Bild. \u00c2\u00abJe n'ai absolument rien de rien \u00c3\u00a0 cacher (dans ces dossiers) et je suis \u00c3\u00a9videmment aussi d'avis qu'il doit y avoir des sanctions pour les responsables quand une corruption est prouv\u00c3\u00a9e\u00c2\u00bb, a-t-il d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9 au quotidien allemand.\n\n                                                \n\n                                                    Interrog\u00c3\u00a9 sur son r\u00c3\u00b4le dans l'attribution du Mondial 2022 au Qatar, l'ancienne gloire du football allemand a refus\u00c3\u00a9 de dire pour qui il a vot\u00c3\u00a9, se r\u00c3\u00a9fugiant derri\u00c3\u00a8re \u00c2\u00able secret du vote\u00c2\u00bb qui reste valable aujourd'hui. Il a toutefois soulign\u00c3\u00a9 que \u00c2\u00ables gens qui ont de la m\u00c3\u00a9moire se souviendront que j'ai d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9 peu apr\u00c3\u00a8s que le choix du Qatar me surprenait. Et j'ai \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 l'un des premiers \u00c3\u00a0 dire qu'un Mondial en \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 l\u00c3\u00a0-bas \u00c3\u00a9tait impossible, et qu'il faudrait jouer en hiver\u00c2\u00bb.\n\n                                                ",
        "175": "\n\n                                                    Au cours d'une interview accord\u00c3\u00a9e au JDD qui est parue ce dimanche, Michel Platini, le pr\u00c3\u00a9sident de l'UEFA, a laiss\u00c3\u00a9 entendre la que Coupe du monde 2022 au Qatar pourrait bien avoir lieu l'hiver. Comme l'avait aussi derni\u00c3\u00a8rement sugg\u00c3\u00a9r\u00c3\u00a9 le secr\u00c3\u00a9taire g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ral de la Fifa, J\u00c3\u00a9r\u00c3\u00b4me Valcke. \u00c2\u00ab\u00c2\u00a0Oui, je pense que c'est parti pour que \u00c3\u00a7a se fasse. J\u00c3\u00a9r\u00c3\u00b4me Valcke ne s'est pas fait reprendre parce qu'il a dit que ce serait en hiver, mais parce qu'il a parl\u00c3\u00a9 de novembre-d\u00c3\u00a9cembre, alors que le comit\u00c3\u00a9 ex\u00c3\u00a9cutif avait pr\u00c3\u00a9vu de d\u00c3\u00a9battre sur le sujet\u00c2\u00a0\u00c2\u00bb, a pr\u00c3\u00a9cis\u00c3\u00a9 Platini.\u00c2\u00a0\n",
        "176": "\tExpert international sur la question des droits de l'Homme mandat\u00e9 par la FIFA, John Ruggie invite, dans son rapport rendu public jeudi, l'organisation \u00e0 \u00abfaire pression\u00bb sur les pays-h\u00f4tes de ses comp\u00e9titions afin qu'ils respectent les droits de l'Homme. \u00abLa FIFA n'est pas responsable des violations des droits de l'Homme par des organisations avec lesquelles elle travaille ou par des pays qui accueillent ses comp\u00e9titions, indique-t-il. Mais ce qui est de sa responsabilit\u00e9, c'est qu'elle risque d'encourir les cons\u00e9quences\u00bb de ces abus en tant qu'entit\u00e9 organisatrice. \tLa FIFA est attaqu\u00e9e par des organisations de d\u00e9fense des droits de l'Homme pour avoir attribu\u00e9 au Qatar l'organisation du Mondial 2022, car ce pays est critiqu\u00e9 pour des abus dont ont \u00e9t\u00e9 victimes des migrants participant \u00e0 la construction des stades. John Ruggie enjoint \u00e9galement la FIFA \u00e0 \u00abfinaliser l'int\u00e9gration des crit\u00e8res des droits de l'Homme\u00bb pour l'attribution de la Coupe du monde 2026. \tL'organisation a r\u00e9agi jeudi, via un communiqu\u00e9, expliquant s'engager \u00abtotalement \u00e0 respecter les droits de l'Homme\u00bb.",
        "177": "\n\n                                                    Quand une ancienne star en \u00c3\u00a9pingle une autre. Pour Diego Maradona, les acteurs actuels du football, dont Michel Platini, \u00c2\u00abont baiss\u00c3\u00a9 les bras\u00c2\u00bb face \u00c3\u00a0 la corruption. Interrog\u00c3\u00a9e dimanche par un journal d'Abu Dhabi sur l'attribution controvers\u00c3\u00a9e du Mondial 2022 au Qatar, l'ex gloire argentine assure avoir elle-m\u00c3\u00aame d\u00c3\u00a9nonc\u00c3\u00a9 en vain \u00c2\u00abdepuis des ann\u00c3\u00a9es, des cas de pots-de-vin \u00c3\u00a0 la FIFA\u00c2\u00bb.Cette sortie m\u00c3\u00a9diatique ne fera pas plaisir \u00c3\u00a0 l'ex-num\u00c3\u00a9ro 10 fran\u00c3\u00a7ais, confront\u00c3\u00a9 au soup\u00c3\u00a7on d'avoir favoris\u00c3\u00a9 la candidature du Qatar en 2010 et qui a contre-attaqu\u00c3\u00a9 dans nos colonnes, jeudi, en d\u00c3\u00a9non\u00c3\u00a7ant \u00c2\u00abquelqu'un, quelque chose, des gens qui organisent tout \u00c3\u00a7a (...) pour (le) discr\u00c3\u00a9diter\u00c2\u00bb.\n\n                                                \n\n                                                    Les commentaires de Maradona font suite \u00c3\u00a0 l'accusation de \u00c2\u00abcomplot\u00c2\u00bb lanc\u00c3\u00a9e par le Sunday Times, assurant d\u00c3\u00a9tenir des preuves de versements d'argent effectu\u00c3\u00a9s par le Qatari Mohamed Bin Hammam, alors membre du Comit\u00c3\u00a9 ex\u00c3\u00a9cutif de la FIFA et radi\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 vie en 2012 pour corruption. Le Daily Telegraph avait assur\u00c3\u00a9 quelques jours plus tard que Michel Platini avait rencontr\u00c3\u00a9 en secret l'homme d'affaires qatarien, \u00c2\u00abdes rumeurs sans fondement\u00c2\u00bb avait aussit\u00c3\u00b4t r\u00c3\u00a9pliqu\u00c3\u00a9 le pr\u00c3\u00a9sident de l'UEFA.Le Qatar a \u00c3\u00a9galement d\u00c3\u00a9menti \u00c2\u00abtoute irr\u00c3\u00a9gularit\u00c3\u00a9\u00c2\u00bb dans le processus d'attribution de la comp\u00c3\u00a9tition et a fait savoir, dimanche, que la FIFA lui avait demand\u00c3\u00a9 de s'abstenir de tout commentaire pendant la dur\u00c3\u00a9e de l'enqu\u00c3\u00aate. Confi\u00c3\u00a9e \u00c3\u00a0 la chambre d'investigation de la commission d'\u00c3\u00a9thique de la FIFA, ses conclusions sont annonc\u00c3\u00a9es pour apr\u00c3\u00a8s la Coupe du monde (12 juin - 13 juillet).\n\n                                                ",
        "178": "\n\n                                                    La F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration internationale de football (FIFA) a annonc\u00c3\u00a9 mardi l'extension de son partenariat avec la soci\u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 de paiement \u00c3\u00a9lectronique Visa pour huit ans jusqu'en 2022, ce qui inclut donc les Coupes du monde en Russie et au Qatar.\n\n                                                ",
        "179": "\n\n                                                    Michel Platini a reconnu qu'il avait \u00c2\u00abbeaucoup souffert\u00c2\u00bb lors de la Coupe du monde 2010 en Afrique du Sud en raison de l'attitude de l'\u00c3\u00a9quipe de France \u00c3\u00a0 Knysna. Au point de fuir la presse qui n'aurait pas manqu\u00c3\u00a9 d'interroger le pr\u00c3\u00a9sident fran\u00c3\u00a7ais de l'UEFA sur la crise des Bleus. \u00c2\u00abJe me cachais pour ne pas r\u00c3\u00a9pondre aux questions des journalistes, parce que je les aurais massacr\u00c3\u00a9s aussi.\u00c2\u00bb\n\n                                                \n\n                                                    Sans commenter le fait que certains joueurs fran\u00c3\u00a7ais ne chantent pas la Marseillaise avant les rencontres, l'ancien num\u00c3\u00a9ro dix a expliqu\u00c3\u00a9 que lui-m\u00c3\u00aame n'ouvrait pas la bouche lorsqu'il \u00c3\u00a9tait joueur, en raison des paroles de Rouget de Lisle. \u00c2\u00abMoi je la connaissais mais je ne la chantais pas, parce que j'allais faire un match de football, et la Marseillaise a toujours repr\u00c3\u00a9sent\u00c3\u00a9 pour moi des mots guerriers. Je ne pouvais pas dire \"on va \u00c3\u00a9gorger\". Si l'hymne \u00c3\u00a9tait un hymne \u00c3\u00a0 l'amour, je l'aurais tr\u00c3\u00a8s certainement chant\u00c3\u00a9e.\u00c2\u00bb\n\n                                                \n\n                                                    L'ancien s\u00c3\u00a9lectionneur (1988-1992) voit-il Zinedine Zidane prendre place un jour sur le banc national\u00a0? \u00c2\u00abZinedine apprend avec un ma\u00c3\u00aetre qui s'appelle Ancelotti (Ndlr\u00a0: au Real Madrid). Il sera peut-\u00c3\u00aatre plus pr\u00c3\u00aat pour entrainer l'\u00c3\u00a9quipe de France que je ne l'ai \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9, si jamais le pr\u00c3\u00a9sident de la F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration lui demande d'entra\u00c3\u00aener l'\u00c3\u00a9quipe de France.\u00c2\u00bb\n\n                                                \n\n                                                    \u00c2\u00abIl faut que les Qataris r\u00c3\u00a8glent les probl\u00c3\u00a8mes, et c'est beaucoup plus important que de savoir si dans neuf ans on va jouer en hiver ou en \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9\u00c2\u00bb, a-t-il r\u00c3\u00a9pondu \u00c3\u00a0 une question sur la pol\u00c3\u00a9mique autour des nombreux morts sur les chantiers dans le petit \u00c3\u00a9tat du Golfe, d\u00c3\u00a9sign\u00c3\u00a9 par la FIFA comme organisateur du Mondial 2022. Et il a r\u00c3\u00a9p\u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 que s'il a apport\u00c3\u00a9 son soutien au Qatar lors du vote de la FIFA en d\u00c3\u00a9cembre 2010, ce ne fut pas sous la pression de Nicolas Sarkozy, le pr\u00c3\u00a9sident de la R\u00c3\u00a9publique de l'\u00c3\u00a9poque. \u00c2\u00abQuand je suis arriv\u00c3\u00a9 au d\u00c3\u00a9jeuner \u00c3\u00a0 l'Elys\u00c3\u00a9e, il y avait l'Emir du Qatar et le Premier Ministre, donc j'ai cru comprendre que c'\u00c3\u00a9tait un message un peu subliminal, mais jamais il ne m'a demand\u00c3\u00a9, non. On ne demande pas \u00c3\u00a0 quelqu'un de voter pour quelqu'un.\u00c2\u00bb\n\n                                                ",
        "180": "\n\n                                                    La FIFA a annonc\u00c3\u00a9 ce matin le lancement d'un appel d'offres pour les droits m\u00c3\u00a9dias en France pour les deux prochaines coupes du monde, celle de 2018 en Russie et celle de 2022 au Qatar. L'appel d'offre incluera \u00c3\u00a9galement la Coupe des Conf\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9rations 2017 et la Coupe du Monde F\u00c3\u00a9minine qui se d\u00c3\u00a9roulera en France en 2019. Ces droits m\u00c3\u00a9dias concernent la t\u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9vision, la t\u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9vision IP, internet, la t\u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9phonie mobile et la radio.Les diffuseurs auront jusqu'au 9 novembre 2015 pour d\u00c3\u00a9poser leurs offres. La Fifa examinera les meilleurs dossiers d\u00c3\u00a8s le 10 novembre 2015.Rappelons que TF1 avait l\u00c3\u00a2ch\u00c3\u00a9 un ch\u00c3\u00a8que de 130 millions d'euros pour diffuser la coupe du monde 2014 au Br\u00c3\u00a9sil. Une coupe du monde qu'elle avait revendue environ 50 millions d'euros \u00c3\u00a0 beIN Sports pour une diffusion en crypt\u00c3\u00a9, la Une ayant conserv\u00c3\u00a9 les 28 meilleures affiches.\n\n                                                ",
        "181": "\n\u00ab Aucune preuve ne permet d'\u00e9tablir un lien entre le vote de M. Platini et un quelconque investissement, en cons\u00e9quence de quoi la chambre d'instruction n'a pas jug\u00e9 n\u00e9cessaire d'aller plus loin.\u00bb C'est le genre de formule qu'on retrouve tout au long du rapport Garcia, qui s'appuie largement sur l'article de France Football du 29 janvier 2013 pour \u00e9voquer la rencontre organis\u00e9e \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e le 23 novembre 2010 (neuf jours avant le vote pour l'attribution des \u00e9ditions 2018 et 2022 de la Coupe du monde) par le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Nicolas Sarkozy, entre Michel Platini et le prince du Qatar, Tamin bin Hamad al-Thani, devenu \u00e9mir depuis.\n\n                Celui qui \u00e9tait alors le pr\u00e9sident de l'UEFA expliquera aux enqu\u00eateurs, comme il l'a fait dans ses d\u00e9clarations publiques, qu'il pensait qu'il s'agissait d'\u00abun d\u00eener priv\u00e9\u00bb et qu'il avait \u00e9t\u00e9 \u00absurpris\u00bb mais aussi emb\u00eat\u00e9 car il \u00e9tait venu en tenue d\u00e9contract\u00e9e. Michel Platini s'en est toujours tenu \u00e0 la m\u00eame explication\u00a0: il n'a pas senti de pression particuli\u00e8re de la part de Nicolas Sarkozy, qui avait pourtant particuli\u00e8rement besoin des investissements qatariens, notamment pour le rachat du Paris Saint-Germain (auquel Platini \u00e9tait oppos\u00e9).Le rapport ne fait mention de l'embauche de Laurent Platini, le fils de Michel, par l'\u00e9quipementier Burrda Sport (propri\u00e9t\u00e9 de Qatar Sports Investments) que dans une note de bas de page. Celle-ci conclut que rien ne prouve qu'elle ait \u00e9t\u00e9 li\u00e9e au vote pour la Coupe du monde.\n\n                Dans une partie consacr\u00e9e \u00e0 Amadou Diallo, conseiller de Mohammed Bin Hammam, l'ancien pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration asiatique de football, banni \u00e0 vie de la FIFA en 2011 pour achats de voix dans la course \u00e0 la pr\u00e9sidence, on trouve \u00e9galement le nom de Louis Nicollin. Le pr\u00e9sident de Montpellier, ainsi qu'une autre connaissance de Michel Platini, avait \u00e9t\u00e9 r\u00e9pertori\u00e9 par l'homme d'affaire guin\u00e9en comme un des \u00abgrands amis\u00bb de l'ancien meneur de l'\u00e9quipe de France, qu'il fallait \u00e0 ce titre choyer, dans l'espoir d'un renvoi d'ascenseur. Diallo aurait ainsi demand\u00e9 \u00e0 ce qu'on les convie au tr\u00e8s select Forum de l'investissement \u00e0 Paris en 2010. Si des \u00e9changes de mails ont bien eu lieu, rien n'\u00e9tablit que des personnes li\u00e9es au comit\u00e9 de candidature aient invit\u00e9 Louis Nicollin.Michel Platini a annonc\u00e9 apr\u00e8s le scrutin avoir vot\u00e9 pour le Qatar, alors qu'on lui a longtemps pr\u00eat\u00e9 l'intention de choisir la candidature des \u00c9tats-Unis. En soulignant bien  qu'aucun accord n'a jamais \u00e9t\u00e9 pass\u00e9, Sunil Gulati, le pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration am\u00e9ricaine, explique dans la partie am\u00e9ricaine du rapport que son pays avait retir\u00e9 son dossier pour 2018, car Michel Platini lui avait fait comprendre qu'une candidature pour cette \u00e9dition \u2013 qui est revenue \u00e0 la Russie et donc \u00e0 l'Europe \u2013 aurait pu compromettre le soutien de huit votants issus de l'UEFA. Ce qui aurait pu sous-entendre que les \u00c9tats-Unis r\u00e9cup\u00e9reraient ces voies \u2013 dont celle de Platini\u00a0? - pour 2022.\n        ",
        "182": " Bleacher Report rapporte ce samedi que plusieurs bookmakers anglais semblent penser que la Coupe du monde 2022 a d\u00c3\u00a9sormais plus de chance de se d\u00c3\u00a9rouler aux Etats-Unis plut\u00c3\u00b4t qu'au Qatar, d\u00c3\u00a9sign\u00c3\u00a9 pays h\u00c3\u00b4te de la comp\u00c3\u00a9tition par la FIFA. Les conditions d'attribution des Mondiaux 2018 et 2022 ont fait l'objet d'une enqu\u00c3\u00aate, men\u00c3\u00a9e par Michael J. Garcia, dont le rapport est actuellement \u00c3\u00a9pluch\u00c3\u00a9 par\u00c2\u00a0Hans-Joachim Eckert, pr\u00c3\u00a9sident de la chambre de jugement du comit\u00c3\u00a9 ex\u00c3\u00a9cutif de la FIFA.\u00c2\u00a0 \tSur trois sites anglais de paris, la cote des \u00c3\u0089tats-Unis, qui avaient d\u00c3\u00a9pos\u00c3\u00a9 un dossier pour l'\u00c3\u00a9dition 2022, est ainsi plus faible que celle du Qatar.\u00c2\u00a0\t\u00c2\u00a0",
        "183": "Emp\u00c3\u00aach\u00c3\u00a9 de quitter le territoire pendant cinq ans, St\u00c3\u00a9phane Morello (53 ans), arriv\u00c3\u00a9 au Qatar en 2007, sort un livre t\u00c3\u00a9moignage, le 16 avril. Il y raconte \u00c2\u00abl'envers du d\u00c3\u00a9cor d'une histoire dont la justice fran\u00c3\u00a7aise s'est saisie, sur laquelle elle enqu\u00c3\u00aate aujoud'hui et au sujet de laquelle elle doit prochainement rendre un jugement.\u00c2\u00bbEntre \u00c2\u00abla violence de certains Qataris et le m\u00c3\u00a9pris de leurs propres lois, leurs pressions, leurs manoeuvres, leurs chantages\u00c2\u00bb, mais aussi \u00c2\u00abla nonchalance et l'inaction d'une diplomatie port\u00c3\u00a9e par un ambassadeur indiff\u00c3\u00a9rent\u00c2\u00bb, l'ancien entra\u00c3\u00aeneur d'Al Shahaniya Sport Club croyait rejoindre un nouvel Eldorado, mais il a en fait v\u00c3\u00a9cu un v\u00c3\u00a9ritable calvaire, \u00c3\u00a0 l'instar de celui \u00c3\u00a9galement par le joueur, Zahir Belounis. M\u00c3\u00aame s'il a enfin obtenu son visa, fin 2013, pour s'extraire de cet enfer, l'ancien coach vit aujourd'hui toujours dans le petit \u00c3\u00a9mirat du Moyen-Orient. Install\u00c3\u00a9 avec sa famille, il a chang\u00c3\u00a9 de m\u00c3\u00a9tier et exerce d\u00c3\u00a9sormais comme professeurs des \u00c3\u00a9coles.\u00c2\u00ab S\u00c3\u00a9questr\u00c3\u00a9 au Qatar \u00c2\u00bb, \u00c3\u00a0 para\u00c3\u00aetre le 16 avril aux \u00c3\u00a9ditions Max Milo. Prix\u00a0: 18 euros.Par ailleurs, une plainte pour \u00c2\u00abtravail forc\u00c3\u00a9\u00c2\u00bb notamment aurait \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 d\u00c3\u00a9pos\u00c3\u00a9e ce mardi par l'association Sherpa contre Vinci Construction, en charge des chantiers pour la Coupe du monde 2022. Mais le groupe fran\u00c3\u00a7ais d\u00c3\u00a9ment formellement.",
        "184": "\n\n                                                    L'accalmie n'a dur\u00c3\u00a9 que quelques heures. La FIFA a tent\u00c3\u00a9 jeudi matin de balayer les soup\u00c3\u00a7ons de corruption qui planaient autour de l'attribution des Coupes du monde 2018 \u00c3\u00a0 la Russie et 2022 au Qatar. L'absolution a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 prononc\u00c3\u00a9e par Hans-Joachim Eckert, pr\u00c3\u00a9sident de la chambre de jugement du comit\u00c3\u00a9 d'\u00c3\u00a9thique de l'instance, qui a publi\u00c3\u00a9 une d\u00c3\u00a9claration sur le tr\u00c3\u00a8s attendu rapport de Michael Garcia. Des comportements douteux ont certes \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 not\u00c3\u00a9s, mais pas de trace de corruption, d\u00c3\u00a9clare en substance l'Allemand. Inutile donc de se pencher \u00c3\u00a0 nouveau sur le processus d'attribution. La Russie et le Qatar saluent cette d\u00c3\u00a9cision, l'affaire semble entendue. Sauf que...\n\n                                                \n\n                                                    Trois heures \u00c3\u00a0 peine apr\u00c3\u00a8s cette d\u00c3\u00a9claration, Michael Garcia r\u00c3\u00a9agit, et d\u00c3\u00a9nonce une lecture \u00c2\u00aberron\u00c3\u00a9e\u00c2\u00bb de son enqu\u00c3\u00aate. L'Am\u00c3\u00a9ricain, ancien agent du FBI, avait pris deux ans pour \u00c3\u00a9crire son rapport qu'il aurait aim\u00c3\u00a9 voir publier dans son int\u00c3\u00a9gralit\u00c3\u00a9 (la FIFA avait refus\u00c3\u00a9, avan\u00c3\u00a7ant une n\u00c3\u00a9cessaire confidentialit\u00c3\u00a9 des t\u00c3\u00a9moignages). \u00c2\u00abLa d\u00c3\u00a9cision du pr\u00c3\u00a9sident de la chambre de jugement contient plusieurs pr\u00c3\u00a9sentations incompl\u00c3\u00a8tes des faits et conclusions d\u00c3\u00a9taill\u00c3\u00a9es dans le rapport\u00c2\u00bb, regrette-t-il dans un communiqu\u00c3\u00a9. L'avocat, lui-m\u00c3\u00aame pr\u00c3\u00a9sident de la chambre d'investigation du m\u00c3\u00aame comit\u00c3\u00a9 d'\u00c3\u00a9thique, ne compte pas en rester l\u00c3\u00a0. \u00c2\u00abJe vais faire appel de tout cela aupr\u00c3\u00a8s du comit\u00c3\u00a9 d'appel de la FIFA\u00c2\u00bb, avance-t-il.\n\n                                                \n\n                                                    Jeudi, l'instance a indiqu\u00c3\u00a9 ne pas avoir encore re\u00c3\u00a7u la plainte formelle de Garcia. L'affaire devrait ensuite \u00c3\u00aatre examin\u00c3\u00a9e par une commission d'appel, pr\u00c3\u00a9sid\u00c3\u00a9e par le Bermudien Larry Mussenden. Et la proc\u00c3\u00a9dure risque d'\u00c3\u00aatre longue (assez pour que les Etats-Unis, qui s'\u00c3\u00a9taient dit pr\u00c3\u00aats \u00c3\u00a0 recevoir la Coupe du monde 2022, renoncent\u00c2\u00a0?). Un nouvel acteur, et pas le moins puissant, pourrait toutefois acc\u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9rer les choses. Des agents du FBI, qui travaillent depuis trois ans sur le dossier, essayeraient de se procurer les r\u00c3\u00a9sultats du rapport Garcia. Un ancien responsable de la FIFA leur aurait d\u00c3\u00a9j\u00c3\u00a0 fourni des enregistrements de r\u00c3\u00a9unions avec certains de ses coll\u00c3\u00a8gues.\n\n                                                ",
        "185": "Le directeur de la communication de la Conf\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration africaine de football (CAF) a \u00c3\u00a9voqu\u00c3\u00a9 le report de la CAN 2023 pr\u00c3\u00a9vue en Guin\u00c3\u00a9e, apr\u00c3\u00a8s les recommandations de la FIFA pour une tenue de la Coupe du monde 2022 en novembre et d\u00c3\u00a9cembre. \u00c2\u00abLa CAF soutient 100% des propositions de la task force et ajustera le calendrier lorsque la d\u00c3\u00a9cision d\u00c3\u00a9finitive sera prise quant au calendrier de la Coupe du monde 2022 au Qatar\u00c2\u00bb, a d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9 Junior Binyam \u00c3\u00a0 la BBC.",
        "186": "\n\n                                                    En devenant la premi\u00c3\u00a8re \u00c3\u00a9quipe non-europ\u00c3\u00a9enne en finale d'un Mondial de handball, le Qatar marque symboliquement un changement d'\u00c3\u00a8re. Quelques rep\u00c3\u00a8res ont jalonn\u00c3\u00a9 ce chemin tr\u00c3\u00a8s \u00c3\u00a9tudi\u00c3\u00a9. La premi\u00c3\u00a8re apparition du pays sur la sc\u00c3\u00a8ne sportive internationale remonte \u00c3\u00a0 la Coupe d'Asie des nations 1988, o\u00c3\u00b9 le pays organisateur avait \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a9limin\u00c3\u00a9 d\u00c3\u00a8s la phase de poules. Par la suite, l'\u00c3\u00a9tat dirig\u00c3\u00a9 par l'\u00c3\u00a9mir Tamim ben Hamad Al Thani n'a cess\u00c3\u00a9 de d\u00c3\u00a9ployer sa diplomatie par le sport, en investissant le tennis (1993), l'athl\u00c3\u00a9tisme (1997), le golf (Masters, 1998), le tennis de table et le cyclisme (premier Tour en 2002) ou encore la moto (2004). En sports collectifs, le Qatar r\u00c3\u00a9cup\u00c3\u00a8re l'organisation de la Coupe du monde de foot des moins de 20 ans en 1995, apr\u00c3\u00a8s le retrait du Nig\u00c3\u00a9ria pour cause d'\u00c3\u00a9pid\u00c3\u00a9mie d'Ebola.En 2010, ce petit pays de deux millions d'habitants, dont seulement 300.000 nationaux environ, est entr\u00c3\u00a9 dans la cour des grands en obtenant, en 2010, l'organisation de la Coupe du monde de foot 2022, puis du Championnat du monde de hand 2015 l'ann\u00c3\u00a9e suivante. Concernant le Mondial 2022, entre la d\u00c3\u00a9cision de l'organiser l'\u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9, les soup\u00c3\u00a7ons de corruption sur son attribution et les milliers de morts sur les chantiers de construction des stades, de nombreux dossiers ternissent l'image du Qatar. Mais il n'est pour le moment pas question de lui retirer la comp\u00c3\u00a9tition.\n\n                                                \n\n                                                    Sur les seize joueurs qui composent l'\u00c3\u00a9quipe du Qatar, qualifi\u00c3\u00a9e pour la finale du Championnat du monde de hand, seulement cinq sont qataris (Kamalaldin Mallash, Abdulla Al-Karbi, Hamad Madadi, Hadi Hamdoon et Ameen Zakkar). Les onze autres viennent des quatre coins du monde (Bosnie, Mont\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9gro, Egypte, Tunisie, Espagne, Cuba, Iran, Syrie et France avec Bertrand Roin\u00c3\u00a9). Ces joueurs ont profit\u00c3\u00a9 de la souplesse du r\u00c3\u00a8glement de la F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration internationale (apr\u00c3\u00a8s trois ans sans porter le maillot d'une \u00c3\u00a9quipe nationale, un joueur peut changer de s\u00c3\u00a9lection) pour int\u00c3\u00a9grer l'\u00c3\u00a9quipe de Valero Rivera, coach de l'\u00c3\u00a9quipe d'Espagne championne du monde 2013.Attir\u00c3\u00a9s par la perspective de construire une \u00c3\u00a9quipe comp\u00c3\u00a9titive \u00c3\u00a0 partir de pas grand-chose, et par l'app\u00c3\u00a2t du gain (on parle de 100.000 euros par victoire, 1,5 million de dollars en cas de titre), les candidats ont afflu\u00c3\u00a9. Au risque de f\u00c3\u00a2cher certains clubs europ\u00c3\u00a9ens et de s'attirer les critiques des autres nations. Ce n'est pourtant pas la premi\u00c3\u00a8re fois que le Qatar applique cette politique. Avant la Coupe du monde de foot 2006, il avait recrut\u00c3\u00a9 le Br\u00c3\u00a9silien Ailton contre un million de dollars, poussant ainsi la FIFA \u00c3\u00a0 durcir ses r\u00c3\u00a8gles concernant la naturalisation. En athl\u00c3\u00a9tisme, le cas de Stephen Cherono a fait grand bruit. Le K\u00c3\u00a9nyan, naturalis\u00c3\u00a9 qatari en 2003 en \u00c3\u00a9change d'une rente \u00c3\u00a0 vie - et devenu depuis Saif Saaeed Shaheen - est devenu champion du monde du 3000m steeple cette m\u00c3\u00aame ann\u00c3\u00a9e, devant deux anciens compatriotes.\n\n                                                \n\n                                                    La diplomatie du Qatar, tr\u00c3\u00a8s active dans le monde du sport, a trois objectifs principaux\u00a0: faire la promotion de son mod\u00c3\u00a8le politique et social, qui combinerait tradition et modernit\u00c3\u00a9\u00a0; \u00c3\u00aatre reconnu dans le monde entier et s'affirmer vis-\u00c3\u00a0-vis de ses rivaux du Golfe\u00a0; jouer dans la cour des grands Etats et \u00c3\u00aatre reconnu comme un partenaire fiable. Mais toutes leurs tentatives de devenir l'\u00c3\u00a9gal des principaux pays europ\u00c3\u00a9ens, am\u00c3\u00a9ricains ou asiatiques ne sont pas couronn\u00c3\u00a9es de succ\u00c3\u00a8s. Ainsi, en 2011, Mohamed bin Hammam n'a pas r\u00c3\u00a9ussi \u00c3\u00a0 se faire \u00c3\u00a9lire pr\u00c3\u00a9sident de la FIFA. L'ex-pr\u00c3\u00a9sident de la conf\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration asiatique a m\u00c3\u00aame \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 banni \u00c3\u00a0 vie de toute activit\u00c3\u00a9 li\u00c3\u00a9e au football par la F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration internationale \u00c3\u00a0 la suite d'une affaire d'achat de voix dans l'\u00c3\u00a9lection. Si le TAS a annul\u00c3\u00a9 sa suspension, en d\u00c3\u00a9cembre 2012, il est d\u00c3\u00a9finitivement banni au nom de malversations au sein de la conf\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration asiatique.Le Qatar a aussi enregistr\u00c3\u00a9 ses premiers \u00c3\u00a9checs dans l'attribution de l'organisation de comp\u00c3\u00a9titions. Les Championnats du monde d'athl\u00c3\u00a9tisme 2017 ont \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 attribu\u00c3\u00a9s \u00c3\u00a0 Londres en d\u00c3\u00a9pit d'un budget mirobolant, et sa candidature pour les Jeux olympiques 2020 n'a m\u00c3\u00aame pas pass\u00c3\u00a9 la pr\u00c3\u00a9s\u00c3\u00a9lection du CIO. Par ailleurs, la volont\u00c3\u00a9 du cheikh Al-Thani de faire du Malaga FC un grand d'Europe s'est heurt\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 divers obstacles et il a quitt\u00c3\u00a9 le club espagnol en juin 2014. Se pose, enfin, la question de l'avenir des stades construits pour le Mondial 2022, et des diff\u00c3\u00a9rentes infrastructures pour lesquelles seront d\u00c3\u00a9pens\u00c3\u00a9s 130 milliards d'euros au total.\n\n                                                ",
        "187": "\n                        Quelques heures apr\u00c3\u00a8s la publication d'une enqu\u00c3\u00aate du Sunday Timesr\u00c3\u00a9v\u00c3\u00a9lant\u00c2\u00a0une campagne secr\u00c3\u00a8te du Qatar pour se voir attribuer la Coupe du monde 2022, le comit\u00c3\u00a9 d'organisation a r\u00c3\u00a9agi par communiqu\u00c3\u00a9 pour\u00c2\u00a0tout nier en bloc. Le comit\u00c3\u00a9  a d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9 \u00c2\u00abd\u00c3\u00a9mentir toutes les accusations formul\u00c3\u00a9es par le Sunday Times\u00c2\u00bb: \u00c2\u00abIl y a eu une enqu\u00c3\u00aate et nous avons fourni toutes les informations relatives \u00c3\u00a0 notre candidature [...] Nous avons respect\u00c3\u00a9 scrupuleusement toutes les r\u00c3\u00a8gles de la Fifa.\u00c2\u00bb\u00c2\u00a0L'instance de son c\u00c3\u00b4t\u00c3\u00a9 a affirm\u00c3\u00a9 dans un communiqu\u00c3\u00a9 qu'une enqu\u00c3\u00aate \u00c2\u00abrigoureuse\u00c2\u00bb avait \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 conduite et que ses conclusions \u00c3\u00a9taient consultables dans un rapport.\n                    ",
        "188": "\r\n                                                    La crise morale qui a secou\u00c3\u00a9 la FIFA en 2011 est derri\u00c3\u00a8re elle, a assur\u00c3\u00a9 Sepp Blatter en ouverture du congr\u00c3\u00a8s de l'organisation, vendredi \u00c3\u00a0 l'\u00c3\u008ele Maurice. \u00c2\u00abNous avons travers\u00c3\u00a9 des temps difficiles, ce fut un test pour le monde du football et ses dirigeants, et, en tant que votre capitaine, je dis que nous avons surmont\u00c3\u00a9 des temp\u00c3\u00aates\u00c2\u00bb, a-t-il d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 la tribune. La crise morale avait notamment d\u00c3\u00a9bouch\u00c3\u00a9 sur la radiation \u00c3\u00a0 vie de l'ex-boss de la Conf\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration asiatique Mohamed Bin Hammam apr\u00c3\u00a8s une affaire d'achats de voix dans la pr\u00c3\u00a9sidentielle FIFA.\r\n                                                \r\n                                                    Le Congr\u00c3\u00a8s a adopt\u00c3\u00a9 d'entr\u00c3\u00a9e une r\u00c3\u00a9solution durcissant les sanctions en cas de racisme. \u00c2\u00abPour une r\u00c3\u00a9cidive ou une infraction grave, la d\u00c3\u00a9duction de points, l'exclusion d'une comp\u00c3\u00a9tition ou la rel\u00c3\u00a9gation devraient \u00c3\u00aatre prononc\u00c3\u00a9es\u00c2\u00bb, mentionne cette r\u00c3\u00a9solution. \u00c2\u00abEn outre, toute personne (joueur, officiel, arbitre, etc...) commettant pareille infraction doit se voir infliger une suspension d'au moins cinq matches assortie d'une interdiction de stade.\u00c2\u00bb La semaine derni\u00c3\u00a8re, lors de son congr\u00c3\u00a8s de Londres, l'UEFA avait adopt\u00c3\u00a9 une r\u00c3\u00a9solution plus s\u00c3\u00a9v\u00c3\u00a8re (10 matches de suspension).\r\n                                                \r\n                                                    L'attribution des Coupes du monde ne sera plus r\u00c3\u00a9serv\u00c3\u00a9e au comit\u00c3\u00a9 ex\u00c3\u00a9cutif, mais au vote de l'ensemble du Congr\u00c3\u00a8s de la FIFA (209 f\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9rations), a \u00c3\u00a9galement arr\u00c3\u00aat\u00c3\u00a9 le congr\u00c3\u00a8s. Ce changement, adopt\u00c3\u00a9 dans son principe il y a deux ans, d\u00c3\u00a9coule des critiques qui ont suivi l'attribution des Mondiaux \u00c3\u00a0 la Russie (2018) et au Qatar (2022). Sepp Blatter avait d\u00c3\u00a9j\u00c3\u00a0 admis que le syst\u00c3\u00a8me \u00c3\u00a9tait imparfait, soulignant notamment l'erreur d'attribuer deux Coupes du monde (2018 et 2022) en m\u00c3\u00aame temps. La d\u00c3\u00a9mocratisation du vote a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 massivement approuv\u00c3\u00a9e.\r\n                                                \r\n                                                    Dans la foul\u00c3\u00a9e de Michel Platini, le pr\u00c3\u00a9sident de l'UEFA, qui avait critiqu\u00c3\u00a9 cette semaine le recul de la FIFA sur l'\u00c3\u00a2ge limite de ses dirigeants, Mark Pieth, pr\u00c3\u00a9sident du comit\u00c3\u00a9 de gouvernance ind\u00c3\u00a9pendant de la FIFA (un des nouveaux organes destin\u00c3\u00a9s \u00c3\u00a0 aider les r\u00c3\u00a9formes apr\u00c3\u00a8s la crise morale de 2011), a regrett\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 son tour le report de cette question et de la dur\u00c3\u00a9e des mandats au prochain Congr\u00c3\u00a8s de 2014. Pieth a \u00c3\u00a9galement insist\u00c3\u00a9 sur une n\u00c3\u00a9cessaire \u00c2\u00abtransparence des r\u00c3\u00a9mun\u00c3\u00a9rations des hauts dignitaires \u00c3\u00a0 la FIFA\u00c2\u00bb.\r\n                                                ",
        "189": "\n                H\u00f4te de la Coupe du monde 2022, le Qatar a fix\u00e9 \u00e0 750 riyals (166 euros) par mois le salaire minimum pour les travailleurs migrants, un montant \u00abtemporaire\u00bb qui ne comprend pas le logement, la nourriture et les soins qui sont \u00e0 la charge des employeurs, selon le ministre du Travail Issa al-Noua\u00efmi.Le salaire minimum faisait partie d'un ensemble de r\u00e9formes de la loi du travail annonc\u00e9es le mois dernier par Doha, sous le feu des critiques au sujet des conditions de quelque deux millions de travailleurs migrants, employ\u00e9s notamment sur les chantiers du Mondial. \u00abNous poursuivrons des \u00e9valuations pour d\u00e9terminer le salaire fixe, a pr\u00e9cis\u00e9 le ministre. Nous n'approuverons aucun contrat de travail o\u00f9 le salaire est inf\u00e9rieur \u00e0 750 riyals par mois.\u00bb\n",
        "190": "\r\n                                                    Ancien membre du comit\u00e9 technique de la FIFA, le Chilien Harold Mayne-Nicholls a vu sa suspension de sept ans \u00eatre r\u00e9duite \u00e0 trois ans par la commission de recours de la FIFA.Il avait fait l'objet d'une investigation dans le cadre de la d\u00e9signation de la Russie et du Qatar pour l'organisation des Coupes du monde 2018 et 2022. L'ancien membre du Comit\u00e9 technique de la F\u00e9d\u00e9ration internationale a, \u00abde sa propre initiative, demand\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises des faveurs personnelles\u00bb, lors du processus d'attribution des Coupes du monde 2018 et 2022, \u00e0 la Russie et au Qatar.\r\n                                                ",
        "191": "\n\n                                                    Le pr\u00c3\u00a9sident de la F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration australienne, Frank Lowy, a averti la FIFA de ne pas pr\u00c3\u00a9cipiter la d\u00c3\u00a9cision de faire passer la Coupe du monde au Qatar durant l'hiver de l'h\u00c3\u00a9misph\u00c3\u00a8re nord. \u00c2\u00abNotre saison se d\u00c3\u00a9roule durant l'\u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 australien pour \u00c3\u00a9viter les conflits avec les autres codes du football\u00c2\u00bb a-t-il d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9. Avant d'ajouter\u00a0: \u00c2\u00abSi la Coupe du monde 2022 devait commencer au milieu de notre saison, cela aurait des cons\u00c3\u00a9quences sur les saisons pass\u00c3\u00a9es et futures. Les clubs, les investisseurs et les diffuseurs seraient tous affect\u00c3\u00a9s.\u00c2\u00bbSi cela venait \u00c3\u00a0 \u00c3\u00aatre le cas, le pr\u00c3\u00a9sident de la F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration australienne esp\u00c3\u00a8re une compensation financi\u00c3\u00a8re de la part de la FIFA. La semaine derni\u00c3\u00a8re, le pr\u00c3\u00a9sident de cette derni\u00c3\u00a8re, Sepp Blatter, avait d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9 que la d\u00c3\u00a9cision de jouer le tournoi en plein \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9, o\u00c3\u00b9 les temp\u00c3\u00a9ratures peuvent flirter avec les 50 degr\u00c3\u00a9s, \u00c3\u00a9tait \u00c2\u00abune erreur.\u00c2\u00bb\n",
        "192": "\n                        Bassam Al-Rawi a offert mardi au Qatar la qualification pour les quarts de finale de la Coupe d'Asie en marquant un magnifique coup franc (62e) contre l'Irak (1-0). Un but particulier pour lui puisque son p\u00c3\u00a8re est un ancien international irakien.\n                    \n                        Vainqueur d'un match d\u00c3\u00a9cousu au stade Al-Nahyan, le pays h\u00c3\u00b4te de la Coupe du monde 2022 affrontera la Cor\u00c3\u00a9e du Sud au prochain tour. C'est la premi\u00c3\u00a8re fois depuis 1972 que l'Irak, champion d'Asie en 2007, sort avant les quarts de finale.\n                    ",
        "193": "\n                        Apr\u00c3\u00a8s le mercato hivernal compliqu\u00c3\u00a9 v\u00c3\u00a9cu par le PSG, le nom d'Ars\u00c3\u00a8ne Wenger revient sur le tapis en cas de d\u00c3\u00a9part d'Antero Henrique de son poste de directeur sportif en fin de saison. Selon The Times, l'ancien coach d'Arsenal (69 ans), libre depuis la fin de saison derni\u00c3\u00a8re, aurait re\u00c3\u00a7u plusieurs propositions ces derniers mois, pour diriger une s\u00c3\u00a9lection, ainsi que de la part de trois grands clubs europ\u00c3\u00a9ens. L'une d'elles \u00c3\u00a9manerait du PSG.\n                    \n                        Compte tenu des relations fra\u00c3\u00aeches entre Henrique et Thomas Tuchel, l'hypoth\u00c3\u00a8se de voir l'Alsacien d\u00c3\u00a9barquer dans la capitale l'\u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 prochain ne semble pas incongrue. Ce n'est d'ailleurs pas la premi\u00c3\u00a8re fois qu'elle est \u00c3\u00a9voqu\u00c3\u00a9e. \u00c3\u0080 l'automne, L'\u00c3\u0089quipe l'avait d\u00c3\u00a9j\u00c3\u00a0 \u00c3\u00a9voqu\u00c3\u00a9e, \u00c3\u00a0 la condition de \u00c2\u00ab faire place nette \u00c2\u00bb pour l'accueillir. Ce jeudi, le quotidien anglais parle de la possibilit\u00c3\u00a9 de le voir occuper un r\u00c3\u00b4le de \u00c2\u00ab directeur du football \u00c2\u00bb. Dans sa derni\u00c3\u00a8re \u00c3\u00a9dition, le Journal du Dimanche avait avanc\u00c3\u00a9 celui de \u00c2\u00ab directeur g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ral en charge du sportif \u00c2\u00bb.\n\n                        Wenger, \u00c3\u00a0 qui \u00c2\u00ab le terrain manque \u00c2\u00bb, n'a en tout cas pas l'intention de prendre sa retraite. Il aurait aussi \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 contact\u00c3\u00a9 par la FIFA et l'UEFA, selon le JDD, ou pourrait se voir confier une mission en vue de la Coupe du monde 2022 au Qatar, d'apr\u00c3\u00a8s The Times. Le consultant pour beIN Sports au Moyen-Orient est tenu en haute estime \u00c3\u00a0 Doha, par le Cheick Tamim ben Hamad Al-Thani, tout comme par Tuchel. Mais de l\u00c3\u00a0 \u00c3\u00a0 l'envoyer \u00c3\u00a0 Paris, rien n'est garanti.\n                    ",
        "194": "\n\n                                                    Le comit\u00c3\u00a9 d'organisation de la Coupe du Monde de football 2022 au Qatar a assur\u00c3\u00a9, dans un communiqu\u00c3\u00a9 publi\u00c3\u00a9 dimanche, qu'il n'y a \u00c2\u00abpas eu de mort sur les chantiers du Mondial\u00c2\u00bb. Cette annonce fait office de r\u00c3\u00a9ponse \u00c3\u00a0 un nouveau rapport de la Conf\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration syndicale internationale (CSI), qui \u00c3\u00a9voquait samedi les \u00c2\u00abconditions inhumaines\u00c2\u00bb des ouvriers migrants en rappelant que \u00c2\u00able Qatar doit changer\u00c2\u00bb.\n\n\u00c2\u00abNous sommes pleinement conscients des d\u00c3\u00a9fis auxquels nous sommes confront\u00c3\u00a9s en tant que pays organisateur du Mondial 2022 (...) et nous sommes engag\u00c3\u00a9s \u00c3\u00a0 les relever, s'est d\u00c3\u00a9fendu le Qatar. (Mais) il est d\u00c3\u00a9cevant (que le rapport comporte) des erreurs et des tentatives de discr\u00c3\u00a9diter le travail positif que nous faisons.\u00c2\u00bb Le CSI avait estim\u00c3\u00a9 que les chantiers du Mondial pourraient co\u00c3\u00bbter la vie \u00c3\u00a0 4 000 travailleurs avant le coup d'envoi en 2022.\n\n                                                ",
        "195": "\n\n                                                    La semaine derni\u00c3\u00a8re, la presse britannique a annonc\u00c3\u00a9 le d\u00c3\u00a9part de Continental, Johnson and Johnson et Castrol comme sponsors de la F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration internationale de football (Fifa). Sony et Emirates avaient d\u00c3\u00a9j\u00c3\u00a0 cess\u00c3\u00a9 en novembre dernier de parrainer l'instance dirig\u00c3\u00a9e par Sepp Blatter. Ces deux derniers groupes faisaient partie des six sponsors majeurs de la Fifa (avec Adidas, Coca-Cola, Hyundai-Kia Motors et Visa). Continental, Johnson and Johnson et Castrol figuraient, eux, dans la deuxi\u00c3\u00a8me cat\u00c3\u00a9gorie (sur trois) de parrainage de la Fifa (avec Budweiser, McDonald's, Moy Park, Oi et Yingli Solar).\n\n                                                \n\n                                                    La Fifa a jug\u00c3\u00a9 \u00c2\u00abnaturelle\u00c2\u00bb ces d\u00c3\u00a9parts. \u00c2\u00abLes changements \u00c3\u00a0 la fin d'un cycle de parrainage sont monnaies courantes dans l'industrie du sport et ont toujours eu lieu depuis le d\u00c3\u00a9but de la commercialisation li\u00c3\u00a9e \u00c3\u00a0 la Coupe du monde, a d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9 Thierry Weil, directeur marketing de l'instance. Les contrats avec Castrol, Continental et Johnson and Johnson pr\u00c3\u00a9voyaient de se terminer \u00c3\u00a0 la fin de l'ann\u00c3\u00a9e 2014, et ont donc expir\u00c3\u00a9 le 31 d\u00c3\u00a9cembre.\u00c2\u00bb Reste que les soup\u00c3\u00a7ons de corruption qui planent sur la Fifa ont pu peser dans la d\u00c3\u00a9cision de ces groupes de prendre leurs distances. Le d\u00c3\u00a9put\u00c3\u00a9 conservateur anglais Damian Collins a m\u00c3\u00aame vu dans ces pertes de parrainages la preuve que l'organisation est devenue \u00c2\u00abune marque toxique\u00c2\u00bb.\n\n                                                \u00c2\u00abCes d\u00c3\u00a9parts ne sont pas surprenants dans le sens o\u00c3\u00b9 il existe effectivement des cycles de parrainages, estime Lionel Maltese, consultant en marketing sportif et professeur \u00c3\u00a0 la Kedge Business School. Il y a plusieurs raisons pour lesquels une entreprise parraine: d'abord pour acqu\u00c3\u00a9rir de la visibilit\u00c3\u00a9, et \u00c3\u00a7a reste un gros atout de la Fifa avec la Coupe du monde. Ensuite, pour \u00c3\u00aatre en interaction avec les supporters, ce que Coca-Cola fait par exemple tr\u00c3\u00a8s bien avec la Fifa. Enfin, les marques veulent communiquer sur des valeurs. Or, la r\u00c3\u00a9putation de la Fifa est touch\u00c3\u00a9e. Il peut y avoir l'impression de parrainer une sorte d'Etat soumis \u00c3\u00a0 la corruption, m\u00c3\u00aame si elle n'est pas prouv\u00c3\u00a9e.\u00c2\u00bbDe fait, d\u00c3\u00a8s juin dernier, Hyundai, Sony, Visa et Adidas avaient exig\u00c3\u00a9 une \u00c2\u00abenqu\u00c3\u00aate approfondie\u00c2\u00bb sur les accusations de corruption \u00c3\u00a0 la Fifa. \u00c2\u00abLa teneur n\u00c3\u00a9gative du d\u00c3\u00a9bat public n'est bonne ni pour l'image de marque du football, ni pour celle de l'institution Fifa, ni pour celle des partenaires\u00c2\u00bb, avait rappel\u00c3\u00a9 Adidas. Pas s\u00c3\u00bbr que le rapport de Michael Garcia sur l'attribution des Mondiaux 2018 et 2022, suivie par la d\u00c3\u00a9mission de l'enqu\u00c3\u00aateur, ait rassur\u00c3\u00a9 les partenaires de la Fifa.Autre raison possible du non-renouvellement de ces contrats: la \"zone de chalandise\" limit\u00c3\u00a9e des prochaines Coupes du monde. \u00c2\u00abLa Russie et le Qatar, ce sont des zones tr\u00c3\u00a8s particuli\u00c3\u00a8res \u00c3\u00a0 aller ''marketer'', rel\u00c3\u00a8ve Lionel Maltese. Le Qatar est un tout petit pays. Le relationnel avec les supporters peut \u00c3\u00aatre limit\u00c3\u00a9.\u00c2\u00bb\n\n                                                    \u00c3\u0089conomiquement, les droits marketing pesaient 297 M\u20ac dans le chiffre d'affaires de la Coupe du monde 2014, contre 440,5 M\u20ac pour les droits t\u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9. Un exode des parrainages p\u00c3\u00a8serait donc lourd pour la Fifa. \u00c2\u00abCe qui est surprenant, c'est la densit\u00c3\u00a9 de ces d\u00c3\u00a9parts. \u00c3\u0087a me rappelle ceux de la Fondation Lance Armstrong (Livestrong) en 2013. Il y a un effet domino, souligne Lionel Maltese. Mais je ne me fais pas de souci pour la Fifa. Le parrainage est un milieu concurrentiel. Une marque qui part, \u00c3\u00a7a peut \u00c3\u00aatre l'opportunit\u00c3\u00a9 pour son concurrent de prendre une part de march\u00c3\u00a9 d'images.\u00c2\u00bb\u00c2\u00abNous sommes d\u00c3\u00a9sormais en n\u00c3\u00a9gociations avanc\u00c3\u00a9es avec un certain nombre de soci\u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9s\u00c2\u00bb, a d'ailleurs affirm\u00c3\u00a9 l'instance. Les noms de Samsung et de Qatar Air circulent pour prendre la succession de Sony et Emirates. En outre, la Fifa a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 rejointe en 2013 par le conglom\u00c3\u00a9rat russe Gazprom en pr\u00c3\u00a9vision de la Coupe du monde 2018. Sponsors principaux, Kia et Adidas sont, eux, engag\u00c3\u00a9s jusqu'en 2022 et 2030. La Fifa dispose donc d'un peu de marge avant de se retrouver \u00c3\u00a0 cours de partenariats.\n\n                                                ",
        "196": "\r\n                                                    Dans une d\u00c3\u00a9claration officielle, faite ce lundi, le Qatar a qualifi\u00c3\u00a9 de \u00c2\u00abmensonge\u00c2\u00bb une affirmation \u00c2\u00absans fondement\u00c2\u00bb de la Conf\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration internationale des syndicats (ITUC) selon laquelle quelque 7 000 travailleurs pourraient mourir sur les chantiers de la Coupe du monde en 2022. Le gouvernement de Doha a ajout\u00c3\u00a9 que le rapport publi\u00c3\u00a9 vendredi par l'ITUC \u00c2\u00abd\u00c3\u00a9formait d\u00c3\u00a9lib\u00c3\u00a9r\u00c3\u00a9ment des faits\u00c2\u00bb car, selon lui, aucun ouvrier n'est mort sur des sites de construction et il n'y a aucune raison de penser que des milliers de travailleurs p\u00c3\u00a9riront d'ici le coup d'envoi du Mondial dans sept ans.D'apr\u00c3\u00a8s l'ITUC, les compagnies \u00c3\u00a9trang\u00c3\u00a8res en charge des travaux titanesques entrepris dans l'\u00c3\u00a9mirat du Moyen-Orient exploiterait des migrants, sous-pay\u00c3\u00a9s et r\u00c3\u00a9duits selon elle \u00c3\u00a0 \u00c2\u00abdes esclaves des temps modernes\u00c2\u00bb. Ces compagnies pourrait amasser jusqu'\u00c3\u00a0 \u00c2\u00ab15 milliards de dollars de b\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9fices\u00c2\u00bb d'ici la comp\u00c3\u00a9tition, en proposant \u00c2\u00abdes niveaux de salaires effroyablement bas, souvent fond\u00c3\u00a9s sur un syst\u00c3\u00a8me de discrimination raciale\u00c2\u00bb.\n",
        "197": "\r\n                                                    Nicolas Sarkozy, pr\u00c3\u00a9sident de la R\u00c3\u00a9publique (2007-2012), a fait un discours de vingt minutes sur le sport ce mardi matin \u00c3\u00a0 l'ouverture officielle du premier forum Doha Goals qui se tient dans la capitale du Qatar. Devant de nombreux sportifs, dirigeants sportifs, responsables politiques, sp\u00c3\u00a9cialistes, Nicolas Sarkozy a pos\u00c3\u00a9 la question du calendrier en conclusion d'une intervention portant sur un meilleur partage des organisations sportives partout dans le monde. \u00c2\u00abEst-il indispensable que les Jeux Olympiques, qui ont lieu tous les quatre ans, se tiennent au mois d'ao\u00c3\u00bbt\u00a0? Seraient-ils moins passionnants s'ils avaient lieu au mois de juin\u00a0? Et la Coupe du monde de football doit-elle aussi se d\u00c3\u00a9rouler en juin\u00a0? A-t-on une vision si fragile de cet \u00c3\u00a9v\u00c3\u00a9nement\u00a0? Une modification de quelques semaines bougerait-elle les colonnes du temple\u00a0? Je dis cela parce qu'il y a des pays o\u00c3\u00b9 il y a des chaleurs insupportables. Le calendrier n'est pas une ambition. Il faut adapter le calendrier\u00c2\u00bb.Le Qatar, candidat \u00c3\u00a0 l'organisation des JO 2020, a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a9limin\u00c3\u00a9 par le CIO de cette comp\u00c3\u00a9tition dont le vainqueur (Tokyo, Istanbul, Madrid) sera connu en septembre 2013, mais accueillera la Coupe du monde de football en 2022. Joseph Blatter, pr\u00c3\u00a9sident de la FIFA, qui a succ\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9 sur la sc\u00c3\u00a8ne \u00c3\u00a0 Nicolas Sarkozy s'est gard\u00c3\u00a9 du moindre commentaire. Pas Sebastian Coe. \u00c2\u00abPoser ainsi la question du calendrier n'est pas aussi simple, a expliqu\u00c3\u00a9 le patron de l'organisation des Jeux de Londres cet \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9. Nous avons \u00c3\u00a0 consid\u00c3\u00a9rer la globalisation du sport avec ses diff\u00c3\u00a9rents championnats.\u00c2\u00bb\n",
        "198": "\r\n                                                    Alors que Michel Platini consid\u00c3\u00a8re qu'il serait impossible de disputer la Coupe du monde 2022 au Qatar en \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9, Sepp Blatter a r\u00c3\u00a9affirm\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 Kicker que les dates ne devraient pas changer\u00a0: \u00c2\u00abLa FIFA a attribu\u00c3\u00a9 la Coupe du monde \u00c3\u00a0 condition qu'elle soit jou\u00c3\u00a9e en juin et en juillet\u00c2\u00bb. Toutefois, le pr\u00c3\u00a9sident de la FIFA n'a pas d\u00c3\u00a9finitivement ferm\u00c3\u00a9 la porte\u00a0: \u00c2\u00abPour qu'il y ait quelque chose qui change, il faut que le Qatar adresse une demande \u00c3\u00a0 la FIFA. Or, il n'y a pas de demande de ce genre. Si une telle demande devait intervenir, l'ex\u00c3\u00a9cutif ou le congr\u00c3\u00a8s (de la FIFA, ndlr) prendrait alors une d\u00c3\u00a9cision\u00c2\u00bb. La demande, si elle a lieue, devra \u00c3\u00aatre effectu\u00c3\u00a9e \u00c2\u00abbient\u00c3\u00b4t\u00c2\u00bb car le calendrier 2014 est en train d'\u00c3\u00aatre programm\u00c3\u00a9. \n",
        "199": "\n                Libre depuis son remplacement par Sabri Lamouchi \u00e0 Rennes d\u00e9but novembre, Christian Gourcuff s'est mis d'accord pour une saison avec le club qatarien d'Al Gharafa, qu'il avait entra\u00een\u00e9 en 2002-2003 apr\u00e8s sa premi\u00e8re exp\u00e9rience \u00e0... Rennes. \u00abJe me suis rendu \u00e0 Doha cette semaine, c'est mon ancien club avec mon ancien pr\u00e9sident qui est revenu. J'ai donn\u00e9 mon accord pour un an, plus si affinit\u00e9s, l'exp\u00e9rience m'a montr\u00e9 qu'il faut toujours se m\u00e9fier des grands projets (sourire). \u00c7a s'est encha\u00een\u00e9 assez vite.\u00bbIl n'a d'ailleurs pas encore arr\u00eat\u00e9 la constitution de son staff, que devrait notamment int\u00e9grer son ancien adjoint \u00e0 Rennes Michel Audrain. Et il n'a donc pas attendu que la saison en L1, par exemple, soit compl\u00e8tement termin\u00e9e. \u00abNon, apr\u00e8s \u00e7a fait six mois que je suis libre, il y avait des contacts, des personnes qui prenaient des contacts, mais je consid\u00e8re qu'il faut qu'il y ait une vraie volont\u00e9, et je pense qu'\u00e0 partir du moment o\u00f9 un club n'est pas d\u00e9cid\u00e9 maintenant, \u00e7a peut laisser perplexe sur la volont\u00e9 d'investir dans le travail. Pour ce qui est du Qatar, il y a \u00e9videmment la Coupe du monde 2022 en ligne de mire, donc d'ici, l\u00e0 ils vont faire un maximum de choses. Je suis all\u00e9 visiter les infrastructures, c'est impressionnant, et Al Gharafa est un club formateur avec de tr\u00e8s bons jeunes, donc il y a une politique qui me correspond bien.\u00bbLe voil\u00e0 en route pour un Championnat qui d\u00e9butera le 3 ao\u00fbt prochain.\n        ",
        "200": "Comme la Conf\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration africaine de football, l'UEFA a appuy\u00c3\u00a9, mardi, les recommandations de la \u00c2\u00abtask force\u00c2\u00bb de la Fifa en vue d'une tenue de la Coupe du monde 2022 durant les mois de novembre et d\u00c3\u00a9cembre. \u00c2\u00abL'UEFA soutient les recommandations du groupe de travail de la Fifa pour une tenue de la Coupe du monde 2022 en novembre et d\u00c3\u00a9cembre. L'UEFA estime, pour le bien des joueurs et des supporters, que cette comp\u00c3\u00a9tition doit se d\u00c3\u00a9rouler en hiver et ne voit pas de probl\u00c3\u00a8mes majeurs au fait de reprogrammer ses comp\u00c3\u00a9titions pour la saison 2022/2023.\u00c2\u00bbLe pr\u00c3\u00a9sident de l'institution europ\u00c3\u00a9enne, Michel Platini, avait reconnu son vote pour l'attribution du Mondial 2022 au Qatar, alors que le chef de la Premier League s'est d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9 \u00c2\u00abd\u00c3\u00a9\u00c3\u00a7u\u00c2\u00bb par l'option recommand\u00c3\u00a9e et \u00c2\u00ababandonn\u00c3\u00a9 par l'UEFA\u00c2\u00bb.",
        "201": "\n                Zachary Cox, n\u00e9 \u00e0 Johannesburg en Afrique du Sud mais qui avait v\u00e9cu ensuite en Grande-Bretagne, avait fait une chute de 39 m\u00e8tres, en janvier 2017, lorsque le treuil qu'il utilisait pour mettre en place une passerelle avait rompu. La m\u00e9decin-l\u00e9giste britannique, Veronica Hamilton-Deeley, a conclu \u00e0 l'issue de son enqu\u00eate que le technicien \u00e9tait tomb\u00e9 la t\u00eate la premi\u00e8re, entra\u00eenant de graves l\u00e9sions au cerveau et lui brisant le cou, alors que son harnais de s\u00e9curit\u00e9 s'\u00e9tait \u00e9galement rompu. Elle a jug\u00e9 les conditions de travail sur le chantier \u00abdangereuses par leur nature m\u00eame\u00bb.\u00abLes dirigeants du chantier du stade savaient ou auraient d\u00fb savoir qu'ils exigeaient d'une partie de leur personnel de se reposer sur des \u00e9quipements potentiellement mortels\u00bb, a-t-elle estim\u00e9, qualifiant le syst\u00e8me d'organisation sur place de \u00abchaotique, non professionnel, non r\u00e9fl\u00e9chi et vraiment dangereux\u00bb. Le Stade Khalifa a \u00e9t\u00e9 le premier \u00e9quipement \u00e0 \u00eatre achev\u00e9 en vue de la coupe du monde de 2022.\n        ",
        "202": "Les dix-sept points d'avance du PSG sur Monaco, son dauphin, \u00c3\u00a0 cinq journ\u00c3\u00a9es de la fin, traduisent bien l'avance que le club de la capitale a pris sur ses concurrents nationaux, \u00c3\u00a0 tout point de vue. En sept ans, l'actionnaire qatarien a transform\u00c3\u00a9 Paris. D'une \u00c3\u00a9quipe que ses adversaires aimaient moquer, le PSG est devenu un club qui fait trembler. Il suffit de voir l'attitude de joueurs incapables de mettre la m\u00c3\u00aame intensit\u00c3\u00a9 que d'ordinaire lorsqu'ils se pr\u00c3\u00a9sentent au Parc des Princes. Pour l'heure, la superpuissance domestique du PSG n'a pour seule limite que sa conqu\u00c3\u00aate du continent. \u00c2\u00ab Cela fait sept ans que je suis l\u00c3\u00a0 et j'ai vu ce club grandir. Le PSG gagnera un jour la Ligue des champions \u00c2\u00bb, proph\u00c3\u00a9tisait Javier Pastore, dimanche soir. En quittant le cabinet d'avocats, quelques instants avant que Nasser al-Khela\u00c3\u00affi ne traverse la rue et se rende juste en face, au Royal Monceau, pour donner ses deux premi\u00c3\u00a8res interviews \u00c3\u00a0 L'\u00c3\u0089quipe et au Parisien dans la peau du pr\u00c3\u00a9sident du club, un ancien actionnaire l\u00c3\u00a2che\u00a0: \u00c2\u00ab Ils vont... ",
        "203": "\r\n                                                    Le Mexique sera-t-il le premier pays a accueillir une troisi\u00c3\u00a8me Coupe du monde\u00a0? Apr\u00c3\u00a8s 1970 et 1986, c'est en tout cas le souhait de Justino Compean, le pr\u00c3\u00a9sident de la F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration mexicaine, qui a annonc\u00c3\u00a9 la candidature de son pays pour 2026. \u00c2\u00abLe Mexique a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 un tr\u00c3\u00a8s bon organisateur en 1970 et en 1986, donc nouc voulons \u00c3\u00a0 nouveau la Coupe du monde chez nous. Les infrastructures se d\u00c3\u00a9veloppent dans notre pays et nous sommes capables de r\u00c3\u00a9pondre aux exigences de la FIFA. \u00c2\u00bb Apr\u00c3\u00a8s le Br\u00c3\u00a9sil en 2014, la Russie en 2018 et le Qatar en 2022, l'Am\u00c3\u00a9rique du Nord est donc une r\u00c3\u00a9gion favorite pour 2026. Les Etats-Unis devraient d'ailleurs \u00c3\u00aatre le plus gros concurrent des Mexicains, eux qui n'ont accueilli la comp\u00c3\u00a9tition qu'une seule fois, en 1994. \n",
        "204": " Incarc\u00c3\u00a9r\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 Trinit\u00c3\u00a9 et Tobago durant 24 heures mercredi, Jack Warner, l'ancien vice-pr\u00c3\u00a9sident de la FIFA, qui fait partie des neuf dirigeants ou ex-dirigeants de l'instance arr\u00c3\u00aat\u00c3\u00a9s pour des soup\u00c3\u00a7ons de corruption, a mis en cause les accusations am\u00c3\u00a9ricaines vendredi soir. \u00c2\u00abLes Am\u00c3\u00a9ricains essaient de faire du tort \u00c3\u00a0 la FIFA depuis qu'ils n'ont pas obtenu (l'organisation) de la Coupe du monde 2022 (de football, finalement attribu\u00c3\u00a9e au Qatar), a-t-il assur\u00c3\u00a9 lors d'une conf\u00c3\u00a9rence de presse. En fait, c'est personnel. Quand ils m'ont jet\u00c3\u00a9 en prison, ils pensaient qu'ils allaient me briser. Mais au contraire, ils m'ont rendu plus fort.\u00c2\u00bb Warner a quitt\u00c3\u00a9 la prison en ambulance apr\u00c3\u00a8s avoir \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 lib\u00c3\u00a9r\u00c3\u00a9 sous caution, jeudi, selon les m\u00c3\u00a9dias locaux.",
        "205": "\n                Emmanuel Macron \u00c3\u00a9tait pr\u00c3\u00a9sent dans la tribune d'honneur lors de la finale de la Coupe du monde, disput\u00c3\u00a9e entre l'\u00c3\u00a9quipe de France et celle de Croatie. D'abord entour\u00c3\u00a9 par le pr\u00c3\u00a9sident de la Fifa, Gianni Infantino, et l'\u00c3\u00a9mir du Qatar, le cheikh Tamim ben Hamad al-Thani, dont l'\u00c3\u00a9tat accueillera le Mondial en 2022. Ce dernier a ensuite poliment laiss\u00c3\u00a9 sa place \u00c3\u00a0 la femme du pr\u00c3\u00a9sident de la R\u00c3\u00a9publique, Brigitte Macron.\n        ",
        "206": "\r\n                                                    Alors que plusieurs personnalit\u00c3\u00a9s du monde du football se sont prononc\u00c3\u00a9s en faveur d'une tenue en hiver du Mondial 2022 au Qatar, le pays h\u00c3\u00b4te s'est dit ce vendredi pr\u00c3\u00aat \u00c3\u00a0 accueillir le tournoi \u00c3\u00a0 n'importe quelle saison. \u00c2\u00abNous avons toujours affirm\u00c3\u00a9 que nous avions soumis notre candidature pour accueillir la Coupe du monde 2022 en \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 (...) Nous sommes pr\u00c3\u00aats \u00c3\u00a0 accueillir la Coupe du monde en \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 ou en hiver\u00c2\u00bb, est-il indiqu\u00c3\u00a9 dans un communiqu\u00c3\u00a9. Le Belge Michel D'Hooghe, pr\u00c3\u00a9sident du Comit\u00c3\u00a9 m\u00c3\u00a9dical de la FIFA, avait notamment affirm\u00c3\u00a9 \u00c2\u00abqu'il serait pr\u00c3\u00a9f\u00c3\u00a9rable de jouer ce Mondial sous des temp\u00c3\u00a9ratures acceptables\u00c2\u00bb, le mercure pouvant atteindre les 45 degr\u00c3\u00a9s en juin au Qatar.\r\n                                                \r\n                                                    Tout en se disant pr\u00c3\u00aats \u00c3\u00a0 reprogrammer en hiver le tournoi, les Qatariens assurent toutefois que la technologie permettant de climatiser les stades \u00c2\u00abfonctionne\u00c2\u00bb et est \u00c2\u00abd\u00c3\u00a9j\u00c3\u00a0 utilis\u00c3\u00a9e depuis 2008 au Al Sadd Stadium\u00c2\u00bb de Doha. \u00c2\u00abLes inspecteurs de la FIFA ont assist\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 une rencontre du Championnat du Qatar au Al Sadd Stadium et ont exp\u00c3\u00a9riment\u00c3\u00a9 le syst\u00c3\u00a8me de climatisation. Nous progressons rapidement, et avons investi du temps, de l'argent et des ressources pour appliquer notre vision. Notre premier nouveau stade est sorti de terre cette ann\u00c3\u00a9e et cinq autres enceintes sont \u00c3\u00a0 des stades divers de d\u00c3\u00a9veloppement\u00c2\u00bb, est-il pr\u00c3\u00a9cis\u00c3\u00a9 dans le communiqu\u00c3\u00a9.\r\n                                                ",
        "207": "Jusqu'ici, la discr\u00c3\u00a9tion faisait loi \u00c3\u00a0 beIN Sports. D\u00c3\u00a9sormais la cha\u00c3\u00aene ne s'en cache plus. Depuis sa cr\u00c3\u00a9ation en juin 2012, ses investissements sont colossaux... et largement \u00c3\u00a0 perte. Pour la premi\u00c3\u00a8re fois, elle a publi\u00c3\u00a9 ses comptes aupr\u00c3\u00a8s du tribunal de commerce de Nanterre. Et les chiffres sont \u00c3\u00a9difiants. Selon les documents d\u00c3\u00a9pos\u00c3\u00a9s au greffe, que nous avons pu consulter, les comptes clos au 31 d\u00c3\u00a9cembre 2015 affichent 1,1 milliard d'euros de pertes cumul\u00c3\u00a9es. Vous avez bien lu, 1,1 milliard... Une somme abyssale qui rappelle celle de l'\u00c3\u00a9tude publi\u00c3\u00a9e par la banque Natixis d\u00c3\u00a9but 2015. Celle-ci pr\u00c3\u00a9voyait alors 2,2 milliards d'euros de pertes pour beIN Sports France d'ici \u00c3\u00a0 2020. N\u00c3\u00a9anmoins, les commissaires aux comptes ne remettent pas en cause la l\u00c3\u00a9galit\u00c3\u00a9 de ceux de la cha\u00c3\u00aene qui apparaissent \u00c2\u00ab r\u00c3\u00a9guliers et sinc\u00c3\u00a8res \u00c2\u00bb, le m\u00c3\u00a9dia appartenant au puissant groupe Qatar Sports Investments via beIN Media Group dont les ressources financi\u00c3\u00a8res sont, on le sait, tr\u00c3\u00a8s \u00c3\u00a9tendues. Le d\u00c3\u00a9ficit de beIN Sports France a m\u00c3\u00aame pu \u00c3\u00aatre l\u00c3\u00a9g\u00c3\u00a8rement r\u00c3\u00a9duit en 2015 (de pr\u00c3\u00a8s de 300 millions d'euros par rapport \u00c3\u00a0 2014), notamment par l'augmentation du prix de l'abonnement, m\u00c3\u00aame si... ",
        "208": "\n                        Mercredi,\u00c2\u00a0Amnesty International a affirm\u00c3\u00a9 dans un nouveau rapport que des dizaines, voire des centaines d'employ\u00c3\u00a9s, ne percevaient pas de salaires au Qatar dans le cadre de leur travail li\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 la Coupe du monde 2022.\n                    \n                        Ce jeudi, la Fifa a tenu \u00c3\u00a0 d\u00c3\u00a9mentir ces informations dans un communiqu\u00c3\u00a9. \u00c2\u00abIl n'y a pas de raison de croire que cela se soit produit dans le cadre d'une construction li\u00c3\u00a9e \u00c3\u00a0 la Coupe du monde 2022, explique l'instance.\u00c2\u00a0La soci\u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 nomm\u00c3\u00a9e dans le rapport n'est pas employ\u00c3\u00a9e sur un chantier de construction de la Coupe du Monde Fifa 2022 et nous n'avons aucune information sugg\u00c3\u00a9rant qu'elle travaille sur un autre site directement li\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 la livraison du tournoi.\u00c2\u00bb\n\n\u00c2\u00abRelier les abus portant atteinte aux travailleurs \u00c3\u00a0 la construction d'un chantier de la Coupe du Monde de la Fifa simplement par le fait que le match d'ouverture et la finale seront jou\u00c3\u00a9s dans cette ville nouvellement construite est extr\u00c3\u00aamement trompeur\u00c2\u00bb, continue la Fifa, qui \u00c2\u00abregrette qu'Amnesty Internationale ait formul\u00c3\u00a9 sa d\u00c3\u00a9claration publique de mani\u00c3\u00a8re aussi trompeuse.\u00c2\u00bb\n",
        "209": "La perspective de voir le Parc des Princes se muer en un volcan de 60 000 personnes n'est pas pour tout de suite. Cette transformation, souhait\u00c3\u00a9e par la direction parisienne, n'interviendra pas avant 2024 et les Jeux Olympiques de Paris selon nos informations. En effet, le d\u00c3\u00a9lai est trop court. Actuellement, la capacit\u00c3\u00a9 du stade de la Porte de Saint-Cloud est de 47 929 spectateurs selon le chiffre communiqu\u00c3\u00a9 par le site de la Ligue de football professionnel. Une forte hausse de sa contenance engendrerait de nombreux travaux \u00c3\u00a0 l'int\u00c3\u00a9rieur de l'enceinte bien \u00c3\u00a9videmment, mais aussi \u00c3\u00a0 l'ext\u00c3\u00a9rieur. Accueillir environ 12 000 personnes de plus n\u00c3\u00a9cessiterait de... ",
        "210": "\n\n                                                    Nouvelles r\u00c3\u00a9v\u00c3\u00a9lations dans la pol\u00c3\u00a9mique autour de l'attribution de la Coupe du monde 2022 au Qatar. Dans un documentaire diffus\u00c3\u00a9 la semaine pass\u00c3\u00a9e sur la cha\u00c3\u00aene allemande ARD, Phaedra Almajid, ancienne employ\u00c3\u00a9e de la candidature qatarie, r\u00c3\u00a9v\u00c3\u00a8le le nom de trois dirigeants africains qui auraient re\u00c3\u00a7u des pots de vin (1,5 millions de dollars chacun), consid\u00c3\u00a9r\u00c3\u00a9s comme des \"encouragements\" pour soutenir le Qatar. Le Nig\u00c3\u00a9rian Amos Adamu, l'Ivoirien Jacques Anouma et le Camerounais Issa Hayatou ont \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 mis en cause par l'ex-responsable de la communication, comme l'indique France Football cette semaine. L'hebdomadaire avait interrog\u00c3\u00a9 Phaedra Almajid en d\u00c3\u00a9cembre dernier et celle-ci avait d\u00c3\u00a9j\u00c3\u00a0 accus\u00c3\u00a9 les dirigeants africains de corruption, sans citer leur nom.\n\n                                                \n\n                                                    Le documentaire a confirm\u00c3\u00a9 une autre information r\u00c3\u00a9v\u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9e par France Football: le Chypriote Marios Lafkaritis, qui fait partie des 14 membres du comit\u00c3\u00a9 ex\u00c3\u00a9cutif ayant vot\u00c3\u00a9 pour le Qatar, a vendu un terrain \u00c3\u00a0 Larnaca au fond souverain de l'\u00c3\u00a9mirat QIA pour 32 millions d'euros...\n\n                                                ",
        "211": "\n\n                                                    D'apr\u00c3\u00a8s le quotidien britannique The Independent, des dizaines de milliers de travailleurs n\u00c3\u00a9palais engag\u00c3\u00a9s dans les chantiers pr\u00c3\u00a9alables \u00c3\u00a0 la Coupe du monde 2022, au Qatar, n'ont pas le droit de sortir du pays afin d'assister aux fun\u00c3\u00a9railles de leurs proches d\u00c3\u00a9c\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9s apr\u00c3\u00a8s le s\u00c3\u00a9isme du 25 avril. Le syst\u00c3\u00a8me de la kafala, en vigueur dans l'\u00c3\u00a9mirat, leur impose de confier leur passeport \u00c3\u00a0 leur employeur \u00c3\u00a0 leur arriv\u00c3\u00a9e au Qatar et donc de lui demander l'autorisation de quitter le pays le cas \u00c3\u00a9ch\u00c3\u00a9ant.\n\n                                                ",
        "212": "Lanc\u00c3\u00a9 fin avril par l'UEFA, l'appel d'offres sur les droits de retransmission de l'\u00c3\u00a9quipe de France pour la p\u00c3\u00a9riode 2018-2022 va enfin livrer son verdict. Selon nos informations, ils vont \u00c3\u00aatre partag\u00c3\u00a9s \u00c3\u00a0 parts \u00c3\u00a9gales entre TF 1 et M 6. Normalement rivales, les deux cha\u00c3\u00aenes priv\u00c3\u00a9es ont en effet remis une offre commune pour les rencontres des Bleus plac\u00c3\u00a9es entre les Coupes du monde 2018, en Russie, et l'\u00c3\u00a9dition suivante, quatre ans plus tard, au Qatar. Elles proposent une somme globale de 140 millions d'euros (70 millions d'euros chacune) pour quarante matches, soit 3,5 millions d'euros par rencontre. Un montant \u00c3\u00a9quivalant au contrat actuel (d\u00c3\u00a9tenu par TF 1) mais inf\u00c3\u00a9rieur aux... ",
        "213": "\n\n                                                    L'attribution du Mondial 2022 au Qatar a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 une \u00c2\u00aberreur\u00c2\u00bb pour \u00c3\u0089ric Cantona. \u00c2\u00abA partir du moment o\u00c3\u00b9 on est dans un tout petit pays, o\u00c3\u00b9 on devra payer les gens pour aller au stade... pour moi, ce n'est pas fait dans ce but-l\u00c3\u00a0. C'est un pays tr\u00c3\u00a8s riche qui s'est pay\u00c3\u00a9 une Coupe du monde\u00c2\u00bb, a-t-il dit dans un entretien \u00c3\u00a0 l'AFP. \u00c2\u00abQuand on donne la Coupe du monde \u00c3\u00a0 un pays, c'est pour d\u00c3\u00a9velopper le football, a ajout\u00c3\u00a9 l'ancien joueur de l'\u00c3\u00a9quipe de France. Quand on a donn\u00c3\u00a9 la Coupe du monde aux Etats-Unis (en 1994), c'\u00c3\u00a9tait un gros potentiel, avec l'immigration sud-am\u00c3\u00a9ricaine, mexicaine, dans le but de d\u00c3\u00a9velopper le foot. Mais au Qatar, qu'est-ce qu'il y a \u00c3\u00a0 faire\u00a0? Ils sont combien d'habitants au Qatar\u00a0?\u00c2\u00bb L'\u00c3\u00a9mirat compte quelque deux millions d'habitants, dont une majorit\u00c3\u00a9 de travailleurs \u00c3\u00a9trangers.\n",
        "214": "\n\n                                                    Il n'y a pas que les hommes qui font leur coming out dans le football. La capitaine de l'\u00c3\u00a9quipe d'Angleterre f\u00c3\u00a9minine, Casey Stoney, a r\u00c3\u00a9v\u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9 publiquement son homosexualit\u00c3\u00a9 ce lundi. \u00c2\u00ab\u00c2\u00a0Je vivais dans le mensonge. Je ne l'ai jamais cach\u00c3\u00a9 dans mon cercle de football car c'est accept\u00c3\u00a9 mais \u00c3\u00a0 l'ext\u00c3\u00a9rieur je n'ai jamais parl\u00c3\u00a9 de ma sexualit\u00c3\u00a9, a confi\u00c3\u00a9 la joueuse d'Arsenal au micro de la BBC. C'est tr\u00c3\u00a8s important pour moi de parler maintenant en tant que joueuse homosexuelle car il y a tant de gens qui le sont qui doivent se battre. Vous entendez parlez de gens qui se suicident \u00c3\u00a0 cause de \u00c3\u00a7a, cela ne devrait jamais arriver\u00c2\u00a0\u00c2\u00bb.\n\n\n                                                    Stoney a \u00c3\u00a9galement jug\u00c3\u00a9 \u00c2\u00ab\u00c2\u00a0invraisemblable\u00c2\u00a0\u00c2\u00bb l'attribution des Coupes du monde \u00c3\u00a0 la Russie, en 2018, et au Qatar, en 2022, en raison de l'attitude de ces pays envers les homosexuels. \u00c2\u00ab\u00c2\u00a0Je n'irais pas l\u00c3\u00a0-bas car je sais que je ne serais pas accept\u00c3\u00a9e. Il y a des athl\u00c3\u00a8tes gays qui concourent actuellement en Russie pour les JO. Je n'imagine pas \u00c3\u00a0 quel point ils doivent \u00c3\u00aatre effray\u00c3\u00a9s\u00c2\u00a0\u00c2\u00bb, a-t-elle poursuivi au sujet des JO de Sotchi. Le pr\u00c3\u00a9sident du pays-h\u00c3\u00b4te des Jeux Vladimir Poutine a promulgu\u00c3\u00a9 en juin une loi controvers\u00c3\u00a9e punissant tout acte de \"propagande\" homosexuelle devant les mineurs, un texte jug\u00c3\u00a9 discriminatoire par les d\u00c3\u00a9fenseurs des droits de l'homme.\n\n                                                ",
        "215": "\n                        Les auteurs d'une \u00c3\u00a9tude (Mario Chater, Luc Arrondel et Jean-Fran\u00c3\u00a7ois Lastier de Paris School of Economics\u00c2\u00a0; et Jean-Pascal Gayant de l'universit\u00c3\u00a9 du\u00c2\u00a0Mans) partent du constat que Portugal-Espagne, premier match du groupe B lors du Mondial russe (3-3), et Angleterre-Belgique, dernier du groupe G (0-1), promettaient sur le papier puisqu'ils opposaient l'un et l'autre les favoris de leur groupe, mais rappellent que si le premier a offert un spectacle m\u00c3\u00a9morable, le second, entre \u00c3\u00a9quipes d\u00c3\u00a9j\u00c3\u00a0 qualifi\u00c3\u00a9es, fut l'une des rencontres les plus soporifiques de la comp\u00c3\u00a9tition.\n                    \n                        On se souvient que Belges et Anglais se demandaient s'ils n'avaient pas int\u00c3\u00a9r\u00c3\u00aat \u00c3\u00a0 perdre ce troisi\u00c3\u00a8me match pour \u00c3\u00a9viter le Br\u00c3\u00a9sil en quarts de finale. Nos \u00c3\u00a9conomistes passionn\u00c3\u00a9s de football se sont demand\u00c3\u00a9, eux, comment \u00c3\u00a9viter ce genre de situation ou - pire - une collusion entre \u00c3\u00a9quipes qui s'arrangeraient pour se qualifier sur le dos d'une troisi\u00c3\u00a8me (rappelons Allemagne-Autriche en 1982 au d\u00c3\u00a9triment de l'Alg\u00c3\u00a9rie).\n                    \n                        Leur hypoth\u00c3\u00a8se,\u00c2\u00a0d\u00c3\u00a9velopp\u00c3\u00a9e dans leur \u00c3\u00a9tude\u00c2\u00a0Fixing match-fixing, est que la formule actuelle qui consiste \u00c3\u00a0 d\u00c3\u00a9terminer l'ordre des matches de fa\u00c3\u00a7on al\u00c3\u00a9atoire lors du tirage au sort n'est pas la meilleure. Mais alors comment choisir les matches de la derni\u00c3\u00a8re journ\u00c3\u00a9e de fa\u00c3\u00a7on \u00c3\u00a0 ce que la probabilit\u00c3\u00a9 qu'ils soient \u00c2\u00ab\u00c2\u00a0pleinement concurrentiels\u00c2\u00a0\u00c2\u00bb soit la plus \u00c3\u00a9lev\u00c3\u00a9e\u00c2\u00a0?\n                    \n                        Pour r\u00c3\u00a9pondre \u00c3\u00a0 cette question, les auteurs ont proc\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 15\u00c2\u00a0000 simulations de matches pour chacun des trois ordres possibles. Leur conclusion\u00c2\u00a0: le risque d'assister \u00c3\u00a0 une derni\u00c3\u00a8re journ\u00c3\u00a9e sans enjeu est amoindri (35\u00c2\u00a0%) lorsque l'\u00c3\u00a9quipe r\u00c3\u00a9put\u00c3\u00a9e la plus forte (issue de pot A) affronte la plus faible (D) pendant que celles issues des pots B et C s'expliquent entre elles. \u00c3\u0080 l'inverse, le format A contre B de type Belgique-Angleterre est \u00c2\u00ab\u00c2\u00a0sans ambigu\u00c3\u00aft\u00c3\u00a9\u00c2\u00a0\u00c2\u00bb le moins favorable avec un risque de matches sans enjeu qui monte \u00c3\u00a0 55\u00c2\u00a0%. Premi\u00c3\u00a8re pr\u00c3\u00a9conisation de l'\u00c3\u00a9tude donc\u00c2\u00a0: \u00c2\u00ab\u00c2\u00a0\u00c3\u0089viter de programmer le match opposant les deux meilleures \u00c3\u00a9quipes lors du dernier round.\u00c2\u00a0\u00c2\u00bb\n                    \n                        Ce n'est pas tout. Les auteurs ciblent aussi le Mondial 2026, le premier \u00c3\u00a0 48 \u00c3\u00a9quipes contre 32 jusqu'en 2022, la premi\u00c3\u00a8re phase s'organisant en 16 groupes de 3 s\u00c3\u00a9lections avec deux qualifi\u00c3\u00a9s pour la suite de la comp\u00c3\u00a9tition. La question pos\u00c3\u00a9e dans ce cas est de savoir quelle doit \u00c3\u00aatre l'\u00c3\u00a9quipe exempte lors de la 3e journ\u00c3\u00a9e pour garantir le meilleur suspense. \u00c2\u00ab\u00c2\u00a0Sans v\u00c3\u00a9ritable surprise\u00c2\u00a0\u00c2\u00bb, la probabilit\u00c3\u00a9 d'assister \u00c3\u00a0 un match sans enjeu est la plus faible (inf\u00c3\u00a9rieure \u00c3\u00a0 8\u00c2\u00a0%) lorsque c'est la meilleure \u00c3\u00a9quipe qui ne joue pas, alors que cette probabilit\u00c3\u00a9 grimpe \u00c3\u00a0 77\u00c2\u00a0% lorsque c'est l'\u00c3\u00a9quipe la plus faible qui est \u00c2\u00ab\u00c2\u00a0off\u00c2\u00a0\u00c2\u00bb lors de la 3e journ\u00c3\u00a9e.\n                    \n                        Pour autant, m\u00c3\u00aame si elle \u00c3\u00a9tait adopt\u00c3\u00a9e, cette r\u00c3\u00a8gle (ne pas faire jouer le dernier match \u00c3\u00a0 l'\u00c3\u00a9quipe r\u00c3\u00a9put\u00c3\u00a9e la plus forte) ne r\u00c3\u00a9soudrait pas le probl\u00c3\u00a8me central pos\u00c3\u00a9 selon les auteurs par les groupes de trois \u00c3\u00a0 deux qualifi\u00c3\u00a9s. Ils soulignent en effet le risque de frilosit\u00c3\u00a9 offensive que peut engendrer ce format, \u00c3\u00a0 l'image de l'Euro 2016 \u00c3\u00a0 24 qui qualifiait les quatre meilleurs troisi\u00c3\u00a8mes des six groupes de 4 en plus des deux premiers (66,7\u00c2\u00a0% de qualifi\u00c3\u00a9s \u00c3\u00a9galement). Moralit\u00c3\u00a9\u00c2\u00a0: les \u00c3\u00a9conomistes pr\u00c3\u00a9conisent un Mondial \u00c3\u00a0 40 \u00c3\u00a9quipes - l'hypoth\u00c3\u00a8se rivale du format \u00c3\u00a0 48 finalement adopt\u00c3\u00a9e en janvier\u00c2\u00a02017 - avec 8 groupes de 5 \u00c3\u00a0 deux qualifi\u00c3\u00a9s (40\u00c2\u00a0% de qualifi\u00c3\u00a9s).\n                    \n                        Et calculent que dans cette hypoth\u00c3\u00a8se, contrairement aux groupes de trois, c'est cette fois l'\u00c3\u00a9quipe la plus faible qu'il faudrait rendre exempte lors de la (4e et) derni\u00c3\u00a8re journ\u00c3\u00a9e. \u00c2\u00ab\u00c2\u00a0Ceci d\u00c3\u00a9montre avec force que, pour un tirage au sort de phase finale de Coupe du monde, l'ordre des matches du premier tour doit \u00c3\u00aatre tout sauf al\u00c3\u00a9atoire.\u00c2\u00a0\u00c2\u00bb Une le\u00c3\u00a7on dont la FIFA pourrait d\u00c3\u00a9j\u00c3\u00a0 s'inspirer pour Qatar 2022.\n                    ",
        "216": "\n                        Apr\u00c3\u00a8s avoir \u00c3\u00a9cart\u00c3\u00a9 le tenant du titre australien en quarts de finale, les \u00c2\u00ab Faucons \u00c2\u00bb \u00c3\u00a9miratis r\u00c3\u00aavaient de soulever leur premi\u00c3\u00a8re Coupe d'Asie des nations devant leur public cette ann\u00c3\u00a9e. Mais ils devront se contenter au mieux de la m\u00c3\u00a9daille de bronze.\n                    \n                        Les joueurs d'Alberto Zaccheroni sont tomb\u00c3\u00a9s contre leur rival qatarien (0-4) mardi, aux portes d'une finale \u00c3\u00a0 domicile face au Japon. Ils n'ont pas fait illusion longtemps, puisque le futur h\u00c3\u00b4te de la Coupe du monde 2022 menait d\u00c3\u00a9j\u00c3\u00a0 deux \u00c3\u00a0 z\u00c3\u00a9ro \u00c3\u00a0 la 37e minute. Akram Afif a encore donn\u00c3\u00a9 trois passes d\u00c3\u00a9cisives (huit au total depuis le d\u00c3\u00a9but de la comp\u00c3\u00a9tition), Ali Almoez marqu\u00c3\u00a9 son huiti\u00c3\u00a8me but du tournoi, record \u00c3\u00a9gal\u00c3\u00a9.\n                    \n                        La rencontre, qui s'annon\u00c3\u00a7ait tendue au regard de la crise g\u00c3\u00a9opolitique entre les deux pays, a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 marqu\u00c3\u00a9e par les jets de chaussures des supporters \u00c3\u00a9miratis et l'exclusion d'Ismail Ahmed, coupable d'un coup de coude dans le temps additionnel (90e+1). Le modeste Qatar (93e au classement FIFA) disputait la premi\u00c3\u00a8re demi-finale continentale de son histoire. C'est avec la meilleure attaque du tournoi (16 buts) et sa cage toujours inviol\u00c3\u00a9e qu'il tentera de d\u00c3\u00a9jouer les pronostics contre le favori japonais vendredi.\n                    ",
        "217": "\n                        Cette plainte contre Vinci, Vinci Construction Grands Projets (VCGP), sa filiale Qatari Diar Vinci Construction (QDVC) et leurs repr\u00c3\u00a9sentants vise aussi les chefs de \u00c2\u00ab\u00c2\u00a0r\u00c3\u00a9duction en servitude, traite des \u00c3\u00aatres humains, travail incompatible avec la dignit\u00c3\u00a9 humaine, mise en danger d\u00c3\u00a9lib\u00c3\u00a9r\u00c3\u00a9e, blessures involontaires et recel\u00c2\u00a0\u00c2\u00bb, indiquent les deux organisations dans un communiqu\u00c3\u00a9.\n                    \n                        Elle fait suite \u00c3\u00a0 une enqu\u00c3\u00aate men\u00c3\u00a9e par Sherpa en Inde en septembre\u00c2\u00a02018 qui a permis de r\u00c3\u00a9unir de nouveaux \u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9ments et t\u00c3\u00a9moignages qui viendraient confirmer la premi\u00c3\u00a8re enqu\u00c3\u00aate de l'ONG men\u00c3\u00a9e en 2014 au Qatar. C'est la premi\u00c3\u00a8re fois que d'anciens travailleurs de la multinationale portent plainte.\n                    \n                        Les employ\u00c3\u00a9s migrants de Vinci qui travaillent sur les chantiers de la Coupe du monde 2022 \u00c2\u00ab\u00c2\u00a0travailleraient, passeport confisqu\u00c3\u00a9, entre 66 et 77\u00c2\u00a0heures par semaine, entass\u00c3\u00a9s dans des chambres exigu\u00c3\u00abs aux sanitaires insuffisants, percevant des r\u00c3\u00a9mun\u00c3\u00a9rations sans rapport avec le travail fourni, menac\u00c3\u00a9s de licenciement ou de renvoi dans leur pays en cas de revendications\u00c2\u00a0\u00c2\u00bb.\u00c2\u00a0Par ailleurs, leur salaire minimum \u00c2\u00ab\u00c2\u00a0correspond \u00c3\u00a0 moins de 2\u00c2\u00a0% du salaire moyen qatari\u00c2\u00a0\u00c2\u00bb, ajoutent les ONG.\n                    \n                        Sherpa avait d\u00c3\u00a9j\u00c3\u00a0 d\u00c3\u00a9pos\u00c3\u00a9 en mars\u00c2\u00a02015 une plainte contre Vinci Construction Grands Projets et sa filiale au Qatar, mais en f\u00c3\u00a9vrier dernier, l'enqu\u00c3\u00aate pr\u00c3\u00a9liminaire a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 class\u00c3\u00a9e sans suite. Fin septembre, l'ONG a d\u00c3\u00a9pos\u00c3\u00a9 une plainte avec constitution de partie civile pour obtenir la d\u00c3\u00a9signation d'un juge d'instruction.\n                    \n\u00c2\u00ab\u00c2\u00a0Vinci r\u00c3\u00a9fute, hier comme aujourd'hui, toutes les all\u00c3\u00a9gations de Sherpa\u00c2\u00a0\u00c2\u00bb, a r\u00c3\u00a9agi le groupe de BTP dans un communiqu\u00c3\u00a9, affirmant que tous les salari\u00c3\u00a9s avaient \u00c2\u00ab\u00c2\u00a0acc\u00c3\u00a8s \u00c3\u00a0 un coffret s\u00c3\u00a9curis\u00c3\u00a9 dans lequel ils peuvent stocker leur passeport et en disposer quand ils le d\u00c3\u00a9sirent\u00c2\u00a0\u00c2\u00bb.\n\n                        Vinci ajoute qu'\u00c2\u00ab\u00c2\u00a0aucun accident grave li\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 la chaleur\u00c2\u00a0\u00c2\u00bb n'avait \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 constat\u00c3\u00a9 et que les employ\u00c3\u00a9s disposaient \u00c2\u00ab\u00c2\u00a0d'une douche et toilettes pour quatre ouvriers sur la base vie\u00c2\u00a0\u00c2\u00bb du groupe au Qatar.\n                    ",
        "218": "\n                                                    Les organisateurs de la Coupe du monde 2022, qui se d\u00e9roulera au Qatar, misent sur la sobri\u00e9t\u00e9, du c\u00f4t\u00e9 des supporters qui feront le d\u00e9placement tout du moins. En effet, \u00ab il n'y aura pas de consommation d'alcool dans les rues, les parcs et les espaces publics, c'est d\u00e9finitif. (...) Nous sommes contre la vente d'alcool dans les stades et leurs alentours \u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 Hassan al-Thawadi, le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du comit\u00e9 d'organisation, dans un entretien au quotidien Al-Sharq. Un positionnement qui risque de cr\u00e9er quelques remous du c\u00f4t\u00e9 de la F\u00e9d\u00e9ration internationale (Fifa), dont l'un des principaux sponsors n'est autre que le brasseur am\u00e9ricain Budweiser. Lors du Mondial 2014, une loi br\u00e9silienne interdisant la vente de boissons alcoolis\u00e9es dans les enceintes sportives avait \u00e9t\u00e9 suspendue le temps de la comp\u00e9tition.",
        "219": "Les clubs europ\u00c3\u00a9ens souhaitent une compensation financi\u00c3\u00a8re en cas de tenue de la Coupe du monde 2022 en novembre-d\u00c3\u00a9cembre, alors que le groupe de travail de la Fifa a formul\u00c3\u00a9 des recommandations en ce sens, mardi.\u00c2\u00abPour la famille du football, la reprogrammation de la Coupe du monde 2022 repr\u00c3\u00a9sente une t\u00c3\u00a2che difficile, a d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9 le pr\u00c3\u00a9sident de l'Association des clubs europ\u00c3\u00a9ens, Karl-Heinz Rummenige. Toutes les programmations de matches, dans le monde entier, devront s'accommoder, ce qui requiert des compromis de chacun. Cependant, on ne peut pas attendre des clubs europ\u00c3\u00a9ens qu'ils portent le poids d'un tel bouleversement de calendrier. Nous attendons \u00c3\u00a0 \u00c3\u00aatre d\u00c3\u00a9dommag\u00c3\u00a9 du pr\u00c3\u00a9judice que cela causera.\u00c2\u00bbPlus t\u00c3\u00b4t dans la journ\u00c3\u00a9e, Fr\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ric Thiriez, pr\u00c3\u00a9sident de l'Association des ligues europ\u00c3\u00a9ennes de football professionnel (EPFL), avait qualifi\u00c3\u00a9 la p\u00c3\u00a9riode novembre-d\u00c3\u00a9cembre 2022 pour le Mondial au Qatar, comme \u00c3\u00a9tant \u00c2\u00abla pire solution\u00c2\u00bb pour les Championnats europ\u00c3\u00a9ens.",
        "220": "\nL'id\u00e9e avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9e officiellement par le Qatar, elle est en cours de r\u00e9alisation. Un camp de style b\u00e9douin pouvant accueillir plus de 2000 supporters est en train d'\u00eatre construit au Qatar pr\u00e8s de la fronti\u00e8re avec l'Arabie Saoudite afin de faire face \u00e0 la p\u00e9nurie de logements. \u00abNous allons permettre aux touristes \u00e9trangers de profiter du Qatar et du football d'une mani\u00e8re nouvelle, a expliqu\u00e9 Abdulaziz al-Mawlawi, membre du comit\u00e9 d'organisation. Il y aura des options pour tous les types de budget.\u00bb Plus de 500 000 fans sont attendus dans le minuscule pays du Golfe pour la Coupe du monde.",
        "221": "\n\n                                                    Le Mondial des clubs (11-21 d\u00c3\u00a9cembre) sera pour le Maroc un \u00c2\u00abv\u00c3\u00a9rtitable test de sa capacit\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 organiser une coupe du monde\u00c2\u00bb, a d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9 Sepp Blatter, le patron de la FIFA, jeudi au quotidien marocain arabophone Al Massae. \u00c2\u00abLorsque le Maroc a \u00c3\u00a9chou\u00c3\u00a9 dans sa candidature pour l'organisation de la Coupe du monde 2010 (attribu\u00c3\u00a9e l'Afrique du sud), le roi (Mohammed VI ) m'avait dit que son pays ne baisserait pas les bras (...). C'est ce que le monde va d\u00c3\u00a9couvrir en d\u00c3\u00a9cembre lors du Mondial des clubs\u00c2\u00bb, a-t-il poursuivi. Le Maroc devrait postuler \u00c3\u00a0 l'oganisation du Mondial 2016, l'\u00c3\u00a9dition qui suivra Br\u00c3\u00a9sil 2014, Russie 2018 et Qatar 2022. (Avec AFP)\n",
        "222": "\n\n                                                    Le comit\u00c3\u00a9 ex\u00c3\u00a9cutif de la FIFA a d\u00c3\u00a9cid\u00c3\u00a9 vendredi des dates de la Coupe du monde au Qatar en 2022. En ligne avec les conclusions des diff\u00c3\u00a9rentes commissions qui se sont pench\u00c3\u00a9es sur l'\u00c3\u00a9pineuse question, la comp\u00c3\u00a9tition aura lieu du 21 novembre au 18 d\u00c3\u00a9cembre.\n\n                                                \n\n                                                    Le tournoi commencera un lundi et s'ach\u00c3\u00a8vera le jour de la f\u00c3\u00aate nationale du Qatar, 28 jours plus tard, ce qui fera de cette Coupe du monde la plus courte depuis 1998 et le passage \u00c3\u00a0 32 \u00c3\u00a9quipes. La date de la finale, le 18 d\u00c3\u00a9cembre, \u00c3\u00a9tait connue depuis le 19 mars. En faisant d\u00c3\u00a9buter la comp\u00c3\u00a9titon le 21 novembre, la FIFA retranche quatre jours \u00c3\u00a0 sa dur\u00c3\u00a9e habituelle.Pour rappel, l'organisation mondiale du football avait d\u00c3\u00a9cid\u00c3\u00a9 de d\u00c3\u00a9placer ce Mondial en hiver en raison des temp\u00c3\u00a9ratures tr\u00c3\u00a8s \u00c3\u00a9lev\u00c3\u00a9es l'\u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 au Qatar, apr\u00c3\u00a8s de longs mois de pol\u00c3\u00a9miques, notamment avec les ligues europ\u00c3\u00a9ennes. La d\u00c3\u00a9signation de l'\u00c3\u00a9mirat gazier du Golfe, le 2 d\u00c3\u00a9cembre 2010, ne cesse d'alimenter la controverse, sur fond de corruption pr\u00c3\u00a9sum\u00c3\u00a9e.\n\n                                                ",
        "223": "\n\n                                                    Le pr\u00c3\u00a9sident de la Ligue allemande (DFL), Reinhard Rauball, a qualifi\u00c3\u00a9 mercredi d'\u00c2\u00ababsurde\u00c2\u00bb le refus cat\u00c3\u00a9gorique de la F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration internationale (FIFA) de compenser financi\u00c3\u00a8rement les ligues et les clubs pour la Coupe du monde 2022 disput\u00c3\u00a9e au Qatar en hiver. \u00c2\u00abLa FIFA est oblig\u00c3\u00a9e de verser des compensations pour les pr\u00c3\u00a9judices faits aux Ligues\u00c2\u00bb, a-t-il estim\u00c3\u00a9, parlant de \u00c2\u00abd\u00c3\u00a9g\u00c3\u00a2ts\u00c2\u00bb pour les clubs qui doivent envoyer leurs joueurs dans le d\u00c3\u00a9sert jusqu'\u00c3\u00a0 No\u00c3\u00abl. \u00c2\u00abIl faut essayer de mettre en place une base solide en Europe avec d'autres pays touch\u00c3\u00a9s\u00c2\u00bb, a-t-il ajout\u00c3\u00a9. Le cr\u00c3\u00a9neau de novembre-d\u00c3\u00a9cembre doit \u00c3\u00aatre d\u00c3\u00a9finitivement valid\u00c3\u00a9 par le Comit\u00c3\u00a9 ex\u00c3\u00a9cutif de la FIFA, les 19 et 20 mars \u00c3\u00a0 Zurich. (Avec AFP)\n\n                                                ",
        "224": "\n                        Alors que la F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration mexicaine avait annonc\u00c3\u00a9 cet \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 que Juan-Carlos Osorio ne prolongerait pas son aventure \u00c3\u00a0 la t\u00c3\u00aate d'\u00c2\u00abEl Tri\u00c2\u00bb, le technicien colombien a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 nomm\u00c3\u00a9 ce lundi s\u00c3\u00a9lectionneur du Paraguay. Il aura pour mission de qualifier sa nouvelle nation \u00c3\u00a0 la Coupe du monde 2022, qui se d\u00c3\u00a9roule pendant l'hiver au Qatar.\n                    ",
        "225": "\n                        Les organisateurs de la Coupe du monde 2022, qui aura lieu au Qatar, ont annonc\u00c3\u00a9 que des matches pourraient commencer d\u00c3\u00a8s 11h00, heure fran\u00c3\u00a7aise lors de la phase de poule, s'il y a quatre rencontres dans la m\u00c3\u00aame journ\u00c3\u00a9e. \u00c2\u00ab\u00c2\u00a0Il y a une proposition pour faire jouer quatre matches par jour, un \u00c3\u00a0 13h00 heure de Doha (11h00 en France m\u00c3\u00a9tropolitaine) puis \u00c3\u00a0 16h00, 19h00 et 22h00. Ce sera finalis\u00c3\u00a9 avec la Fifa\u00c2\u00a0\u00c2\u00bb, a expliqu\u00c3\u00a9 Nasser al-Khater, secr\u00c3\u00a9taire g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ral adjoint du comit\u00c3\u00a9 organisateur du Mondial-2022, \u00c3\u00a0 la t\u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9vision qatarie.\n                    \n\u00c2\u00ab\u00c2\u00a0Nous pr\u00c3\u00a9voyons actuellement trois matches par jour, mais nous envisageons \u00c3\u00a9galement d'en organiser quatre par jour car le temps et la temp\u00c3\u00a9rature sont cl\u00c3\u00a9ments et tous les stades sont \u00c3\u00a9quip\u00c3\u00a9s de climatisation\u00c2\u00a0\u00c2\u00bb, a-t-il ajout\u00c3\u00a9.\n                    \n                        Le Mondial 2022, le premier organis\u00c3\u00a9 en hiver (21\u00c2\u00a0novembre-18\u00c2\u00a0d\u00c3\u00a9cembre) plut\u00c3\u00b4t qu'en \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9, ne durera que 28 jours contre 32 habituellement. La Fifa \u00c3\u00a9tudie aussi la possibilit\u00c3\u00a9 de l'extension du nombre de participants de 32 \u00c3\u00a0 48 \u00c3\u00a9quipes.\n                    \n                        Al-Khater a \u00c3\u00a9galement pr\u00c3\u00a9cis\u00c3\u00a9 que les travaux de construction de quatre des huit enceintes du Mondial seraient achev\u00c3\u00a9s d'ici la fin de l'ann\u00c3\u00a9e prochaine\u00c2\u00a0: le stade Khalifa, d\u00c3\u00a9j\u00c3\u00a0 r\u00c3\u00a9nov\u00c3\u00a9, ainsi que ceux d'Al-Wakrah, d'Al-Bayt et d'Al-Rayyan.\n                    ",
        "226": "Lanc\u00c3\u00a9 fin avril par l'UEFA, l'appel d'offres sur les droits de retransmission de l'\u00c3\u00a9quipe de France pour la p\u00c3\u00a9riode 2018-2022 aurait d\u00c3\u00a9j\u00c3\u00a0 d\u00c3\u00bb livrer son verdict. Mais si les choses tra\u00c3\u00aenent, c'est que les nouvelles ne sont pas bonnes. Selon nos informations, TF1 et M6, deux cha\u00c3\u00aenes normalement rivales, ont remis une offre commune pour les rencontres plac\u00c3\u00a9es entre les Coupes du monde 2018, en Russie, et l'\u00c3\u00a9dition suivante, en 2022 au Qatar. Les deux antennes priv\u00c3\u00a9es veulent se partager le g\u00c3\u00a2teau, mais ont formul\u00c3\u00a9 une proposition (3,3 millions d'euros par match), en retrait par rapport au contrat actuel... ",
        "227": "\tVitrine de l'Etat gazier en France\u00a0: le PSG. Rachet\u00e9 en juin 2011, le club parisien b\u00e9n\u00e9ficie d'\u00e9normes investissements. Par exemple, en six saisons, sa balance des transferts accuse un d\u00e9ficit de pr\u00e8s de 600 M\u20ac. Si les autres clubs fran\u00e7ais ont peu profit\u00e9 de ses emplettes sur le march\u00e9 des joueurs, ils ont largement b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de l'arriv\u00e9e d'un autre acteur qatari\u00a0: beIN Sports. En 2012, la cha\u00eene, (ex-Al-Jazeera Sport), pr\u00e9sente sur tous les continents, a rachet\u00e9 une partie des droits t\u00e9l\u00e9 de la Ligue 1 et diffusera les Coupes europ\u00e9ennes jusqu'en 2018. \tLe Qatar est \u00e9galement propri\u00e9taire du PSG Handball, de plusieurs courses hippiques dont le Prix de l'Arc de triomphe. La ville de Paris, son image et sa notori\u00e9t\u00e9 dans le monde, sont au coeur de sa strat\u00e9gie pour communiquer \u00e0 l'\u00e9chelle plan\u00e9taire. Comme l'est en Espagne le sponsoring maillot du FC Barcelone, une tunique vendue \u00e0 des millions d'exemplaires avec les logos de Fondation du Qatar (2011-2013) puis de Qatar Airways (2013-2017).\tTous ou presque. Pas une discipline n'est laiss\u00e9e de c\u00f4t\u00e9 par l'app\u00e9tit du petit \u00e9mirat\u00a0: football, handball, \u00e9quitation, tennis, cyclisme etc. Son d\u00e9veloppement dans le sport passe \u00e0 la fois par l'acquisition de clubs ou d'\u00e9v\u00e9nements et aussi beaucoup par l'organisation de comp\u00e9titions internationales sur son sol.  \t\tNon content d'avoir obtenu l'organisation du Mondial de football 2022 (une premi\u00e8re pour le monde arabo-musulman), des Championnats du monde d'athl\u00e9tisme (2019), des Championnats du monde de cyclisme (en octobre dernier) ou encore du Mondial de handball (en 2015), le Qatar a pr\u00e9vu, rien qu'en 2017, d'organiser 39 comp\u00e9titions internationales, dont une \u00e9tape de la Coupe du monde de natation petit bassin, en septembre. Des comp\u00e9titions de haut niveau de pentathlon, voile, squash et saut d'obstacle sont aussi programm\u00e9es d'ici la fin de l'ann\u00e9e. Avec des risques d'annulation si la crise persiste\u00a0?\tElle est \u00e0 la fois diplomatique et \u00e9conomique. Diplomatique\u00a0? \u00abVivant dans une zone g\u00e9opolitique troubl\u00e9e, le Qatar a choisi la diplomatie sportive pour exister sur la carte. Le Qatar mise sur la visibilit\u00e9 du sport et son attractivit\u00e9 pour se faire conna\u00eetre de fa\u00e7on positive dans le monde entier\u00bb, expliquait le g\u00e9opolitologue Pascal Boniface, directeur de l'Institut de Recherche Internationale et Strat\u00e9gique (IRIS), quelques semaines apr\u00e8s le rachat du PSG. \tL'organisation d'\u00e9v\u00e8nements sportifs mondiaux permet \u00e9galement au Qatar d'esp\u00e9rer se garantir une forte croissance \u00e9conomique \u00e0 court et moyen terme. Les investissements envisag\u00e9s en pr\u00e9vision du Mondial 2022 atteignent 100 milliards de dollars. Plus largement, il s'agit d'anticiper une baisse des revenus du gaz et de tourner l'\u00e9conomie du pays vers le tourisme notamment.\tPas \u00e9vident pour ce tr\u00e8s petit pays (2,4 millions d'habitants) qui ne compte qu'une vingtaine de milliers de sportifs pratiquants. Illustration\u00a0: son \u00e9quipe de football, 88e nation FIFA, est mal partie dans les qualifications pour le Mondial 2018 (derni\u00e8re de son groupe). Pour combler son retard, le Qatar compte \u00e0 la fois sur les naturalisations de sportifs \u00e9trangers et la formation.\tLa politique de naturalisation s'est illustr\u00e9e dans le handball de fa\u00e7on spectaculaire (et controvers\u00e9e) par la cr\u00e9ation d'une s\u00e9lection de \u00abmercenaires\u00bb (un Fran\u00e7ais, un Cubain, deux \u00c9gyptiens, trois Mont\u00e9n\u00e9grins...) qui a atteint la finale de \u00abses\u00bb Mondiaux \u00e0 domicile face \u00e0 la France en 2015. \tLa m\u00eame strat\u00e9gie a conduit le Qatar \u00e0 naturaliser des athl\u00e9tes originaires d'Afrique de l'Est (Kenya. Ethiopie, Soudan). Une pratique qui s'accompagne d'accusations d'\u00abesclavage moderne\u00bb (les athl\u00e8tes perdent leur identit\u00e9). \tLa formation\u00a0? La cr\u00e9ation en 2004 de l'Acad\u00e9mie Aspire - une infrastructure dernier cri o\u00f9 s\u00e9journe r\u00e9guli\u00e8rement le PSG - participe d'une vision \u00e0 long terme de l'\u00e9mirat. L'objectif est d'attirer de futurs grands talents mondiaux.",
        "228": "De Doha \u00c3\u00a0 Boulogne-Billancourt, si\u00c3\u00a8ge de QSI (Qatar Sports Investments), le propri\u00c3\u00a9taire du PSG, le Qatar, avec ses 2,5 millions habitants, s'est r\u00c3\u00a9veill\u00c3\u00a9, lundi, avec une terrible gueule de bois. Et elle n'avait rien \u00c3\u00a0 voir avec la d\u00c3\u00a9faite, la veille, des handballeurs parisiens en finale de la Ligue des champions contre les Mac\u00c3\u00a9doniens de Skopje (23-24). Lundi, \u00c3\u00a0 l'aube, l'Arabie saoudite, les \u00c3\u0089mirats arabes unis (EAU), bient\u00c3\u00b4t suivis par le royaume du Bahre\u00c3\u00afn, le Yemen et l'\u00c3\u0089gypte, ont rompu leurs relations diplomatiques et commerciales avec l'\u00c3\u00a9mirat gazier. Ces cinq pays accusent ouvertement le Qatar de \u00c2\u00ab soutenir le terrorisme \u00c2\u00bb, et lui reprochent surtout ses relations jug\u00c3\u00a9es complaisantes avec l'Iran, le fr\u00c3\u00a8re ennemi chiite de ces \u00c3\u00a9tats sunnites. \u00c2\u00ab Cette annonce (la rupture des relations diplomatiques) a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 v\u00c3\u00a9cue comme un choc,... ",
        "229": "\n                Seul candidat en lice, Angel Maria Villar (67 ans) a \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lu pour quatre ans avec 112 voix pour, 11 votes blancs et 6 votes nuls, a d\u00e9taill\u00e9 la RFEF sur son site internet. Le dirigeant, vice-pr\u00e9sident de l'UEFA et de la Fifa, est le patron du football espagnol depuis 1988 et a \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lu sans discontinuer depuis.Un conflit ouvert l'oppose au patron de la Ligue espagnole, Javier Tebas, qui d\u00e9crit le pr\u00e9sident de la RFEF comme \u00abun seigneur f\u00e9odal\u00bb. L'ancien secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la RFEF, Jorge P\u00e9rez, ex-bras droit de Villar, initialement candidat contre lui pour ce scrutin, a finalement refus\u00e9 de pr\u00e9senter sa candidature, d\u00e9non\u00e7ant de possibles irr\u00e9gularit\u00e9s dans la gestion du vote par correspondance utilis\u00e9 pour \u00e9lire les membres de l'assembl\u00e9e de la f\u00e9d\u00e9ration, qui \u00e9lisent \u00e0 leur tour le pr\u00e9sident.Jorge P\u00e9rez a d\u00e9pos\u00e9 un recours devant le Tribunal administratif du sport (TAD) espagnol, qui n'a pas indiqu\u00e9 \u00e0 quelle date il comptait se prononcer sur le litige. Villar, ancien joueur de l'Athletic Bilbao et de l'\u00e9quipe d'Espagne, avait \u00e9t\u00e9 un temps candidat \u00e0 la pr\u00e9sidence de l'UEFA en septembre dernier avant de se retirer de la course quelques jours avant le scrutin, disant vouloir se consacrer \u00e0 sa r\u00e9\u00e9lection \u00e0 la t\u00eate de la RFEF.L'Espagnol a connu des d\u00e9m\u00eal\u00e9s avec la justice interne de la Fifa, qui lui reprochait de ne pas avoir collabor\u00e9 \u00e0 l'enqu\u00eate sur l'attribution des Coupes du monde 2018 et 2022, respectivement \u00e0 la Russie et au Qatar.\n        ",
        "230": "\n\n                                                    J\u00c3\u00a9r\u00c3\u00b4me Valcke, le secr\u00c3\u00a9taire g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ral de la FIFA, cit\u00c3\u00a9 par France Info et France Inter ce mercredi midi, assure que le Mondial 2022 au Qatar n'aura pas lieu en \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9. \u00c2\u00abCela se jouera entre le 15 novembre et le 15 janvier au plus tard\u00c2\u00bb, d\u00c3\u00a9clare le dirigeant fran\u00c3\u00a7ais de l'instance internationale aux radios du service public. \u00c2\u00abSi vous jouez entre le 15 novembre et la fin du mois de d\u00c3\u00a9cembre, c'est le moment o\u00c3\u00b9 la m\u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9o est la plus favorable\u00c2\u00bb, argumente-il, en r\u00c3\u00a9f\u00c3\u00a9rence aux temp\u00c3\u00a9ratures caniculaires (45\u00c2\u00b0C) qui peuvent r\u00c3\u00a9gner l'\u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 dans cette r\u00c3\u00a9gion du Golfe. Aux dates indiqu\u00c3\u00a9es par M. Valke, qui ne pr\u00c3\u00a9cise pas si le Mondial aurait lieu en 2021 ou 2022, les temp\u00c3\u00a9ratures tournent autour de 25\u00c2\u00b0C.\n\n                                                \n\n                                                    Cette prise de position tr\u00c3\u00a8s ferme de M. Valcke semble officialiser le changement de cap de la FIFA qui avait pourtant annonc\u00c3\u00a9 une d\u00c3\u00a9cision formelle sur ce sujet tr\u00c3\u00a8s controvers\u00c3\u00a9 \u00c2\u00abpas avant la Coupe du monde 2014\u00c2\u00bb, selon les mots de Sepp Blatter, son pr\u00c3\u00a9sident, \u00c3\u00a0 l'issue du dernier comit\u00c3\u00a9 ex\u00c3\u00a9cutif de l'organisation, en octobre dernier \u00c3\u00a0 Z\u00c3\u00bcrich. Selon le calendrier de la consultation tous azimuts lanc\u00c3\u00a9e par la FIFA, ce n'est m\u00c3\u00aame qu'\u00c3\u00a0 la fin de l'ann\u00c3\u00a9e que le choix d\u00c3\u00a9finitif devrait \u00c3\u00aatre annonc\u00c3\u00a9.Apr\u00c3\u00a8s avoir longtemps d\u00c3\u00a9fendu l'id\u00c3\u00a9e d'une Coupe du monde organis\u00c3\u00a9e aux dates habituelles, Sepp Blatter lui-m\u00c3\u00aame s'\u00c3\u00a9tait d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9, l'\u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 dernier, favorable \u00c3\u00a0 une telle \u00c3\u00a9volution. Michel Paltini, le pr\u00c3\u00a9sident de l'UEFA, l'avait pr\u00c3\u00a9c\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9 pour r\u00c3\u00a9clamer un d\u00c3\u00a9calage de la comp\u00c3\u00a9tition afin que les joueurs \u00c3\u00a9voluent dans des conditions plus cl\u00c3\u00a9mentes. Si la plan\u00c3\u00a8te foot prenait finalement la d\u00c3\u00a9cision de faire chuter la temp\u00c3\u00a9rature du Mondial qatari, resteraient \u00c3\u00a0 r\u00c3\u00a9gler de chauds probl\u00c3\u00a8mes pos\u00c3\u00a9s par un Mondial en hiver, comme la refonte des calendriers des Championnats, le t\u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9scopage avec les autres comp\u00c3\u00a9titions de football et la concurrence m\u00c3\u00a9diatique avec les f\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9rations de sports d'hiver...\n\n                                                ",
        "231": "\n                Au centre d'une grave crise depuis que l'Arabie saoudite et ses alli\u00e9s ont annonc\u00e9 d\u00e9but juin la rupture des liens diplomatiques avec Doha, accus\u00e9 de soutenir le \u00abterrorisme\u00bb, le Qatar demeure confiant dans le fait que les d\u00e9lais seront respect\u00e9s dans l'organisation de la Coupe du monde 2022. Une source proche de l'organisation a assur\u00e9 lundi \u00e0 l'AFP que les pr\u00e9paratifs se poursuivaient \u00abnormalement\u00bb.\n\n                L'isolement du petit \u00e9mirat suscite aussi l'interrogation du monde du football quant \u00e0 sa capacit\u00e9 \u00e0 accueillir les visiteurs originaires du Moyen-Orient, sans compter que des mesures \u00e9conomiques comme la fermeture des fronti\u00e8res terrestres et maritimes peuvent se r\u00e9percuter sur l'organisation du Mondial, notamment en ce qui concerne les stades. \u00abDans chaque projet de construction, il y a des plans B et C,\u00a0ajoute la source proche de l'organisation. Il ne semble pas qu'il y ait de probl\u00e8mes pour obtenir des mat\u00e9riaux.\u00bb\n",
        "232": "\n\n                                                    Co-auteur de l'enqu\u00c3\u00aate, sortie il y a un an dans le Sunday Times, qui d\u00c3\u00a9non\u00c3\u00a7ait les pots-de-vin suppos\u00c3\u00a9s vers\u00c3\u00a9s par le Qatar \u00c3\u00a0 des officiels de la FIFA pour faciliter la d\u00c3\u00a9signation de l'\u00c3\u00a9mirat comme h\u00c3\u00b4te de la Coupe du Monde 2022, la journaliste Heidi Blake sort cette fois-ci The Ugly Game, un livre qui d\u00c3\u00a9nonce un deal qu'aurait conclu Sepp Blatter, le pr\u00c3\u00a9sident de la FIFA, avec la famille royale du Qatar au moment de l'attribution du Mondial.\n\n                                                ",
        "233": "\n\n                                                    Le Fran\u00c3\u00a7ais J\u00c3\u00a9r\u00c3\u00b4me Champagne, candidat \u00c3\u00a0 la pr\u00c3\u00a9sidence de la FIFA, n'exclut pas un nouveau vote pour le pays h\u00c3\u00b4te du Mondial 2022 si les fraudes pour son attribution au Qatar sont av\u00c3\u00a9r\u00c3\u00a9es, a-t-il expliqu\u00c3\u00a9 mercredi sur iT\u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9. \u00c2\u00abEn fonction des r\u00c3\u00a9sultats de l'enqu\u00c3\u00aate, on peut y arriver, a-t-il r\u00c3\u00a9pondu \u00c3\u00a0 la question de savoir si, s'il \u00c3\u00a9tait \u00c3\u00a9lu \u00c3\u00a0 la t\u00c3\u00aate de la FIFA, il fallait proc\u00c3\u00a9der \u00c3\u00a0 un nouveau vote. Il y a d'autres solutions que de proposer un nouveau vote. Il y a la jurisprudence du CIO, qui donne la m\u00c3\u00a9daille d'or au m\u00c3\u00a9daill\u00c3\u00a9 d'argent en cas de fraude du premier.\u00c2\u00bb Il a \u00c3\u00a9galement plaid\u00c3\u00a9 pour la publication du rapport Garcia sur les conditions d'attribution des Coupe du monde 2018 \u00c3\u00a0 la Russie et 2022 au Qatar, tout en pr\u00c3\u00a9servant les sources.\n",
        "234": "Il adore le sport, il a suivi des matches de rugby \u00c3\u00a0 Cardiff, \u00c3\u00a0 Twickenham, \u00c3\u00a0 Clermont, \u00c3\u00a0 Toulouse, il r\u00c3\u00aave d'\u00c3\u00a9crire un jour sur les Jeux Olympiques pour un journal, il a tourn\u00c3\u00a9 un film avec l'\u00c3\u00a9quipe nationale de hockey sur glace lituanienne, il a m\u00c3\u00aame \u00c3\u00a9crit pour un magazine belge sur les 24 Heures du Mans sans rien y conna\u00c3\u00aetre, ni avoir le permis... Mais la grande affaire sportive de la vie de l'\u00c3\u00a9crivain belge Jean-Philippe Toussaint, c'est le football, \u00c2\u00ab son \u00c2\u00bb football depuis toujours et pour toujours, celui de l'enfance et des r\u00c3\u00aaveries. Celui qu'il d\u00c3\u00a9crit dans son dernier livre justement titr\u00c3\u00a9 Football, paru en 2015 (\u00c3\u0089ditions de Minuit). En 2016, un des r\u00c3\u00aaves les plus fous de celui qui est aujourd'hui un des \u00c3\u00a9crivains francophones les plus fameux (auteur notamment de la Salle de bain, du cycle des \u00c2\u00ab Marie \u00c2\u00bb, prix M\u00c3\u00a9dicis 2005 pour Fuir) peut enfin devenir r\u00c3\u00a9alit\u00c3\u00a9\u00c2\u00a0: que la Belgique gagne un grand titre, en remportant l'Euro en France. Il nous raconte ce songe... parmi d'autres.\u00c2\u00a0Quand on lit votre livre, on a l'impression que, pour vous, le football et les footballeurs, ce n'est pas la m\u00c3\u00aame chose. Vous faites la diff\u00c3\u00a9rence\u00a0?C'est vrai, je n'avais pas pens\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 \u00c3\u00a7a. Mais, dans le football, il y a un c\u00c3\u00b4t\u00c3\u00a9 abstrait que je relie \u00c3\u00a0 l'enfance. C'est id\u00c3\u00a9alis\u00c3\u00a9. Et d\u00c3\u00a8s lors qu'on parle de footballeur, on tombe dans le concret. Par exemple, je suis une sorte de fan id\u00c3\u00a9al de l'\u00c3\u00a9quipe de Belgique. Mais si on allait trop loin dans le concret, \u00c3\u00a7a ne m'int\u00c3\u00a9resserait pas particuli\u00c3\u00a8rement de rencontrer des joueurs. D'avoir une conversation amicale avec De Bruyne ou Hazard. Certains ne parlent pas la m\u00c3\u00aame langue que moi, car il y a beaucoup de Flamands dans l'\u00c3\u00a9quipe. Je serai tr\u00c3\u00a8s d\u00c3\u00a9muni. D\u00c3\u00a8s lors qu'on redescend \u00c3\u00a0 quelque chose de concret, il y a le r\u00c3\u00a9el qui revient, et comme \u00c3\u00a9crivain, le r\u00c3\u00a9el me fait un peu peur. Moi je porte aux nues une sorte de football id\u00c3\u00a9alis\u00c3\u00a9. Je suis dans mon r\u00c3\u00aave, dans mon fantasme presque.\u00c2\u00a0Au-del\u00c3\u00a0 de la question linguistique, est-ce que la diff\u00c3\u00a9rence de langage que vous \u00c3\u00a9voquez, c'est aussi une question de culture\u00a0? Non, je ne crois pas, au contraire m\u00c3\u00aame. Je regrette que les footballeurs soient si prot\u00c3\u00a9g\u00c3\u00a9s, qu'on ne les... ",
        "235": "\n                        La Coupe du monde 2022 se d\u00c3\u00a9roulera au Qatar du 21 novembre au 18 d\u00c3\u00a9cembre. A quatre ans de cette \u00c3\u00a9ch\u00c3\u00a9ance,\u00c2\u00a0Ars\u00c3\u00a8ne Wenger livre ses attentes et se penche sur les difficult\u00c3\u00a9s qui attendent le pays h\u00c3\u00b4te\u00a0: \u00c2\u00abEsp\u00c3\u00a9rons que la prochaine Coupe du monde en sera vraiment une car celle de 2018 \u00c3\u00a9tait g\u00c3\u00a9niale mais c'\u00c3\u00a9tait un Championnat d'Europe avec une s\u00c3\u00a9lection invit\u00c3\u00a9e\u00a0: le Br\u00c3\u00a9sil. En g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ral, on sait qu'aucune nation sud-am\u00c3\u00a9ricaine, hormis le Br\u00c3\u00a9sil, n'est assez forte pour gagner. Aucune s\u00c3\u00a9lection asiatique, aucune s\u00c3\u00a9lection africaine, donc l'Europe semble avoir \u00c3\u00a9norm\u00c3\u00a9ment\u00c2\u00a0 d'avance par rapport aux autres continents. J'esp\u00c3\u00a8re que ce sera plus \u00c3\u00a9quilibr\u00c3\u00a9 dans le futur\u00c2\u00bb.\n                    ",
        "236": "\n\n                                                    Il \u00c3\u00a9tait un des responsables les plus engag\u00c3\u00a9s contre la r\u00c3\u00a9\u00c3\u00a9lection de Sepp Blatter, au point d'\u00c3\u00a9voquer un boycott de la prochaine Coupe du monde. Greg Dyke, pr\u00c3\u00a9sident de la F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration anglaise de football (FA), estimait que le patron du foot mondial ne tiendrait pas deux ans \u00c3\u00a0 son poste. Il n'a pas cach\u00c3\u00a9 sa joie apr\u00c3\u00a8s l'annonce de la d\u00c3\u00a9mission du Suisse mardi apr\u00c3\u00a8s-midi: \u00c2\u00abIl se retire. Il est parti. R\u00c3\u00a9jouissons-nous... Il n'y a rien d'honorable dans ce qu'a fait Monsieur Blatter. Il n'y a rien eu d'honorable chez lui depuis des ann\u00c3\u00a9es (...) Les \u00c3\u00a9v\u00c3\u00a9nements de la semaine derni\u00c3\u00a8re ont d\u00c3\u00a9bouch\u00c3\u00a9 sur quelque chose qui l'a pouss\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 d\u00c3\u00a9missionner\u00c2\u00bb, a-t-il r\u00c3\u00a9agi aupr\u00c3\u00a8s du Guardian.\n\n\n                                                    Comme tous les acteurs du foot anglais, Greg Dyke r\u00c3\u00aave maintenant que l'enqu\u00c3\u00aate sur la corruption au sein de la FIFA d\u00c3\u00a9bouche sur une nouvelle proc\u00c3\u00a9dure d'attribution pour les deux prochaines \u00c3\u00a9ditions de la Coupe du monde. La Russie, qui doit organiser la comp\u00c3\u00a9tition en 2018, avait notamment battu l'Angleterre: \u00c2\u00abEnfin, nous allons pouvoir mettre de l'ordre \u00c3\u00a0 la FIFA. Nous allons pouvoir nous int\u00c3\u00a9resser \u00c3\u00a0 ces deux Coupes du monde. Si j'\u00c3\u00a9tais le Qatar, en ce moment, je ne serais pas tr\u00c3\u00a8s \u00c3\u00a0 l'aise.\u00c2\u00bb\n",
        "237": "\n\n                                                    Le secr\u00c3\u00a9taire g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ral du comit\u00c3\u00a9 d'organisation du Mondial 2022 au Qatar a d\u00c3\u00a9nonc\u00c3\u00a9 le \u00c2\u00abparti-pris\u00c2\u00bb contre son pays, apr\u00c3\u00a8s les semaines de pol\u00c3\u00a9miques suscit\u00c3\u00a9es par le rapport Garcia, qui a port\u00c3\u00a9 sur l'attribution controvers\u00c3\u00a9e des Coupes du monde 2018 et 2022 en Russie et au Qatar. \u00c2\u00abJe ne sais pas s'il existe des pr\u00c3\u00a9jug\u00c3\u00a9s contre le Qatar, mais je peux dire qu'il y a un parti pris\u00c2\u00bb, a ainsi d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9 Hassan Thawadi dans une interview \u00c3\u00a0 Al-Jazeera qui doit \u00c3\u00aatre diffus\u00c3\u00a9e samedi.\u00c2\u00abTout ce qui a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a9crit autour du rapport Garcia, les descriptions, l'attention \u00c3\u00a9tait sur nous, sur le Qatar, et ce n'\u00c3\u00a9tait pas juste. Le fait est que l'enqu\u00c3\u00aate a port\u00c3\u00a9 sur toutes les nations candidates, pour 2018 et 2022\u00c2\u00bb, a affirm\u00c3\u00a9 le dirigeant \u00c3\u00a0 la cha\u00c3\u00aene qatarie. \u00c2\u00abEt pourtant, je ne sais comment, l'attention est encore sur nous et je pense que cela montre clairement qu'il y a un parti-pris.\u00c2\u00bb\n",
        "238": "\n\n                                                    Le Comit\u00c3\u00a9 d'organisation de la Coupe du monde 2022 qui doit se tenir au Qatar a indiqu\u00c3\u00a9 ce mercredi \u00c3\u00a0 l'AFP que la d\u00c3\u00a9cision concernant le nombre de stade utilis\u00c3\u00a9s durant la comp\u00c3\u00a9tition serait prise en janvier. Elle devait \u00c3\u00aatre d\u00c3\u00a9voil\u00c3\u00a9e en d\u00c3\u00a9cembre 2015. \u00c2\u00abA cause de l'importance du sujet, nous avons d\u00c3\u00a9cid\u00c3\u00a9 de reporter la d\u00c3\u00a9cision\u00c2\u00bb, a comment\u00c3\u00a9 Nasser al-Khater, le secr\u00c3\u00a9taire g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ral assistant du Comit\u00c3\u00a9 d'organisation.Douze stades \u00c3\u00a9taient initialement pr\u00c3\u00a9vus dans le dossier de candidature mais il est question de r\u00c3\u00a9duire \u00c3\u00a0 huit le nombre d'enceintes retenues pour le Mondial.\n\n                                                ",
        "239": "\n                                                L'ancien vice-pr\u00e9sident de la Fifa Chung Mong-joon va faire appel devant le Tribunal arbitral du Sport de sa suspension de cinq ans de toute activit\u00e9 li\u00e9e au football. D\u00e9clar\u00e9 coupable en 2015 d'avoir enfreint le code de conduite de la Fifa durant la candidature de la Cor\u00e9e du Sud pour la Coupe du monde de 2022, finalement d\u00e9cern\u00e9e au Qatar, le Sud-Cor\u00e9en avait \u00e9t\u00e9 initialement suspendu six ans par la commission d'\u00e9thique de l'instance internationale.\n                                            ",
        "240": "\nMediapart r\u00c3\u00a9v\u00c3\u00a8le ce lundi matin, sur la base des documents de Football Leaks obtenus par\u00c2\u00a0Der Spiegel, que la Fifa a enqu\u00c3\u00aat\u00c3\u00a9 sur les transferts effectu\u00c3\u00a9s entre les acad\u00c3\u00a9mies qataries Aspire et le club belge d'Eupen. Ces transferts faisaient partie d'un programme plus large mis en place par le Qatar d\u00c3\u00a9nomm\u00c3\u00a9 Aspire Football Dreams (AFD). Son but\u00a0? D\u00c3\u00a9tecter et recruter des footballeurs africains mineurs dans ses deux acad\u00c3\u00a9mies Aspire, l'une \u00c3\u00a0 Doha et l'autre \u00c3\u00a0 Saly, au S\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9gal. Les y former pendant plusieurs ann\u00c3\u00a9es puis les envoyer en Europe, principalement \u00c3\u00a0 Eupen mais aussi au LASK Linz en D1 autrichienne et au Cultura y Deportiva Leonesa en D3 espagnole, trois clubs achet\u00c3\u00a9s par Qatar Aspire Zone Foundation (QAZF). Et surtout, naturaliser les meilleurs d'entre eux afin de constituer une \u00c3\u00a9quipe nationale du Qatar comp\u00c3\u00a9titive pour la controvers\u00c3\u00a9e Coupe du monde 2022, qui se tiendra dans le pays.\n                    \n                        Selon Mediapart, certains des plus hauts dirigeants de la f\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration internationale ont d\u00c3\u00a9nonc\u00c3\u00a9 le programme AFD, une \u00c2\u00abperversion du syst\u00c3\u00a8me\u00c2\u00bb qui \u00c2\u00abne doit pas se produire\u00c2\u00bb selon des propos pr\u00c3\u00aat\u00c3\u00a9s \u00c3\u00a0 J\u00c3\u00a9r\u00c3\u00b4me Valcke, alors secr\u00c3\u00a9taire g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ral, en 2013. La Fifa a m\u00c3\u00aame eu de s\u00c3\u00a9rieux soup\u00c3\u00a7ons sur sa conformit\u00c3\u00a9 avec les r\u00c3\u00a8glements internationaux. Le m\u00c3\u00a9dia en ligne cite un rapport de 2014 r\u00c3\u00a9alis\u00c3\u00a9 par Barry Lysaght, enqu\u00c3\u00aateur du service Int\u00c3\u00a9grit\u00c3\u00a9 et conformit\u00c3\u00a9 de la f\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration internationale. Il y \u00c3\u00a9crit\u00a0: \u00c2\u00abAspire facilite le transfert international de mineurs de pays sous-d\u00c3\u00a9velopp\u00c3\u00a9s \u00c3\u00a0 grande \u00c3\u00a9chelle et on n'en retrouve rien dans le TMS\u00c2\u00bb, le syst\u00c3\u00a8me de contr\u00c3\u00b4le des transferts internationaux de la Fifa.\n                    \n                        Thomas Herbert, directeur financier d'Eupen, aurait m\u00c3\u00aame avou\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 Lysaght, toujours selon les documents de Football Leaks\u00a0:\u00c2\u00a0\u00c2\u00abParfois, ils [les joueurs] viennent en Belgique quelques semaines avant leur 18e anniversaire, mais, en raison des co\u00c3\u00bbteuses obligations que repr\u00c3\u00a9sente l'enregistrement des mineurs, ils ne sont enregistr\u00c3\u00a9s que quand ils ont atteint 18 ans.\u00c2\u00bbLes transferts internationaux de joueurs mineurs sont interdits \u00c3\u00a0 trois exceptions pr\u00c3\u00a8s, dans lesquelles ne rentrent pas les transactions en question.\n                    \n                        Dans une r\u00c3\u00a9ponse \u00c3\u00a0 Mediapart, Eupen conteste toute infraction, assurant que \u00c2\u00abla conformit\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 tous les r\u00c3\u00a8glements de la FIFA est de la plus grande importance pour [le] club\u00c2\u00bb. La Fifa affirme de son c\u00c3\u00b4t\u00c3\u00a9 qu'elle n'a \u00c2\u00abaucune preuve que Aspire viole les r\u00c3\u00a8gles, soit impliqu\u00c3\u00a9 dans le recrutement ill\u00c3\u00a9gal de mineurs\u00c2\u00bb et affirme n'avoir trouv\u00c3\u00a9\u00c2\u00a0\u00c2\u00abaucun document irr\u00c3\u00a9gulier concernant des joueurs transf\u00c3\u00a9r\u00c3\u00a9s au KAS Eupen\u00c2\u00bb. Selon le m\u00c3\u00a9dia en ligne, le programme AFD a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 mis en sommeil en 2016.\n                    \nCLIQUEZ ICI POUR DECOUVRIR L'OFFRE\n",
        "241": "DOHA \u2013 C'est un portrait l\u00e9g\u00e8rement de profil, en noir et blanc, affubl\u00e9 du slogan \u00abTamim, la gloire\u00bb. Il est l'\u0153uvre d'un jeune artiste local, Ahmed al-Maadheed, qui le promeut en image de profil sur son compte Instagram. Ce visage stylis\u00e9 de l'\u00e9mir du Qatar, le cheikh Tamim ben Hamad al-Thani, est devenu le symbole du soutien de ses partisans, depuis le d\u00e9but de la crise diplomatique du Golfe.Son visage a fleuri sur les r\u00e9seaux sociaux, mais aussi sur des tee-shirts ou des stickers, plaqu\u00e9s \u00e0 l'arri\u00e8re des voitures. Des articles distribu\u00e9s gratuitement \u00e0 la population, dans un \u00e9lan bien guid\u00e9 de solidarit\u00e9 avec le petit \u00c9tat gazier, mis au ban le 5 juin par l'Arabie saoudite, l'\u00c9gypte, les \u00c9mirats arabes unis, Bahre\u00efn et leurs alli\u00e9s, qui l'accusent de \u00absoutenir le terrorisme\u00bb et de complaisance envers l'Iran chiite.Ces tee-shirts \u00e0 l'effigie du cheikh Tamim \u2013 \u00e9galement \u00ab propri\u00e9taire \u00bb du PSG, via le fonds QSI \u2013 \u00e9taient tr\u00e8s visibles, mardi soir, \u00e0 Doha, lors du match de qualifications pour le Mondial 2018 entre le Qatar, avant-dernier de son groupe et qui conserve peu de chances d'aller en Russie, et la Cor\u00e9e du Sud (3-2). Ils \u00e9taient distribu\u00e9s avec l'achat d'un ticket, aux guichets du petit stade Jassim-bin-Hamad (13 000 places, pour une affluence de 5 373 spectateurs mardi). Lors de l'\u00e9chauffement, les joueurs de cette s\u00e9lection cosmopolite les portaient, en d\u00e9pit des r\u00e8glements de la FIFA qui interdit tout message politique sur leurs tenues. Auteur d'un doubl\u00e9, Hassan al-Haidos en brandit m\u00eame un apr\u00e8s son ouverture du score. Quand il apparut tardivement en zone mixte (la rencontre d\u00e9butait \u00e0 22 heures, en raison du ramadan), le petit attaquant le portait encore sur l'\u00e9paule. \u00abCe qu'on a... ",
        "242": "L'accueil r\u00c3\u00a9serv\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 Doha aux nouveaux champions d'Asie, au lendemain de\u00c2\u00a0leur victoire contre les Japonais en finale (3-1), n'a rien \u00c3\u00a0 voir avec celui auquel les Qatariens avaient eu droit en posant le pied aux \u00c3\u0089mirats arabes unis, d\u00c3\u00a9but janvier. Les relations entre les deux pays sont notoirement ex\u00c3\u00a9crables, depuis que l'Arabie Saoudite et ses alli\u00c3\u00a9s - dont les \u00c3\u0089mirats - imposent au Qatar un isolement diplomatique et \u00c3\u00a9conomique depuis juin\u00c2\u00a02017. \u00c2\u00ab\u00c2\u00a0Quand nous \u00c3\u00a9tions arriv\u00c3\u00a9s quelques jours avant le d\u00c3\u00a9but de la comp\u00c3\u00a9tition, nous avions bien compris que nous n'\u00c3\u00a9tions pas les bienvenus, car il n'y avait personne \u00c3\u00a0 l'a\u00c3\u00a9roport pour nous accueillir. Cette hostilit\u00c3\u00a9, nous l'avons ressentie pendant toute la Coupe d'Asie, et notamment quand des supporters des \u00c3\u0089mirats\u00c2\u00a0nous ont jet\u00c3\u00a9 des chaussures lors de la demi-finale (4-0).\u00c2\u00a0\u00c2\u00bb, explique le milieu de... ",
        "243": "\r\n                                                    A l'occasion de sa 10e assembl\u00c3\u00a9e g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9rale, organis\u00c3\u00a9e \u00c3\u00a0 Doha (Qatar), l'Association europ\u00c3\u00a9enne des clubs de football (ECA) a tenu \u00c3\u00a0 \u00c3\u00a9carter l'hypoth\u00c3\u00a8se d'un \u00c2\u00abQatargate\u00c2\u00bb \u00c3\u00a9mise par France Football mardi dernier. Selon une enqu\u00c3\u00aate publi\u00c3\u00a9e par le bi-hebdomadaire, l'attribution de la Coupe du monde 2022 au Qatar serait entach\u00c3\u00a9e de collusion et de corruption. \u00c2\u00abAu sujet de ces rumeurs, de ces informations curieuses, et selon tout ce que j'ai lu, tout ce que j'ai vu, et tout ce que je sais, tout est absolument faux\u00c2\u00bb, a tranch\u00c3\u00a9 son second vice-pr\u00c3\u00a9sident, Sandro Rosell.\r\n                                                \r\n                                                    Lors de la m\u00c3\u00aame assembl\u00c3\u00a9e, Karl-Heinz Rummenigge, pr\u00c3\u00a9sident de l'ECA, a vant\u00c3\u00a9 les m\u00c3\u00a9rites du Mondial 2022 mais refus\u00c3\u00a9 de se prononcer sur l'id\u00c3\u00a9e d'organiser cet \u00c3\u00a9v\u00c3\u00a9nement en hiver et non en \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9\u00a0: \u00c2\u00abApr\u00c3\u00a8s avoir entendu la pr\u00c3\u00a9sentation, apr\u00c3\u00a8s avoir foul\u00c3\u00a9 sans doute le plus beau terrain qu'il m'ait \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 donn\u00c3\u00a9 de voir au cours de ma vie (Khalifa stadium de Doha), nous avons une impression tr\u00c3\u00a8s positive sur l'organisation et les infrastructures de la Coupe du monde 2022. Mais la seule question \u00c3\u00a0 laquelle je ne peux r\u00c3\u00a9pondre est celle de savoir quand ce Mondial d\u00c3\u00a9butera. Nous sommes au courant que Michel Platini, le pr\u00c3\u00a9sident de l'UEFA, a estim\u00c3\u00a9 dans un entretien que nous devrions \u00c3\u00aatre ouverts \u00c3\u00a0 l'id\u00c3\u00a9e de d\u00c3\u00a9placer ce Mondial de l'\u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 l'hiver, voire l'automne, poursuit Rummenigge. Mais je pense que ces discussions doivent d'abord \u00c3\u00aatre ouvertes par la FIFA, avant que nous puissions nous prononcer. Il faut trouver la meilleure solution pour tout le monde, sans oublier les supporters.\u00c2\u00bb\r\n                                                ",
        "244": "\n\n                                                    Le comit\u00c3\u00a9 ex\u00c3\u00a9cutif de la FIFA a d\u00c3\u00a9cid\u00c3\u00a9 jeudi que la finale du Mondial 2022 au Qatar se disputera le dimanche 18 d\u00c3\u00a9cembre 2022, soit une semaine avant No\u00c3\u00abl. Il ne faisait pas de doute que la FIFA d\u00c3\u00a9ciderait que la Coupe du monde, pr\u00c3\u00a9vue initialement \u00c3\u00a0 l'\u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9, serait finalement jou\u00c3\u00a9e sur la p\u00c3\u00a9riode novembre - d\u00c3\u00a9cembre. Sur la date de la finale, Sepp Blatter, le pr\u00c3\u00a9sident de la FIFA, avait d\u00c3\u00a9j\u00c3\u00a0 indiqu\u00c3\u00a9 que le 18 serait la date-limite.Le Comit\u00c3\u00a9 ex\u00c3\u00a9cutif de la FIFA, r\u00c3\u00a9uni jeudi \u00c3\u00a0 Zurich, \u00c2\u00aba d\u00c3\u00a9cid\u00c3\u00a9 que la finale aurait lieu le dimanche 18 d\u00c3\u00a9cembre, jour de la f\u00c3\u00aate nationale au Qatar, et du principe d'un tournoi de 28 jours\u00c2\u00bb, a d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9 Walter de Gregorio, directeur de la communication de la FIFA, pr\u00c3\u00a9cisant que l'instance internationale allait d\u00c3\u00a9sormais r\u00c3\u00a9fl\u00c3\u00a9chir \u00c3\u00a0 une \u00c2\u00abadaptation du calendrier international\u00c2\u00bb. Le Mondial au Qatar devrait donc d\u00c3\u00a9buter le 21 novembre mais M. de Gregorio a indiqu\u00c3\u00a9 que la date officielle du coup d'envoi serait d\u00c3\u00a9cid\u00c3\u00a9e apr\u00c3\u00a8s discussions avec les f\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9rations nationales.\n\n                                                ",
        "245": "\r\n                                                    C'est juste une question de temps selon Park Ji-sung. Pour le milieu de terrain de Manchester United, un pays asiatique remportera la Coupe du monde dans dix ans. \u00c2\u00abDans les toutes derni\u00c3\u00a8res ann\u00c3\u00a9es, la qualit\u00c3\u00a9 du football asiatique s'est am\u00c3\u00a9lior\u00c3\u00a9e et nous avons prouv\u00c3\u00a9 que nous pouvions rivaliser avec les \u00c3\u00a9quipes de classe mondiale, explique le joueur sud-cor\u00c3\u00a9en au quotidien China Daily. Si les \u00c3\u00a9quipes asiatiques travaillent dur et continuent de progresser, un jour elles auront du succ\u00c3\u00a8s en Coupe du monde... pas maintenant mais peut-\u00c3\u00aatre dans dix ans un pays d'Asie gagnera la Coupe du monde.\u00c2\u00bb Dix ans, c'est exactement le temps qui nous s\u00c3\u00a9pare du Mondial au Qatar en 2022. Pour l'heure, la meilleure performance d'une \u00c3\u00a9quipe asiatique en Coupe du monde remonte \u00c3\u00a0 2002 quand la Cor\u00c3\u00a9e du Sud avait atteint les demi-finales. Park faisait partie de l'\u00c3\u00a9quipe. (Avec AFP)\n",
        "246": "\n\n                                                    Jamais la FIFA n'a os\u00c3\u00a9 accorder l'organisation d'une Coupe du monde \u00c3\u00a0 un pays situ\u00c3\u00a9 en Oc\u00c3\u00a9anie. Pourtant, en vertu de l'alternance des continents pr\u00c3\u00b4n\u00c3\u00a9e \u00c3\u00a0 Zurich dans la d\u00c3\u00a9signation des nations h\u00c3\u00b4tes de cet \u00c3\u00a9v\u00c3\u00a8nement plan\u00c3\u00a9taire, plusieurs tournois auraient d\u00c3\u00a9j\u00c3\u00a0 d\u00c3\u00bb s'y tenir. En prenant exemple sur la Coupe d'Asie des nations qui s'est parfaitement d\u00c3\u00a9roul\u00c3\u00a9e cette ann\u00c3\u00a9e aux antipodes, la F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration internationale devrait \u00c3\u00aatre rassur\u00c3\u00a9e quant \u00c3\u00a0 la capacit\u00c3\u00a9 de l'Australie \u00c3\u00a0 accueillir un tel rendez-vous. Arriv\u00c3\u00a9e derni\u00c3\u00a8re du vote qui avait vu le Qatar rafler l'attribution du Mondial 2022, s\u00c3\u00bbrement \u00c3\u00a0 cause de sa situation g\u00c3\u00a9ographique, la plus grande \u00c3\u00aele du monde avait pourtant d\u00c3\u00a9pens\u00c3\u00a9 sans compter (28 millions d'euros) pour mettre tous les moyens de son c\u00c3\u00b4t\u00c3\u00a9.Points forts : L'Oc\u00c3\u00a9anie attend toujours son premier MondialPoints faibles\u00a0: Le grand d\u00c3\u00a9calage horaire et les longues distancesNotre estimation : 20%\n\n                                                \n\n                                                    Officiellement candidate \u00c3\u00a0 l'\u00c3\u00a9dition 2026, la Chine n'envisageait pas jusque-l\u00c3\u00a0 de changer ses plans. Mais si la preuve venait \u00c3\u00a0 \u00c3\u00aatre apport\u00c3\u00a9e que la victoire du Qatar est entach\u00c3\u00a9e de corruption, la F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration chinoise (CFA) pourrait anticiper un peu sa candidature. Elle serait bien re\u00c3\u00a7ue \u00c3\u00a0 la FIFA. Non seulement car les Jeux Olympiques de P\u00c3\u00a9kin en 2008 ont d\u00c3\u00a9montr\u00c3\u00a9 que l'Etat communiste pouvait parfois s'ouvrir au monde et se hisser au niveau de puissantes nations occidentales. Mais aussi et surtout parce qu'il est inconcevable que le sport le plus populaire de la plan\u00c3\u00a8te ne s'impose pas dans le pays le plus peupl\u00c3\u00a9 (1,35 milliards d'habitants). \u00c2\u00abCette initiative serait dans l'int\u00c3\u00a9r\u00c3\u00aat du football chinois\u00c2\u00bb, avait reconnu l'ancien pr\u00c3\u00a9sident de la CFA, Wei Di, lorsqu'il avait pr\u00c3\u00a9sent\u00c3\u00a9 son projet en 2010.Points forts\u00a0: Sa puissance financi\u00c3\u00a8rePoints faibles\u00a0: Son faible int\u00c3\u00a9r\u00c3\u00aat pour le footballNotre estimation\u00a0: 5%\n\n                                                \n\n                                                    Vingt ans apr\u00c3\u00a8s avoir organis\u00c3\u00a9 la Coupe du monde 2002, conjointement avec le Japon, la Cor\u00c3\u00a9e du Sud pourrait se relancer dans l'organisation d'un grand \u00c3\u00a9v\u00c3\u00a8nement sportif, mais cette fois en solo. Apr\u00c3\u00a8s avoir d\u00c3\u00a9j\u00c3\u00a0 accueilli les Jeux Olympiques en 1988 \u00c3\u00a0 S\u00c3\u00a9oul et les Jeux Asiatiques en 1986 et 2002, elle en a l'habitude. Dans un pays o\u00c3\u00b9 la passion pour le football n'est plus \u00c3\u00a0 d\u00c3\u00a9montrer, ce projet pourrait aussi servir de promotion \u00c3\u00a0 la paix dans la p\u00c3\u00a9ninsule divis\u00c3\u00a9e. En conflit avec la Cor\u00c3\u00a9e du Nord, le voisin sudiste n'a aucun probl\u00c3\u00a8me de transports \u00c3\u00a0 r\u00c3\u00a9gler, ni de gros travaux \u00c3\u00a0 envisager. Mais sa candidature pourrait \u00c3\u00aatre consid\u00c3\u00a9r\u00c3\u00a9e comme un peu pr\u00c3\u00a9matur\u00c3\u00a9e.Points forts\u00a0: L'exp\u00c3\u00a9rience des grands \u00c3\u00a9v\u00c3\u00a8nementsPoints faibles : Les tensions toujours pr\u00c3\u00a9sentes avec la Cor\u00c3\u00a9e du NordNotre estimation\u00a0: 15%\n\n                                                \n\n                                                    Si le scandale de corruption \u00c3\u00a0 la FIFA a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 port\u00c3\u00a9 devant la justice am\u00c3\u00a9ricaine et si c'est le New York Times qui l'a r\u00c3\u00a9v\u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9, c'est tout sauf un hasard. Vex\u00c3\u00a9s d'avoir \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 devanc\u00c3\u00a9s par le Qatar dans la course \u00c3\u00a0 l'attribution du Mondial 2022, les Etats-Unis veulent par tous les moyens emp\u00c3\u00aacher que la comp\u00c3\u00a9tition s'y d\u00c3\u00a9roule. Et par la m\u00c3\u00aame occasion, ils sont semble-t-il pr\u00c3\u00aats \u00c3\u00a0 beaucoup d'efforts pour r\u00c3\u00a9cup\u00c3\u00a9rer un bien qu'ils estiment leur revenir. Si la victoire de l'\u00c3\u00a9mirat venait \u00c3\u00a0 \u00c3\u00aatre annul\u00c3\u00a9e, la FIFA ne pourrait donc pas rester insensible \u00c3\u00a0 la puissance financi\u00c3\u00a8re des Etats-Unis, o\u00c3\u00b9 sont bas\u00c3\u00a9s la plupart de ses sponsors. Les nouveaux stades construits aux normes par les franchises de MLS et l'engouement grandissant autour du soccer seraient autant d'atouts suppl\u00c3\u00a9mentaires pour convaincre l'instance. Mais les conditions de s\u00c3\u00a9curit\u00c3\u00a9, dans un pays dont les int\u00c3\u00a9r\u00c3\u00aats dans le monde sont r\u00c3\u00a9guli\u00c3\u00a8rement pris pour cible, pourraient peser. Tout comme le premier Mondial disput\u00c3\u00a9 l\u00c3\u00a0-bas, il n'y a pas si longtemps, en 1994.Points forts : Ses stades ultra-modernesPoints faibles\u00a0: La s\u00c3\u00a9curit\u00c3\u00a9 serait un enjeu majeurNotre estimation\u00a0: 50%\n\n                                                \n\n                                                    Ce n'est pas la premi\u00c3\u00a8re fois que l'Indon\u00c3\u00a9sie se penche sur la question. A l'instar du Mexique, la r\u00c3\u00a9publique d'Asie du Sud-Est avait d\u00c3\u00a9j\u00c3\u00a0 pos\u00c3\u00a9 sa candidature pour organiser la Coupe du monde 2022, avant de se retirer. Motiv\u00c3\u00a9 par \u00c2\u00abl'effet positif\u00c2\u00bb qu'entra\u00c3\u00aenerait un tel spectacle pour ses habitants (l'Indon\u00c3\u00a9sie est le 4e Etat le plus peupl\u00c3\u00a9 du monde), le pays pourrait cette fois s'allier avec la Malaisie, la Tha\u00c3\u00aflande et le Vi\u00c3\u00aat Nam, afin entre autres de boucler son budget. Sur le m\u00c3\u00aame mod\u00c3\u00a8le que l'Euro 2020 et comme en 2007, lorsque les quatre voisins avaient accueilli conjointement la Coupe d'Asie des nations, l'id\u00c3\u00a9e serait s\u00c3\u00a9duisante pour toute la r\u00c3\u00a9gion. Un stade de 80 000 places est en plus d\u00c3\u00a9j\u00c3\u00a0 disponible \u00c3\u00a0 Djakarta. Ne resterait plus qu'\u00c3\u00a0 convaincre les principaux concern\u00c3\u00a9s de se lancer.Points forts : Une premi\u00c3\u00a8re exp\u00c3\u00a9rience couronn\u00c3\u00a9e de succ\u00c3\u00a8sPoints faibles : Le manque d'enceintes de qualit\u00c3\u00a9Notre estimation\u00a0: 1%\n\n                                                \n\n                                                    Comme la Cor\u00c3\u00a9e du Sud, son ancien partenaire en 2002, le Japon avait pr\u00c3\u00a9sent\u00c3\u00a9 une candidature unique dans l'espoir d'accueillir une deuxi\u00c3\u00a8me Coupe du monde vingt ans apr\u00c3\u00a8s. Mais arriv\u00c3\u00a9s quatri\u00c3\u00a8mes du vote, les Nippons ont d\u00c3\u00bb se rendre \u00c3\u00a0 l'\u00c3\u00a9vidence\u00a0: leur dossier n'\u00c3\u00a9tait pas assez solide. Pourtant les atouts sont bien r\u00c3\u00a9els... Un savoir-faire en mati\u00c3\u00a8re d'organisation des \u00c3\u00a9v\u00c3\u00a8nements sportifs, un r\u00c3\u00a9seau de transports de pointe et une technologie des plus avanc\u00c3\u00a9es, le Japon a tout pour plaire. Restent cette question du grand stade \u00c3\u00a0 Osaka, toujours en pointill\u00c3\u00a9s, et cette sombre histoire d'exemption fiscale promise par la F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration nippone aux membres de la FIFA qui font t\u00c3\u00a2che.Points forts\u00a0: Ses infrastructures de pointePoints faibles\u00a0: L'absence d'un grand stade d'envergureNotre estimation\u00a0: 9%\n\n                                                ",
        "247": "\n\n                                                    Philippe Piat, le pr\u00c3\u00a9sident de la FIFpro, le syndicat international des joueurs, a accueilli comme \u00c2\u00abune excellente nouvelle\u00c2\u00bb la certitude exprim\u00c3\u00a9e par J\u00c3\u00a9r\u00c3\u00b4me Valke, secr\u00c3\u00a9taire g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ral de la FIFA, que le Mondial 2022 au Qatar se tiendrait l'hiver et non l'\u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 - ce que devra toutefois officialiser un comit\u00c3\u00a9 ex\u00c3\u00a9cutif de l'organisation en fin d'ann\u00c3\u00a9e, au terme du processus de consultation de toutes les parties prenantes, dont les joueurs.\u00c2\u00abOn a fait une certaine pression pour que la Coupe du Monde soit d\u00c3\u00a9plac\u00c3\u00a9e en hiver et donc on a obtenu satisfaction directement ou indirectement, a d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9 Philipe Piat au micro de RTL. D'autant plus que le manuel de sant\u00c3\u00a9 de la FIFA pr\u00c3\u00a9voit qu'au-dessus d'une temp\u00c3\u00a9rature de 32 degr\u00c3\u00a9s, il y a un risque extr\u00c3\u00aame pour la sant\u00c3\u00a9 des joueurs.\u00c2\u00bb La temp\u00c3\u00a9rature grimpe \u00c3\u00a0 45\u00c2\u00b0C au Qatar pendant les mois d'\u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9.\n\n                                                Le responsable syndical approuve le d\u00c3\u00a9calage de la Coupe du monde \u00c2\u00abentre le 15 novembre et le 15 janvier au plus tard\u00c2\u00bb annonc\u00c3\u00a9 par M. Valke mercredi \u00c3\u00a0 la mi-journ\u00c3\u00a9e sur France Inter et France Info, une modification qui aura selon lui des cons\u00c3\u00a9quences positives sur le calendrier des comp\u00c3\u00a9titions de clubs en Europe. \u00c2\u00abCe n'est pas une mauvaise chose parce qu'il vaut mieux jouer (les Championats) pendant les beaux jours que pendant l'hiver, donc il est probable qu'avec cette modification pour la Coupe du Monde au Qatar, cette d\u00c3\u00a9cision (sur le calendrier calqu\u00c3\u00a9 sur l'ann\u00c3\u00a9e civile) soit perp\u00c3\u00a9tu\u00c3\u00a9e pour les ann\u00c3\u00a9es suivantes. C'est dans huit ans donc on a le temps de se pr\u00c3\u00a9parer.\u00c2\u00bb",
        "248": "\n\n                                                    La Conf\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration internationale des syndicats (ITUC) a accus\u00c3\u00a9 vendredi les compagnies \u00c3\u00a9trang\u00c3\u00a8res op\u00c3\u00a9rant sur les chantiers du Mondial 2022 au Qatar d'exploiter les migrants, sous-pay\u00c3\u00a9s et r\u00c3\u00a9duits selon elle \u00c3\u00a0 \u00c2\u00abdes esclaves des temps modernes\u00c2\u00bb. Ces compagnies feront \u00c2\u00ab15 milliards de b\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9fices\u00c2\u00bb en recrutant sur leurs chantiers quelque \u00c2\u00ab1,8 million de migrants, des esclaves des temps modernes\u00c2\u00bb, indique l'ITUC dans un rapport publi\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 l'occasion de la Journ\u00c3\u00a9e mondiale des migrants, le 18 d\u00c3\u00a9cembre.Ces profits sont favoris\u00c3\u00a9s par \u00c2\u00abdes niveaux de salaires effroyablement bas, souvent fond\u00c3\u00a9s sur un syst\u00c3\u00a8me de discrimination raciale (...)\u00c2\u00bb et les compagnies ne font pas cas de la s\u00c3\u00a9curit\u00c3\u00a9 des migrants expos\u00c3\u00a9s \u00c3\u00a0 \u00c2\u00abdes accidents au travail, des maladies et des d\u00c3\u00a9c\u00c3\u00a8s\u00c2\u00bb, d\u00c3\u00a9clare la secr\u00c3\u00a9taire g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9rale de l'ITUC, Sharan Burrow. Le rapport soutient que jusqu'\u00c3\u00a0 \u00c2\u00ab7.000 travailleurs\u00c2\u00bb pourraient mourir au Qatar \u00c2\u00abavant le coup d'envoi du Mondial en 2022\u00c2\u00bb, sans dire comment ou pourquoi ces d\u00c3\u00a9c\u00c3\u00a8s pourraient se produire.\n",
        "249": "Quand il rit, c'est de bon coeur. Alors il s'est esclaff\u00c3\u00a9 quand on lui a demand\u00c3\u00a9 s'il pourrait prochainement s'asseoir \u00c3\u00a0 c\u00c3\u00b4t\u00c3\u00a9 de Sepp Blatter dans un stade russe\u00a0: invit\u00c3\u00a9 par Vladimir Poutine, son pr\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9cesseur banni a annonc\u00c3\u00a9 qu'il se rendrait au Mondial... \u00c2\u00abOn verra, vous avez une autre question\u00a0?\u00c2\u00bb, d\u00c3\u00a9gage Gianni Infantino (48 ans), en poste depuis f\u00c3\u00a9vrier 2016. Sera-t-il candidat \u00c3\u00a0 sa propre r\u00c3\u00a9\u00c3\u00a9lection l'an prochain\u00a0? Il feint le myst\u00c3\u00a8re. \u00c2\u00abJe sais ce que je vais faire, mais je ne vais pas vous le dire maintenant\u00c2\u00bb, dit-il. A quelques jours du lancement du tournoi (14 juin-15 juillet), le patron de l'instance mondiale se dit \u00c2\u00abserein\u00c2\u00bb. Il doit rejoindre la Russie en fin de semaine et a re\u00c3\u00a7u une demi-douzaine de journalistes, lundi en fin d'apr\u00c3\u00a8s-midi, au si\u00c3\u00a8ge de la FIFA, pour justifier son action... et d\u00c3\u00a9tailler les projets, parfois controvers\u00c3\u00a9s, qu'il a mis sur la table des discussions.  ",
        "250": "C'est le premier processus de d\u00c3\u00a9signation de la \u00c2\u00abnouvelle FIFA\u00c2\u00bb, depuis l'attribution simultan\u00c3\u00a9e (et toujours controvers\u00c3\u00a9e), en d\u00c3\u00a9cembre 2010, des Mondiaux 2018 (\u00c3\u00a0 la Russie) et 2022 (au Qatar), et le \u00c2\u00abFIFAgate\u00c2\u00bb, cette \u00c3\u00a9norme affaire de corruption qui a secou\u00c3\u00a9 l'instance mondiale. Le 13 juin prochain, \u00c3\u00a0 Moscou, les 211 repr\u00c3\u00a9sentants des f\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9rations membres de l'instance mondiale seront invit\u00c3\u00a9s \u00c3\u00a0 choisir l'organisateur de la Coupe du monde 2026. La comp\u00c3\u00a9tition se disputera \u00c3\u00a0 48 \u00c3\u00a9quipes pour la premi\u00c3\u00a8re fois de l'histoire. Sur la ligne de d\u00c3\u00a9part, deux candidats\u00a0: le Maroc et le trio am\u00c3\u00a9ricain \u00c3\u0089tats-Unis - Mexique-Canada. Avec une ligne claire\u00a0: un pays \u00c3\u00a9gale une voix, quand les pr\u00c3\u00a9c\u00c3\u00a9dentes d\u00c3\u00a9signations s'effectuaient via un choix restreint et opaque de l'ex-comit\u00c3\u00a9 ex\u00c3\u00a9cutif (aujourd'hui conseil) de la FIFA et de ses membres (24 \u00c3\u00a0 l'\u00c3\u00a9poque)\u00a0; un syst\u00c3\u00a8me ferm\u00c3\u00a9 qui fut r\u00c3\u00a9guli\u00c3\u00a8rement sujet \u00c3\u00a0 caution. Dor\u00c3\u00a9navant, les votes de chaque association seront rendus publics, \u00c3\u00a0 l'issue du scrutin du congr\u00c3\u00a8s. La campagne des candidats et le m\u00c3\u00a9canisme de s\u00c3\u00a9lection ont \u00c3\u00a9galement \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 soumis \u00c3\u00a0 de nouvelles r\u00c3\u00a8gles, synth\u00c3\u00a9tis\u00c3\u00a9es dans un document de 35 pages, publi\u00c3\u00a9 il y a deux mois par la F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration internationale. \u00c2\u00abC'est forc\u00c3\u00a9ment un progr\u00c3\u00a8s d'avoir des r\u00c3\u00a8gles l\u00c3\u00a0 o\u00c3\u00b9 il n'en existait pas ou quasiment pas auparavant\u00c2\u00bb, r\u00c3\u00a9sume-t-on du c\u00c3\u00b4t\u00c3\u00a9 de la FIFA. Une fa\u00c3\u00a7on de renvoyer aux errements fatals de l'\u00c3\u00a8re Blatter. L'un des points r\u00c3\u00a9glement\u00c3\u00a9s concerne \u00c2\u00abl'int\u00c3\u00a9grit\u00c3\u00a9 de la proc\u00c3\u00a9dure\u00c2\u00bb. C'est... ",
        "251": "\n\n                                                    Apr\u00c3\u00a8s Michel Platini, un autre candidat \u00c3\u00a0 la pr\u00c3\u00a9sidence de la FIFA se trouve en difficult\u00c3\u00a9. Chung Mong-Joon a affirm\u00c3\u00a9 mardi matin lors d'une conf\u00c3\u00a9rence de presse qu'il \u00c3\u00a9tait confront\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 une suspension de 15 ans par le Comit\u00c3\u00a9 d'\u00c3\u00a9thique de l'instance, qui l'avait vis\u00c3\u00a9 par une enqu\u00c3\u00aate. Le Sud-Cor\u00c3\u00a9en, qui a lu une d\u00c3\u00a9claration de neuf pages, a pr\u00c3\u00a9cis\u00c3\u00a9 que l'enqu\u00c3\u00aate concernait son soutien \u00c3\u00a0 la candidature de son pays pour l'obtention de la Coupe du monde 2022, finalement attribu\u00c3\u00a9e au Qatar, et \u00c3\u00a0 sa proposition de lancer un Fonds mondial pour le football.\n\n                                                \n\n                                                    \u00c2\u00abLe comit\u00c3\u00a9 d'\u00c3\u00a9thique ne m'accuse pas d'infraction criminelle, de corruption ou de conflit d'int\u00c3\u00a9r\u00c3\u00aat, a-t-il soulign\u00c3\u00a9. Pourtant, il a requis 15 ann\u00c3\u00a9es de suspension (contre moi). La raison fondamentale pour laquelle je suis cibl\u00c3\u00a9 est que je visais directement une structure de pouvoir de la FIFA (...) Avec la campagne \u00c3\u00a0 la pr\u00c3\u00a9sidence, m\u00c3\u00aame les sujets qui avaient \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 clos il y a plusieurs ann\u00c3\u00a9es sont relanc\u00c3\u00a9s. Le v\u00c3\u00a9ritable danger est qu'ils ne sont pas seulement en train de saboter ma candidature. Ils sont en train de saboter l'\u00c3\u00a9lection \u00c3\u00a0 la FIFA et la FIFA en elle-m\u00c3\u00aame. Aussi absurde que cela puisse para\u00c3\u00aetre, il y a des articles dans les m\u00c3\u00a9dias inidiqant que M. Blatter envisagerait de rester \u00c3\u00a0 la pr\u00c3\u00a9sidence une fois que tous les candidats seraient \u00c3\u00a9cart\u00c3\u00a9s.\u00c2\u00bb Chung Mong-Joon a toutefois affirm\u00c3\u00a9 ne pas avoir enfreint les lois. \u00c2\u00abAu final, je l'emporterai et ce sera justifi\u00c3\u00a9\u00c2\u00bb, a-t-il ajout\u00c3\u00a9.\n\n                                                ",
        "252": "\n                        En fin de contrat le mois prochain, Corentin Martins (49 ans), qui a qualifi\u00c3\u00a9 la Mauritanie dimanche pour sa premi\u00c3\u00a8re phase finale de CAN de son histoire apr\u00c3\u00a8s une victoire face au Botswana (2-1), va prochainement prolonger sa mission en Afrique du Nord. En poste depuis fin 2014, l'ancien international fran\u00c3\u00a7ais devrait y rester trois ans de plus, jusqu'\u00c3\u00a0 la fin des qualifications pour la Coupe du monde 2022 au Qatar.\n                    ",
        "253": "\n                Alors que le Canada a particip\u00e9 \u00e0 sa seule Coupe du monde en 1986, la s\u00e9lection compte bien vivre son deuxi\u00e8me tournoi au Qatar en 2022. La F\u00e9d\u00e9ration canadienne a pris une disposition importante lundi en annon\u00e7ant \u00e0 la surprise g\u00e9n\u00e9rale la nomination au poste de s\u00e9lectionneur de John Herdman, \u00e0 la place d'Octavio Zambrano, pourtant en place depuis mars seulement. Herdman dispose d'une excellente cote au Canada, puisqu'il a men\u00e9 la s\u00e9lection canadienne f\u00e9minine \u00e0 deux m\u00e9dailles de bronze olympiques (2012 et 2016), apr\u00e8s avoir pris en charge l'\u00e9quipe en 2011.\n        ",
        "254": "\u00c2\u00abI am not a lobbyist.\u00c2\u00bb Mike Lee ne parle pas le fran\u00c3\u00a7ais mais sait qu'il s'agit d'un vilain mot dans la langue de Moli\u00c3\u00a8re. Voil\u00c3\u00a0 pourquoi l'ex-directeur de la communication de Londres 2012 insiste\u00a0: \u00c2\u00abJe suis la personne qui g\u00c3\u00a8re la communication internationale, conseille les leaders, con\u00c3\u00a7oit leurs messages et informe la presse internationale.\u00c2\u00bb Recrut\u00c3\u00a9 par le comit\u00c3\u00a9 de candidature en juin 2015, ce Britannique de cinquante-neuf ans participe aux grands rendez-vous en France et \u00c3\u00a0 l'\u00c3\u00a9tranger aux c\u00c3\u00b4t\u00c3\u00a9s de l'\u00c3\u00a9quipe de Paris 2024. Sa garde rapproch\u00c3\u00a9e se compose de trois collaborateurs de l'agence Vero Communications, qu'il a cr\u00c3\u00a9\u00c3\u00a9e en 2006. C'est Bernard Lapasset, copr\u00c3\u00a9sident du comit\u00c3\u00a9 de candidature, qui a fait venir l'ancien communicant du parti travailliste anglais, devenu conseiller de la Ligue de football anglaise avant de diriger la communication de l'UEFA entre 2000 et 2004. Lapasset, alors pr\u00c3\u00a9sident de World Rugby, lui doit l'introduction du rugby \u00c3\u00a0 7 aux Jeux de Rio. \u00c2\u00abEn 2009, Mike me dit\u00a0: \"Je sais pourquoi on va gagner\u00a0: c'est toi qui m\u00c3\u00a8ne la candidature'', raconte-t-il. Je lui ai dit que... ",
        "255": "\n\n                                                    L'organisation non-gouvernementale internationale, Human Right Watch (HRW), a interpell\u00c3\u00a9 ce jeudi la FIFA, au lendemain du scandale qui a touch\u00c3\u00a9 l'instance dirigeante du football mondial. \u00c2\u00abLe prochain pr\u00c3\u00a9sident de la FIFA doit g\u00c3\u00a9rer directement les crises, y compris les abus en mati\u00c3\u00a8re des droits de l'Homme et la corruption qui minent les fondations de l'administration du football\u00c2\u00bb, a r\u00c3\u00a9clam\u00c3\u00a9 HRW dans un communiqu\u00c3\u00a9.\n\n                                                \n\n                                                    L'ONGI estime que \u00c2\u00abla FIFA devrait user de son immense pouvoir pour faire cesser les violations des droits de l'Homme au nom du sport\u00c2\u00bb et qu'il devrait y avoir \u00c2\u00abaussi un nouvel examen sur les conditions (de travail) de la vaste arm\u00c3\u00a9e de migrants qui construisent de nouvelles infrastructures massives pour accueillir la Coupe du monde\u00c2\u00bb au Qatar en 2022.\n\n                                                ",
        "256": "\n\n                                                    L'affaire de corruption dans l'attribution de la Coupe du monde 2022 au Qatar continue de susciter la pol\u00c3\u00a9mique. Ce mardi, c'est le Daily Telegraph qui impliquait Michel Platini, pr\u00c3\u00a9sident de l'UEFA. Le quotidien anglais affirme que le pr\u00c3\u00a9sident de l'UEFA a rencontr\u00c3\u00a9 en secret Mohamed Bin Hammam en d\u00c3\u00a9cembre 2010, l'homme fort de la candidature qatarienne avant le vote et qui depuis a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 radi\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 vie de la FIFA pour corruption.\nDans un communiqu\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 l'AFP, Michel Platini a ni\u00c3\u00a9 \u00c3\u00aatre impliqu\u00c3\u00a9 dans cette pr\u00c3\u00a9sum\u00c3\u00a9e affaire de corruption et d\u00c3\u00a9nonc\u00c3\u00a9 ces all\u00c3\u00a9gations visant \u00c3\u00a0 ternir son image. \u00c2\u00abJe ne suis plus \u00c3\u00a9tonn\u00c3\u00a9 par la diffusion de rumeurs sans fondement qui visent \u00c3\u00a0 salir mon image dans un moment important pour l'avenir du football. Plus rien ne me surprend\u00a0!, a-t-il expliqu\u00c3\u00a9 dans ce communiqu\u00c3\u00a9. Je trouve ahurissant que des conversations avec un coll\u00c3\u00a8gue du Comit\u00c3\u00a9 ex\u00c3\u00a9cutif de la Fifa de l'\u00c3\u00a9poque puissent se transformer en complot d'Etat. J'ai bien s\u00c3\u00bbr rencontr\u00c3\u00a9 M. Mohamed Bin Hammam \u00c3\u00a0 plusieurs reprises en 2010, puisque nous \u00c3\u00a9tions tous deux membres du m\u00c3\u00aame Comit\u00c3\u00a9 ex\u00c3\u00a9cutif depuis 2002\u00c2\u00bb.Avant de conclure\u00c2\u00a0: \u00c2\u00abLors de ces conversations avec Mr. Bin Hammam, l'objet des discussions \u00c3\u00a9tait la candidature \u00c3\u00a0 la Pr\u00c3\u00a9sidence de la Fifa, poursuit Platini. M. Bin Hammam cherchait en effet \u00c3\u00a0 me convaincre de me pr\u00c3\u00a9senter \u00c3\u00a0 la Pr\u00c3\u00a9sidence de la Fifa pour les \u00c3\u00a9lections de 2011. Je tiens \u00c3\u00a0 rappeler que je suis le seul membre du Comit\u00c3\u00a9 ex\u00c3\u00a9cutif de la Fifa qui a dit publiquement pour qui j'avais vot\u00c3\u00a9 - preuve de ma totale transparence - et que personne ne me dicte ma conduite\u00c2\u00bbPour rappel, le pr\u00c3\u00a9sident de l'UEFA n'a jamais cach\u00c3\u00a9 qu'il avait vot\u00c3\u00a9 pour le Qatar pour le Mondial 2022, dans une volont\u00c3\u00a9 d'ouverture du football \u00c3\u00a0 de nouveaux territoires.",
        "257": "Pour deviner, dessiner l'homme derri\u00c3\u00a8re le demi-dieu, il fallait parcourir le chemin \u00c3\u00a0 l'envers. Tourner le dos \u00c3\u00a0 Z\u00c3\u00bcrich, o\u00c3\u00b9 il l\u00c3\u00a9vite depuis quatre d\u00c3\u00a9cennies. S'arr\u00c3\u00aater \u00c3\u00a0 Neuch\u00c3\u00a2tel, o\u00c3\u00b9 il donna ses premiers ordres (chez Longines, \u00c3\u00a0 l'arm\u00c3\u00a9e et au Ne\u00c3\u00bbchatel Xamax FC). D\u00c3\u00a9passer Lausanne, o\u00c3\u00b9 il d\u00c3\u00a9crocha sa licence en \u00c3\u00a9conomie. Puis, doucement, s'engouffrer dans les vall\u00c3\u00a9es escarp\u00c3\u00a9es du Canton du Valais, le \u00c2\u00abFar West de la Suisse\u00c2\u00bb, comme ils disent l\u00c3\u00a0-bas. Et tenter de capter sur sa terre natale l'essence m\u00c3\u00aame du petit \u00c2\u00abSeppi\u00c2\u00bb, fils d'un contrema\u00c3\u00aetre et d'une femme au foyer, devenu l'un des hommes les plus puissants du monde. Extr\u00c3\u00aame et fou d'amour pour: les femmes (mari\u00c3\u00a9 trois fois), le foot (depuis ses 12 ans et ses premiers pas d'attaquant au FC Vi\u00c3\u00a8ge), l'argent (il n'y en avait pas beaucoup \u00c3\u00a0 la maison), les \u00c3\u00a9tudes (son seul moyen d'\u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9vation), les honneurs (pour compenser sa petite taille et son handicap de d\u00c3\u00a9part d'enfant pr\u00c3\u00a9matur\u00c3\u00a9 de deux mois), les hauteurs (pour voler au-dessus des vall\u00c3\u00a9es trop... ",
        "258": "\tLe Qatar va pour voir s'en r\u00e9jouir. Cibl\u00e9 de longue date par les ONG et les syndicats pour les conditions de travail qu'il r\u00e9serve aux travailleurs immigr\u00e9s, notamment sur les chantiers des stades du Mondial 2022, l'\u00e9mirat se voit blanchi de ces accusations par l'Organisation internationale du travail. L'OIT a en effet\u00a0jug\u00e9 mercredi que le petit pays gazier ne violait pas les droits de ses travailleurs immigr\u00e9s et a d\u00e9cid\u00e9 de clore la plainte qui le visait pour ce motif.\tCette d\u00e9cision s'explique par les engagements pris par le Qatar, en particulier celui de mettre fin au syst\u00e8me controvers\u00e9 de parrainage dit \u00abkafala\u00bb, consid\u00e9r\u00e9 comme la cause de tous les abus contre les travailleurs migrants. \t\t\u00a0\t\tEn vertu de ce syst\u00e8me, tous les travailleurs \u00e9trangers doivent avoir un \u00abparrain\u00bb local - particulier ou entreprise - et obtenir une autorisation de sa part pour changer d'emploi ou quitter le pays d'accueil.\t\t\u00a0\t\tLe Qatar a par ailleurs annonc\u00e9 la mise en place d'un salaire minimum.\tLe combat des ONG et des syndicats devrait se d\u00e9placer chez les voisins du Qatar. L'International Trade Union Confederation (ITUC), qui \u00e9tait co-auteur de la plainte d\u00e9pos\u00e9e en 2014, s'est r\u00e9jouit dans un communiqu\u00e9 de la d\u00e9cision de l'OIT, estimant que \u00able Qatar a fix\u00e9 une nouvelle norme pour les Etats du Golfe\u00bb. \u00abElle doit \u00eatre suivie par l'Arabie Saoudite et les Emirats arabes unis o\u00f9 des millions de travailleurs migrants sont prisonniers d'un esclavage moderne.\u00bb",
        "259": "\n                Le Qatar a cr\u00e9\u00e9 la surprise en battant la Cor\u00e9e du Sud (3-2) \u00e0 Doha, lors de l'avant-derni\u00e8re journ\u00e9e de qualifications pour la Coupe du monde dans la zone Asie. Les Qataris menaient m\u00eame 2-0 apr\u00e8s des buts de Khalid (25e) et Akram (51e). La Cor\u00e9e du Sud a cru faire le plus difficile en revenant \u00e0 2-2 gr\u00e2ce \u00e0 deux buts en moins de dix minutes de Sung-Yong (62e) et Hee-Chan (70e), mais Khali a tout de suite redonn\u00e9 l'avantage aux locaux, son deuxi\u00e8me but du match (74e).Cette victoire ne permettra sans doute pas au Qatar de se qualifier pour le Mondial\u00a0: le pays organisateur de l'\u00e9dition 2022 ne compte que sept points et occupe l'avant-derni\u00e8re place du groupe A, devan\u00e7ant simplement la Chine. La Cor\u00e9e du Sud est toujours deuxi\u00e8me et virtuellement qualifi\u00e9e mais l'Ouzb\u00e9kistan n'est qu'\u00e0 un point derri\u00e8re.\n        ",
        "260": "\n\n                                                    Le Qatar a annonc\u00c3\u00a9 que le chantier de son premier stade en vue de la Coupe du monde 2022 commencera en 2014 et sera situ\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 Al Wakrah. Il pourra accueillir 40 000 personnes, au lieu des 45 000 initialement pr\u00c3\u00a9vues, et sa construction sera achev\u00c3\u00a9e en 2020.\n\n                                                ",
        "261": "\n\n                                                    Une nouvelle vague d'arrestations de responsables de la FIFA, actuels et anciens, a eu lieu jeudi matin en Suisse dans le cadre de l'enqu\u00c3\u00aate sur le scandale de corruption au sein de l'instance. La justice am\u00c3\u00a9ricaine devrait proc\u00c3\u00a9der \u00c3\u00a0 des inculpations, a pr\u00c3\u00a9cis\u00c3\u00a9 le New York Times, qui a r\u00c3\u00a9v\u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9 l'information. Dans un communiqu\u00c3\u00a9, la FIFA a confirm\u00c3\u00a9 \u00c2\u00abdes actions\u00c2\u00bb men\u00c3\u00a9es par la justice am\u00c3\u00a9ricaine et a assur\u00c3\u00a9 qu'elle \u00c2\u00abcontinuerait \u00c3\u00a0 coop\u00c3\u00a9rer pleinement\u00c2\u00bb \u00c3\u00a0 la fois avec les enqu\u00c3\u00aateurs am\u00c3\u00a9ricains et suisses. Elle a ajout\u00c3\u00a9 qu'elle ne fera \u00c2\u00abaucun autre commentaire\u00c2\u00bb sur les \u00c3\u00a9v\u00c3\u00a9nements du jour.\n\n                                                \n\n                                                    Cette op\u00c3\u00a9ration, men\u00c3\u00a9e \u00c3\u00a0 la demande de la justice am\u00c3\u00a9ricaine, s'est produite \u00c3\u00a0 Zurich, o\u00c3\u00b9 la FIFA est r\u00c3\u00a9unie en Comit\u00c3\u00a9 ex\u00c3\u00a9cutif depuis mercredi, l\u00c3\u00a0 m\u00c3\u00aame o\u00c3\u00b9 sept responsables du football mondial avaient \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 interpell\u00c3\u00a9s le 27 mai dernier pour des soup\u00c3\u00a7ons de corruption et blanchiment d'argent. L'op\u00c3\u00a9ration a d\u00c3\u00a9but\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 06h00 et a vis\u00c3\u00a9 notamment l'h\u00c3\u00b4tel Baur au Lac, qui avait d\u00c3\u00a9j\u00c3\u00a0 \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 le th\u00c3\u00a9\u00c3\u00a2tre de la premi\u00c3\u00a8re vague d'arrestations. Sepp Blatter, pr\u00c3\u00a9sident d\u00c3\u00a9missionnaire de la FIFA, ne figure pas parmi les personnes interpell\u00c3\u00a9es.\n\n                                                \n\n                                                    Les personnes vis\u00c3\u00a9es ce matin \u00c3\u00a9taient en grande partie des repr\u00c3\u00a9sentants des f\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9rations d'Am\u00c3\u00a9rique du Sud et d'Am\u00c3\u00a9rique centrale. Selon le New York Times, Juan Angel Napout, le pr\u00c3\u00a9sident de la Conmebol depuis ao\u00c3\u00bbt 2014 et vice-pr\u00c3\u00a9sident de la FIFA (depuis mars 2015), et Alfredo Hawit, pr\u00c3\u00a9sident int\u00c3\u00a9rimaire de la Conf\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration de football d'Am\u00c3\u00a9rique du Nord, d'Am\u00c3\u00a9rique centrale et des Cara\u00c3\u00afbes (CONCACAF), font partie des dignitaires arr\u00c3\u00aat\u00c3\u00a9s. Un haut responsable de la FIFA a confirm\u00c3\u00a9 l'identit\u00c3\u00a9 des deux hommes.Le minist\u00c3\u00a8re suisse de la Justice a confirm\u00c3\u00a9 les arrestations de deux nouveaux responsables de la FIFA \u00c3\u00a0 la demande des Etats-Unis en vue de leur extradition pour des soup\u00c3\u00a7ons de corruption, sans d\u00c3\u00a9voiler leur identit\u00c3\u00a9. \u00c2\u00abCes cadres haut plac\u00c3\u00a9s auraient \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 pay\u00c3\u00a9s en l'\u00c3\u00a9change de la vente de droits de marketing en lien avec la diffusion de tournois en Am\u00c3\u00a9rique latine et de qualifications pour la coupe du monde\u00c2\u00bb, a indiqu\u00c3\u00a9 le minist\u00c3\u00a8re dans un communiqu\u00c3\u00a9.\n\n                                                \n\n                                                    Ironie du sort, le Comit\u00c3\u00a9 ex\u00c3\u00a9cutif en cours \u00c3\u00a9tait cens\u00c3\u00a9 se pencher sur les r\u00c3\u00a9formes envisag\u00c3\u00a9es par la FIFA pour retrouver de la cr\u00c3\u00a9dibilit\u00c3\u00a9. Ces nouvelles arrestations interviennent en outre au lendemain du cinqui\u00c3\u00a8me anniversaire de l'attribution du Mondial 2022 au Qatar. Cette attribution est au centre des enqu\u00c3\u00aates et cristallise les soup\u00c3\u00a7ons de corruption.\n\n                                                ",
        "262": "Ce match dominical, disput\u00c3\u00a9 pour la premi\u00c3\u00a8re fois de l'histoire de notre Ligue 1 \u00c3\u00a0 l'heure de la sortie de la messe et du traditionnel poulet familial, vaut cher. Programm\u00c3\u00a9e pour \u00c3\u00aatre visible en prime time en Asie et plus particuli\u00c3\u00a8rement en Chine , cette rencontre rev\u00c3\u00aat un caract\u00c3\u00a8re important pour le PSG, qui r\u00c3\u00aave de conqu\u00c3\u00aate \u00c3\u00a9conomique extr\u00c3\u00aame-orientale dans les mois et ann\u00c3\u00a9es \u00c3\u00a0 venir. Quatre jours apr\u00c3\u00a8s avoir annonc\u00c3\u00a9 un accord avec Desports, une soci\u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 de marketing sportive chinoise qui commercialisera ses droits sponsoring et ses produits sous licence pour trois ans et demi dans cette zone du monde contre environ 20 M\u20ac, le club de la capitale doit pr\u00c3\u00a9senter un visage s\u00c3\u00a9duisant et conqu\u00c3\u00a9rant. Pr\u00c3\u00a8s de deux semaines apr\u00c3\u00a8s une deuxi\u00c3\u00a8me d\u00c3\u00a9sillusion cons\u00c3\u00a9cutive en Ligue des champions, il en va un peu de sa cr\u00c3\u00a9dibilit\u00c3\u00a9... ",
        "263": "Dans le monde de l'art contemporain, Adel Abdessemed est plut\u00c3\u00b4t connu pour ne pas avoir peur de la pol\u00c3\u00a9mique. Dans sa carri\u00c3\u00a8re prolifique, cet artiste pris\u00c3\u00a9 a d\u00c3\u00a9j\u00c3\u00a0 repr\u00c3\u00a9sent\u00c3\u00a9 Angela Merkel en tenue d'Eve, film\u00c3\u00a9 des animaux tu\u00c3\u00a9s \u00c3\u00a0 coups de masse dans un abattoir ou d\u00c3\u00a9shabill\u00c3\u00a9 une femme en burqa. Mais le plasticien alg\u00c3\u00a9rien ne s'attendait sans doute pas \u00c3\u00a0 rencontrer autant de probl\u00c3\u00a8mes en r\u00c3\u00a9alisant une oeuvre consacr\u00c3\u00a9e \u00c3\u00a0 une simple histoire de footballeurs\u00a0: le coup de t\u00c3\u00aate de Zin\u00c3\u00a9dine Zidane \u00c3\u00a0 Marco Materazzi qui venait de l'insulter en finale de la Coupe du monde 2006, entra\u00c3\u00aenant l'expulsion du Fran\u00c3\u00a7ais. Critiques acerbes, courriers d'avocat, pressions diverses, en seulement quelques ann\u00c3\u00a9es d'existence, la statue qu'Abdessemed a consacr\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 ce geste rest\u00c3\u00a9 c\u00c3\u00a9l\u00c3\u00a8bre a d\u00c3\u00a9j\u00c3\u00a0 connu une invraisemblable s\u00c3\u00a9rie d'avanies. Quand le Centre Pompidou \u00c3\u00a0 Paris d\u00c3\u00a9cide d'exposer Coup de t\u00c3\u00aate sur son parvis en septembre 2012, l'accueil semble de prime abord excellent. Les touristes et les badauds se prennent abondamment en photo devant le gigantesque bronze de 5,40 m\u00c3\u00a8tres de haut pesant plus de 3 tonnes. Les m\u00c3\u00a9dias grand public affluent pour \u00c3\u00a9voquer une oeuvre nettement plus accessible que le reste de l'exposition d'Abdessemed. \u00c2\u00abJ'ai re\u00c3\u00a7u la violence du geste de Zidane, depuis l'\u00c3\u00a9cran, en plein visage. J'ai voulu montrer le c\u00c3\u00b4t\u00c3\u00a9 sombre du h\u00c3\u00a9ros, le go\u00c3\u00bbt du destin in\u00c3\u00a9luctable et l'imm\u00c3\u00a9diatet\u00c3\u00a9 retentissante d'un geste\u00c2\u00bb, explique alors le plasticien dans une interview au Figaro, tandis que Philippe-Alain... ",
        "264": "\n\n                                                    Selon un porte-parole du comit\u00c3\u00a9 d'organisation de la Coupe du monde 2022, le Qatar esp\u00c3\u00a8re d\u00c3\u00a9cider d'ici \u00c3\u00a0 la fin de l'ann\u00c3\u00a9e 2015 le nombre de stades qui seront utilis\u00c3\u00a9s pendant la comp\u00c3\u00a9tition. Pour l'instant, cinq enceintes ont \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 confirm\u00c3\u00a9es: Al Rayyan, Khalifa International, Qatar Foundation, Al Wakrah et Al Bayt Stadium. Cette derni\u00c3\u00a8re, avec une capacit\u00c3\u00a9 de 60.000 spectateurs, accueillera au moins une demi-finale.\n\n                                                ",
        "265": "\n\n                                                    Le secr\u00c3\u00a9taire d'\u00c3\u00a9tat britannique de la culture, de la jeunesse et des sports, John Whittingdale, a affirm\u00c3\u00a9 ce jeudi croire \u00c2\u00abtr\u00c3\u00a8s fort\u00c2\u00bb \u00c3\u00a0 un nouveau vote pour l'attribution des Coupes du monde 2018 (en Russie) et 2022 (au Qatar), si les soup\u00c3\u00a7ons de corruption entachant ces deux \u00c3\u00a9lections \u00c3\u00a9taient av\u00c3\u00a9r\u00c3\u00a9s. \u00c2\u00abNous attendons de voir le r\u00c3\u00a9sultat des enqu\u00c3\u00aates. Mais s'il est prouv\u00c3\u00a9 que la corruption a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 partie prenante des processus d'attribution de ces comp\u00c3\u00a9titions, je pense que la probabilit\u00c3\u00a9 de revoter pour d\u00c3\u00a9signer les pays organisateurs est tr\u00c3\u00a8s forte\u00c2\u00bb, a-t-il d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9 au Parlement.Whittingdale a ensuite d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9 que, si la Coupe du monde 2022 ne devrait pas se tenir en Europe, l'Angleterre poss\u00c3\u00a9dait toutefois les installations n\u00c3\u00a9cessaires pour accueillir cette \u00c3\u00a9preuve si on lui demandait de devenir une solution de repli.\n\n                                                ",
        "266": "\n\n                                                    L'ancien vice-pr\u00c3\u00a9sident d'Arsenal et actuel repr\u00c3\u00a9sentant de la Premier League \u00c3\u00a0 l'UEFA David Dein a \u00c3\u00a9voqu\u00c3\u00a9 l'id\u00c3\u00a9e, mardi, d'introduire prochainement une tr\u00c3\u00aave hivernale dans le Championnat anglais, \u00c3\u00a0 l'image de ce qui se fait d\u00c3\u00a9j\u00c3\u00a0 dans les autres championnats europ\u00c3\u00a9ens. Alors que ce changement pourrait \u00c3\u00aatre rendu n\u00c3\u00a9cessaire par le d\u00c3\u00a9roulement de la Coupe du monde 2022 au Qatar, qui pourrait avoir lieu en hiver, Dein a appel\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 prendre les devants. \u00c2\u00abJe suis un grand partisan de la tr\u00c3\u00aave hivernale, a-t-il affirm\u00c3\u00a9. J'aimerais beaucoup voir \u00c3\u00a7a ici. Les autres pays en ont une, les joueurs ont besoin d'une pause et pour les fans, cela ne ferait pas de mal. Les gens ont peur du changement, mais il faut que nous le fassions. Nous pourrions peut-\u00c3\u00aatre d\u00c3\u00a9buter la saison un peu plus t\u00c3\u00b4t et la terminer un peu plus tard. Il y a beaucoup de blessures dans la seconde moiti\u00c3\u00a9 de la saison en raison du stress. La tr\u00c3\u00aave pourrait y rem\u00c3\u00a9dier. Les statistiques indiquent que ce serait une bonne chose.\u00c2\u00bb\n",
        "267": "\n                        La F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration uruguayenne (AUF) a pris une d\u00c3\u00a9cision forte ce vendredi. Elle a annonc\u00c3\u00a9 la prolongation de contrat de son s\u00c3\u00a9lectionneur Oscar Tabarez pour quatre ann\u00c3\u00a9es suppl\u00c3\u00a9mentaires. Malgr\u00c3\u00a9 son \u00c3\u00a2ge avanc\u00c3\u00a9 (71 ans) et une sant\u00c3\u00a9 fragile, le technicien en poste depuis mars 2006 poursuivra donc sa mission \u00c3\u00a0 la t\u00c3\u00aate de la Celeste jusqu'en 2022. Avec en point de mire la Coupe du monde au Qatar. \u00c3\u0089limin\u00c3\u00a9s par l'\u00c3\u00a9quipe de France en quarts de finale du Mondial en Russie (0-2), les Uruguayens retrouveront les Bleus, le 20 novembre, en match amical au Stade de France.\n                    ",
        "268": "\r\n                                                    Les organisateurs du Mondial 2022 qui doit se d\u00c3\u00a9rouler au Qatar r\u00c3\u00a9fl\u00c3\u00a9chissent \u00c3\u00a0 l'id\u00c3\u00a9e d'installer les supporters dans des camps de style b\u00c3\u00a9douin durant la comp\u00c3\u00a9tition, afin de faire face \u00c3\u00a0 la p\u00c3\u00a9nurie de logements.\r\n                                                \r\n                                                    Plus de 500 000 fans sont attendus dans le minuscule pays du Golfe. La plupart devrait pouvoir \u00c3\u00aatre h\u00c3\u00a9berg\u00c3\u00a9, selon les organisateurs, mais pour les autres, les zones d\u00c3\u00a9sertiques aux abords des stades pourraient constitu\u00c3\u00a9es une solution. \u00c2\u00abCette Coupe du monde offre la possibilit\u00c3\u00a9 de mettre en valeur l'hospitalit\u00c3\u00a9 et le sens de l'amiti\u00c3\u00a9 du Moyen-Orient, a confi\u00c3\u00a9 un porte-parole du Mondial 2022 \u00c3\u00a0 Reuters. Par cons\u00c3\u00a9quent, nous travaillons activement sur le concept des supporters dormant \u00c3\u00a0 la belle \u00c3\u00a9toile\u00c2\u00bb, a-t-il ajout\u00c3\u00a9.\r\n                                                ",
        "269": "\r\n                                                    Une dizaine de militants de la Conf\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration Syndicale Internationale (CSI) ont \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 bri\u00c3\u00a8vement interpell\u00c3\u00a9s \u00c3\u00a0 Port Louis, la capitale de Maurice, o\u00c3\u00b9 s'ouvre ce vendredi le congr\u00c3\u00a8s de la FIFA. Les manifestants avaient d\u00c3\u00a9ploy\u00c3\u00a9 des banderoles r\u00c3\u00a9clamant le r\u00c3\u00a9examen de l'atrribution au Qatar du Mondial 2022 et scand\u00c3\u00a9 sur l'air des lampions\u00a0: \u00c2\u00abPas de Coupe du monde sans droits pour les travailleurs\u00c2\u00bb. La CSI entend attirer l'attention de l'opinion internationale sur le d\u00c3\u00a9sert social dans la monarchie du Golfe. L'organisation avait d\u00c3\u00a9j\u00c3\u00a0 appel\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 manfester la semaine derni\u00c3\u00a8re \u00c3\u00a0 Londres \u00c3\u00a0 l'occasion du congr\u00c3\u00a8s de l'UEFA.\r\n                                                ",
        "270": " La FIFA avait d\u00e9j\u00e0 vot\u00e9 pour une Coupe du monde \u00e0 48 \u00e9quipes au lieu de 32 \u00e0 partir du mondial 2026. Dans une lettre adress\u00e9e mercredi \u00e0 la FIFA, Alejandro Dominguez, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration sud-am\u00e9ricaine de football (Conmebol), a demand\u00e9 au pr\u00e9sident de la FIFA Gianni Infantino d'acc\u00e9l\u00e8rer le processus pour que l'ajout de 16 \u00e9quipes suppl\u00e9mentaires soit effectif d\u00e8s 2022, \u00e0 l'occasion de la Coupe du Monde au Qatar. \t\u00abNous demandons que la Coupe du monde 2022 se joue d\u00e9j\u00e0 avec 48 \u00e9quipes\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 le pr\u00e9sident du Conmebol, soutenu par les 10 pays membres de la zone Am\u00e9rique du Sud. La nouvelle formule \u00e0 48 \u00e9quipes permettrait \u00e0 l'Am\u00e9rique du Sud de b\u00e9n\u00e9ficier de six pays qualifi\u00e9s (contre cinq maximum actuellement), plus un \u00e9ventuel septi\u00e8me, s'il remporte le barrage contre une s\u00e9lection de la zone Oc\u00e9anie. \tCr\u00e9\u00e9e en 1928 par le Fran\u00e7ais Jules Rimet, la Coupe du monde se joue \u00e0 32 \u00e9quipes (huit poules de quatre) depuis l'\u00e9dition 1998, en France.\t\u00a0",
        "271": "\n\u00c2\u00abNous continuons \u00c3\u00a0 \u00c3\u00aatre troubl\u00c3\u00a9s par les informations en provenance du Qatar li\u00c3\u00a9es \u00c3\u00a0 la Coupe du monde et aux conditions de travail des migrants\u00c2\u00bb. Dans un communiqu\u00c3\u00a9 diffus\u00c3\u00a9 ce mercredi,\u00c2\u00a0 le groupe Visa, l'un des sponsors officiel de la FIFA, a fait part de ses inqui\u00c3\u00a9tudes concernant les conditions de travail sur les chantiers des stades du Mondial 2022 au Qatar. \u00c2\u00abNous (...) les exhortons (les dirigeants de la FIFA) \u00c3\u00a0 prendre toutes les mesures n\u00c3\u00a9cessaires en coordination avec les autorit\u00c3\u00a9s et organisations comp\u00c3\u00a9tentes pour rem\u00c3\u00a9dier \u00c3\u00a0 la situation\u00c2\u00bb, a ajout\u00c3\u00a9 Visa qui assure avoir fait part \u00c3\u00a0 l'instance internationale de ses \u00c2\u00abgraves inqui\u00c3\u00a9tudes\u00c2\u00bb.\n\n                                                \n\n                                                    Coca Cola qui fait \u00c3\u00a9galement partie des sponsors officiels de la FIFA a aussi diffus\u00c3\u00a9 un communiqu\u00c3\u00a9 dans lequel il appel la F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration internationale \u00c3\u00a0 \u00c2\u00abcontinuer prendre ces questions au s\u00c3\u00a9rieux et \u00c3\u00a0 \u0153uvrer \u00c3\u00a0 de nouveaux progr\u00c3\u00a8s. Le groupe Coca Cola ne tol\u00c3\u00a8re aucune violation des droits de l'homme o\u00c3\u00b9 que ce soit sur le globe\u00c2\u00bb, pr\u00c3\u00a9cise ce communiqu\u00c3\u00a9.\n\n                                                ",
        "272": "\n\u00c2\u00abQuelle est votre r\u00c3\u00a9action apr\u00c3\u00a8s la d\u00c3\u00a9mission de Sepp Blatter?Comme tous les observateurs, je suis surpris par la rapidit\u00c3\u00a9 et la brutalit\u00c3\u00a9 de cette d\u00c3\u00a9cision, cinq jours apr\u00c3\u00a8s une victoire claire. C'est particuli\u00c3\u00a8rement surprenant. Je suis impressionn\u00c3\u00a9 parce que c'est une d\u00c3\u00a9cision difficile \u00c3\u00a0 prendre. Cela marque un engagement fort de sa part. Il saura prendre les d\u00c3\u00a9cisions et assurer la mise en place des r\u00c3\u00a9formes profondes n\u00c3\u00a9cessaires \u00c3\u00a0 la FIFA. Il se sacrifie pour la structure et les r\u00c3\u00a9formes seront mises en place \u00c3\u00a0 l'\u00c3\u00a9lection de son successeur.\n\n                                                \nPour vous, Sepp est l'homme de la situation pour mener ces r\u00c3\u00a9formes?Il n'y a que lui pour le faire et pas l'autre candidat jordanien. Le prince Ali, je le connais bien mais il n'avait pas les qualit\u00c3\u00a9s, l'exp\u00c3\u00a9rience qu'il faut \u00c3\u00a0 un pr\u00c3\u00a9sident de la FIFA.\n\n                                                \nQu'est-ce qui a pu pousser Sepp Blatter \u00c3\u00a0 d\u00c3\u00a9missionner?Il est le seul qui pourra r\u00c3\u00a9pondre un jour \u00c3\u00a0 cette question, qui pourra raconter ce qui s'est pass\u00c3\u00a9 dans son esprit. Je ne peux pas faire de supposition.Quel est le profil id\u00c3\u00a9al du prochain pr\u00c3\u00a9sident de la FIFA?Je crois qu'il doit comprendre la FIFA et l'aimer, comprendre et aimer le football. L'\u00c3\u00a9lection du pr\u00c3\u00a9sident de la FIFA, ce n'est pas un concours de beaut\u00c3\u00a9. On ne choisit pas un entra\u00c3\u00aeneur ou quelqu'un qui fait des commentaires sur le match. Il faut comprendre le football mais aussi la gouvernance, ma\u00c3\u00aetriser les enjeux g\u00c3\u00a9opolitiques et g\u00c3\u00a9ostrat\u00c3\u00a9giques.\n\n                                                \nUn des candidats d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9s ces derniers mois (Prince Ali de Jordanie, Luis Figo, Michael van Praag) correspond-il \u00c3\u00a0 ces crit\u00c3\u00a8res?Aucun des trois.Et Michel Platini?(Il r\u00c3\u00a9fl\u00c3\u00a9chit) Il faut aimer la Fifa, comprendre le monde et les questions g\u00c3\u00a9opolitiques.\n\n                                                \nApr\u00c3\u00a8s cette d\u00c3\u00a9mission et l'enqu\u00c3\u00aate sur la corruption de la FIFA, faut-il revoir l'attribution des Coupes du monde 2018 et 2022 \u00c3\u00a0 la Russie et au Qatar?L\u00c3\u00a0, on est dans une situation totalement diff\u00c3\u00a9rente. Il y a une enqu\u00c3\u00aate en cours. N'allons pas dans une justice autoritaire. Attendons les r\u00c3\u00a9sultats de l'enqu\u00c3\u00aate. Les d\u00c3\u00a9cisions ont \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 prises. Personnellement, \u00c3\u00a0 partir du moment o\u00c3\u00b9 on amenait la Coupe du monde (2018) en Europe, j'\u00c3\u00a9tais favorable \u00c3\u00a0 ce que nos fr\u00c3\u00a8res et soeurs d'Europe de l'Est la re\u00c3\u00a7oivent. C'est aussi une bonne d\u00c3\u00a9cision d'amener la Coupe du monde au Moyen-Orient.\u00c2\u00bb\n\n                                                ",
        "273": "\n                        Comme\u00c2\u00a0attendu depuis plusieurs jours, la F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration anglaise a officialis\u00c3\u00a9 la prolongation de contrat de Gareth Southgate, ce jeudi. Alors que son contrat devait s'achever en 2020, le technicien a prolong\u00c3\u00a9 son bail jusqu'en 2022, apr\u00c3\u00a8s la Coupe du monde au Qatar. Avec son nouveau contrat, il touchera 2,5 millions de livres (2,8M\u20ac) par saison.\n                    \n                        Southgate a conduit les Three Lions jusqu'en demi-finales du Mondial 2018.\u00c2\u00a0\u00c2\u00abJe suis ravi d'avoir l'opportunit\u00c3\u00a9 de diriger l'\u00c3\u00a9quipe nationale lors des deux prochains tournois majeurs. Ce travail reste un privil\u00c3\u00a8ge incroyable et un v\u00c3\u00a9ritable honneur\u00c2\u00bb, a confi\u00c3\u00a9 Southgate. \u00c2\u00abJe pense que nous gagnerons une Coupe du monde dans un avenir rapproch\u00c3\u00a9\u00c2\u00bb, a expliqu\u00c3\u00a9 le directeur g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ral de la FA Martin Glenn.\n                    ",
        "274": "\r\n                                                    Rival annonc\u00c3\u00a9 de Sepp Blatter pour la pr\u00c3\u00a9sidence, le Qatarien Mohammed Bin Hammam, ex-pr\u00c3\u00a9sident de la Conf\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration asiatique et membre du comit\u00c3\u00a9 ex\u00c3\u00a9cutif, doit se retirer. Reconnu coupable d'achat de voix, il est radi\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 vie de toute activit\u00c3\u00a9 li\u00c3\u00a9e au football. Le Tribunal arbitral du sport (TAS) annulera sa suspension, faute de\u00c2\u00a0\u00c2\u00abcharges suffisantes\u00c2\u00bb l'ann\u00c3\u00a9e suivante. Blatter, lui, est r\u00c3\u00a9\u00c3\u00a9lu sans probl\u00c3\u00a8me.\n\r\n                                                    Apr\u00c3\u00a8s la promesse de campagne de Blatter de \u00c2\u00abremettre le bateau de la FIFA sur les eaux claires et transparentes\u00c2\u00bb, le comit\u00c3\u00a9 ex\u00c3\u00a9cutif de la FIFA adopte la scission de la commission d'\u00c3\u00a9thique en deux chambres, une pour l'instruction et une pour le jugement. Trois mois plus tard, l'ex-procureur am\u00c3\u00a9ricain Michael J. Garcia prend les commandes de la chambre d'investigation.\u00c2\u00a0\n\r\n                                                    Hans-Joachim Eckert, pr\u00c3\u00a9sident de la chambre de jugement de la commission d'\u00c3\u00a9thique, minimise les conclusions du rapport Garcia sur les soup\u00c3\u00a7ons de corruption qui p\u00c3\u00a8sent sur l'attribution des deux prochaines Coupes du Monde (2018 en Russie, et 2022 au Qatar). La FIFA annonce qu'elle ne publiera pas le rapport parce que ses codes \u00c3\u00a9thiques l'y emp\u00c3\u00aachent.\n\nMichael Garcia, d\u00c3\u00a9missionne de son poste de pr\u00c3\u00a9sident de la chambre d'instruction du comit\u00c3\u00a9 d'\u00c3\u00a9thique le 17 d\u00c3\u00a9cembre 2014. Entr\u00c3\u00a9 en fonction en juillet 2012, l'ex-procureur du district sud de l'\u00c3\u0089tat de New York justifie sa d\u00c3\u00a9cision par un sentiment d'impuissance. \u00c2\u00ab Aucun comit\u00c3\u00a9 de gouvernance, enqu\u00c3\u00aateur ou panel d'arbitrages ind\u00c3\u00a9pendants ne peuvent changer la culture d'une organisation \u00c2\u00bb, regrette-t-il.\n\r\n                                                    Dans un documentaire\u00c2\u00a0sur la cha\u00c3\u00aene allemande ARD, une ex-employ\u00c3\u00a9e de la candidature qatarienne, r\u00c3\u00a9p\u00c3\u00a8te ses accusations, publi\u00c3\u00a9es dans\u00c2\u00a0France Football\u00c2\u00a0en d\u00c3\u00a9cembre 2014, nommant, cette fois, les trois dirigeants africains auxquels, selon elle, la d\u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9gation de l'Emirat avait offert des\u00c2\u00a0\u00c2\u00abencouragements\u00c2\u00bb\u00c2\u00a0de 1,5 million de dollars: le Nig\u00c3\u00a9rian Amos Adamu (suspendu, depuis), l'Ivoirien Jacques Anouma et le Camerounais Issa Hayatou, alors membres du Comex de la FIFA.\u00c2\u00a0\n\nSept responsables de la FIFA accus\u00c3\u00a9s de corruption sont arr\u00c3\u00aat\u00c3\u00a9s \u00c3\u00a0 Zurich et incarc\u00c3\u00a9r\u00c3\u00a9s, deux jours avant l'\u00c3\u00a9lection du pr\u00c3\u00a9sident de la F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration internationale. Michel Platini se dit \u00c2\u00ab\u00c3\u00a9c\u0153ur\u00c3\u00a9\u00c2\u00bb par la crise qui touche la FIFA. Il demande \u00c3\u00a0 Sepp Blatter de d\u00c3\u00a9missionner et annonce son soutien au prince Ali de Jordanie en vue de l'\u00c3\u00a9lection du lendemain.\n\r\n                                                    Cinq jours apr\u00c3\u00a8s sa r\u00c3\u00a9\u00c3\u00a9lection, Blatter annonce son d\u00c3\u00a9part\u00c2\u00a0sans pour autant prononcer ce mot, d\u00c3\u00a9clarant qu'il \u00c2\u00abremettra son mandat \u00c3\u00a0 disposition\u00c2\u00a0lors d'un Congr\u00c3\u00a8s \u00c3\u00a9lectif extraordinaire\u00c2\u00bb\u00c2\u00a0et appelant \u00c3\u00a0 ce que ce congr\u00c3\u00a8s soit organis\u00c3\u00a9 \u00c2\u00able plus t\u00c3\u00b4t possible\u00c2\u00bb. La date sera fix\u00c3\u00a9e au 26 f\u00c3\u00a9vrier 2016.\n\nMichel Platini annonce qu'il est candidat \u00c3\u00a0 la pr\u00c3\u00a9sidence de la FIFA dans une lettre envoy\u00c3\u00a9e aux 209 pr\u00c3\u00a9sidents et secr\u00c3\u00a9taires g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9raux des associations membres.\u00c2\u00a0\n\r\n                                                    Le Procureur g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ral de Suisse ouvre une proc\u00c3\u00a9dure p\u00c3\u00a9nale pour\u00c2\u00a0\u00c2\u00abgestion d\u00c3\u00a9loyale\u00c2\u00bb\u00c2\u00a0et\u00c2\u00a0\u00c2\u00ababus de confiance\u00c2\u00bb\u00c2\u00a0contre Sepp Blatter. Le dirigeant est soup\u00c3\u00a7onn\u00c3\u00a9 d'avoir effectu\u00c3\u00a9\u00c2\u00a0\u00c2\u00abun paiement d\u00c3\u00a9loyal\u00c2\u00bb\u00c2\u00a0de 1,83 millions d'euros en faveur de Michel Platini. Le Fran\u00c3\u00a7ais assure avoir \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 entendu comme t\u00c3\u00a9moin dans l'affaire du virement suspect qu'il a re\u00c3\u00a7u, ce que contredit en partie Michael Lauber, le procureur g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ral suisse.\n\nMichel Platini, Sepp Blatter et J\u00c3\u00a9r\u00c3\u00b4me Valcke (d\u00c3\u00a9j\u00c3\u00a0 relev\u00c3\u00a9 de ses fonctions de secr\u00c3\u00a9taire g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ral de la FIFA depuis mi-septembre) sont suspendus 90 jours\u00c2\u00a0par le comit\u00c3\u00a9 d'\u00c3\u00a9thique de la FIFA\u00c2\u00a0mais une suspension additionnelle de 45 jours maximum pourrait \u00c3\u00aatre prononc\u00c3\u00a9e ult\u00c3\u00a9rieurement.\u00c2\u00a0L'ancien vice-pr\u00c3\u00a9sident de la FIFA Chung Mong-joon (candidat \u00c3\u00a0 la prochaine \u00c3\u00a9lection pr\u00c3\u00a9sidentielle) \u00c3\u00a9cope de six ans de suspension et 100 000 francs suisses d'amende.\n\r\n                                                    Une radiation \u00c3\u00a0 vie est requise par la commission d'\u00c3\u00a9thique de la FIFA \u00c3\u00a0 l'encontre de Michel Platini. Son avocat, Ma\u00c3\u00aetre Thibaud d'Al\u00c3\u00a8s, qualifie la peine demand\u00c3\u00a9e de \u00c2\u00abpur scandale\u00c2\u00bb. \u00c2\u00abCe bannissement requis est conditionn\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 la preuve d'une corruption. Mais il y a clairement une d\u00c3\u00a9mesure de la peine requise. Elle ne repose sur rien dans le dossier.\u00c2\u00bb\n\r\n                                                    Six mois apr\u00c3\u00a8s un premier coup de filet pour des soup\u00c3\u00a7ons de corruption, deux cadres haut plac\u00c3\u00a9s de la FIFA sont interpell\u00c3\u00a9s en Suisse \u00c3\u00a0 la demande des Etats-Unis en vue de leur extradition. Il s'agit de Juan Angel Napout, pr\u00c3\u00a9sident de la Conmebol et vice-pr\u00c3\u00a9sident de la FIFA, et Alfredo Hawit, pr\u00c3\u00a9sident int\u00c3\u00a9rimaire de la CONCACAF.\r\n                                                \r\n                                                    Le Tribunal arbitral du sport (TAS) maintient la suspension de 90 jours de Michel Platini estimant qu'elle n'\u00c3\u00a9tait pas susceptible de causer un dommage irr\u00c3\u00a9parable \u00c3\u00a0 Michel Platini pour le moment. L'instance a toutefois ordonn\u00c3\u00a9 ce vendredi \u00c3\u00a0 la FIFA \u00c2\u00abde ne pas prolonger la suspension\u00c2\u00bb.\r\n                                                \r\n                                                    Quelques jours apr\u00c3\u00a8s avoir entendu Sepp Blatter et l'avocat de Michel Platini, ce dernier ayant boycott\u00c3\u00a9 l'audition, la chambre de jugement de la commission d'\u00c3\u00a9thique de la FIFA suspend les deux dirigeants de toute activit\u00c3\u00a9 dans le football pour huit ans. Ils sont jug\u00c3\u00a9s coupables de \u00c2\u00abgestion d\u00c3\u00a9loyale\u00c2\u00bb, de \u00c2\u00abconflit d'int\u00c3\u00a9r\u00c3\u00aat\u00c2\u00bb et d'\u00c2\u00ababus de position\u00c2\u00bb dans l'affaire du paiement de 1,8 millions d'euros au profit de Platini, r\u00c3\u00a9alis\u00c3\u00a9 par la FIFA, sur ordre de Blatter, en 2011.\r\n                                                \r\n                                                    Lass\u00c3\u00a9 de la situation et parce qu'il manque d\u00c3\u00a9sormais de temps, Michel Platini renonce \u00c3\u00a0 se porter candidat \u00c3\u00a0 la pr\u00c3\u00a9sidence de la FIFA. \u00c2\u00abJe ne peux plus, je n'ai plus le temps ni les moyens d'aller voir les \u00c3\u00a9lecteurs, de rencontrer les gens, de me battre avec les autres, affirme notamment le dirigeant. En me retirant, je fais le choix de me consacrer \u00c3\u00a0 ma d\u00c3\u00a9fense par rapport \u00c3\u00a0 un dossier o\u00c3\u00b9 on ne parle plus de corruption, de falsification, o\u00c3\u00b9 il n'y a plus rien.\u00c2\u00bb\n\r\n                                                    J\u00c3\u00a9r\u00c3\u00b4me Valcke est licenci\u00c3\u00a9 de son poste de secr\u00c3\u00a9taire g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ral de la FIFA. Le 6 janvier dernier, le Fran\u00c3\u00a7ais, suspendu 90 jours depuis le mois d'octobre, avait vu sa sanction prolong\u00c3\u00a9e de 45 jours par la chambre de jugement de la Commission d'\u00c3\u0089thique de la FIFA.\r\n                                                Ancien secr\u00c3\u00a9taire g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ral de la FIFA, le Fran\u00c3\u00a7ais J\u00c3\u00a9r\u00c3\u00b4me Valcke a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 suspendu douze ans de toute activit\u00c3\u00a9 li\u00c3\u00a9e au football par le comit\u00c3\u00a9 d'\u00c3\u00a9thique. Il est suspendu pour avoir \u00c2\u00ababus\u00c3\u00a9 des frais de d\u00c3\u00a9placement, profit\u00c3\u00a9 de sa position pour la vente des droits t\u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9vis\u00c3\u00a9s, et destruction de preuves.\u00c2\u00bb\r\n                                                    Les suspensions de Sepp Blatter et Michel Platini ont \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 r\u00c3\u00a9duites de huit \u00c3\u00a0 six ans en appel par la commission des recours de l'instance. Le Suisse, pr\u00c3\u00a9sident d\u00c3\u00a9missionnaire, et le Fran\u00c3\u00a7ais, pr\u00c3\u00a9sident de l'UEFA et qui a renonc\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 briguer la succession de Blatter, avaient \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 suspendus pour une dur\u00c3\u00a9e de huit ans de toute activit\u00c3\u00a9 li\u00c3\u00a9e au football le 21 d\u00c3\u00a9cembre par la commission d'\u00c3\u00a9thique.\r\n                                                \r\n                                                    La FIFA proc\u00c3\u00a8de \u00c3\u00a0 l'\u00c3\u00a9lection de son nouveau pr\u00c3\u00a9sident \u00c3\u00a0 Z\u00c3\u00bcrich, lors d'un congr\u00c3\u00a8s extraordinaire. Cinq candidats briguent le poste\u00a0: le Cheikh Salman, le Prince Ali, Gianni Infantino, J\u00c3\u00a9r\u00c3\u00b4me Champagne et Tokyo Sexwale.\r\n                                                ",
        "275": "\n\n                                                    Les troubles sociaux qui ont secou\u00c3\u00a9 le Br\u00c3\u00a9sil pendant la Coupe des conf\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9rations en juin font douter Sepp Blatter, le pr\u00c3\u00a9sident de la FIFA. \u00c2\u00abSi de nouveaux troubles doivent avoir lieu l'ann\u00c3\u00a9e prochaine, nous devrons peut-\u00c3\u00aatre reconna\u00c3\u00aetre que le Br\u00c3\u00a9sil n'\u00c3\u00a9tait pas le bon endroit pour organiser la Coupe du monde\u00c2\u00bb, a-t-il d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9 lors d'un d\u00c3\u00a9placement en Autriche. Le Suisse a \u00c3\u00a9galement ajout\u00c3\u00a9\u00a0: \u00c2\u00abC'est aux responsables politiques du Br\u00c3\u00a9sil de tirer les le\u00c3\u00a7ons des troubles.\u00c2\u00bbLes manifestations de grande ampleur qui ont touch\u00c3\u00a9 le pays avaient notamment pour cible les sommes colossales investies pour l'organisation de la Coupe du monde 2014. Sepp Blatter a mis la pression sur les autorit\u00c3\u00a9s br\u00c3\u00a9siliennes alors que se pr\u00c3\u00a9parent de prochaines r\u00c3\u00a9unions entre la FIFA et la pr\u00c3\u00a9sidente du pays, Dilma Rousseff, pr\u00c3\u00a9vues au mois de septembre.\n\n                                                \n\n                                                    Sepp Blatter a par ailleurs plaid\u00c3\u00a9 pour que le Mondial 2022 au Qatar soit organis\u00c3\u00a9 en hiver en raison de la forte chaleur r\u00c3\u00a9gnant dans l'\u00c3\u00a9mirat, effectuant un volte-face sur ce sujet. \u00c2\u00abLa Coupe du Monde doit \u00c3\u00aatre une f\u00c3\u00aate du peuple. Mais pour que ce soit un tel festival, vous ne pouvez pas jouer au football l'\u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9\u00c2\u00bb, a lanc\u00c3\u00a9 le pr\u00c3\u00a9sident de la FIFA. \u00c2\u00abVous pouvez refroidir les stades, mais vous ne pouvez pas refroidir l'ensemble du pays et vous ne pouvez pas simplement refroidir l'ambiance d'une Coupe du Monde. Les joueurs doivent \u00c3\u00aatre capables de jouer dans les meilleures conditions.\u00c2\u00bb Blatter se dit d\u00c3\u00a9sormais pr\u00c3\u00aat \u00c3\u00a0 r\u00c3\u00a9fl\u00c3\u00a9chir intensivement \u00c3\u00a0 la question. \u00c2\u00abNous devons discuter avec nos partenaires, nos sponsors, les cha\u00c3\u00aenes de t\u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9vision. Nous devons \u00c3\u00aatre tr\u00c3\u00a8s forts \u00c3\u00a0 ce sujet. Nous avons encore assez de temps. Je vais ouvrir des discussions au sein du comit\u00c3\u00a9 ex\u00c3\u00a9cutif en Octobre.\u00c2\u00bb\n\n                                                ",
        "276": "\n\n                                                    Une enqu\u00c3\u00aate pr\u00c3\u00a9liminaire afin de \u00c2\u00abv\u00c3\u00a9rifier les all\u00c3\u00a9gations\u00c2\u00bb de l'association Sherpa, qui accuse Vinci de recourir au travail forc\u00c3\u00a9 de travailleurs migrants sur ses chantiers au Qatar, a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 ouverte \u00c2\u00abil y a une quinzaine de jours\u00c2\u00bb \u00c3\u00a0 Nanterre, a indiqu\u00c3\u00a9 samedi le parquet des Hauts-de-Seine. Plusieurs auditions vont \u00c3\u00aatre men\u00c3\u00a9es en France, a expliqu\u00c3\u00a9 la procureure des Hauts-de-Seine, Catherine Denis. Une information judiciaire, qui pourrait mener \u00c3\u00a0 des investigations au Qatar, pourrait \u00c3\u00aatre ouverte \u00c2\u00abapr\u00c3\u00a8s l'\u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9\u00c2\u00bb en fonction des r\u00c3\u00a9sultats de cette enqu\u00c3\u00aate, a-t-elle ajout\u00c3\u00a9.L'association Sherpa a d\u00c3\u00a9pos\u00c3\u00a9 plainte \u00c3\u00a0 Nanterre, fin mars, contre Vinci Construction Grands Projets (VCGP) pour \u00c2\u00abtravail forc\u00c3\u00a9\u00c2\u00bb et \u00c2\u00abr\u00c3\u00a9duction en servitude\u00c2\u00bb, dans le cadre des chantiers li\u00c3\u00a9s \u00c3\u00a0 l'organisation du Mondial 2022. Assurant avoir r\u00c3\u00a9alis\u00c3\u00a9 une enqu\u00c3\u00aate sur place, Sherpa fait \u00c3\u00a9tat de confiscations de passeports et de menaces prof\u00c3\u00a9r\u00c3\u00a9es \u00c3\u00a0 l'encontre de ces travailleurs migrants pour les dissuader de r\u00c3\u00a9clamer une am\u00c3\u00a9lioration de leurs conditions de travail. Le groupe Vinci a d\u00c3\u00a9pos\u00c3\u00a9 plainte pour diffamation, mi-avril \u00c3\u00a0 Paris, contre l'association, \u00c3\u00a0 laquelle il r\u00c3\u00a9clame, ainsi qu'\u00c3\u00a0 ses dirigeants, 300 000 euros de dommages et int\u00c3\u00a9r\u00c3\u00aats.\n\n                                                ",
        "277": "La coupe du monde en Russie s'est \u00c3\u00a0 peine referm\u00c3\u00a9e que l'ombre de la prochaine se dessine d\u00c3\u00a9j\u00c3\u00a0 dans le d\u00c3\u00a9sert qatari, l\u00c3\u00a0 o\u00c3\u00b9 il n'y avait encore que du sable et des roches il y a huit ans, lorsque le Qatar a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 d\u00c3\u00a9sign\u00c3\u00a9 pays organisateur. L'\u00c3\u0089mirat de la p\u00c3\u00a9ninsule arabique entame la derni\u00c3\u00a8re ligne droite des travaux pharaoniques qu'il a d\u00c3\u00a9cid\u00c3\u00a9 de mener pour accueillir la comp\u00c3\u00a9tition la plus m\u00c3\u00a9diatique de la plan\u00c3\u00a8te, \u00c3\u00a0 l'automne 2022 (du 21 novembre au 18 d\u00c3\u00a9cembre). Environ 2 millions de travailleurs immigr\u00c3\u00a9s y sont actuellement employ\u00c3\u00a9s, dont beaucoup sur les sites de la prochaine Coupe du monde. R\u00c3\u00a9guli\u00c3\u00a8rement critiqu\u00c3\u00a9 pour les conditions de travail de ces derniers, le petit \u00c3\u0089tat gazier s'est r\u00c3\u00a9solu, mardi 4 septembre 2018, \u00c3\u00a0 adopter une loi mettant fin au syst\u00c3\u00a8me de la kafala, un parrainage controvers\u00c3\u00a9 par lequel un employeur local autorisait un ouvrier \u00c3\u00a0 entrer dans le pays, mais aussi \u00c3\u00a0 en sortir. Sans surprise, l'abrogation de la kafala a \u00c3\u00a9galement \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 salu\u00c3\u00a9e par la Conf\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration syndicale internationale, ardente d\u00c3\u00a9nonciatrice de ce syst\u00c3\u00a8me, qualifi\u00c3\u00a9 par sa Secr\u00c3\u00a9taire g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9rale, Sharan Burrow, d'\u00c2\u00abesclavagisme moderne\u00c2\u00bb. Jointe par\u00c2\u00a0L'\u00c3\u0089quipe, elle se r\u00c3\u00a9jouit de voir cinq ann\u00c3\u00a9es de n\u00c3\u00a9gociations et de mobilisation aboutir\u00a0:\u00c2\u00a0\u00c2\u00abC'est un tournant incroyable,... ",
        "278": "\r\n                                                    Si d'aventure la Coupe du monde 2022 au Qatar se tenait en hiver, comme la FIFA y r\u00c3\u00a9fl\u00c3\u00a9chit actuellement, cela ne poserait pas de probl\u00c3\u00a8mes \u00c3\u00a0 la Premier League, qui s'adapterait, a fait savoir mardi son pr\u00c3\u00a9sident Dave Richards. \u00c2\u00abJe pense qu'ils vont jouer (le Mondial) \u00c3\u00a0 un moment propice \u00c3\u00a0 la pratique du football, mais ils devront consulter les diff\u00c3\u00a9rentes ligues europ\u00c3\u00a9ennes, a d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9 l'homme d'affaires sur Sky Sports News, lors d'une conf\u00c3\u00a9rence au Qatar. Pour le moment, cela aurait d'\u00c3\u00a9normes implications pour l'Europe et \u00c3\u00a0 ce jour, notre r\u00c3\u00a9ponse est non. Mais si nous trouvons un moyen de mettre en place une tr\u00c3\u00aave en hiver, alors je pense que le sens commun pr\u00c3\u00a9vaudra et que nous arriverons \u00c3\u00a0 un compromis\u00c2\u00bb. (Avec AFP)\r\n                                                ",
        "279": "\tL'enqu\u00c3\u00aate suisse sur les conditions d'attribution des Coupes de monde 2018 \u00c3\u00a0 la Russie et 2022 au Qatar a mis au jour \u00c2\u00abplus de 120\u00c2\u00bb transactions financi\u00c3\u00a8res suspectes, selon le bureau du procureur g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ral suisse. Ces transactions, signal\u00c3\u00a9es aux enqu\u00c3\u00aateurs par le Bureau suisse de communication en mati\u00c3\u00a8re de blanchiment d'argent, \u00c2\u00abse rapportent aux poursuites judiciaires autour de l'attribution des Mondiaux 2018 et 2022\u00c2\u00bb en d\u00c3\u00a9cembre 2010, a pr\u00c3\u00a9cis\u00c3\u00a9 un porte-parole du bureau du procureur g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ral.\t\u00c2\u00a0\tAu mois d'ao\u00c3\u00bbt, leur nombre s'\u00c3\u00a9levait \u00c3\u00a0 103 et il pourrait encore augmenter, des investigations \u00c3\u00a9tant toujours en cours. Le bureau du procureur g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ral suisse a ajout\u00c3\u00a9 que \u00c2\u00abjusque-l\u00c3\u00a0, aucun responsable qatari n'a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 entendu\u00c2\u00bb \u00c3\u00a0 propos du Mondial 2022, plus de six mois apr\u00c3\u00a8s l'ouverture de l'enqu\u00c3\u00aate. Les investigations suisses, qui pourraient durer plusieurs ann\u00c3\u00a9es, se d\u00c3\u00a9roulent en parall\u00c3\u00a8le d'une enqu\u00c3\u00aate de la justice am\u00c3\u00a9ricaine, qui s'int\u00c3\u00a9resse \u00c3\u00a0 l'ensemble des faits de corruption pr\u00c3\u00a9sum\u00c3\u00a9e au sein de la FIFA. Selon l'acte d'accusation, pr\u00c3\u00a8s de 150 millions de dollars de pots-de-vin et de r\u00c3\u00a9trocommissions auraient circul\u00c3\u00a9 dans les hautes sph\u00c3\u00a8res du football depuis 25 ans.",
        "280": "\n\n                                                    En marge du comit\u00c3\u00a9 ex\u00c3\u00a9cutif de la FIFA, r\u00c3\u00a9uni ce jeudi \u00c3\u00a0 Costa do Sauipe, station baln\u00c3\u00a9aire br\u00c3\u00a9silienne o\u00c3\u00b9 aura lieu, vendredi, le tirage au sort du premier tour de la Coupe du monde 2014, Sepp Blatter est revenu sur l'organisation controvers\u00c3\u00a9e de l'\u00c3\u00a9dition 2022 par le Qatar. \u00c2\u00abJe suis all\u00c3\u00a9 r\u00c3\u00a9cemment au Qatar discuter avec l'\u00c3\u00a9mir, le Premier ministre, le ministre de l'Industrie et des repr\u00c3\u00a9sentants de travailleurs\u00c2\u00bb, a indiqu\u00c3\u00a9 le pr\u00c3\u00a9sident de la F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration internationale.\n\n                                                \n\n                                                    Et d'ajouter, alors que plusieurs dizaines d'ouvriers \u00c3\u00a9trangers ont trouv\u00c3\u00a9 la mort, l'\u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 dernier, sur des chantiers qatariens: \u00c2\u00abNous, la FIFA, nous avons une part de responsabilit\u00c3\u00a9, que nous devrons \u00c3\u00a9tablir pr\u00c3\u00a9cis\u00c3\u00a9ment. Mais les compagnies qui emploient des travailleurs dans ce pays ont la responsabilit\u00c3\u00a9 de leurs employ\u00c3\u00a9s et elles doivent l'assumer. Le Qatar travaille dur sur cette question. Il est possible d'am\u00c3\u00a9liorer les conditions de travail s'il y a une volont\u00c3\u00a9 de tous d'y parvenir. Nous devons aller plus loin avec les repr\u00c3\u00a9sentants des travailleurs ainsi qu'avec l'Etat du Qatar afin d'aider ce pays \u00c3\u00a0 organiser le Mondial 2022, ce pays o\u00c3\u00b9 400 000 citoyens cohabitent avec plus d'1,5 million de travailleurs \u00c3\u00a9trangers.\u00c2\u00bb\n\n                                                ",
        "281": "\n\n                                                    Le riche \u00c3\u00a9mirat du Qatar, sous pression pour am\u00c3\u00a9liorer les conditions des ouvriers des chantiers li\u00c3\u00a9s \u00c3\u00a0 la Coupe du monde 2022, a promis dimanche d'annoncer une nouvelle l\u00c3\u00a9gislation du travail d'ici quelques mois. \u00c2\u00abNos projets (de r\u00c3\u00a9forme) suivent un processus l\u00c3\u00a9gislatif et nous devrions faire des annonces sur une nouvelle l\u00c3\u00a9gislation d'ici le d\u00c3\u00a9but de l'ann\u00c3\u00a9e prochaine\u00c2\u00bb, indique une d\u00c3\u00a9claration du minist\u00c3\u00a8re qatari du Travail et des Affaires sociales.En mai, le Qatar, qui h\u00c3\u00a9berge 1,6 million de travailleurs \u00c3\u00a9trangers, avait d\u00c3\u00a9j\u00c3\u00a0 annonc\u00c3\u00a9 son intention d'abolir le tr\u00c3\u00a8s controvers\u00c3\u00a9 syst\u00c3\u00a8me de parrainage (\u00c2\u00abkafala\u00c2\u00bb). Ce syst\u00c3\u00a8me met les travailleurs \u00c3\u00a9trangers \u00c3\u00a0 la merci d'employeurs en position d'emp\u00c3\u00aacher leur d\u00c3\u00a9part du pays ou de changer d'emploi. Mercredi, Amnesty International avait jug\u00c3\u00a9 \u00c2\u00abinsuffisantes\u00c2\u00bb les mesures prises par le Qatar pour limiter les abus contre les travailleurs migrants employ\u00c3\u00a9s sur les chantiers du Mondial 2022 \u00c2\u00abIl faut agir de toute urgence si l'on ne veut pas que la Coupe du monde de 2022 repose sur le travail forc\u00c3\u00a9 et l'exploitation\u00c2\u00bb\u00c2\u00a0avait d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9 l'organisation.AFP\n",
        "282": "\n\n                                                    La FIFA a annonc\u00c3\u00a9 ce vendredi la signature d'un nouvel accord avec l'Association europ\u00c3\u00a9enne des clubs (ECA), qui permettra aux clubs professionnels, dont les joueurs disputent la Coupe du monde, de recevoir une enveloppe globale de 195 M\u20ac pour chacune des deux prochaines \u00c3\u00a9ditions, en 2018 en Russie et en 2022 au Qatar. L'augmentation est sensible puisque lors de la derni\u00c3\u00a8re Coupe du monde au Br\u00c3\u00a9sil, les clubs avaient touch\u00c3\u00a9 65 M\u20ac. Cet accord intervient alors que la tenue du Mondial 2022 en hiver va bouleverser le calendrier.\n\n                                                ",
        "283": "\n\n                                                    L'UEFA, par la voix de son secr\u00c3\u00a9taire g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ral Gianni Infantino, s'est d\u00c3\u00a9solidaris\u00c3\u00a9e lundi de l'Association des Ligues de football professionnel (EPFL) qui critique un Mondial 2022 en hiver au Qatar. \u00c2\u00abL'UEFA ne soutient pas l'EPFL: ils sont un peu tout seuls sur cette position, et ils sont divis\u00c3\u00a9s\u00c2\u00bb, a expliqu\u00c3\u00a9 Infantino \u00c3\u00a0 l'issue d'un comit\u00c3\u00a9 ex\u00c3\u00a9cutif \u00c3\u00a0 Vienne. \u00c2\u00abIl faut qu'ils reviennent sur terre: devant la perspective d'une Coupe du monde en hiver, il reste six ans et demi pour s'organiser, ce n'est pas la fin du monde\u00c2\u00bb, a conclu le secr\u00c3\u00a9taire g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ral sur cette question.\u00c2\u00abTr\u00c3\u00a8s d\u00c3\u00a9\u00c3\u00a7ue\u00c2\u00bb de la d\u00c3\u00a9cision de la FIFA de faire jouer le Mondial qatari en novembre-d\u00c3\u00a9cembre 2022, l'EPFL avait d\u00c3\u00a9nonc\u00c3\u00a9 samedi aupr\u00c3\u00a8s de l'AFP, via son pr\u00c3\u00a9sident Fr\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ric Thiriez, un \u00c2\u00abfootball mondial dirig\u00c3\u00a9 par la Noblesse et le Clerg\u00c3\u00a9\u00c2\u00bb. \u00c2\u00abIl est \u00c3\u00a9vident que plusieurs ligues vont intenter des actions en justice contre la FIFA. Certains sont tr\u00c3\u00a8s remont\u00c3\u00a9s et \u00c3\u00a7a va aller tr\u00c3\u00a8s vite. Et l'EPFL soutiendra ces actions et s'y associera\u00c2\u00bb, avait aussi assur\u00c3\u00a9 le dirigeant.\n\n                                                ",
        "284": "\n\n                                                    \u00c2\u00abLe probl\u00c3\u00a8me, il fallait se le poser avant, quand on a donn\u00c3\u00a9 la Coupe du monde au Qatar\u00c2\u00bb, a r\u00c3\u00a9agi Jean-Pierre Louvel, le pr\u00c3\u00a9sident de l'UCPF (syndicat des clubs) \u00c3\u00a0 l'annonce, mercredi par le secr\u00c3\u00a9taire g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ral de la FIFA, J\u00c3\u00a9r\u00c3\u00b4me Valcke, que le Mondial 2022 ne se jouerait pas en \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 mais en hiver, \u00c2\u00abentre le 15 novembre et le 15 janvier au plus tard\u00c2\u00bb. Le patron des patrons du foot fran\u00c3\u00a7ais a esquiss\u00c3\u00a9 au micro de RTL les cons\u00c3\u00a9quences d'une telle d\u00c3\u00a9cision - qui doit \u00c3\u00aatre encore formellement confirm\u00c3\u00a9e par un comit\u00c3\u00a9 ex\u00c3\u00a9cutif de la FIFA en fin d'ann\u00c3\u00a9e.\n\n                                                \u00c2\u00ab\u00c3\u0087a veut dire que la tr\u00c3\u00aave d'\u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 passe en hiver et qu'en \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 on se retrouve avec une tr\u00c3\u00aave beaucoup plus courte comme celle de l'hiver actuel, donc il faut repenser nos Championnats. Mais se pose aussi le probl\u00c3\u00a8me des Coupes (europ\u00c3\u00a9ennes), comment mettre en place le calendrier...\u00c2\u00bb \u00c2\u00abJe serais partisan d'avoir quelque chose (en mati\u00c3\u00a8re de calendrier international) sur la dur\u00c3\u00a9e, est-ce que c'est en amont, est-ce que c'est plus tard\u00a0?\u00c2\u00bb, s'est \u00c3\u00a9galement interrog\u00c3\u00a9 M. Louvel.\u00c2\u00abPour l'instant, on parle d'harmonisation mais il n'y a toujours pas d'harmonisation. Est-ce qu'on en profite pour faire une harmonisation des calendriers internationaux\u00a0? Ce sont de vraies questions (sur lesquelles) il faut que la FIFA, l'UEFA et les f\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9rations s'interrogent.\u00c2\u00bb \u00c2\u00abIl faut trouver les meilleures adaptations pour le football mais c'\u00c3\u00a9tait avant qu'il fallait se poser toutes ces questions-l\u00c3\u00a0.\u00c2\u00bb",
        "285": "\r\n                                                    Si la Coupe du monde 2022 est pr\u00e9vue pour le mois de novembre pour ne pas exposer les joueurs et le public \u00e0 de trop fortes chaleurs, cela ne r\u00e8gle pas le probl\u00e8me des pelouses des stades avant et apr\u00e8s la comp\u00e9tition. Pour cela le Qatar a lanc\u00e9 un projet de recherche en botanique pour trouver une pelouse capable de r\u00e9sister aux temp\u00e9ratures et \u00e0 l'humidit\u00e9.\u00abNous voulons une pelouse durable, belle et capable de survivre \u00e0 la chaleur et l'humidit\u00e9, a expliqu\u00e9 Yasser Abdulla Mulla, responsable du projet. Nous avons des vents chauds et des temp\u00eates de sable mais tout ce dont une pelouse a besoin c'est du soleil, de l'eau et de l'engrais.\u00bb Le botaniste a pour mod\u00e8le les pelouses utilis\u00e9es par les \u00e9quipes de football am\u00e9ricain dans les r\u00e9gions arides des Etats-Unis.\r\n                                                ",
        "286": "\n                        \u00c3\u0080 l'issue de trois jours de sommet ex\u00c3\u00a9cutif de la F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration internationale (FIFA), qui se sont tenus \u00c3\u00a0 Marrakech, au Maroc, son pr\u00c3\u00a9sident Gianni Infantino a fait le point sur les dossiers en cours, en notamment l'\u00c3\u00a9largissement des nations qualifi\u00c3\u00a9es pour la phase finale de la Coupe du monde. Le patron de la FIFA a reconnu que la prochaine \u00c3\u00a9dition, au Qatar en 2022, pourrait se disputer avec 48 participants, au lieu de 32.\n                    \n\u00c2\u00ab\u00c2\u00a0On pense qu'\u00c3\u00a9largir \u00c3\u00a0 48 \u00c3\u00a9quipes le nombre de participants au Mondial 2026 est une bonne d\u00c3\u00a9cision, et on \u00c3\u00a9tudie la possibilit\u00c3\u00a9 de le faire d\u00c3\u00a8s 2022, a-t-il expliqu\u00c3\u00a9.\u00c2\u00a0Les Qataris se sont montr\u00c3\u00a9s tr\u00c3\u00a8s ouverts \u00c3\u00a0 l'id\u00c3\u00a9e d'\u00c3\u00a9tudier cette question. La majorit\u00c3\u00a9 des f\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9rations souhaiterait que cela se fasse. Mais il faut voir si c'est possible niveau organisation. Bien s\u00c3\u00bbr que \u00c3\u00a7a va \u00c3\u00aatre difficile d'organiser une Coupe du monde \u00c3\u00a0 48 \u00c3\u00a9quipes seulement au Qatar. L'id\u00c3\u00a9e serait d'organiser quelques matches dans des pays limitrophes.\u00c2\u00a0\u00c2\u00bb\n\n                        Mais l'affaire s'annonce compliqu\u00c3\u00a9e, car le Qatar est au centre d'une crise diplomatique majeure avec certains de ses voisins, Arabie saoudite en t\u00c3\u00aate. Ce qui risque de poser probl\u00c3\u00a8me. \u00c2\u00ab\u00c2\u00a0Vous connaissez la situation dans le Golfe, a ajout\u00c3\u00a9 Infantino.\u00c2\u00a0Apr\u00c3\u00a8s, nous sommes dans le foot et pas dans la politique. Nous pouvons voir ce qu'on peut obtenir.\u00c2\u00a0\u00c2\u00bb\n\n                        <iframe frameborder=\"0\" width=\"1066\" height=\"599\" src=\"https://www.dailymotion.com/embed/video/k7z1wDsmUqO8QVsK6mD\" allowfullscreen=\"\" allow=\"autoplay\"></iframe>\n                    ",
        "287": "\n                        Le secr\u00c3\u00a9taire g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ral du comit\u00c3\u00a9 organisateur de la Coupe du monde 2022\u00c2\u00a0Hassan al-Thawadi a d\u00c3\u00a9voil\u00c3\u00a9 ce lundi que le Qatar pourrait accepter la proposition de l'Iran d'h\u00c3\u00a9berger des d\u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9gations lors du Mondial. \u00c2\u00ab\u00c2\u00a0Cela fait partie de notre plan op\u00c3\u00a9rationnel\u00c2\u00a0\u00c2\u00bb, a-t-il d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9, en marge du forum de Paris sur la paix o\u00c3\u00b9 il \u00c3\u00a9tait invit\u00c3\u00a9.\n                    \n                        \u00c2\u00ab\u00c2\u00a0\u00c3\u0089videmment, il faudra que ce soit d\u00c3\u00a9cid\u00c3\u00a9 avec la Fifa, c'est une discussion que nous aurons plus proche de la date du d\u00c3\u00a9but du tournoi\u00c2\u00a0\u00c2\u00bb, a-t-il ajout\u00c3\u00a9.\u00c2\u00a0Le petit \u00c3\u00a9mirat a toujours assur\u00c3\u00a9 pouvoir accueillir les quelque 1,5\u00c2\u00a0million de fans attendus m\u00c3\u00aame s'il est r\u00c3\u00a9guli\u00c3\u00a8rement sugg\u00c3\u00a9r\u00c3\u00a9 qu'il ne dispose pas des 60\u00c2\u00a0000 chambres d'h\u00c3\u00b4tel requises par la Fifa.\u00c2\u00a0L'Iran a propos\u00c3\u00a9 de d\u00c3\u00a9panner le Qatar, en proposant d'accueillir certaines d\u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9gations sur l'\u00c3\u00aele de Kish, situ\u00c3\u00a9e en face de l'\u00c3\u00a9mirat dans le Golfe.\n                    \n                        La d\u00c3\u00a9cision finale sur l'h\u00c3\u00a9bergement de d\u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9gations en Iran pourrait d\u00c3\u00a9pendre du format de la comp\u00c3\u00a9tition.\u00c2\u00a0Fin octobre, \u00c3\u00a0 Kuala Lumpur, le pr\u00c3\u00a9sident de la Fifa Gianni Infantino avait jug\u00c3\u00a9 qu'\u00c3\u00a9largir le Mondial \u00c3\u00a0 48 pays, au lieu de 32 actuellement, \u00c3\u00a9tait \u00c2\u00ab\u00c2\u00a0faisable\u00c2\u00a0\u00c2\u00bb d\u00c3\u00a8s 2022 au Qatar.\u00c2\u00a0La semaine derni\u00c3\u00a8re, il avait n\u00c3\u00a9anmoins estim\u00c3\u00a9 qu'il s'agissait d'un \u00c2\u00ab\u00c2\u00a0difficile d\u00c3\u00a9fi\u00c2\u00a0\u00c2\u00bb.\n                    \n                        \u00c2\u00ab\u00c2\u00a0Notre pr\u00c3\u00a9paration actuellement est bas\u00c3\u00a9e sur une comp\u00c3\u00a9tition \u00c3\u00a0 32 \u00c3\u00a9quipes. Il y a une \u00c3\u00a9tude de faisabilit\u00c3\u00a9 qui est men\u00c3\u00a9e pour une comp\u00c3\u00a9tition \u00c3\u00a0 48 \u00c3\u00a9quipes et ensuite une d\u00c3\u00a9cision sera prise par la Fifa et le pays organisateur\u00c2\u00a0\u00c2\u00bb, a expliqu\u00c3\u00a9 Al-Thawadi.\n                    ",
        "288": "\n                Le Qatar est dans la tourmente ce lundi depuis que plusieurs pays arabes ont d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 la rupture des liens diplomatiques et commerciaux avec Doha, accus\u00e9 d'\u00eatre complice du terrorisme islamiste. L'Egypte, l'Arabie Saoudite, le Yemen, le Bahre\u00efn et les Emirats Arabes Unis ont d\u00e9cid\u00e9 de fermer leur espace a\u00e9rien et leurs fronti\u00e8res terrestres et maritimes avec le Qatar \u00abdans les 24 heures\u00bb. Cette nouvelle pourrait avoir des r\u00e9percussions sur l'organisation du Mondial 2022, envisag\u00e9 par les dirigeants qataris comme le point culminant d'une strat\u00e9gie de rayonnement international par le sport. Rien qu'en 2017, le Qatar a pr\u00e9vu d'organiser 72 comp\u00e9titions sportives parmi lesquelles 39 sont internationales.La Fifa a affirm\u00e9 via un communiqu\u00e9 \u00ab\u00eatre en contact r\u00e9gulier avec le comit\u00e9 local d'organisation\u00bb de la Coupe du monde 2022, mais n'a pas comment\u00e9 directement la situation diplomatique dans les pays du Golfe. Le comit\u00e9 d'organisation qatari et l'AFC (Conf\u00e9d\u00e9ration asiatique de football) se sont tous deux refus\u00e9s \u00e0 communiquer sur la situation.Par ailleurs, la \u00abguerre froide\u00bb entre pays arabes pourrait avoir des cons\u00e9quences sur le football plus t\u00f4t que pr\u00e9vu\u00a0: en qualifications pour le Mondial 2018, le Qatar pourrait avoir \u00e0 affronter l'Arabie Saoudite ou les Emirats Arabes Unis en pr\u00e9-barrage, \u00e0 condition de terminer troisi\u00e8me de son groupe. Ce n'est pas le cas pour l'instant, le Qatar pointant \u00e0 la derni\u00e8re place, \u00e0 huit points de l'Ouzb\u00e9kistan.La situation pourrait \u00e9galement avoir un impact sur le PSG, propri\u00e9t\u00e9 du Qatar, via QSI et dont le sponsor principal est la compagnie a\u00e9rienne \u00e9miratie Fly Emirates.\n        ",
        "289": "Pris dans la tourmente, Nasser al-Khela\u00effi ne doit esp\u00e9rer aucune aide de la FIFA pour trouver un abri. Vis\u00e9 par une enqu\u00eate de la justice suisse pour \u00absoup\u00e7on de corruption priv\u00e9e, d'escroquerie, de gestion d\u00e9loyale et de faux dans les titres\u00bb, il est soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir offert \u00abdes avantages indus\u00bb \u00e0 J\u00e9r\u00f4me Valcke, l'ancien secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la FIFA, afin d'obtenir les droits de diffusion des Coupes du monde 2026 et 2030 pour le Moyen-Orient et l'Afrique du Nord.Car s'il en est l\u00e0, c'est \u00e0 la F\u00e9d\u00e9ration internationale qu'il le doit. C'est elle, en effet, qui a saisi le minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration helv\u00e9tique (MPC) apr\u00e8s avoir estim\u00e9 que certains contrats de t\u00e9l\u00e9vision sign\u00e9s sous la responsabilit\u00e9 de Valcke l'avaient \u00e9t\u00e9 dans des conditions douteuses. Dont ceux en faveur de beIN Media, une entit\u00e9 pr\u00e9sid\u00e9e par Nasser al-Khela\u00effi. Jeudi... ",
        "290": "\tLes impacts sur les ouvriers des chantiers ont \u00e9t\u00e9 plac\u00e9s \u00abau centre des efforts r\u00e9alis\u00e9s jusqu'ici par la Fifa et ses partenaires dans le cadre des pr\u00e9paratifs pour la Coupe du monde 2018 en Russie et 2022 au Qatar. Cela est compr\u00e9hensible compte tenu des risques pr\u00e9visibles - et parfois tr\u00e8s graves - pesant g\u00e9n\u00e9ralement sur la sant\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 des ouvriers sur les projets de construction\u00bb, explique dans son premier rapport cet organe cr\u00e9\u00e9 en mars 2017.\t\u00a0\tCe sont \u00abenviron 12.000 ouvriers qui sont impliqu\u00e9s dans les travaux li\u00e9s\u00bb au Mondial russe, pr\u00e9cise le rapport, dont \u00abenviron 50% seraient des travailleurs immigr\u00e9s\u00bb. En mai dernier, la Fifa avait reconnu que des ouvriers nord-cor\u00e9ens \u00e9taient employ\u00e9s sur des chantiers du Mondial en Russie. \u00abL'inspection conjointe du stade de Saint-P\u00e9tersbourg en novembre 2016 a mis en \u00e9vidence la pr\u00e9sence d'ouvriers nord-cor\u00e9ens sur le chantier\u00bb, a confirm\u00e9 le rapport, soulignant que \u00ables Nord-Cor\u00e9ens travaillant \u00e0 l'\u00e9tranger font partie des travailleurs immigr\u00e9s les plus vuln\u00e9rables\u00bb.\tAu Qatar,\u00a0\u00able nombre d'ouvriers impliqu\u00e9s dans la construction des huit stades devrait passer de 12.000 \u00e0 36.000 au cours des douze prochains mois\u00bb, ajoute le rapport. Selon le conseil,\u00a0\u00abil incombe \u00e0 la Fifa d'adopter une position claire\u00bb\u00a0sur les droits des travailleurs immigr\u00e9s au Qatar et\u00a0\u00abla n\u00e9cessit\u00e9 de leur garantir les protections juridiques auxquelles ils ont droit conform\u00e9ment aux normes internationales sur les droits du travail\u00bb.\t\u00a0\tL'Organisation internationale du travail (OIT) a cependant jug\u00e9 mercredi que le Qatar ne violait pas les droits des travailleurs immigr\u00e9s. Le conseil d'administration de l'OIT a d\u00e9cid\u00e9 de clore la plainte qui visait l'\u00e9mirat, dans le viseur de plusieurs ONG qui d\u00e9noncent depuis des ann\u00e9es les conditions de travail des ouvriers immigr\u00e9s, notamment sur les chantiers de construction du Mondial.\tLe conseil de la Fifa souligne aussi que le niveau des informations disponibles au sujet du fonctionnement des dispositifs de surveillance des droits du travail\u00a0\u00abest nettement diff\u00e9rent, tr\u00e8s peu de publications \u00e9tant actuellement disponibles au sujet de la Russie. Cela a grandement compliqu\u00e9 les discussions consacr\u00e9es aux progr\u00e8s et aux d\u00e9fis qui subsistent\u00bb.\t\u00a0\tCe conseil des droits de l'Homme de la Fifa compte huit membres, dont des experts de l'ONU, des repr\u00e9sentants syndicaux (Fifpro) et des partenaires de la Fifa, \u00e0 savoir Adidas et Coca-Cola. Concernant le Mondial-2026 qui n'a pas encore \u00e9t\u00e9 attribu\u00e9, le rapport reconna\u00eet que la Fifa a\u00a0\u00abpris des mesures importantes comme l'int\u00e9gration de la question des droits de l'Homme dans les dossiers de candidature\u00bb, mais\u00a0\u00abil reste du travail pour imaginer le meilleur moyen de faire comprendre ces nouvelles attentes aux futurs candidats potentiels et les int\u00e9grer dans la proc\u00e9dure de d\u00e9cision d\u00e9finitive\u00bb.",
        "291": "Nous sommes le 30\u00c2\u00a0janvier, \u00c3\u00a0 deux jours de la finale de la Coupe d'Asie, aux \u00c3\u0089mirats arabes unis, \u00c3\u00a0 Abou Dhabi. La premi\u00c3\u00a8re jou\u00c3\u00a9e par le Qatar, qui va affronter le Japon. Mal ras\u00c3\u00a9, affal\u00c3\u00a9 sur son canap\u00c3\u00a9 avec vue sur son \u00c3\u00a9tag\u00c3\u00a8re d\u00c3\u00a9licatement agr\u00c3\u00a9ment\u00c3\u00a9e de quelques troph\u00c3\u00a9es, le Portugais Jos\u00c3\u00a9 Mourinho lance une vid\u00c3\u00a9o FaceTime d'encouragement aux Qatariens. \u00c2\u00ab\u00c2\u00a0Vous pouvez cr\u00c3\u00a9er l'Histoire en remportant la finale\u00c2\u00a0! La prochaine fois que je reviendrai (au Qatar), ce sera probablement dans le pays du champion d'Asie.\u00c2\u00a0\u00c2\u00bb Ce message proph\u00c3\u00a9tique (le Qatar va gagner 3-1) a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 relay\u00c3\u00a9 par le dernier employeur du \u00c2\u00ab\u00c2\u00a0Mou\u00c2\u00a0\u00c2\u00bb, beIN Sports MENA, diffuseur de l'\u00c3\u00a9v\u00c3\u00a9nement dans vingt-quatre pays du Moyen-Orient et d'Afrique du Nord, et qui venait d'accueillir \u00c3\u00a0 deux reprises son consultant vedette \u00c3\u00a0 Doha. \u00c2\u00ab\u00c2\u00a0Ce n'\u00c3\u00a9tait pas dans son contrat, juste un geste attentionn\u00c3\u00a9\u00c2\u00a0\u00c2\u00bb, explique Jonathan Whitehead, conseiller en contenus sportifs de beIN MENA. Un \u00c2\u00ab\u00c2\u00a0cadeau bonus\u00c2\u00a0\u00c2\u00bb puisque l'ancien coach de Manchester United n'avait n\u00c3\u00a9goci\u00c3\u00a9 que deux apparitions exclusives sur beIN MENA, le 17\u00c2\u00a0janvier pour Qatar-Arabie... ",
        "292": "\n                Lors d'une c\u00c3\u00a9r\u00c3\u00a9monie au Kremlin, ce dimanche, Vladimir Poutine le pr\u00c3\u00a9sident russe a remis un ballon officiel de la Coupe du monde \u00c3\u00a0 Gianni Infantino le pr\u00c3\u00a9sident de la FIFA qui a ensuite remis le troph\u00c3\u00a9e \u00c3\u00a0 l'\u00c3\u00a9mir Cheikh Tamim bin Hamad al-Thani.\n        \n                Poutine a d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9 que la Russie \u00c3\u00a9tait fi\u00c3\u00a8re de ses r\u00c3\u00a9alisations en accueillant la Coupe du monde et partagerait son exp\u00c3\u00a9rience avec le Qatar.\n        \n                L'\u00c3\u00a9mir qatari a d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9 pour sa part que son pays aurait du mal \u00c3\u00a0 reproduire le succ\u00c3\u00a8s de l'\u00c3\u00a9quipe russe sur le terrain (quart de finale) cette ann\u00c3\u00a9e parce que c'est un petit pays.\n        ",
        "293": "\n                        Sepp Blatter continue de r\u00c3\u00a9gler ses comptes. L'ex-pr\u00c3\u00a9sident de la Fifa,\u00c2\u00a0suspendu de toute activit\u00c3\u00a9 li\u00c3\u00a9e au football pour une dur\u00c3\u00a9e de six ans, a une nouvelle fois accus\u00c3\u00a9 son vice-pr\u00c3\u00a9sident de l'\u00c3\u00a9poque, Michel Platini, et l'ancien pr\u00c3\u00a9sident de la R\u00c3\u00a9publique Nicolas Sarkozy d'\u00c3\u00aatre intervenus pour que le Qatar obtienne l'organisation de la Coupe du monde 2022.\n                    \n                        Sur Twitter ce dimanche, l'ancien dirigeant de l'instance a voulu r\u00c3\u00a9agir \u00c3\u00a0 l'enqu\u00c3\u00aate paru dans le Sunday Times. Le journal britannique affirme que le Qatar a men\u00c3\u00a9 une campagne secr\u00c3\u00a8te de propagande \u00c3\u00a0 base d'\u00c2\u00abop\u00c3\u00a9rations noires\u00c2\u00bb pour saper les offres concurrentes. Le comit\u00c3\u00a9 d'organisation du Mondial 2022 a d\u00c3\u00a9menti cette information.\n                    \n                        Pour le Suisse, le Qatar a surtout b\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9fici\u00c3\u00a9 d'un appui politique:\u00c2\u00a0\u00c2\u00abMauvaise nouvelle: le Qatar est accus\u00c3\u00a9 d'avoir d\u00c3\u00a9nigr\u00c3\u00a9 les autres candidatures. Le fait est que le Qatar a gagn\u00c3\u00a9 apr\u00c3\u00a8s l'intervention politique de l'ancien pr\u00c3\u00a9sident fran\u00c3\u00a7ais Sarkozy aupr\u00c3\u00a8s du vice-pr\u00c3\u00a9sident de la Fifa Platini.\u00c2\u00bb\u00c2\u00a0Dans la foul\u00c3\u00a9e, l'ancien patron de la Fifa a fait la promotion de son ouvrage sorti en mai dernier.\n                    ",
        "294": "Son r\u00c3\u00a8gne s'\u00c3\u00a9tend sur trois d\u00c3\u00a9cennies. Port\u00c3\u00a9 sur les fonds baptismaux en 1984 par Andr\u00c3\u00a9 Rousselet, intime de Fran\u00c3\u00a7ois Mitterrand, Canal+ n'a cess\u00c3\u00a9 d'\u00c3\u00a9tendre son empire sur la t\u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9vision payante fran\u00c3\u00a7aise, investissant des milliards d'euros dans le cin\u00c3\u00a9ma et les retransmissions sportives. Aucun pr\u00c3\u00a9tendant ne parvenait \u00c3\u00a0 faire vaciller ce tr\u00c3\u00b4ne de fer. Filiale de TF1, TPS (T\u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9vision par satellite) a lutt\u00c3\u00a9 douze ans avant de rendre les armes, absorb\u00c3\u00a9e en 2008. Orange Sport, la cha\u00c3\u00aene de l'op\u00c3\u00a9rateur t\u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9coms, s'est battu quatre ans avant de dispara\u00c3\u00aetre en 2012. Essor\u00c3\u00a9e.Un nouveau rival, beaucoup plus mena\u00c3\u00a7ant, a cependant fait son apparition sur le champ de bataille \u00c3\u00a0 l'\u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 2011. Un concurrent au profil original\u00a0: venu de l'\u00c3\u00a9tranger, financ\u00c3\u00a9 par un \u00c3\u0089tat richissime et tr\u00c3\u00a8s gourmand\u00a0: beIN Sports, filiale d'Al-Jazeera, le groupe m\u00c3\u00a9dias propri\u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 de l'\u00c3\u00a9mirat du Qatar. Ce puissant adversaire a commenc\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 \u00c3\u00a9mettre en juin 2012, n'h\u00c3\u00a9sitant pas \u00c3\u00a0 d\u00c3\u00a9fier Canal sur ses propres terres, achetant des droits tous azimuts\u00a0: football, handball, tennis, basket...Fin 2013, craignant de se faire ravir les droits du Top 14 et de la Pro D2, Canal+ a menac\u00c3\u00a9 la Ligue nationale de rugby de saisir la justice avant de passer \u00c3\u00a0 la caisse\u00a0: la note a plus que doubl\u00c3\u00a9, passant de 31 \u00c3\u00a0 71 millions d'euros annuels, \u00c3\u00a0 compter de la saison 2014-2015. Soit 355 M\u20ac pour cinq ans. All\u00c3\u00a9ch\u00c3\u00a9 par le magot d\u00c3\u00a9croch\u00c3\u00a9 par le rugby, qui avait si bien su profiter de la rivalit\u00c3\u00a9 exacerb\u00c3\u00a9e entre Canal et beIN, la Ligue de football professionnel a avanc\u00c3\u00a9 d'un an le lancement de l'appel \u00c3\u00a0 candidature pour les droits de la Ligue 1 et de la Ligue 2, pour les saisons 2016 \u00c3\u00a0 2020.Apr\u00c3\u00a8s avoir d\u00c3\u00a9pos\u00c3\u00a9 un recours devant l'autorit\u00c3\u00a9 de la concurrence le 17 mars, saisi en vain le tribunal de grande instance de Paris le 18 et la cour d'appel le 31 mars pour annuler l'appel d'offres, Canal+ a finalement d\u00c3\u00bb faire chauffer le ch\u00c3\u00a9quier pour conserver des droits cruciaux pour son avenir. Vendredi 4 avril, Canal a obtenu le droit de diffuser les trois plus belles affiches de chaque journ\u00c3\u00a9e de Ligue 1, un match de Ligue 2, et de produire deux magazines pour chacune des comp\u00c3\u00a9titions, dont ses programmes phares Jour de foot et Canal Football Club.Cette victoire a un co\u00c3\u00bbt. Canal+, qui avait r\u00c3\u00a9ussi \u00c3\u00a0 ramener son financement du foot fran\u00c3\u00a7ais de 600 M\u20ac annuels sur la p\u00c3\u00a9riode 2004-2008 \u00c3\u00a0 427 M\u20ac pour les saisons 2012 \u00c3\u00a0 2016, a vu la note s'alourdir de 123 M\u20ac pour atteindre 550 M\u20ac par saison, soit une augmentation de 28,8 %. BeIN Sports, de son c\u00c3\u00b4t\u00c3\u00a9, a vu son enveloppe annuelle passer plus modestement de 153 \u00c3\u00a0 198,5 M\u20ac (+29,7 %), pour des affiches moins attrayantes. La LFP, elle, a r\u00c3\u00a9ussi son coup\u00a0: le total des droits de la L1 et de la L2 atteint la somme record de 748,5 M\u20ac, contre 625 M\u20ac (+19,8 %).Sur le front de la Ligue des champions, en revanche, Canal+ n'a pas pu compl\u00c3\u00a8tement conserver ses positions. Lundi 7 avril, l'UEFA a re\u00c3\u00a7u les offres pour la retransmission de la C1, de 2015 \u00c3\u00a0 2018. Jusqu'alors, 50 millions d'euros annuels avaient r\u00c3\u00a9serv\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 la cha\u00c3\u00aene crypt\u00c3\u00a9e les meilleures affiches de la reine des comp\u00c3\u00a9titions. Cette fois, la somme a \u00c2\u00ab tr\u00c3\u00a8s l\u00c3\u00a9g\u00c3\u00a8rement augment\u00c3\u00a9 par rapport au contrat pr\u00c3\u00a9c\u00c3\u00a9dent \u00c2\u00bb, a confirm\u00c3\u00a9 une source proche du dossier \u00c3\u00a0 L'\u00c3\u0089quipe Magazine. Mais surtout Canal n'a pu conserver que seize des meilleurs matches. Toutes les autres rencontres, finale comprise (en codiffusion obligatoire avec une cha\u00c3\u00aene gratuite), seront diffus\u00c3\u00a9es chez sa rivale.En signant un ch\u00c3\u00a8que de plus de 90 millions d'euros annuels, beIN Sports a rafl\u00c3\u00a9 la quasi-int\u00c3\u00a9gralit\u00c3\u00a9 de la comp\u00c3\u00a9tition.Elle a surtout gagn\u00c3\u00a9 l'assurance de pouvoir diffuser au moins 50 % des matchs du PSG, propri\u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 d'un fonds qatari, sur la sc\u00c3\u00a8ne europ\u00c3\u00a9enne. \u00c2\u00ab Canal a voulu jouer au plus malin en surdiffusant le club des Qataris en Ligue 1 et en Coupe d'Europe, analyse un conseiller financier du royaume. Cela a appel\u00c3\u00a9 une r\u00c3\u00a9plique \u00c2\u00bb.Strat\u00c3\u00a9gie on\u00c3\u00a9reuse, gu\u00c3\u00a9rilla juridique, diktat de la crainte... Plong\u00c3\u00a9e dans une guerre que nul n'assume avoir d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9e. ",
        "295": "\n\n                                                    Jack Warner, ancien vice-pr\u00c3\u00a9sident de la FIFA, qui avait d\u00c3\u00a9missionn\u00c3\u00a9 lors d'un scandale de corruption en 2011, est soup\u00c3\u00a7onn\u00c3\u00a9 d'avoir re\u00c3\u00a7u personnellement plus de 860 000 euros, tandis que son fils aurait re\u00c3\u00a7u la somme de 538 000 euros de la part d'une compagnie bas\u00c3\u00a9e au Qatar, peu apr\u00c3\u00a8s que la FIFA ne d\u00c3\u00a9cide d'attribuer la Coupe du monde 2022 \u00c3\u00a0 l'\u00c3\u00a9mirat, selon les informations du quotidien britannique The Telegraph. Le FBI aurait ouvert une enqu\u00c3\u00aate autour de la personne de Jack Warner.\n\n                                                ",
        "296": "\n                        Futuriste, avec des touches de tradition arabe\u00a0: le Qatar a d\u00c3\u00a9voil\u00c3\u00a9 samedi le design du stade qui servira d'\u00c3\u00a9crin \u00c3\u00a0 la finale de la Coupe du monde de football 2022, non loin de la capitale Doha.\n                    \nLes Qataris avaient d\u00c3\u00a9j\u00c3\u00a0 pr\u00c3\u00a9sent\u00c3\u00a9 sept stades. Le huiti\u00c3\u00a8me, d\u00c3\u00a9voil\u00c3\u00a9 samedi en grande pompe, est le dernier. Sorte de soucoupe aux formes arrondies, le Lusail Stadium - du nom de cette ville cr\u00c3\u00a9\u00c3\u00a9e de toutes pi\u00c3\u00a8ces pour l'occasion \u00c3\u00a0 15 km de Doha - comptera 80 000 places et doit \u00c3\u00aatre livr\u00c3\u00a9 en 2020.\n                    \n\u00c2\u00ab Le nouveau stade est un clin d'oeil \u00c3\u00a0 notre pass\u00c3\u00a9 et un symbole de notre grand avenir \u00c2\u00bb, a r\u00c3\u00a9sum\u00c3\u00a9 Hassan al-Thawadi, responsable de la commission charg\u00c3\u00a9e de l'organisation de la comp\u00c3\u00a9tition, devant l'\u00c3\u00a9mir du Qatar cheikh Tamim ben Hamad Al-Thani ainsi que le secr\u00c3\u00a9taire g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ral des Nations unies, Antonio Guterres.\n                    ",
        "297": "\n\n                                                    Candidat \u00c3\u00a0 la pr\u00c3\u00a9sidence de la F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration internationale (FIFA), J\u00c3\u00a9r\u00c3\u00b4me Champagne estime qu'il faut absolument \u00c2\u00abr\u00c3\u00a9soudre la question de l'exploitation des travailleurs\u00c2\u00bb au Qatar, sans quoi \u00c2\u00abnous ne pourrons pas y aller\u00c2\u00bb pour la Coupe du monde en 2022, selon lui. \u00c2\u00abCela signifie\u00c2\u00a0 que les entreprises du reste du monde doivent \u00c3\u00aatre soumises \u00c3\u00a0 une r\u00c3\u00a9glementation stricte comme indiqu\u00c3\u00a9 par Amnesty International et la CSI (Conf\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration syndicale internationale), ajoute-t-il. La Coupe du Monde est une f\u00c3\u00aate. Imaginez si elle se d\u00c3\u00a9roule en sachant qu'elle a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 organis\u00c3\u00a9e sur l'exploitation de la pauvret\u00c3\u00a9\u00c2\u00bb.\n\n\n                                                    Le Fran\u00c3\u00a7ais, aujourd'hui diplomate et consultant, \u00c2\u00abregrette\u00c2\u00bb par ailleurs les diff\u00c3\u00a9rentes affaires qui ont \u00c3\u00a9clat\u00c3\u00a9 r\u00c3\u00a9cemment au sein de l'institution, notamment autour du processus d'attribution du Mondial 2022. \u00c2\u00abIl semble que l'int\u00c3\u00a9grit\u00c3\u00a9 m\u00c3\u00aame du vote soit entach\u00c3\u00a9e. Nous avons besoin de savoir ce qui est arriv\u00c3\u00a9. Nous devons conna\u00c3\u00aetre les conclusions et recommandations du rapport Garcia. Nous devons reconstruire l'image de la FIFA, annonce-t-il. Ce qui s'est produit la semaine derni\u00c3\u00a8re n'y a pas aid\u00c3\u00a9 du tout. Mais nous avons encore le temps.\u00c2\u00bb\n",
        "298": "En t\u00c3\u00aate du groupe E de la Coupe d'Asie des nations apr\u00c3\u00a8s ses deux victoires contre le Liban (2-0) et la Cor\u00c3\u00a9e du Nord (6-0), le Qatar joue jeudi \u00c3\u00a0 17 heures (heure fran\u00c3\u00a7aise) la finale de sa poule contre son voisin et rival saoudien, qui a lui aussi facilement remport\u00c3\u00a9 ses premi\u00c3\u00a8res rencontres contre les m\u00c3\u00aames adversaires. Les deux pays \u00c3\u00a9tant d\u00c3\u00a9j\u00c3\u00a0 qualifi\u00c3\u00a9s, l'enjeu sportif se limitera \u00c3\u00a0 l'identit\u00c3\u00a9 de leur adversaire en huiti\u00c3\u00a8mes de finale (Japon, Ouzb\u00c3\u00a9kistan ou Irak). De quoi enlever un soup\u00c3\u00a7on de pression \u00c3\u00a0 la s\u00c3\u00a9lection qatarienne, qui joue la comp\u00c3\u00a9tition aux \u00c3\u0089mirats arabes unis dans un contexte lourd, en raison de l'embargo impos\u00c3\u00a9 depuis juin 2017 par plusieurs de ses voisins, dont l'h\u00c3\u00b4te du tournoi et son adversaire de jeudi. Difficile de faire abstraction\u00a0: au d\u00c3\u00a9but du mois, le vice-pr\u00c3\u00a9sident de la f\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration qatarienne et... ",
        "299": "\n\n                                                    Le patron de la f\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration allemande Wolfgang Niersbach, \u00c3\u00a9galement candidat au Comit\u00c3\u00a9 ex\u00c3\u00a9cutif de la FIFA, estime que l'organisation mondiale du football devrait lancer un ultimatum au Qatar pour am\u00c3\u00a9liorer les conditions de travail dans le pays afin de conserver l'organisation du Mondial 2022.\n\n                                                \u00c2\u00abDu point de vue de la F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration, ce serait dans l'int\u00c3\u00a9r\u00c3\u00aat du Qatar de d\u00c3\u00a9finir une p\u00c3\u00a9riode au terme de laquelle une organisation ind\u00c3\u00a9pendante telle Amnesty International ou la Conf\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration syndicale internationale pourrait \u00c3\u00a9valuer les conditions de travail dans les stades de la Coupe du monde\u00c2\u00bb, avance le dirigeant dans une interview dimanche \u00c3\u00a0 l'hebdomadaire Der Spiegel. Selon lui, le Qatar devrait avoir jusqu'\u00c3\u00a0 la fin de l'ann\u00c3\u00a9e 2015 pour faire des progr\u00c3\u00a8s significatifs dans ce domaine au risque de perdre son droit d'accueillir la comp\u00c3\u00a9tition.",
        "300": "\r\n                                                    Michel Platini tient \u00c3\u00a0 son id\u00c3\u00a9e de jouer en hiver la Coupe du monde 2022 au Qatar. Le pr\u00c3\u00a9sident de l'UEFA a r\u00c3\u00a9it\u00c3\u00a9r\u00c3\u00a9 son souhait vendredi dans un entretien au Daily Telegraph. Avec le m\u00c3\u00aame argument\u00a0: \u00c3\u00a9viter les fortes chaleurs estivales dans cette r\u00c3\u00a9gion du monde. \u00c2\u00abJ'ai pens\u00c3\u00a9, apr\u00c3\u00a8s l'Afrique du Sud en 2010, o\u00c3\u00b9 il faisait z\u00c3\u00a9ro degr\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 cinq heures de l'apr\u00c3\u00a8s-midi et o\u00c3\u00b9 il n'y avait pas de vie pour les fans\u00a0: qui peut demander aux supporteurs et aux joueurs d'aller dans un pays o\u00c3\u00b9 il fait 50 ou 60 degr\u00c3\u00a9s en \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9\u00a0? Je pense que le meilleur moment pour jouer est l'hiver.\u00c2\u00bb Interrog\u00c3\u00a9 sur l'opposition probable des grands Championnats europ\u00c3\u00a9ens, Platini a cette r\u00c3\u00a9ponse\u00a0: \u00c2\u00abQuel est le probl\u00c3\u00a8me pour la Premier League de terminer \u00c3\u00a0 la fin du mois de mai au lieu du d\u00c3\u00a9but et de r\u00c3\u00a9cup\u00c3\u00a9rer ce temps-l\u00c3\u00a0 en d\u00c3\u00a9cembre\u00a0? Il faut que la Coupe du monde et les supporteurs passent d'abord\u00c2\u00bb. (Avec AFP)\n",
        "301": "Deux pr\u00c3\u00a9tendants \u00c2\u00ab presque aux antipodes en ce qui concerne la nature de leur candidature \u00c2\u00bb. Voil\u00c3\u00a0 comment le rapport d'\u00c3\u00a9valuation de la F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration internationale (FIFA) pr\u00c3\u00a9sentait, au d\u00c3\u00a9but du mois, apr\u00c3\u00a8s leur validation, les dossiers du Maroc et de \u00c2\u00ab United 2026 \u00c2\u00bb, le trio \u00c3\u0089tats-Unis, Canada, Mexique. Ce matin, \u00c3\u00a0 l'Expocentre de Moscou, le 68e congr\u00c3\u00a8s de l'instance mondiale sera face \u00c3\u00a0 un choix clivant, entre le pari africain de la ferveur et la lucrative assurance nord-am\u00c3\u00a9ricaine. Cette \u00c3\u00a9dition 2026 doit \u00c3\u00aatre la premi\u00c3\u00a8re \u00c3\u00a0 se d\u00c3\u00a9rouler \u00c3\u00a0 quarante-huit \u00c3\u00a9quipes, contre trente-deux actuellement. Et, pour en d\u00c3\u00a9signer l'h\u00c3\u00b4te, la F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9rationinternationale inaugure un nouveau mode de d\u00c3\u00a9signation, ent\u00c3\u00a9rin\u00c3\u00a9 en 2013\u00a0: c'est l'ensemble des associations pr\u00c3\u00a9sentes en Russie et affili\u00c3\u00a9es \u00c3\u00a0 la FIFA (*) - les quatre pays concern\u00c3\u00a9s sont exclus du scrutin - qui d\u00c3\u00a9cideront du vainqueur (voir page 17), la majorit\u00c3\u00a9 absolue se situant juste au-dessus des cent voix. Auparavant, ce vote \u00c3\u00a9tait l'affaire secr\u00c3\u00a8te du comit\u00c3\u00a9 ex\u00c3\u00a9cutif (aujourd'hui... ",
        "302": "Un entra\u00c3\u00aeneur fran\u00c3\u00a7ais, Zin\u00c3\u00a9dine Zidane, vient de remporter trois fois de suite la Ligue des champions. Un entra\u00c3\u00aeneur fran\u00c3\u00a7ais, Didier Deschamps, vient de remporter la Coupe du monde. Leurs destins ont parfois \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 entrem\u00c3\u00aal\u00c3\u00a9s. Ils ont jou\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 la Juve ensemble, ont \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 champions du monde et champions d'Europe ensemble, avec les Bleus. Fatalement, ils ont voulu, au moins \u00c3\u00a0 un moment, la m\u00c3\u00aame chose\u00a0: \u00c3\u00aatre s\u00c3\u00a9lectionneur de l'\u00c3\u00a9quipe de France. Didier Deschamps a obtenu le poste en 2012 et il est parti pour faire attendre les pr\u00c3\u00a9tendants, m\u00c3\u00aame Zin\u00c3\u00a9dine Zidane\u00a0: si le sch\u00c3\u00a9ma habituel se reproduit, il prolongera son contrat quelques mois avant l'Euro 2020, jusqu'\u00c3\u00a0 la Coupe du monde 2022. M\u00c3\u00aame un \u00c3\u00a9chec en 2020 pourrait difficilement fragiliser le champion du monde 2018\u00a0: il aura le cr\u00c3\u00a9dit d'aller plus loin, \u00c3\u00a0 la mesure de ses d\u00c3\u00a9sirs. A lire\u00a0:\u00c2\u00a0Zidane fan des Anglais, moins de la Premier... ",
        "303": "\n\n                                                    Dans le long entretien qu'il a accord\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 l'agence russe TASS, Sepp Blatter, apr\u00c3\u00a8s avoir critiqu\u00c3\u00a9 Michel Platini, a \u00c3\u00a9voqu\u00c3\u00a9 l'attribution des Coupes du monde 2018 et 2022. Selon lui, les choix avaient \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 effectu\u00c3\u00a9s avant les votes. \u00c2\u00abEn 2010, nous avions pris une double d\u00c3\u00a9cision\u00a0: nous nous \u00c3\u00a9tions mis d'accord pour aller en Russie (...) Et en 2022, nous reviendrions aux Etats-Unis. Ainsi nous aurions les Coupes du monde dans les deux plus grandes puissances\u00c2\u00bb, a-t-il r\u00c3\u00a9v\u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9.\n\n                                                \n\n                                                    Selon lui, une \u00c2\u00abr\u00c3\u00a9union entre (le pr\u00c3\u00a9sident Nicolas) Sarkozy et le prince du Qatar (Tamim ben Hamad al Thani) qui dirige actuellement l'\u00c3\u00a9mirat\u00c2\u00bb a tout chang\u00c3\u00a9. Un \u00c3\u00a9change entre les deux hommes suivi d'un d\u00c3\u00a9jeuner entre les deux dirigeants et Platini. Apr\u00c3\u00a8s cela, \u00c2\u00ablors du vote \u00c3\u00a0 bulletins secrets (pour d\u00c3\u00a9signer le pays h\u00c3\u00b4te du Mondial 2022), quatre voix europ\u00c3\u00a9ennes ont l\u00c3\u00a2ch\u00c3\u00a9 les Etats-Unis et le r\u00c3\u00a9sultat a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 de 14 (voix) \u00c3\u00a0 8 (pour le Qatar)\u00c2\u00bb, a poursuivi Sepp Blatter. Si ces quatre voix n'avaient pas bascul\u00c3\u00a9, \u00c2\u00abcela aurait \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 12 \u00c3\u00a0 10 (pour les Etats-Unis). Et si les Etats-Unis avaient re\u00c3\u00a7u ce Mondial, nous ne parlerions aujourd'hui que de cette merveilleuse Coupe du monde 2018 en Russie, et nous ne parlerions d'aucun probl\u00c3\u00a8me \u00c3\u00a0 la FIFA.\u00c2\u00bb\n\n                                                ",
        "304": "\n                        L'\u00c3\u00a9quipe nationale de Finlande est en stage au Qatar, en ce mois de janvier. Mais l'international Riku Riski n'est pas avec ses \u00c3\u00a9quipiers. La raison\u00a0? Elle semble \u00c3\u00aatre \u00c3\u00a9thique. L'attaquant du HJK Helsinki s'en est expliqu\u00c3\u00a9 au Helsingin Sanomat\u00a0: \u00c2\u00ab J'ai parl\u00c3\u00a9 de mes valeurs au staff, ils ont compris m\u00c3\u00aame s'ils n'\u00c3\u00a9taient pas d'accord avec moi. Je ne suis pas revenu sur ma d\u00c3\u00a9cision. \u00c2\u00bb Aucune sanction ne sera prise \u00c3\u00a0 l'encontre du joueur.\n                    \n                        Lundi, la f\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration finlandaise a publi\u00c3\u00a9 un communiqu\u00c3\u00a9 dans lequel son pr\u00c3\u00a9sident Ari Lahti s'exprime sur les conditions de travail des migrants au Qatar\u00a0: \u00c2\u00abNotre message au Qatar est clair\u00a0: nous n'acceptons pas les violations des droits humains et du droit du des travailleurs migrants. Il incombe aux autorit\u00c3\u00a9s du Qatar et aux organisateurs de prendre en compte les droits humains des travailleurs et de garantir des conditions de travail s\u00c3\u00bbres pour les employ\u00c3\u00a9s. \u00c2\u00bb Selon la BBC, plus de 1 800 travailleurs sont d\u00c3\u00a9c\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9s entre 2011 et 2013, sur les chantiers des futures installations de la Coupe du monde 2022.\n                    ",
        "305": "\n                Le Mondial 2022 \u00c3\u00a0 32 ou \u00c3\u00a0 48\u00a0? Le choix ne sera pas ent\u00c3\u00a9rin\u00c3\u00a9 lors du prochain congr\u00c3\u00a8s de la Fifa qui se tiendra mercredi \u00c3\u00a0 Moscou. Mais Gianni Infantino, le pr\u00c3\u00a9sident de la F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration internationale souhaite que la d\u00c3\u00a9cision soit prise rapidement.\u00c2\u00a0\u00c2\u00abLe plus t\u00c3\u00b4t est le mieux, cela doit \u00c3\u00aatre d\u00c3\u00a9cid\u00c3\u00a9 avant le d\u00c3\u00a9but des matches de qualifications, a expliqu\u00c3\u00a9 Infantino devant la presse, \u00c3\u00a0 la sortie du Conseil de la Fifa.\u00c2\u00a0C'est tout \u00c3\u00a0 fait pr\u00c3\u00a9matur\u00c3\u00a9 de discuter des d\u00c3\u00a9tails, la Fifa va discuter avec le pays-h\u00c3\u00b4te et nous allons voir. \u00c2\u00bb Le Mondial 2022 aura lieu au Qatar.\n        \n\u00c2\u00abPour le moment nous avons une Coupe du monde \u00c3\u00a0 32 \u00c3\u00a9quipes qui va se jouer au Qatar entre le 20 novembre et le 18 d\u00c3\u00a9cembre, a ajout\u00c3\u00a9 Infantino.\u00c2\u00a0C'a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 propos\u00c3\u00a9 par 10 associations, pas par la Fifa, ils m'en ont parl\u00c3\u00a9 et je leur ai dit qu'ils pouvaient le proposer. On a le devoir d'en discuter et on va en discuter, en d\u00c3\u00a9battre.\u00c2\u00bb\u00c2\u00a0\n\n                Il est pr\u00c3\u00a9vu que le premier Mondial \u00c3\u00a0 48 se joue en 2026. Le congr\u00c3\u00a8s de la Fifa doit d\u00c3\u00a9cider mercredi s'il sera accueilli par le Maroc ou par un trio USA-Mexique-Canada.\n        ",
        "306": "\n\n                                                    Lors d'un comit\u00c3\u00a9 ex\u00c3\u00a9cutif qui se tiendra les 18 et 19 d\u00c3\u00a9cembre prochains en parall\u00c3\u00a8le de la Coupe du monde des clubs, la FIFA va effectuer un vote en interne pour \u00c3\u00a9tablir s'il faut ou non diffuser dans sa totalit\u00c3\u00a9 le rapport Garcia, une probl\u00c3\u00a9matique qui suscite une vive pol\u00c3\u00a9mique depuis plusieurs semaines. Ce rapport se penche sur l'attribution controvers\u00c3\u00a9e des Mondiaux 2018 et 2022, respectivement en Russie et au Qatar.\n\n                                                ",
        "307": "\n                                                    \tLe Comit\u00e9 d'organisation de la Coupe du monde 2022 a pr\u00e9venu mardi qu'\u00abil n'y aura pas de consommation d'alcool dans les rues, les parcs et les espaces publics\u00bb, le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Comit\u00e9, Hassan Al-Thawadi, ajoutant dans un entretien au quotidien Al-Sharq que ce point \u00e9tait \u00abd\u00e9finitif\u00bb. Il s'est dit \u00e9galement oppos\u00e9 \u00e0 \u00abla vente d'alcool dans les stades et leurs alentours\u00bb. \tCe dernier point risque de poser probl\u00e8me avec la Fifa dont l'un des sponsors est le brasseur am\u00e9ricain Budweiser. Pour le Mondial 2014, l'instance mondiale avait obtenu du Br\u00e9sil la suspension exceptionnelle d'une loi interdisant la vente de boissons alcoolis\u00e9es dans les enceintes sportives.\n                                                    \tIl n'y aura pas d'interdiction totale de boire de l'alcool, mais cela ne sera permis que dans des \u00abendroits \u00e9loign\u00e9s\u00bb, a pr\u00e9cis\u00e9 Al-Thawadi, sans livrer plus de d\u00e9tails. Il avait \u00a0d\u00e9clar\u00e9 plus t\u00f4t dans l'ann\u00e9e que les fans saouls seraient trait\u00e9s \u00abgentiment\u00bb. \tLe Qatar, pays musulman, n'interdit pas l'alcool. Les expatri\u00e9s peuvent s'en procurer \u00e0 condition d'obtenir un permis sp\u00e9cial. Boire en public tombe toutefois sous le coup de la loi et apporter au Qatar des boissons alcoolis\u00e9es est \u00e9galement banni.",
        "308": "\n\n                                                    La FIFA a organis\u00c3\u00a9 lundi \u00c3\u00a0 son si\u00c3\u00a8ge de Zurich la premi\u00c3\u00a8re r\u00c3\u00a9union de la \"task force\" consacr\u00c3\u00a9e \u00c3\u00a0 l'\u00c3\u00a9pineuse question de la date de la Coupe du monde 2022, en pr\u00c3\u00a9sence de repr\u00c3\u00a9sentants des clubs et ligues europ\u00c3\u00a9ens, de f\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9rations et du syndicat international des joueurs, la FIFPro. Cette r\u00c3\u00a9flexion qui d\u00c3\u00a9bute est la cons\u00c3\u00a9quence de la lev\u00c3\u00a9e de boucliers contre l'organisation du tournoi en plein \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9, par des chaleurs caniculaires, malgr\u00c3\u00a9 les assurances du Qatar en mati\u00c3\u00a8re de stades climatis\u00c3\u00a9s. Selon le pr\u00c3\u00a9sident de la Conf\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration asiatique qui pr\u00c3\u00a9sidait cette r\u00c3\u00a9union, \u00c2\u00abil n'y aura pas de d\u00c3\u00a9cision pr\u00c3\u00a9cipit\u00c3\u00a9e et tous les \u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9ments pertinents seront pris en compte\u00c2\u00bb.\n\n                                                \n\n                                                    Trois options sont sur la table. Dans un communiqu\u00c3\u00a9, la FIFA indique que \u00c2\u00ables options de janvier/f\u00c3\u00a9vrier 2022 et novembre/d\u00c3\u00a9cembre 2022 ont \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 soumises comme solutions de rechange \u00c3\u00a0 juin/juillet 2022 apr\u00c3\u00a8s les r\u00c3\u00a9actions initiales.\u00c2\u00bb La mention de la p\u00c3\u00a9riode janvier/f\u00c3\u00a9vrier 2022 est une relative surprise dans la mesure o\u00c3\u00b9 le pr\u00c3\u00a9sident de l'instance mondiale, Sepp Blatter, s'\u00c3\u00a9tait oppos\u00c3\u00a9 en novembre dernier \u00c3\u00a0 cette date qui mettrait le Mondial en concurrence avec les Jeux Olympiques d'hiver organis\u00c3\u00a9s au m\u00c3\u00aame moment. A l'occasion de l'officialisation de sa nouvelle candidature \u00c3\u00a0 la pr\u00c3\u00a9sidence de la FIFA, lundi \u00c3\u00a0 Manchester, M. Blatter a r\u00c3\u00a9p\u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 que le Mondial n'aurait pas lieu en \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 mais en hiver. A ce stade, la p\u00c3\u00a9riode novembre/d\u00c3\u00a9cembre 2022 tiendrait donc la corde...\n\n                                                ",
        "309": "\n                                                    Les deux prochains organisateurs de la Coupe du monde, la Russie en 2018 et le Qatar en 2022, se sont affront\u00e9s ce jeudi en match amical \u00e0 Doha. Surprise\u00a0: ce sont les Qatariens qui se sont impos\u00e9s (2-1) dans un match o\u00f9 quatre penalties ont \u00e9t\u00e9 siffl\u00e9s\u00a0! Aleksandr Samedov a ouvert le score sur le premier (5e), Ibrahim Abdulmajed a rat\u00e9 l'\u00e9galisation sur le deuxi\u00e8me (29e), mais Boualem Khoukhi a inscrit le troisi\u00e8me (35e), remettant les deux \u00e9quipes \u00e0 \u00e9galit\u00e9. Karim Boudiaf a marqu\u00e9 le deuxi\u00e8me but du Qatar de la t\u00eate. Le quatri\u00e8me et dernier penalty de la rencontre a \u00e9t\u00e9 tir\u00e9 par Aleksandr Kokorin (87e), mais\u00a0Saad Abdulla Alsheeb l'a repouss\u00e9.",
        "310": "\n\n                                                    Le Qatar, via un communiqu\u00c3\u00a9 publi\u00c3\u00a9 par le bureau de communication de son gouvernement, a pest\u00c3\u00a9 mardi contre un article du Washington Post, mis en ligne le 27 mai et intitul\u00c3\u00a9 The human toll of FIFA's corruption\u00c2\u00a0(Le bilan humain de la corruption de la FIFA). Le m\u00c3\u00a9dia am\u00c3\u00a9ricain, qui se base sur un rapport de la Conf\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration syndicale internationale, imagine que d'ici la Coupe du monde 2022, qui aura lieu dans l'\u00c3\u00a9mirat, 4 000 ouvriers \u00c3\u00a9trangers auront trouv\u00c3\u00a9 la mort. Les conditions de travail sur les chantiers de construction des stades sont r\u00c3\u00a9guli\u00c3\u00a8rement \u00c3\u00a9pingl\u00c3\u00a9es.\u00c2\u00abL'image et la r\u00c3\u00a9putation du Qatar ont subi un \u00c3\u00a9norme pr\u00c3\u00a9judice, peut-on lire dans le communiqu\u00c3\u00a9. On pousse les lecteurs du monde entier \u00c3\u00a0 croire que des milliers de travailleurs immigr\u00c3\u00a9s au Qatar sont morts, ou vont mourir, [...] une affirmation qui est bas\u00c3\u00a9 sur absolument rien. [...] En fait, apr\u00c3\u00a8s pr\u00c3\u00a8s de cinq millions d'heures de travail sur les sites [...], pas un seul ouvrier n'a perdu la vie.\u00c2\u00bb\n",
        "311": "\n\n                                                    Un responsable du minist\u00c3\u00a8re du Travail au Qatar a annonc\u00c3\u00a9 ce mercredi qu'un syst\u00c3\u00a8me garantissant le paiement \u00c3\u00a0 temps le salaire de quelques 250 000 travailleurs \u00c3\u00a9trangers allait \u00c3\u00aatre mis en place \u00c3\u00a0 partir du 3 novembre. Pr\u00c3\u00a9sent\u00c3\u00a9e comme une mesure \u00c2\u00absignificative\u00c2\u00bb pour am\u00c3\u00a9liorer notamment le sort des ouvriers sur les chantiers du Mondial 2022, cette r\u00c3\u00a9forme permettra de sanctionner les employeurs de peines de prison et d'amendes allant jusqu'\u00c3\u00a0 6 000 riyals (environ 1 460 euros) en cas de non-respect de la loi.\n\n                                                \n\n                                                    Une autre r\u00c3\u00a9forme, celle pr\u00c3\u00a9voyant le syst\u00c3\u00a8me de \u00c2\u00abkafala\u00c2\u00bb (parrainage) est \u00c3\u00a9galement attendue. Ce syst\u00c3\u00a8me met les travailleurs \u00c3\u00a9trangers \u00c3\u00a0 la merci d'employeurs en position d'emp\u00c3\u00aacher leur d\u00c3\u00a9part du Qatar ou de changer d'emploi. En juin dernier, la Chouara, dont le r\u00c3\u00b4le est de valider les changements l\u00c3\u00a9gislatifs avant que l'Emir ne les signe, avait vot\u00c3\u00a9 contre cette r\u00c3\u00a9forme.\n\n                                                ",
        "312": "\n                        Le Qatar serait dans l'attente d'une \u00c3\u00a9tude de faisabilit\u00c3\u00a9 de la part de la FIFA en marge de la Coupe du monde 2022 afin d'\u00c3\u00a9tendre le nombre d'\u00c3\u00a9quipes \u00c3\u00a0 48 au lieu de 32 jusqu'ici. Le pr\u00c3\u00a9sident de la FIFA, Gianni Infantino a d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9 que la majorit\u00c3\u00a9 des f\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9rations nationales \u00c3\u00a9taient favorables \u00c3\u00a0 une extension. La f\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration du Qatar de football pointe le fait que la FIFA ne partage que tr\u00c3\u00a8s peu d'informations, \u00c2\u00ab La FIFA est en train de faire une \u00c3\u00a9tude de faisabilit\u00c3\u00a9 et est actuellement en processus de consultation et nous n'avons pas de d\u00c3\u00a9tails pour savoir ce qu'elle a fait, d\u00c3\u00a9clare Nasser Al Khater, Secr\u00c3\u00a9taire g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ral adjoint du Comit\u00c3\u00a9 supr\u00c3\u00aame du Qatar pour la livraison et l'h\u00c3\u00a9ritage. Nous devons nous rappeler que le Qatar a remport\u00c3\u00a9 le droit d'accueillir la Coupe du monde \u00c3\u00a0 32 \u00c3\u00a9quipes. En fin de journ\u00c3\u00a9e, la FIFA prendra la d\u00c3\u00a9cision avec le Qatar et seulement si le Qatar accepte. \u00c2\u00bb\n                    \n                        En 2017, la FIFA avait vot\u00c3\u00a9 une expansion \u00c3\u00a0 48 \u00c3\u00a9quipes \u00c3\u00a0 partir de la Coupe du monde 2026, organis\u00c3\u00a9e par le trio Mexique - \u00c3\u0089tats-Unis - Canada. Depuis, Gianni Infantino, se questionnerait sur le fait d'effectuer cette augmentation du nombre d'\u00c3\u00a9quipes d\u00c3\u00a8s 2022. Cela n\u00c3\u00a9cessiterait selon le pr\u00c3\u00a9sident que certains matchs soient jou\u00c3\u00a9s en dehors du Qatar.\n                    ",
        "313": "\n\n                                                    L'ancien pr\u00c3\u00a9sident de l'UEFA Lennart Johansson a estim\u00c3\u00a9, au regard des \u00c3\u00a9v\u00c3\u00a9nements r\u00c3\u00a9cents, que la Coupe du monde 2018 devait \u00c3\u00aatre disput\u00c3\u00a9e en Angleterre et non plus en Russie, et que le Mondial 2022, attribu\u00c3\u00a9 au Qatar, devait faire l'objet d'un nouveau vote. \u00c2\u00abJ'esp\u00c3\u00a8re qu'ils vont revoir leurs d\u00c3\u00a9cisions. Blatter lui-m\u00c3\u00aame a d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9 que le choix d'aller \u00c3\u00a0 l'est n'\u00c3\u00a9tait pas le bon. Je suis s\u00c3\u00bbr qu'ils vont maintenant d\u00c3\u00a9cider de faire un nouveau choix.(...) L'Angleterre n'a plus eu la Coupe du monde depuis 1966, et elle est la patrie du football. \u00c2\u00bb\n",
        "314": "\n                La f\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration iranienne de football aurait offert une extension de contrat de six mois \u00c3\u00a0 son s\u00c3\u00a9lectionneur Carlos Queiroz. L'Iran doit disputer en janvier prochain la Coupe d'Asie des nations aux Emirats Arabes Unis et aimerait conserver le technicien portugais au moins jusqu'\u00c3\u00a0 cette \u00c3\u00a9ch\u00c3\u00a9ance l\u00c3\u00a0. Queiroz, lui de son c\u00c3\u00b4t\u00c3\u00a9, souhaiterait poursuivre l'aventure jusqu'en 2022, date de la Coupe du monde au Qatar.\n        ",
        "315": "\n\n                                                    Le comit\u00c3\u00a9 ex\u00c3\u00a9cutif de la FIFA, qui s'est tenu samedi a Sao Paulo, a \u00c2\u00abr\u00c3\u00a9affirm\u00c3\u00a9 son soutien plein et entier et sa confiance au Br\u00c3\u00a9sil pour organiser une grande Coupe du monde\u00c2\u00bb. Par ailleurs, le \"gouvernement\" de la F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration internationale a \u00c2\u00abpris note\u00c2\u00bb des am\u00c3\u00a9liorations apport\u00c3\u00a9es par le Qatar, organisateur du Mondial 2022, concernant les droits des travailleurs employ\u00c3\u00a9s sur les chantiers, mais a assur\u00c3\u00a9 qu'\u00c2\u00abil continuera \u00c3\u00a0 suivre de tr\u00c3\u00a8s pr\u00c3\u00a8s ce dossier\u00c2\u00bb, ajoutant qu'\u00c2\u00abune d\u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9gation de la FIFA se rendra au Qatar plus tard cette ann\u00c3\u00a9e\u00c2\u00bb.\n\n                                                ",
        "316": "\n\n                                                    M\u00c3\u00aame s'il est suspendu de toute fonction officielle par le comit\u00c3\u00a9 d'\u00c3\u00a9thique de la F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration internationale (FIFA), jusqu'au 8 janvier, suite \u00c3\u00a0 l'enqu\u00c3\u00aate ouverte par la justice suisse sur un versement suspect \u00c3\u00a0 Michel Platini en 2011, cela ne l'emp\u00c3\u00aache pas de parler. Sepp Blatter a longuement \u00c3\u00a9voqu\u00c3\u00a9 les raisons qui l'ont conduit jusque dans l'impasse, ce mercredi aupr\u00c3\u00a8s de l'agence russe TASS. Et pour le patron de la FIFA depuis 1998, un seul homme est \u00c3\u00a0 l'origine de cette affaire\u00a0: son homologue fran\u00c3\u00a7ais, le pr\u00c3\u00a9sident de l'UEFA.\n\n                                                \n\u00c2\u00abAu d\u00c3\u00a9but, c'\u00c3\u00a9tait seulement une attaque personnelle. C'\u00c3\u00a9tait Platini contre moi, a estim\u00c3\u00a9 le patron de l'organisation mondiale. Mais apr\u00c3\u00a8s, c'est devenu politique. (...) C'\u00c3\u00a9tait alors ceux qui ont perdu la Coupe du monde aux Etats-Unis contre ceux qui ont gagn\u00c3\u00a9 celle au Qatar (en 2022). Mais vous ne pouvez pas d\u00c3\u00a9truire la FIFA, a ajout\u00c3\u00a9 le futur ex-dirigeant, qui a remis son mandat \u00c3\u00a0 disposition et quittera d\u00c3\u00a9finitivement son poste le 26 f\u00c3\u00a9vrier, apr\u00c3\u00a8s la nouvelle \u00c3\u00a9lection pr\u00c3\u00a9sidentielle. La FIFA n'est pas une banque suisse, ce n'est pas non plus une soci\u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 commerciale. (...) Je suis certain que quand l'UEFA a d\u00c3\u00a9cid\u00c3\u00a9 qu'elle ne voulait plus de moi, elle ne se doutait pas qu'elle allait d\u00c3\u00a9clencher un scandale politique d'une telle importance\u00c2\u00bb.\n\n\n                                                    Selon Blatter, Platini \u00c2\u00abn'a pas eu le courage de se pr\u00c3\u00a9senter pour devenir pr\u00c3\u00a9sident\u00c2\u00bb de la FIFA. \u00c2\u00abEt maintenant nous en sommes l\u00c3\u00a0\u00a0! La victime de tout \u00c3\u00a7a, finalement, c'est Platini\u00c2\u00bb, a-t-il ironis\u00c3\u00a9. L'amiti\u00c3\u00a9 de longue date entre les deux hommes a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 an\u00c3\u00a9antie parce que l'un voulait prendre la place de l'autre, \u00c2\u00abparce qu'il voulait diriger\u00c2\u00bb, a poursuivi le Suisse. (...) \u00c2\u00abDepuis que je suis l\u00c3\u00a0, la FIFA est devenue une grande institution et cela suscite de l'envie et cr\u00c3\u00a9e des jalousies\u00c2\u00bb, a conclu l'homme \u00c3\u00a2g\u00c3\u00a9 de 79 ans, apr\u00c3\u00a8s avoir une nouvelle fois confirm\u00c3\u00a9 que le paiement suppos\u00c3\u00a9 d\u00c3\u00a9loyal \u00c3\u00a0 l'encontre de son rival, bien que tardif, a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 effectu\u00c3\u00a9 dans les r\u00c3\u00a8gles\u00a0: \u00c2\u00abl'un des principes que je me suis fix\u00c3\u00a9s dans la vie est que si vous devez de l'argent \u00c3\u00a0 quelqu'un, alors vous devez le payer.\u00c2\u00bb\n",
        "317": "\n\n                                                    Alors que la question de jouer la Coupe du monde 2022 en hiver ou en \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 au Qatar est au coeur de l'actualit\u00c3\u00a9, Karl-Heinz Rummenigge a opt\u00c3\u00a9 pour le printemps\u00a0! \u00c2\u00abCela fait une diff\u00c3\u00a9rence si l'on joue en novembre, janvier ou m\u00c3\u00aame en avril. En avril, les temp\u00c3\u00a9ratures au Qatar sont tr\u00c3\u00a8s agr\u00c3\u00a9ables\u00c2\u00bb, a d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9 mercredi le pr\u00c3\u00a9sident de l'Association europ\u00c3\u00a9enne des clubs de football et patron du Bayern Munich \u00c3\u00a0 Sport Bild.\n\n                                                Sepp Blatter, le pr\u00c3\u00a9sident de la FIFA, appelle lui \u00c3\u00a0 \u00c3\u00aatre flexible. \u00c2\u00abDans notre appel \u00c3\u00a0 candidatures il est \u00c3\u00a9crit\u00a0: en principe juin, juillet. Nous devons \u00c3\u00aatre flexibles au niveau de la p\u00c3\u00a9riode sinon on exclurait toujours les pays situ\u00c3\u00a9s au sud de l'\u00c3\u00a9quateur de la liste des candidats pour accueillir une Coupe du Monde\u00c2\u00bb, explique-t-il dans un entretien \u00c3\u00a0 l'hebdomadaire allemand die Zeit \u00c3\u00a0 para\u00c3\u00aetre jeudi. Il semble toutefois moins enclin que Rummenigge \u00c3\u00a0 jouer en avril\u00a0: \u00c2\u00abLors des championnats du monde junior au Qatar en 1995, le tournoi avait lieu en avril, nous avons tous \u00c3\u00a9norm\u00c3\u00a9ment souffert de la chaleur.\u00c2\u00bb Mardi, la F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration australienne avait demand\u00c3\u00a9 des d\u00c3\u00a9dommagements en cas de changement.",
        "318": "\n\n                                                    La FIFA a r\u00c3\u00a9agi aux propos tenus mercredi matin par J\u00c3\u00a9r\u00c3\u00b4me Valcke, son secr\u00c3\u00a9taire g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ral, qui affirmait que \u00c2\u00ables dates de la Coupe du monde (2022 au Qatar) ne seront pas juin-juillet. Franchement, je pense que \u00c3\u00a7a se jouera entre le 15 novembre et le 15 janvier au plus tard.\u00c2\u00bb Dans un communiqu\u00c3\u00a9, l'instance internationale a tenu \u00c3\u00a0 rappeler que la \u00c2\u00abdate de l'\u00c3\u00a9v\u00c3\u00a8nement est encore sujette \u00c3\u00a0 des consultations qui impliquent toutes les parties prenantes, dont la communaut\u00c3\u00a9 internationale du football (FIFA, conf\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9rations, associations membres, Championnats, clubs, joueurs) et les partenaires commerciaux de la FIFA. Etant donn\u00c3\u00a9 que l'\u00c3\u00a9v\u00c3\u00a8nement n'a lieu que dans 8 ans, le processus de consultation ne sera pas pr\u00c3\u00a9cipit\u00c3\u00a9 et nous nous donnerons le temps n\u00c3\u00a9cessaire pour prendre en consid\u00c3\u00a9ration tous les \u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9ments avant de prendre une d\u00c3\u00a9cision.\u00c2\u00bb\n\nComme cela \u00c3\u00a9tait pr\u00c3\u00a9vu par le comit\u00c3\u00a9 ex\u00c3\u00a9cutif, \u00c2\u00abaucune d\u00c3\u00a9cision ne sera prise avant la Coupe du monde 2014 au Br\u00c3\u00a9sil\u00c2\u00bb. La FIFA a donc confirm\u00c3\u00a9 ce qu'avait dit un peu plus t\u00c3\u00b4t son vice-pr\u00c3\u00a9sident, Jim Boyce. \u00c2\u00abDes r\u00c3\u00a9unions sont pr\u00c3\u00a9vues entre maintenant et la prochaine Coupe du monde au Br\u00c3\u00a9sil et il n'y aura pas de d\u00c3\u00a9cisions sur la Coupe du monde au Qatar avant une r\u00c3\u00a9union en d\u00c3\u00a9cembre 2014\u00c2\u00bb, avait affirm\u00c3\u00a9 ce dernier sur Sky Sports.Lors de la r\u00c3\u00a9union du comit\u00c3\u00a9 ex\u00c3\u00a9cutif de la FIFA, d\u00c3\u00a9but d\u00c3\u00a9cembre 2013, un planning avait \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 mis en place avant la prise de d\u00c3\u00a9cision finale. Apr\u00c3\u00a8s une premi\u00c3\u00a8re r\u00c3\u00a9union avec les parties prenantes (f\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9rations, ligues, clubs, joueurs, m\u00c3\u00a9dias, sponsors, diffuseurs) pr\u00c3\u00a9vue entre janvier et ao\u00c3\u00bbt, elle pr\u00c3\u00a9sentera ses conclusions \u00c3\u00a0 son comit\u00c3\u00a9 ex\u00c3\u00a9cutif en d\u00c3\u00a9cembre, qui d\u00c3\u00a9cidera alors si ce Mondial se jouera en \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 ou en hiver.\n\n                                                ",
        "319": "Dans son dossier de candidature \u00c3\u00a0 l'organisation du Mondial 2022, le Qatar pr\u00c3\u00a9sentait l'Aspire Academy for Sports Excellence comme \u00c2\u00ab probablement le plus grand centre de formation au monde \u00c2\u00bb. Fond\u00c3\u00a9e en 2004 par le petit \u00c3\u00a9mirat gazier, la prestigieuse acad\u00c3\u00a9mie, bas\u00c3\u00a9e \u00c3\u00a0 l'ouest de Doha, se veut la vitrine high-tech des ambitions sportives qatariennes sur la sc\u00c3\u00a8ne internationale. C'est dans ce vaste complexe (o\u00c3\u00b9 l'on trouve plusieurs terrains, un d\u00c3\u00b4me multisport, un bassin olympique et un p\u00c3\u00b4le m\u00c3\u00a9dical et scientifique) qu'a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 inaugur\u00c3\u00a9, le mois dernier, le Khalifa International Stadium, la premi\u00c3\u00a8re des huit enceintes pr\u00c3\u00a9vues pour accueillir la Coupe du monde du d\u00c3\u00a9sert, dans cinq ans et demi. Avec la publication, mardi, par la FIFA, du rapport Garcia,... ",
        "320": "\nFavorable \u00c3\u00a0 l'organisation de la Coupe du monde 2022 au Qatar en hiver, Sepp Blatter a d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9 vendredi avoir \u00c2\u00abcommenc\u00c3\u00a9 les consultations\u00c2\u00bb pour que ce changement devienne effectif. Ce Mondial \u00c2\u00abne pourra avoir lieu qu'en novembre-d\u00c3\u00a9cembre, pas en janvier-f\u00c3\u00a9vrier\u00c2\u00bb, a ajout\u00c3\u00a9 le pr\u00c3\u00a9sident de la F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration internationale (FIFA), de passage \u00c3\u00a0 Abou Dhabi, o\u00c3\u00b9 il a assist\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 la finale du Mondial des moins de 17 ans, remport\u00c3\u00a9e par le Nig\u00c3\u00a9ria.Il se rendra justement ce week-end \u00c3\u00a0 Doha pour y rencontrer le nouvel \u00c3\u00a9mir, le Cheikh Tamim bin Hamad Al-Thani, dans le cadre d'\u00c2\u00abune visite de courtoisie\u00c2\u00bb. Mais pas si anodine au moment o\u00c3\u00b9 l'ONU est actuellement en mission sur place pour examiner les conditions de vie et de travail des \u00c3\u00a9trangers dans l'\u00c3\u00a9mirat du Moyen-Orient.\n\n                                                \n\n                                                    Avant dimanche, selon l'organisation non gouvernementale internationale (ONGI) Human Rights Watch, M. Blatter devrait aussi en profiter pour rencontrer Zahir Belounis. Bloqu\u00c3\u00a9 l\u00c3\u00a0-bas avec sa famille depuis plus de dix-huit mois en raison d'un conflit avec son ancien club, le joueur franco-alg\u00c3\u00a9rien pourra ainsi lui montrer son calvaire, en esp\u00c3\u00a9rant que le dirigeant puisse lui \u00c3\u00aatre utile. (Avec AFP)\n\n                                                ",
        "321": "\n                Le gouvernement chinois a fait savoir que le pr\u00e9sident de la Fifa, Gianni Infantino, rencontrera mercredi le pr\u00e9sident chinois Xi Jinping dans le cadre prestigieux du Palais du peuple, situ\u00e9 sur la place Tiananmen. Aucun autre d\u00e9tail n'a \u00e9t\u00e9 fourni sur le d\u00e9roulement de la visite ni sur ce qu'en attend Xi Jinping, grand amateur de football et qui r\u00eave que le pays le plus peupl\u00e9 de la plan\u00e8te puisse enfin se qualifier \u00e0 une phase finale de Coupe du monde et en organise une \u00e9dition.A la suite de plusieurs contre-performances sur le terrain, l'\u00e9quipe nationale a d'ores et d\u00e9j\u00e0 perdu pratiquement tout espoir de se qualifier pour le prochain Mondial, qui se tiendra en 2018 en Russie. L'\u00e9quipe nationale de Chine v\u00e9g\u00e8te \u00e0 la 82e place du classement Fifa, derri\u00e8re les \u00eeles F\u00e9ro\u00e9 et le B\u00e9nin.En ce qui concerne l'organisation d'une phase finale, Zhang Jian, vice-pr\u00e9sident de la f\u00e9d\u00e9ration chinoise de football, s'\u00e9tait dit l'an pass\u00e9 partisan d'un Mondial chinois d\u00e8s 2030. Il vient d'ailleurs d'\u00eatre \u00e9lu en mai au Conseil de la Fifa, qui d\u00e9finit les orientations et la strat\u00e9gie de l'institution.La Fifa imposant que le tournoi alterne entre les continents, la Chine ne pourra pas obtenir l'organisation en 2026 puisque l'\u00e9dition 2022 est d\u00e9j\u00e0 attribu\u00e9e au Qatar. L'UEFA milite d\u00e9j\u00e0 pour une candidature europ\u00e9enne \u00e0 la Coupe du monde 2030. Si la f\u00e9d\u00e9ration europ\u00e9enne devait l'emporter, les ambitions de la Chine se reporteraient sur le Mondial 2034.Plusieurs grandes entreprises chinoises ont sign\u00e9 ces derniers mois des contrats de parrainage avec la Fifa, ce qui est de nature \u00e0 renforcer les chances de P\u00e9kin, selon certains experts.\n        ",
        "322": "\n\n                                                    Amnesty International a jug\u00c3\u00a9 \u00c2\u00abinsuffisantes\u00c2\u00bb mercredi les mesures prises par le Qatar pour limiter les abus contre les travailleurs migrants employ\u00c3\u00a9s sur les chantiers de la Coupe du monde 2022. \u00c2\u00abUne action urgente est n\u00c3\u00a9cessaire pour ne pas aboutir \u00c3\u00a0 une Coupe du monde b\u00c3\u00a2tie sur le travail forc\u00c3\u00a9 et l'exploitation\u00c2\u00bb, a d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9 le chef de la section des r\u00c3\u00a9fugi\u00c3\u00a9s et des migrants au sein de l'organisation non gouvernementale, Sherif Elsayed-Ali. La r\u00c3\u00a9ponse de Doha aux questions relatives aux abus des travailleurs migrants \u00c2\u00abn'a pas d\u00c3\u00a9pass\u00c3\u00a9 les promesses et des projets de loi\u00c2\u00bb, a-t-il d\u00c3\u00a9plor\u00c3\u00a9, quatre ans apr\u00c3\u00a8s l'attribution du Mondial au riche pays gazier.En mai, le Qatar s'\u00c3\u00a9tait pourtant engag\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 am\u00c3\u00a9liorer la s\u00c3\u00a9curit\u00c3\u00a9 au travail, le logement et les conditions salariales de cette main-d'oeuvre. Mais \u00c2\u00abseule une poign\u00c3\u00a9e de ces mesures ont \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 partiellement mises \u00c3\u00a0 l'oeuvre\u00c2\u00bb, a regrett\u00c3\u00a9 M. Elsayed-Ali, tr\u00c3\u00a8s critique \u00c3\u00a0 l'\u00c3\u00a9gard de la FIFA, laquelle fait toujours l'objet de fortes pressions de groupes de d\u00c3\u00a9fense des droits de l'Homme et d'organisations syndicales. (Avec AFP)\n\n                                                ",
        "323": "C'est leur cinqui\u00c3\u00a8me \u00c3\u00a9chec dans cette qu\u00c3\u00aate et il est sans appel. Avec seulement 65 voix (sur 203 votants), la candidature marocaine a termin\u00c3\u00a9 sa course ensabl\u00c3\u00a9e, hier, \u00c3\u00a0 l'Expocentre de Moscou. D\u00c3\u00a8s que le d\u00c3\u00a9tail du scrutin est apparu sur l'\u00c3\u00a9cran g\u00c3\u00a9ant, les d\u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9gu\u00c3\u00a9s africains ont d\u00c3\u00a9marr\u00c3\u00a9 leur audit interne, scrutant les choix de chaque association, devant ce fascinant \u00c3\u00a9chiquier g\u00c3\u00a9opolitique et financier. Bien s\u00c3\u00bbr, ils n'attendaient pas un carton plein pour le Maroc sur leur continent. Math\u00c3\u00a9matiquement, un r\u00c3\u00a9servoir rempli \u00c3\u00a0 ras bord n'aurait d'ailleurs rien chang\u00c3\u00a9. Mais onze votes locaux ont finalement manqu\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 l'appel. \u00c2\u00ab J'aurais pr\u00c3\u00a9f\u00c3\u00a9r\u00c3\u00a9 que le Maroc perde avec 54 voix (53, en fait, avec l'absence du Ghana) mais toutes africaines, a regrett\u00c3\u00a9 l'ex-gardien camerounais... ",
        "324": "\u00c3\u0080 beIN Sports, on savait que la journ\u00c3\u00a9e serait longue. Elle l'a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 et ne s'est pas sp\u00c3\u00a9cialement conclue id\u00c3\u00a9alement. Alors que la cha\u00c3\u00aene franco-qatarienne propose aujourd'hui sept rencontres par journ\u00c3\u00a9e, douze affiches en codiffusion sur la saison, trois journ\u00c3\u00a9es de multiplex, un magazine hebdomadaire et la vid\u00c3\u00a9o \u00c3\u00a0 la demande pour un montant annuel de 186,5 M\u20ac, elle n'aura plus, \u00c3\u00a0 partir de 2020, qu'un match de L1 le samedi \u00c3\u00a0 21 heures, suivi d'un magazine \u00c3\u00a0 23 heures, ainsi qu'une seconde rencontre le dimanche, \u00c3\u00a0 17 heures. Dans le d\u00c3\u00a9tail, beIN Sports aura le premier choix sur 28 des 38 journ\u00c3\u00a9es et le troisi\u00c3\u00a8me choix lors des 10 autres. Pas vraiment ce qui \u00c3\u00a9tait esp\u00c3\u00a9r\u00c3\u00a9, mais difficile d'en savoir plus puisque les... ",
        "325": "\r\n                                                    Contrairement \u00c3\u00a0 ce qu'\u00c3\u00a9voquaient nos confr\u00c3\u00a8res allemands de Sport Bild, la FIFA n'organisera pas de nouveau vote d\u00c3\u00a9but mai concernant l'attribution du Mondial 2022. \u00c2\u00abLa commission d'\u00c3\u00a9thique a uniquement annonc\u00c3\u00a9 avoir l'intention de mener une enqu\u00c3\u00aate sur les all\u00c3\u00a9gations concernant des \u00c3\u00a9v\u00c3\u00a9nements survenus sans le cadre de la proc\u00c3\u00a9dure d'attribution des Coupes du monde 2018 et 2022, all\u00c3\u00a9gations ayant fait suite \u00c3\u00a0 des rapports publi\u00c3\u00a9s dans les m\u00c3\u00a9dias et qui ont \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 soumises par la FIFA \u00c3\u00a0 la commission d'\u00c3\u00a9thique\u00c2\u00bb, pr\u00c3\u00a9cise la FIFA dans un communiqu\u00c3\u00a9. Le 29 janvier, France Football avait d\u00c3\u00a9nonc\u00c3\u00a9 les conditions d'attribution du mondial 2022 au Qatar dans un dossier intitul\u00c3\u00a9 \u00c2\u00abQatargate\u00c2\u00bb.\n",
        "326": "\n                Dans les nouveaux contrats, le ticket d'entr\u00e9e des partenaires majeurs (\u00e0 l'exception de l'\u00e9quipementier) passe de 4 M\u20ac \u00e0 5 M\u20ac annuels. EDF a ajout\u00e9 quelques millions pour le foot amateur, la Coupe de France et... l'\u00e9quipe de France de France de eFoot dont elle est co-sponsor avec le PMU. Le s\u00e9lectionneur de cette nouvelle \u00e9quipe, Fabien Devide alias N\u00e9o, fait d'ailleurs partie du team de sportifs EDF. Le nouveau contrat entrera en vigueur juste apr\u00e8s la Coupe du monde en Russie (14 juin-15 juillet) o\u00f9 EDF compte faire parler d'elle. Un film pub humoristique mettant en sc\u00e8ne Antoine Griezmann, Kylian Mbapp\u00e9, Laurent Koscielny, Blaise Matuidi et Presnel Kimpembe sera diffus\u00e9 le 28 mai lors du match amical France-Irlande au Stade de France et pendant tout le Mondial autour des rencontres des Bleus. Les 154 000 salari\u00e9s de l'entreprise seront aussi f\u00e9d\u00e9r\u00e9s autour d'un club interne de supporters baptis\u00e9 \u00ables allum\u00e9s du ballon\u00bb. Sans oublier la communication d\u00e9sormais obligatoire sur les r\u00e9seaux sociaux.\n        ",
        "327": "\nSon profil\u00a0: membre de la famille royale jordanienne, Ali ben al-Hussein est le fils de feu le roi Hussein. Il est l'actuel pr\u00c3\u00a9sident de la F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration jordanienne. Il s'est fait conna\u00c3\u00aetre lors de la pr\u00c3\u00a9c\u00c3\u00a9dente \u00c3\u00a9lection \u00c3\u00a0 la pr\u00c3\u00a9sidence de la FIFA, le 29 dernier, en mettant Sepp Blatter en ballottage au 1er tour avant de se retirer.Ses atouts\u00c2\u00a0: il est apparu en mai dernier comme un des opposants majeurs \u00c3\u00a0 Sepp Blatter.Ses d\u00c3\u00a9fauts\u00c2\u00a0: s'il \u00c3\u00a9tait parvenu \u00c3\u00a0 r\u00c3\u00a9colter 73 voix (contre 133 \u00c3\u00a0 Blatter) lors du pr\u00c3\u00a9c\u00c3\u00a9dent scrutin, c'est surtout parce qu'il b\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ficiait du soutien de Michel Platini et de l'UEFA. Un soutien qu'il a depuis perdu, notamment apr\u00c3\u00a8s avoir qualifi\u00c3\u00a9 le Fran\u00c3\u00a7ais \u00c2\u00abd'homme du syst\u00c3\u00a8me\u00c2\u00bb. Il ne fait pas non plus l'unanimit\u00c3\u00a9 au sein de la Conf\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration asiatique.Ses chances\u00a0: il en a beaucoup moins qu'en mai dernier.\n\n                                                \nSon profil: il a d'abord men\u00c3\u00a9 une carri\u00c3\u00a8re de diplomate, en tant que secr\u00c3\u00a9taire des Affaires \u00c3\u00a9trang\u00c3\u00a8res. En 1998, lors de la Coupe du monde en France, il rencontre Sepp Blatter. Une fois \u00c3\u00a9lu \u00c3\u00a0 la pr\u00c3\u00a9sidence de la FIFA, le Suisse l'a nomm\u00c3\u00a9 conseiller international de l'instance, o\u00c3\u00b9 il est rest\u00c3\u00a9 onze ann\u00c3\u00a9es avant d'\u00c3\u00aatre \u00c3\u00a9vinc\u00c3\u00a9 en 2010. Il y a un an, le Fran\u00c3\u00a7ais, ennemi de Michel Platini a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 le premier \u00c3\u00a0 annoncer sa candidature \u00c3\u00a0 la pr\u00c3\u00a9sidence de la FIFA (pour l'\u00c3\u00a9lection de mai), prenant tout le monde de vitesse. Mais il n'\u00c3\u00a9tait pas parvenu \u00c3\u00a0 r\u00c3\u00a9unir les cinq parrainages n\u00c3\u00a9cessaires pour se pr\u00c3\u00a9senter.Ses atouts\u00a0: le s\u00c3\u00a9rieux de son programme, sa connaissance de la FIFA (un potentiel soutien de Blatter), et surtout, il assure cette fois poss\u00c3\u00a9der les cinq parrainages.Ses d\u00c3\u00a9fauts\u00a0: son manque de notori\u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9, son pass\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 la FIFA, sa proximit\u00c3\u00a9 avec Blatter, son inimiti\u00c3\u00a9 avec Platini et l'UEFA.Ses chances\u00a0: il en a \u00c3\u00a0 peine plus qu'en mai dernier. C'est-\u00c3\u00a0-dire quasiment aucune.\n\n                                                \nSon profil: il y a quelques mois, David Ginola et Luis Figo avaient tent\u00c3\u00a9 leur chance dans la pr\u00c3\u00a9c\u00c3\u00a9dente course \u00c3\u00a0 la pr\u00c3\u00a9sidence de la FIFA. Cette fois, David Nakhid est, avec Michel Platini, le seul ancien joueur \u00c3\u00a0 se lancer dans la bataille. Mais il n'a pas le m\u00c3\u00aame pedigree que ses pr\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9cesseurs. Il a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 capitaine de Trinit\u00c3\u00a9-et-Tobago dans les ann\u00c3\u00a9es 1990, et a \u00c3\u00a9volu\u00c3\u00a9 au Grasshopper Zurich et au PAOK. Il vit d\u00c3\u00a9sormais au Liban o\u00c3\u00b9 il dirige une acad\u00c3\u00a9mie de formation. Son credo\u00c2\u00a0? Un r\u00c3\u00a9\u00c3\u00a9quilibrage de la FIFA qu'il juge \u00c2\u00abactuellement domin\u00c3\u00a9e par l'Europe\u00c2\u00bb.Ses atouts\u00a0: sa connaissance du football, sa proximit\u00c3\u00a9 avec Sepp Blatter (et ses r\u00c3\u00a9seaux)Ses d\u00c3\u00a9fauts\u00a0: son manque d'exp\u00c3\u00a9rience dans les instances, de notori\u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9, sa proximit\u00c3\u00a9 avec Sepp Blatter (et ses affaires)Ses chances\u00a0: il n'en a quasiment aucune\n\n                                                \nSon profil: sa vie est un roman. Mosimo Gabriel Sexwale, dit Tokyo Sexwale, qui a annonc\u00c3\u00a9 sa candidature samedi, a grandi \u00c3\u00a0 Soweto, le township de Johannesburg. Partisan de l'African National Congress (ANC), il a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 incarc\u00c3\u00a9r\u00c3\u00a9 jusqu'en juin 1990. Son compagnon de cellule n'\u00c3\u00a9tait autre que Nelson Mandela. Plus r\u00c3\u00a9cemment, il a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 ministre du Logement. Il est \u00c3\u00a9galement devenu un homme d'affaires multimillionnaire. Sexwale \u00c3\u00a9tait membre du comit\u00c3\u00a9 de candidature de la Coupe du monde 2010.Ses atouts\u00a0: il ne vient pas du monde du foot, et appara\u00c3\u00aet donc comme un homme neuf, il pourrait compter sur le soutien des f\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9rations africaines. Il jouit d'une image positive relative \u00c3\u00a0 son pass\u00c3\u00a9 anti-apartheid.Ses d\u00c3\u00a9fauts\u00a0: son exp\u00c3\u00a9rience \u00c3\u00a0 la FIFA est limit\u00c3\u00a9eSes chances\u00a0: elles sont r\u00c3\u00a9elles, surtout s'il parvient \u00c3\u00a0 s\u00c3\u00a9duire certaines f\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9rations europ\u00c3\u00a9ennes.\n\n                                                \nSon profil: Il est membre de la famille royale du Bahre\u00c3\u00afn. Pr\u00c3\u00a9sident de la Conf\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration asiatique (AFC) depuis 2013, il occupe l'un des postes de vice-pr\u00c3\u00a9sident de la FIFA. Apr\u00c3\u00a8s avoir annonc\u00c3\u00a9 sa candidature \u00c3\u00a0 quelques heures de la cl\u00c3\u00b4ture des inscriptions, ce lundi, le Cheikh Salman, qui avait soutenu Platini ces derniers mois, a d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9 vouloir \u00c2\u00abremettre la FIFA sur la bonne voie\u00c2\u00bb.Ses atouts\u00a0: il est le patron tout puissant de l'AFC, et b\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ficiera du soutien des f\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9rations asiatiques. Il a l'exp\u00c3\u00a9rience du fonctionnement de la FIFA et des conf\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9rations du foot mondial.Ses d\u00c3\u00a9fauts\u00a0: Il avait \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 un partisan de l'attribution de la Coupe du monde 2022 au Qatar, dont les conditions font actuellement l'objet d'une enqu\u00c3\u00aate. Son r\u00c3\u00b4le dans la r\u00c3\u00a9pression du soul\u00c3\u00a8vement d\u00c3\u00a9mocratique de 2011 dans son pays fait \u00c3\u00a9galement l'objet de critiques de la part d'organisations de d\u00c3\u00a9fense des droits de l'Homme.Ses chances\u00a0: il fait figure de poids lourd de cette \u00c3\u00a9lection, voire de favori si Platini ne peut pas se pr\u00c3\u00a9senter.\n\n                                                \nSon profil : Il a d'abord \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 un incroyable footballeur, triple Ballon d'Or (1983, 1984 et 1985), champion d'Europe des nations en 1984. Il est ensuite devenu l'un des principaux dirigeants du foot mondial, conseiller sp\u00c3\u00a9cial de Sepp Blatter en 1998, pr\u00c3\u00a9sident de l'UEFA depuis 2007. Lors de l'\u00c3\u00a9lection de mai dernier, le Fran\u00c3\u00a7ais avait soutenu le Prince Ali. Mais il y a trois semaines, la commission d'\u00c3\u00a9thique de la FIFA l'a suspendu 90 jours (comme Sepp Blatter) pour avoir encaiss\u00c3\u00a9 2 millions de francs suisses de la FIFA. Pour le moment, sa candidature est donc gel\u00c3\u00a9e.\u00c2\u00a0 Et le premier de ses deux appels a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 rejet\u00c3\u00a9.Ses atouts\u00a0: il b\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ficie du soutien des f\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9rations europ\u00c3\u00a9ennes, il connait parfaitement le football et ses instances.Ses d\u00c3\u00a9fauts\u00a0: Pourra-t-il seulement se pr\u00c3\u00a9senter\u00c2\u00a0?Ses chances\u00a0: Il \u00c3\u00a9tait le grand favori de l'\u00c3\u00a9lection jusqu'\u00c3\u00a0 sa mise en cause par la justice suisse. S'il parvient \u00c3\u00a0 se pr\u00c3\u00a9senter, Platini a de bonnes chances de remporter le scrutin. S'il parvient \u00c3\u00a0 se pr\u00c3\u00a9senter...\n\n                                                \nSon profil : Si vous avez d\u00c3\u00a9j\u00c3\u00a0 assist\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 un tirage au sort d'une comp\u00c3\u00a9tition europ\u00c3\u00a9enne, vous avez s\u00c3\u00bbrement aper\u00c3\u00a7u Gianni Infantino. \u00c2\u00a0Avocat de profession, ancien secr\u00c3\u00a9taire g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ral du centre de recherche sur le sport (CIES), le Suisse a int\u00c3\u00a9gr\u00c3\u00a9 l'UEFA en 2000. Il y a gravi les \u00c3\u00a9chelons jusqu'\u00c3\u00a0 devenir le bras droit de Michel Platini. Il est devenu le plan B de l'UEFA dans la course \u00c3\u00a0 la pr\u00c3\u00a9sidence si le Fran\u00c3\u00a7ais est suspendu.Ses atouts\u00a0: il pourrait avoir le soutien de l'UEFA, il conna\u00c3\u00aet les instances du foot.Ses d\u00c3\u00a9fauts\u00a0: il manque de notori\u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9, c'est un proche de Platini.Ses chances\u00a0: un candidat soutenu par les f\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9rations europ\u00c3\u00a9ennes a du poids.\n\n                                                \nSon profil\u00c2\u00a0: homme d'affaire qui a fait fortune dans le p\u00c3\u00a9trole et le ciment, Musa Bility est le pr\u00c3\u00a9sident de la F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration du Lib\u00c3\u00a9ria depuis 2010. \u00c3\u0080 peine Blatter et Platini avaient-ils \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 suspendus, il y a trois semaines, qu'il avait r\u00c3\u00a9clam\u00c3\u00a9 leur d\u00c3\u00a9mission.Ses atouts\u00c2\u00a0: il a visiblement obtenu les cinq parrainages...Ses d\u00c3\u00a9fauts\u00c2\u00a0: il ne b\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ficie pas du soutien de la Conf\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration africaine. En 2013, il avait \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 suspendu six mois par la CAF pour avoir eu en sa possession des documents confidentiels de l'instance continentale.Ses chances\u00c2\u00a0: elles sont infimes.\n\n                                                ",
        "328": "\n                Selon une \u00e9tude publi\u00e9e mercredi soir par Impactt, une agence de conseil de commerce \u00e9thique install\u00e9e \u00e0 Londres, 13 des 19 entreprises sous-traitantes employ\u00e9es au Qatar sur les chantiers de la Coupe du monde 2022 surchargent leurs ouvriers immigr\u00e9s, les faisant parfois travailler plus de 72 heures par semaine. \u00abDans le cas le plus extr\u00eame, (certains ont travaill\u00e9) 14 heures par jour (...) et 402 heures par mois\u00bb, pr\u00e9cise Impactt.Les lois du Qatar stipulent que les ouvriers ne peuvent travailler plus de 48 heures par semaine, soit huit heures par jour, et doivent b\u00e9n\u00e9ficier d'au moins un jour de repos par semaine. Le rapport, command\u00e9 par le Comit\u00e9 organisateur du Qatar, rapporte \u00e9galement le cas de \u00abhuit entreprises sous-traitantes qui ont fait travailler leurs ouvriers un nombre excessif de jours d'affil\u00e9e\u00bb, jusqu'\u00e0 148 - soit cinq mois sans jour de repos - dans le cas les plus extr\u00eames.\n        ",
        "329": "\n\n                                                    R\u00c3\u00a9uni \u00c3\u00a0 Marrakech durant deux jours, le comit\u00c3\u00a9 ex\u00c3\u00a9cutif de la FIFA a vot\u00c3\u00a9 et d\u00c3\u00a9cid\u00c3\u00a9 de finalement publier le rapport de Michael Garcia, d\u00c3\u00a9missionnaire de son poste de pr\u00c3\u00a9sident de la chambre d'instruction du Comit\u00c3\u00a9 d'\u00c3\u00a9thique de la F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration internationale. N\u00c3\u00a9anmoins, Sepp Blatter, le patron de l'instance internationale, a affirm\u00c3\u00a9 que cela se fera \u00c2\u00absous une forme appropri\u00c3\u00a9e\u00c2\u00bb, et\u00c2\u00a0confirm\u00c3\u00a9 que la FIFA ne reviendra pas sur l'attribution des Mondiaux 2018 et 2022 \u00c3\u00a0 la Russie et au Qatar.\u00c2\u00a0\u00c2\u00abIl faudrait vraiment qu'il y ait un s\u00c3\u00a9isme, de nouveaux \u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9ments extr\u00c3\u00aamement importants pour revenir sur cette Coupe du monde au Qatar\u00c2\u00bb.\n",
        "330": "Au moment de gravir les marches du stade Loujniki puis de balayer sa pelouse du regard, des sentiments ambivalents se bousculeront probablement dans leurs esprits. Bless\u00c3\u00a9s dans les semaines qui ont pr\u00c3\u00a9c\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9 l'annonce de la liste des vingt-trois joueurs de l'\u00c3\u00a9quipe de France retenus pour disputer cette Coupe du monde, Laurent Koscielny et Dimitri Payet auraient pu \u00c3\u00aatre acteurs de cette finale. Ils en seront spectateurs. Invit\u00c3\u00a9s par le pr\u00c3\u00a9sident de la R\u00c3\u00a9publique, Emmanuel Macron, les deux internationaux fran\u00c3\u00a7ais figurent parmi les passagers de l'avion pr\u00c3\u00a9sidentiel. Nicolas Sarkozy, l'ancien pr\u00c3\u00a9sident de la R\u00c3\u00a9publique, sera \u00c3\u00a9galement pr\u00c3\u00a9sent dans les... ",
        "331": "\n                Pays d\u00e9sertique, le Qatar plantera 16 000 arbres autour des huit stades pr\u00e9vus pour la Coupe du monde en 2022. Les arbres - un m\u00e9lange d'essences locales et d'autres import\u00e9es de Chine, d'Espagne et de Tha\u00eflande - grandiront dans une vaste p\u00e9pini\u00e8re exploit\u00e9e par le Comit\u00e9 charg\u00e9 d'organiser le Mondial.Le site de 880.000 m\u00b2, situ\u00e9 \u00e0 une heure de route de la capitale Doha, a \u00e9t\u00e9 officiellement inaugur\u00e9 jeudi et Hassan Al-Thawadi, responsable du Comit\u00e9, a pr\u00e9cis\u00e9 que les arbres aideraient \u00e0 \u00abembellir\u00bb les sites des stades de football. \u00abCe projet est \u00e9galement un excellent exemple de la fa\u00e7on dont l'Etat parvient \u00e0 l'autosuffisance\u00bb, a-t-il dit, en allusion \u00e0 la crise diplomatique qui a vu le l'Arabie saoudite, les Emirats arabes unis, Bahre\u00efn et l'Egypte rompre leurs relations avec le Qatar le 5 juin.Le gazon plant\u00e9 autour des stades sera \u00e9galement cultiv\u00e9 dans cette p\u00e9pini\u00e8re. Les arbres et le gazon seront cultiv\u00e9s avec de l'eau recycl\u00e9e, ont dit les organisateurs. Depuis qu'il a remport\u00e9 l'organisation du Mondial 2022, le Qatar a fait l'objet de vives critiques, notamment pour le traitement de la main-d'oeuvre form\u00e9e de migrants \u00e9trangers. Selon des chiffres du Comit\u00e9 organisateur publi\u00e9s cette semaine, pr\u00e8s de 20 000 ouvriers travaillent actuellement sur les sites des stades de la Coupe du monde.\n        ",
        "332": "\n\n                                                    Le choix de P\u00c3\u00a9kin comme ville-h\u00c3\u00b4te des Jeux Olympiques d'hiver 2022 \u2013 o\u00c3\u00b9 les \u00c3\u00a9preuves se d\u00c3\u00a9rouleront sur deux sites \u00c3\u00a0 90 et 200 km au nord de la capitale chinoise \u2013, vendredi, a \u00c3\u00a9veill\u00c3\u00a9 les critiques de plusieurs sportifs.En France, la championne du monde de descente d\u00c3\u00a9sormais \u00c3\u00a0 la retraite Marion Rolland a exprim\u00c3\u00a9 sur Twitter son incompr\u00c3\u00a9hension et sa col\u00c3\u00a8re, au lendemain de l'annonce.\n\n                                                \n\n                                                    La sp\u00c3\u00a9cialiste du ski de bosses Perrine Laffont, qui aura 23 ans en 2022, s'est elle aussi insurg\u00c3\u00a9e sur le r\u00c3\u00a9seau social.\n\n                                                \n\n                                                    De son c\u00c3\u00b4t\u00c3\u00a9, Julien Lizeroux, double vice-champion du monde, a relay\u00c3\u00a9\u00c2\u00a0 sur Twitter un message ironique sur les candidatures \u00c3\u00a0 venir pour les J0 2026.\n\n                                                \n\n                                                    Yanqing, o\u00c3\u00b9 sont pr\u00c3\u00a9vues les \u00c3\u00a9preuves de ski alpin, ne re\u00c3\u00a7oit qu'\u00c3\u00a0 peine plus de 5 cm de neige. \u00c2\u00abEn dehors des sites des \u00c3\u00a9preuves, notamment \u00c3\u00a0 Yanqing, il risque de n'y avoir aucune neige\u00c2\u00bb, s'\u00c3\u00a9tait \u00c3\u00a9mu la commission d'\u00c3\u00a9valuation du Comit\u00c3\u00a9 international olympique (CIO). Il neige environ un m\u00c3\u00a8tre chaque ann\u00c3\u00a9e sur les montagnes au nord de P\u00c3\u00a9kin et une moyenne de 21 cm \u00c3\u00a0 Zhangjiakou, qui accueillera notamment le biathlon, le ski de fond et le saut \u00c3\u00a0 ski. Il faut aussi pr\u00c3\u00a9ciser que l'enneigement est une m\u00c3\u00a9thode gourmande en eau dans une r\u00c3\u00a9gion o\u00c3\u00b9 cette ressource est pr\u00c3\u00a9cieuse.\n\n                                                \n\n                                                    Pour rappel, Sotchi, qui a accueilli les JO en 2014 avait d\u00c3\u00bb stocker pr\u00c3\u00a8s de 700 000 m\u00c2\u00b3 de neige de culture et naturelle au printemps 2013, en pr\u00c3\u00a9vision de l'\u00c3\u00a9v\u00c3\u00a9nement qui se d\u00c3\u00a9roulait dans une r\u00c3\u00a9gion o\u00c3\u00b9 le climat n'\u00c3\u00a9tait pas non plus favorable aux sports d'hiver. A Vancouver, en 2010, l'hiver tr\u00c3\u00a8s doux avait livr\u00c3\u00a9 un spectacle un brin d\u00c3\u00a9cevant, puisqu'il n'y avait quasiment pas de neige en dehors des pistes.\n\n                                                \n\n                                                    D'un point de vue m\u00c3\u00a9canique, les canons \u00c3\u00a0 neige pulv\u00c3\u00a9risent des gouttelettes d'eau \u00c3\u00a0 l'aide d'air comprim\u00c3\u00a9 pour former des flocons plus denses, en forme de grain. L'air doit \u00c3\u00aatre suffisamment froid et si possible peu humide pour que les gouttes se cong\u00c3\u00a8lent avant d'atteindre le sol. Leur temps de suspension, bien moins long que celui des vrais flocons de neige, contribue \u00c3\u00a0 rendre ces grains plus durs et plus gros, formant une neige plus compacte.Les champions olympique de danse sur glace 2010 Shen Xue et Zhao Hongbon ont soulign\u00c3\u00a9 avec justesse, mardi devant la commission d'\u00c3\u00a9valuation que \u00c2\u00abdans toutes les comp\u00c3\u00a9titions internationales, pour des raisons de s\u00c3\u00a9curit\u00c3\u00a9, il faut faire appel \u00c3\u00a0 de la neige artificielle\u00c2\u00bb. Le descendeur fran\u00c3\u00a7ais Johan Clarey \u00c3\u00a9voquait en ces mots \u00c2\u00abla neige parfaite\u00c2\u00bb dans L'Equipe mag, en janvier\u00a0: \u00c2\u00abpr\u00c3\u00a9paration de la piste tr\u00c3\u00a8s lisse, temp\u00c3\u00a9rature pas trop froide, neige plut\u00c3\u00b4t europ\u00c3\u00a9enne, artificielle avec un peu d'humidit\u00c3\u00a9, ce qui permet d'avoir une petite pellicule d'eau sur laquelle on glisse, sans que ce soit de la \u201csoupe\u201d bien s\u00c3\u00bbr.\u00c2\u00bb Si les sportifs de haut niveau sont habitu\u00c3\u00a9s \u00c3\u00a0 \u00c3\u00a9voluer sur des pistes artificiellement enneig\u00c3\u00a9es, pourquoi certaines voix s'\u00c3\u00a9l\u00c3\u00a8vent\u00a0?\n\n                                                \n\n                                                    Au-del\u00c3\u00a0 du d\u00c3\u00a9bat sur la neige artificielle, c'est le choix du CIO \u2013 m\u00c3\u00bb par des imp\u00c3\u00a9ratifs \u00c3\u00a9loign\u00c3\u00a9s de l'aspect purement sportif \u2013 qui appara\u00c3\u00aet comme probl\u00c3\u00a9matique pour certaines voix du circuit. L'Allemand Felix Neureuther et l'Autrichien Marcel Hirscher ont ainsi critiqu\u00c3\u00a9 un choix qui fut plus serr\u00c3\u00a9 que pr\u00c3\u00a9vu (44 voix contre 40 \u00c3\u00a0 Almaty, qui promettait beaucoup plus de neige naturelle). Le premier a qualifi\u00c3\u00a9 l'attribution des JO \u00c3\u00a0 la capitale chinoise de \u00c2\u00abd\u00c3\u00a9sastre pour le sport\u00c2\u00bb. \u00c2\u00abAu fil des ans, j'ai de plus en plus l'impression que l'aspect financier est au premier plan et non plus le sport\u00c2\u00bb, a-t-il d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 l'agence Sid. \u00c2\u00abLa Coupe du Monde de football au Qatar est similaire aux Jeux d'hiver \u00c3\u00a0 Sotchi, P\u00c3\u00a9kin et en Cor\u00c3\u00a9e du Sud\u00c2\u00bb, a encore d\u00c3\u00a9nonc\u00c3\u00a9 le double m\u00c3\u00a9daill\u00c3\u00a9 mondial en slalom.Marcel Hirscher, vice-champion olympique du slalom \u00c3\u00a0 Sotchi, a estim\u00c3\u00a9 que le choix de P\u00c3\u00a9kin n'\u00c3\u00a9tait \u00c2\u00abpas une bonne publicit\u00c3\u00a9 pour notre sport\u00c2\u00bb, pointant le peu d'int\u00c3\u00a9r\u00c3\u00aat que repr\u00c3\u00a9sente pour lui une pente de slalom en Chine. \u00c2\u00abJe ne me vois pas \u00c3\u00a0 ces JO, a dit le skieur de 25 ans. Peut-\u00c3\u00aatre encore en tant que spectateur, mais je ne pense pas.\u00c2\u00bb Le CIO a fait confiance \u00c3\u00a0 la Chine, qui avait d\u00c3\u00a9j\u00c3\u00a0 impressionn\u00c3\u00a9 en 2008 avec les Jeux d'\u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9, et qui cherche \u00c3\u00a0 d\u00c3\u00a9velopper les sports d'hiver, une manne \u00c3\u00a9conomique importante pour ce pays en pleine expansion. Attach\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 leurs valeurs et rep\u00c3\u00a8res, certains sportifs ne se retrouvent pas dans cette d\u00c3\u00a9marche.\n\n                                                ",
        "333": "\n                                                Le ministre des Finances qatarien, Ali Shareef Al-Emadi, a pr\u00e9cis\u00e9 \u00e0 un groupe de journalistes \u00e9trangers faisant partie d'un voyage de presse organis\u00e9 par le gouvernement local que les d\u00e9penses pharaoniques de son pays en vue de la Coupe du monde 2022 allaient continuer jusqu'en 2021. \u00abNous d\u00e9pensons pr\u00e8s de 500 millions de dollars (soit 468 millions d'euros) par semaine sur les principaux projets, et cela va continuer pendant les trois \u00e0 quatre prochaines ann\u00e9es, afin d'atteindre notre objectif, celui d'\u00eatre vraiment pr\u00eat pour 2022\u00bb, a-t-il indiqu\u00e9 aux journalistes.Au total, 187 milliards d'euros (200 milliards de dollars) seront donc d\u00e9pens\u00e9s par la puissance p\u00e9troli\u00e8re en vue de la Coupe du monde de 2022.\n                                            ",
        "334": "\n                        Ce vendredi le pr\u00c3\u00a9sident de la FIFA, Gianni Infantino, s'est dit optimiste concernant l'organisation de la Coupe du Monde 2022 \u00c3\u00a0 48 \u00c3\u00a9quipes au lieu de 32, tout en soulignant que ce ne serait pas facile. \u00c2\u00ab Je suis optimiste, mais est-ce que ce sera facile\u00a0? Non, cela ne sera pas facile, je dois \u00c3\u00aatre honn\u00c3\u00aate \u00c2\u00bb, a d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9 le patron de la FIFA lors d'une conf\u00c3\u00a9rence de presse \u00c3\u00a0 Istanbul, \u00c3\u00a0 l'issue d'un sommet ex\u00c3\u00a9cutif de trois jours dans la capitale \u00c3\u00a9conomique de la Turquie.\n                    \n                        En 2017, la FIFA avait vot\u00c3\u00a9 une expansion \u00c3\u00a0 48 \u00c3\u00a9quipes \u00c3\u00a0 partir de 2026, organis\u00c3\u00a9e par le trio Mexique - \u00c3\u0089tats-Unis - Canada. Mais depuis, le pr\u00c3\u00a9sident italo-suisse de l'instance dirigeante du football mondial milite pour une application de cette r\u00c3\u00a9forme d\u00c3\u00a8s 2022. La FIFA m\u00c3\u00a8ne actuellement une \u00c3\u00a9tude de faisabilit\u00c3\u00a9 et doit annoncer sa d\u00c3\u00a9cision mi-mars lors de son conseil \u00c3\u00a0 Miami.\n                    \n                        Gianni Infantino a notamment soumis l'hypoth\u00c3\u00a8se de jouer des matches dans les pays voisins, si la comp\u00c3\u00a9tition passait \u00c3\u00a0 48 \u00c3\u00a9quipes. Mais une crise diplomatique touche cette partie du Moyen-Orient qui impose depuis 2017 un blocus \u00c3\u00a9conomique au troisi\u00c3\u00a8me pays producteur de gaz. \u00c2\u00ab Je ne suis pas na\u00c3\u00aff au point d'ignorer la situation politique dans la r\u00c3\u00a9gion \u00c2\u00bb, a soulign\u00c3\u00a9 Gianni Infantino, tout en indiquant que le football pouvait, selon lui, \u00c2\u00ab accomplir des miracles \u00c2\u00bb. Il a ainsi pris l'exemple du Mondial 2026, qui sera organis\u00c3\u00a9 par le Canada, le Mexique et les \u00c3\u0089tats-Unis, qu'alors m\u00c3\u00aame \u00c2\u00ab qu'il y a des d\u00c3\u00a9bats sur la construction d'un mur \u00c2\u00bb entre \u00c3\u0089tats-Unis et Mexique, \u00c2\u00ab ces deux pays vont travailler ensemble \u00c2\u00bb.\n                    \n                        Le Qatar, qui dit se pr\u00c3\u00a9parer pour une comp\u00c3\u00a9tition \u00c3\u00a0 32 \u00c3\u00a9quipes, a indiqu\u00c3\u00a9 qu'il aurait son mot \u00c3\u00a0 dire avant de d\u00c3\u00a9cider de passer \u00c3\u00a0 un tournoi \u00c3\u00a9largi qui entra\u00c3\u00aenerait des complications logistiques et politiques.\n",
        "335": "Qu'importe le nom de l'\u00e9quipe qui triomphera, le 15 juillet, au stade Loujniki de Moscou. Qu'importe le fait que la Squadra Azzurra n'ait m\u00eame pas \u00e9t\u00e9 du voyage en Russie, une premi\u00e8re depuis soixante ans pour une phase finale de Coupe du monde. Valentina Losa le sait\u00a0: dimanche prochain, \u00e0 l'heure des flonflons et du prosecco, elle frissonnera de bonheur devant sa t\u00e9l\u00e9vision. \u00abCette coupe, c'est \u00e0 la fois ma grande s\u0153ur, puisqu'elle est plus \u00e2g\u00e9e que moi, et ma fille, car je la vois na\u00eetre tous les quatre ans et connais tous ses secrets\u00bb, dit la jeune \u2013 elle a 38 ans \u2013 patronne des ateliers Bertoni.Depuis 1971, c'est dans cette petite azienda (usine) situ\u00e9e non loin de Milan, \u00e0 Paderno Dugnano, et fond\u00e9e par Emilio, l'arri\u00e8re-grand-p\u00e8re de Valentina, qu'est con\u00e7u le troph\u00e9e le plus convoit\u00e9 du monde. L'original, soulev\u00e9 pour la premi\u00e8re fois par Franz Beckenbauer en 1974, est n\u00e9 ici, dans cet atelier domin\u00e9 par la poussi\u00e8re et le son du marteau, mais surtout dans la t\u00eate du sculpteur Silvio Gazzaniga, alors directeur artistique de la soci\u00e9t\u00e9. \u00abApr\u00e8s la victoire br\u00e9silienne en 1970 (triple vainqueur, le Br\u00e9sil a... ",
        "336": "\n                                                La F\u00e9d\u00e9ration internationale (Fifa) prendra le contr\u00f4le total de l'organisation des Coupes du monde \u00e0 partir de 2026 \u00e0 la place des comit\u00e9s locaux d'organisation, a annonc\u00e9 la secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de l'organisation, Fatma Samoura, cit\u00e9e mercredi dans la presse russe. \u00abNous organiserons par nous-m\u00eames la Coupe du monde 2026. Nous ne voulons plus cr\u00e9er de nouvelles structures \u00e0 partir de z\u00e9ro tous les quatre ans\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 la dirigeante dans une interview au quotidien russe Vedomosti, r\u00e9alis\u00e9e d\u00e9but mars mais publi\u00e9e mercredi.Selon elle, ce nouveau syst\u00e8me permettra \u00e0 la Fifa de mieux contr\u00f4ler \u00abl'organisation et l'efficacit\u00e9\u00bb des futures Coupes du monde. \u00abNous voulons avoir une \u00e9quipe professionnelle permanente qui aura toutes les comp\u00e9tences et unira ses comp\u00e9tences au savoir-faire local\u00bb, a pr\u00e9cis\u00e9 l'ex-diplomate s\u00e9n\u00e9galaise devenue la premi\u00e8re femme \u00e0 occuper le poste de secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de la Fifa.\n                                            \n                                                Dans un document publi\u00e9 en octobre 2016 intitul\u00e9 Fifa 2.0: une vision pour le futur, l'instance dirigeante avan\u00e7ait cette piste de d\u00e9veloppement, expliquant chercher \u00e0 \u00abg\u00e9n\u00e9rer plus de revenus, minimiser les co\u00fbts et \u00eatre plus efficace\u00bb. Les comit\u00e9s locaux d'organisation \u00abcr\u00e9ent des redondances et de l'inefficacit\u00e9 qui, \u00e0 leur tour, posent des probl\u00e8mes de budget\u00bb, note la Fifa dans ce document.Les deux prochaines Coupes du monde, organis\u00e9es en Russie en 2018 et au Qatar en 2022, ne sont pas concern\u00e9es par cette r\u00e9forme. Lors des Mondiaux 2010 et 2014, en Afrique du sud et au Br\u00e9sil, la Fifa \u00e9tait intervenue \u00e0 plusieurs reprises pour d\u00e9noncer les retards dans les travaux n\u00e9cessaires \u00e0 l'organisation de la comp\u00e9tition.\n                                            ",
        "337": "\n\u00c2\u00abJe suis tr\u00c3\u00a8s heureux de revenir \u00c3\u00a0 la maison\u00c2\u00bb. Le Colombien Hernan Dario  Gomez (62 ans) a de nouveau \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 nomm\u00c3\u00a9 s\u00c3\u00a9lectionneur de l'\u00c3\u0089quateur. Il avait d\u00c3\u00a9j\u00c3\u00a0 occup\u00c3\u00a9 ces fonctions au d\u00c3\u00a9but des ann\u00c3\u00a9es 2000 lorsqu'il avait qualifi\u00c3\u00a9 La Tri pour le Mondial 2002.\u00c2\u00a0\u00c2\u00abJ'ai toujours pens\u00c3\u00a9 qu'un jour je reviendrais\u00c2\u00bb, a-t-il ajout\u00c3\u00a9 lors de sa pr\u00c3\u00a9sentation.\n\n                        Gomez vient de quitter ses fonctions de s\u00c3\u00a9lectionneur du Panama qu'il avait qualifi\u00c3\u00a9 pour le Mondial 2018. Mais en Russie, il aura perdu contre la Belgique, l'Angleterre et la Tunisie, \u00c3\u00a9chouant \u00c3\u00a0 atteindre les huiti\u00c3\u00a8mes de finale.\n                    \n                        S\u00c3\u00a9lectionneur de l'Equateur de 1999 \u00c3\u00a0 2004, Hernan Dario Gomez revient cette fois-ci avec la Copa America dans le viseur, ainsi que les \u00c3\u00a9liminatoires sud-am\u00c3\u00a9ricains pour la Coupe du monde au Qatar en 2022.\n                    \n                        Comme le Fran\u00c3\u00a7ais Henri Michel, d\u00c3\u00a9c\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9 en avril dernier, Gomez a r\u00c3\u00a9ussi \u00c3\u00a0 qualifier trois \u00c3\u00a9quipes diff\u00c3\u00a9rentes pour la Coupe du monde puisqu'il avait \u00c3\u00a9galement men\u00c3\u00a9 la Colombie au Mondial 98.\n                    ",
        "338": " BeIN\u00c2\u00a0Sports va programmer la totalit\u00c3\u00a9 des deux comp\u00c3\u00a9titions masculines, TF1 se concentrant sur les vingt-huit meilleures affiches (les seize plus belles rencontres des phases de poules, les cinq meilleurs huiti\u00c3\u00a8mes de finale, les trois quarts de finale les plus int\u00c3\u00a9ressants, les deux demi-finales, la petite finale et la finale). Dans sa corbeille, la Une va aussi trouver la Coupe du monde f\u00c3\u00a9minine\u00c2\u00a02019, qui promet d'\u00c3\u00aatre un \u00c3\u00a9v\u00c3\u00a9nement... ",
        "339": "\n\n                                                    Alors que la d\u00c3\u00a9cision finale sur le calendrier de la Coupe du monde 2022 au Qatar est attendue apr\u00c3\u00a8s le Mondial br\u00c3\u00a9silien (12 juin - 13 juillet) et une large consultation initi\u00c3\u00a9e par la FIFA, le pr\u00c3\u00a9sident de l'instance internationale, Sepp Blatter, plaide une nouvelle fois pour un d\u00c3\u00a9calage de la comp\u00c3\u00a9tition en p\u00c3\u00a9riode hivernale. \u00c2\u00abSelon moi on doit changer, parce qu'on ne peut pas jouer en \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9. Le Qatar insiste pour pouvoir jouer en \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9, mais on doit jouer en hiver, \u00c3\u00a0 la fin de l'ann\u00c3\u00a9e (2022)\u00c2\u00bb, d\u00c3\u00a9clare le patron du foot mondial dans un entretien qui sera diffus\u00c3\u00a9 dimanche par beIN Sports. Le secr\u00c3\u00a9taire g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ral de la FIFA, J\u00c3\u00a9r\u00c3\u00b4me Valcke, avait lui aussi estim\u00c3\u00a9, en janvier dernier, que jouer au \u00c2\u00abmoment o\u00c3\u00b9 la m\u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9o est la plus favorable\u00c2\u00bb \u00c3\u00a9tait pr\u00c3\u00a9f\u00c3\u00a9rable.\n",
        "340": "\n\n                                                    Apr\u00c3\u00a8s avoir obtenu l'organisation du Championnat du monde de hand en 2015 et du Mondial de foot en 2022, le Qatar veut d\u00c3\u00a9sormais pr\u00c3\u00a9senter sa candidature pour accueillir la Coupe du monde de volley en 2018, a annonc\u00c3\u00a9 mardi le pr\u00c3\u00a9sident de F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration qatarienne (QVA), Khaled Ali al-Mawlawi, \u00c3\u00a0 Doha. \u00c2\u00abNous croyons que nous avons l'exp\u00c3\u00a9rience requise pour soutenir le dossier de notre candidature\u00c2\u00bb, a-t-il assur\u00c3\u00a9, en r\u00c3\u00a9f\u00c3\u00a9rence notamment aux 15es Jeux Asiatiques disput\u00c3\u00a9s en 2006 sur place, de m\u00c3\u00aame qu'\u00c3\u00a0 son grand Prix MotoGP au calendrier depuis 1994 et \u00c3\u00a0 son tournoi de tennis ATP depuis 1990. (Avec AFP)\n\n                                                ",
        "341": "\n\n                                                    Les responsables des chantiers actuellement entrepris au Qatar en vue de la Coupe du monde 2022 ont annonc\u00c3\u00a9 ce mardi que le premier stade choisi pour accueillir l'\u00c3\u00a9v\u00c3\u00a8nement sera pr\u00c3\u00aat d'ici 2016. \u00c2\u00abNous sommes tr\u00c3\u00a8s heureux de l'avanc\u00c3\u00a9e rapide des travaux de r\u00c3\u00a9novation, a d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9 le directeur du projet, Mansour Saleh Al-Mouhannadi. Nous pr\u00c3\u00a9voyons que le stade sera livr\u00c3\u00a9 fin 2016\u00c2\u00bb, a-t-il ajout\u00c3\u00a9, en r\u00c3\u00a9f\u00c3\u00a9rence au Khalifa International Stadium, d'une capacit\u00c3\u00a9 de 40 000 spectateurs.\n\n                                                \n\n                                                    L'enceinte de Doha a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 d\u00c3\u00a9sign\u00c3\u00a9e pour accueillir des matches de poules, des seizi\u00c3\u00a8mes et des quarts de finale du Mondial. Auparavant, les championnats du monde d'athl\u00c3\u00a9tisme s'y d\u00c3\u00a9rouleront \u00c3\u00a9galement en 2019. Malgr\u00c3\u00a9 des conditions de travail d\u00c3\u00a9plorables et d\u00c3\u00a9nonc\u00c3\u00a9es par les ONG, \u00c2\u00abaucun accident notable\u00c2\u00bb n'est \u00c3\u00a0 signaler, selon la soci\u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 de construction en charge des travaux, parmi les 3300 ouvriers pr\u00c3\u00a9sents sur place. (Avec AFP)\n\n                                                ",
        "342": "\nLes + L'un des points forts de l'Angola est d'avoir d\u00c3\u00a9j\u00c3\u00a0 accueilli r\u00c3\u00a9cemment la comp\u00c3\u00a9tition, en 2010. L'ancienne colonie portugaise poss\u00c3\u00a8de donc toujours les stades et infrastructures n\u00c3\u00a9cessaires. De plus, ce pays est riche et politiquement stable. Ce qui n'est pas n\u00c3\u00a9gligeable quand il s'agit de trouver le candidat id\u00c3\u00a9al dans des conditions d'urgence pareilles.Les - Deux points d'interrogation pourraient faire r\u00c3\u00a9fl\u00c3\u00a9chir la CAF au moment de se pencher sur le dossier angolais. 1) La vie tr\u00c3\u00a8s ch\u00c3\u00a8re sur place pourrait causer des probl\u00c3\u00a8mes de logistique et impacter notamment la couverture m\u00c3\u00a9diatique de la comp\u00c3\u00a9tition. Face au co\u00c3\u00bbt \u00c3\u00a9lev\u00c3\u00a9 des transports, de nombreux journalistes pourraient d\u00c3\u00a9cider de ne pas s'y rendre. 2) L'ins\u00c3\u00a9curit\u00c3\u00a9 r\u00c3\u00a9gnant dans l'enclave de Cabinda, th\u00c3\u00a9\u00c3\u00a2tre du dramatique attentat il y a quatre ans \u00c3\u00a0 l'encontre de l'\u00c3\u00a9quipe du Togo, est un \u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9ment \u00c3\u00a0 prendre en compte. Par ailleurs, selon nos informations, la F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration angolaise n'est pas tr\u00c3\u00a8s chaude pour accueillir la comp\u00c3\u00a9tition, ce qui n'est pas le moindre des obstacles...\n\n                                                \nLes + Le pays du football par excellence, qui sort tout juste de la Coupe du monde, dont l'organisation a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 reconnue unanimement comme une vraie r\u00c3\u00a9ussite. Toutes les infrastructures sont encore \u00c3\u00a0 disposition.Les -L'\u00c3\u00a9loignement g\u00c3\u00a9ographique avec le continent africain pourrait augmenter les frais des f\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9rations africaines pour le transport et l'h\u00c3\u00a9bergement de leurs s\u00c3\u00a9lections, certaines pouvant m\u00c3\u00aame remettre en cause leur participation pour des raisons financi\u00c3\u00a8res. Le co\u00c3\u00bbt du Mondial a cr\u00c3\u00a9\u00c3\u00a9 beaucoup de tensions au Br\u00c3\u00a9sil. Accueillir une nouvelle comp\u00c3\u00a9tition ne serait s\u00c3\u00bbrement pas bien vue par les opposants. Enfin, accessoirement, jamais encore la CAN n'a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 organis\u00c3\u00a9e hors du continent africain...\n\n                                                \nLes +La CAF pourrait \u00c3\u00aatre tent\u00c3\u00a9e par cette solution \u00c3\u00a9manant d'un grand pays de football car d'un point de vue logistique, l'Egypte a d\u00c3\u00a9j\u00c3\u00a0 tout \u00c3\u00a0 disposition. Son principal avantage est de poss\u00c3\u00a9der des stades aux normes, h\u00c3\u00a9ritage de l'organisation de la CAN 2006. Ses infrastructures sont \u00c3\u00a9galement de bonne qualit\u00c3\u00a9, tout comme ses nombreux h\u00c3\u00b4tels, habitu\u00c3\u00a9s \u00c3\u00a0 accueillir les touristes du monde entier. Enfin, en termes de liaisons dans les transports, la plupart sont fonctionnels.Les - Depuis les affrontements meurtriers entre supporters au stade de Port-Sa\u00c3\u00afd, en f\u00c3\u00a9vrier 2012, le Championnat \u00c3\u00a9gyptien se dispute \u00c3\u00a0 huis clos. M\u00c3\u00aame si la s\u00c3\u00a9lection nationale joue toujours ses matches \u00c3\u00a0 domicile, devant des tribunes vides, le climat reste tendu dans le pays, cons\u00c3\u00a9quence de la r\u00c3\u00a9volution de 2011 et du renversement du pr\u00c3\u00a9sident Hosni Moubarak.\u00c2\u00a0\n\n                                                \nLes + Cela pourrait constituer une bonne r\u00c3\u00a9p\u00c3\u00a9tition avant l'Euro 2016, et les pr\u00c3\u00a9sidents des clubs de Ligue 1 seraient s\u00c3\u00bbrement ravis d'\u00c3\u00a9viter des trajets longs et fatigants aux 79 joueurs du Championnat pouvant pr\u00c3\u00a9tendre \u00c3\u00a0 une participation \u00c3\u00a0 la CAN.Les - Hormis le Stade de France, la plus grande difficult\u00c3\u00a9 consisterait \u00c3\u00a0 am\u00c3\u00a9nager le calendrier pour trouver des dates dans les plus grands stades, notamment ceux des \u00c3\u00a9quipes du Championnat encore engag\u00c3\u00a9es sur plusieurs tableaux. La m\u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9o, aussi, est un facteur \u00c3\u00a0 prendre en compte\u00a0: plusieurs matches de l'\u00c3\u00a9lite sont r\u00c3\u00a9guli\u00c3\u00a8rement annul\u00c3\u00a9s ou d\u00c3\u00a9programm\u00c3\u00a9s \u00c3\u00a0 cette saison en raison de conditions climatiques rendant les terrains impraticables.\n\n                                                \nLes + Si le Gabon se retrouve \u00c3\u00a0 nouveau en haut de la liste pour accueillir la CAN, c'est avant tout parce que la pr\u00c3\u00a9c\u00c3\u00a9dente \u00c3\u00a9dition qu'il a organis\u00c3\u00a9e, en 2012, s'est tr\u00c3\u00a8s bien d\u00c3\u00a9roul\u00c3\u00a9e. D'autant que le pays est d\u00c3\u00a9j\u00c3\u00a0 dot\u00c3\u00a9 de deux enceintes en parfait \u00c3\u00a9tat, quasiment neuves.Les - La tension sociale qui r\u00c3\u00a8gne au Gabon en ce moment n'est pas forc\u00c3\u00a9ment la bienvenue au moment de convaincre la CAF. Une nouvelle comp\u00c3\u00a9tition internationale organis\u00c3\u00a9e sur place n'est pas n\u00c3\u00a9cessairement propice au retour au calme. Autre probl\u00c3\u00a8me et pas des moindres\u00a0: les stades aux normes ne sont pas assez nombreux et les infrastructures sont parfois mal entretenues. De ce fait, le Gabon aurait n\u00c3\u00a9cessairement besoin d'\u00c3\u00aatre \u00c3\u00a9paul\u00c3\u00a9 par un voisin, pour devenir une solution totalement cr\u00c3\u00a9dible.\n\n                                                \nLes + A l'instar du Gabon, avec qui elle avait accueilli l'\u00c3\u00a9dition 2012, la Guin\u00c3\u00a9e Equatoriale a laiss\u00c3\u00a9 un tr\u00c3\u00a8s bon souvenir aux dirigeants de la CAF. S'il d\u00c3\u00a9cide de tout faire pour renouveler l'exp\u00c3\u00a9rience et surtout pour faire dire du bien de son pays, le pouvoir en place, en l'occurrence le dictateur Teodoro Obiang Nguema, y mettra \u00c3\u00a0 nouveau les moyens.Les - Son manque flagrant d'infrastructures ne l'avait pas emp\u00c3\u00aach\u00c3\u00a9 d'\u00c3\u00aatre choisie il y a deux ans. A une condition n\u00c3\u00a9anmoins\u00a0: la Guin\u00c3\u00a9e Equatoriale avait d\u00c3\u00a9pos\u00c3\u00a9 une candidature commune avec le Gabon. N'ayant toujours pas assez de stades, elle devra forc\u00c3\u00a9ment r\u00c3\u00a9\u00c3\u00a9diter l'op\u00c3\u00a9ration.\n\n                                                \nLes + L'OMS a d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9 il y a trois semaines la fin de l'\u00c3\u00a9pid\u00c3\u00a9mie Ebola dans le pays le plus peupl\u00c3\u00a9 d'Afrique, 42 jours apr\u00c3\u00a8s la confirmation du dernier cas. C\u00c3\u00b4t\u00c3\u00a9 infrastructures, le pr\u00c3\u00a9sident Goodluck Jonathan a r\u00c3\u00a9cemment inaugur\u00c3\u00a9 un stade ultra-moderne \u00c3\u00a0 Uyo (sud du pays), le Akwa Ibom Stadium, d'une capacit\u00c3\u00a9 de 30 000 personnes.Les - M\u00c3\u00aame si le pays a endigu\u00c3\u00a9 le virus Ebola, il reste encore tr\u00c3\u00a8s proche du principal foyer infectieux en Afrique de l'Ouest. La situation g\u00c3\u00a9opolitique du pays ne s'est, en outre, toujours pas stabilis\u00c3\u00a9e. Les islamistes arm\u00c3\u00a9s de Boko Haram multiplient les attaques terroristes dans le Nord-Est du pays, comme dans le delta du Niger. On peut aussi remettre en question la capacit\u00c3\u00a9 de la F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration nig\u00c3\u00a9riane, en proie en octobre \u00c3\u00a0 des conflits internes lors de l'\u00c3\u00a9lection de son pr\u00c3\u00a9sident, \u00c3\u00a0 s'impliquer dans la plus grande s\u00c3\u00a9r\u00c3\u00a9nit\u00c3\u00a9 dans l'\u00c3\u00a9v\u00c3\u00a9nement. Enfin, la derni\u00c3\u00a8re CAN organis\u00c3\u00a9e dans le pays remonte \u00c3\u00a0 2000...\n\n                                                \nLes + M\u00c3\u00aame si le pays h\u00c3\u00b4te du Mondial 2022 est d\u00c3\u00a9j\u00c3\u00a0 tr\u00c3\u00a8s contest\u00c3\u00a9, la possibilit\u00c3\u00a9 de le voir choisi par la CAF ne serait pas illogique d'un point de vue organisationnel. Car de nombreux m\u00c3\u00a9dias et sponsors notamment y sont d\u00c3\u00a9j\u00c3\u00a0 implant\u00c3\u00a9s. \u00c3\u0087a lui permettrait aussi d'effectuer une r\u00c3\u00a9p\u00c3\u00a9tition g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9rale avant la Coupe du monde. Enfin, l\u00c3\u00a0-bas, il n'y aurait absolument aucun risque d'\u00c3\u00aatre expos\u00c3\u00a9 au virus Ebola.Les - L'argument essentiel qui va \u00c3\u00a0 l'encontre du riche \u00c3\u00a9mirat est sa localisation. Situ\u00c3\u00a9 au Moyen-Orient, et par cons\u00c3\u00a9quent hors d'Afrique, l'hypoth\u00c3\u00a8se d'offrir cette comp\u00c3\u00a9tition au Qatar repr\u00c3\u00a9senterait un v\u00c3\u00a9ritable camouflet pour le continent et serait certainement diversement appr\u00c3\u00a9ci\u00c3\u00a9e du c\u00c3\u00b4t\u00c3\u00a9 de la Fifa.\u00c2\u00a0\n\n                                                \nLes + Le match d'appui \u00c3\u00a0 la Coupe du monde 2010 Alg\u00c3\u00a9rie-Egypte, en novembre 2009, s'\u00c3\u00a9tait d\u00c3\u00a9roul\u00c3\u00a9 au stade al-Merreikh d'Omdurman sans accroc majeur, un pr\u00c3\u00a9c\u00c3\u00a9dent positif vu le caract\u00c3\u00a8re explosif de la rencontre. Le conflit sud-soudanais, pour lequel un cessez-le-feu vient d'\u00c3\u00aatre sign\u00c3\u00a9, ne menace pas directement les lieux o\u00c3\u00b9 serait accueillie la comp\u00c3\u00a9tition.Les - Le pays n'a jamais organis\u00c3\u00a9 de CAN donc il para\u00c3\u00aet difficile, en deux mois, de faire ses preuves aux yeux de la CAF. Surtout que la capacit\u00c3\u00a9 d'accueil des stades soudanais reste encore assez myst\u00c3\u00a9rieuse, et qu'on ne pourrait envisager la solution soudanaise qu'en bin\u00c3\u00b4me avec un pays co-organisateur.\n\n                                                ",
        "343": "\n\n                                                    L'\u00c3\u00a9mir du Qatar, cheikh Tamim Ben Hamad Al-Thani, s'est entretenu mercredi avec Sepp Blatter, en visite \u00c3\u00a0 Doha \u00c3\u00a0 son invitation, \u00c3\u00a0 propos des pr\u00c3\u00a9paratifs du Mondial 2022. Le pr\u00c3\u00a9sident de la FIFA s'est montr\u00c3\u00a9 tr\u00c3\u00a8s positif quant \u00c3\u00a0 la teneur de leur discussion\u00a0: \u00c2\u00abJe ne peux que me f\u00c3\u00a9liciter de constater que l'\u00c3\u00a9mir et le Qatar sont bien d\u00c3\u00a9cid\u00c3\u00a9s \u00c3\u00a0 faire de la Coupe du monde 2022 un outil de progr\u00c3\u00a8s social et de promotion pour le pays h\u00c3\u00b4te et la r\u00c3\u00a9gion dans son ensemble. Le Qatar prend son r\u00c3\u00b4le d'organisateur tr\u00c3\u00a8s au s\u00c3\u00a9rieux\u00c2\u00bb, explique-t-il sur le site de l'organisation. Les deux hommes ont \u00c3\u00a9voqu\u00c3\u00a9 les pr\u00c3\u00a9paratifs et l'avancement des travaux, mais aussi des questions relatives aux r\u00c3\u00a9formes concernant le droit du travail afin de garantir le bien-\u00c3\u00aatre des migrants, employ\u00c3\u00a9s sur des chantiers li\u00c3\u00a9s au Mondial.\n\n                                                ",
        "344": "\n\n                                                    Apr\u00c3\u00a8s l'Allemand Theo Zwanziger mercredi, c'est au tour du chef de la Premier League, Richard Scudamore, de monter au cr\u00c3\u00a9neau pour critiquer le projet du pr\u00c3\u00a9sident de la FIFA Sepp Blatter de faire jouer la Coupe du monde 2022 au Qatar en hiver.\u00c2\u00abNous pensons que cela ne marche pas et que c'est une mauvaise chose, a-t-il d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 Hong Kong, en marge du tournoi de pr\u00c3\u00a9-saison Barclays Asia Trophy. Le calendrier anglais, mais \u00c3\u00a9galement le calendrier europ\u00c3\u00a9en et le calendrier du football mondial ont leur propre fonctionnement. Un fort chaos serait \u00c3\u00a0 d\u00c3\u00a9plorer dans le monde du football si la Coupe du monde \u00c3\u00a9tait d\u00c3\u00a9plac\u00c3\u00a9e.\u00c2\u00bbRichard Scudamore est pr\u00c3\u00aat \u00c3\u00a0 agir pour emp\u00c3\u00aacher le Mondial 2022 de se tenir en hiver\u00c2\u00a0:\u00c2\u00a0\u00c2\u00abNous allons faire tout le lobbying que nous pouvons pour essayer de convaincre les gens que ce n'est pas la bonne voie \u00c3\u00a0 suivre\u00c2\u00bb, a-t-il encore d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9.\n\n                                                ",
        "345": "\n                        La f\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration anglaise de football (FA) souhaite prolonger au-del\u00c3\u00a0 de l'Euro 2020 le contrat du s\u00c3\u00a9lectionneur Gareth Southgate.\u00c2\u00a0\u00c2\u00ab[Il] a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 excellent, on aimerait qu'il garde le poste apr\u00c3\u00a8s 2020\u00c2\u00bb, a d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9 le patron de la FA Martin Glenn.\u00c2\u00a0La f\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration anglaise esp\u00c3\u00a8re notamment convaincre le technicien de 47 ans, qui a remplac\u00c3\u00a9 Sam Allardyce en septembre 2016, de diriger les Three Lions lors de la Coupe du monde 2022 au Qatar. Les n\u00c3\u00a9gociations devraient commencer quand l'ancien d\u00c3\u00a9fenseur central sera rentr\u00c3\u00a9 de vacances.\n                    \n                        Southgate, 47 ans, n'a cependant jamais cach\u00c3\u00a9 son d\u00c3\u00a9sir d'entra\u00c3\u00aener \u00c3\u00a0 nouveau un club, apr\u00c3\u00a8s son limogeage de Middlesbrough en 2009, et la FA reconnait qu'elle ne pourra pas rivaliser avec certaines formations de Premier League si celles-ci lui proposent un contrat plus avantageux financi\u00c3\u00a8rement.\u00c2\u00a0En Premier League, les entra\u00c3\u00aeneurs Jos\u00c3\u00a9 Mourinho (Manchester United) et Pep Guardiola (Manchester City) per\u00c3\u00a7oivent pr\u00c3\u00a8s de 17 millions d'euros par an.\u00c2\u00a0Southgate, qui a dirig\u00c3\u00a9 les Espoirs anglais avant de prendre la t\u00c3\u00aate de l'\u00c3\u00a9quipe A, per\u00c3\u00a7oit actuellement pr\u00c3\u00a8s de 2 millions d'euros par an.\n                    ",
        "346": "\r\n                                                    Le tribunal r\u00c3\u00a9gional de D\u00c3\u00bcsseldorf a r\u00c3\u00a9v\u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9 ce mardi que la F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration qatari poursuivait Theo Zwanziger, l'ancien pr\u00c3\u00a9sident de la F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration allemande. Interrog\u00c3\u00a9 sur l'organisation du Mondial au Qatar, l'an dernier \u00c3\u00a0 la t\u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9vision, Zwanziger avait r\u00c3\u00a9pondu\u00a0: \u00c2\u00abJ'ai toujours dit que le Qatar \u00c3\u00a9tait le cancer du football\u00c2\u00bb. Selon lui il \u00c3\u00a9tait \u00c2\u00abpossible et n\u00c3\u00a9cessaire\u00c2\u00bb de revoir l'attribution de cette Coupe du monde qui se tiendra en 2022.\r\n                                                \r\n                                                    Selon un communiqu\u00c3\u00a9 du tribunal, la F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration qatari estime que les propos de Zwanziger sont \u00c2\u00abirrespectueux\u00c2\u00bb et \u00c2\u00abdiffamatoires\u00c2\u00bb. De son c\u00c3\u00b4t\u00c3\u00a9 l'ancien patron du football allemand estime que sa remarque \u00c2\u00abne visait pas une personne ou la F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration qatari mais le processus d'attribution de la FIFA et la d\u00c3\u00a9cision elle-m\u00c3\u00aame (d'accorder le Mondial au Qatar)\u00c2\u00bb.\r\n                                                ",
        "347": "\n\n                                                    La place Rouge de Moscou a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 transform\u00c3\u00a9e en terrain de football vendredi \u00c3\u00a0 l'occasion du lancement du compte \u00c3\u00a0 rebours \u00c3\u00a0 1.000 jours de la Coupe du Monde de football 2018, dont le d\u00c3\u00a9but est pr\u00c3\u00a9vu le 14 juin. En pr\u00c3\u00a9sence de nombreuses stars du ballon rond, dont les anciens vainqueurs de la Coupe du monde Lothar Matthaus et Gianluca Zambrotta, les autorit\u00c3\u00a9s russes ont d\u00c3\u00a9voil\u00c3\u00a9 un compte \u00c3\u00a0 rebours \u00c3\u00a9lectronique g\u00c3\u00a9ant sur la place du Man\u00c3\u00a8ge, \u00c3\u00a0 quelques pas du Kremlin.\u00c2\u00abLes pr\u00c3\u00a9paratifs dans les 11 villes h\u00c3\u00b4tes vont bon train. Tout sera fait pour accueillir dans de bonnes conditions les 32 meilleures \u00c3\u00a9quipes de la plan\u00c3\u00a8te, a d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9 le pr\u00c3\u00a9sident russe Vladimir Poutine dans une intervention enregistr\u00c3\u00a9e depuis la station baln\u00c3\u00a9aire de Sotchi et diffus\u00c3\u00a9e sur un \u00c3\u00a9cran g\u00c3\u00a9ant. Inciter le plus de monde possible \u00c3\u00a0 faire du sport, c'est le principal objectif de ce genre d'\u00c3\u00a9v\u00c3\u00a9nement.\u00c2\u00bbDes \u00c3\u00a9v\u00c3\u00a9nements similaires ont eu lieu dans 30 villes de Russie. Le match d'ouverture de la coupe du Monde aura lieu le 14 juin 2018 au stade Loujniki, \u00c3\u00a0 Moscou. La Fifa est secou\u00c3\u00a9e depuis fin mai par un gigantesque scandale sur fond de soup\u00c3\u00a7ons de corruption et un des volets des enqu\u00c3\u00aates, sous responsabilit\u00c3\u00a9 de la justice suisse, porte sur les conditions d'attribution des Mondiaux 2018 \u00c3\u00a0 la Russie et 2022 au Qatar.\n",
        "348": "\n                        En s'imposant vendredi \u00c3\u00a0 Abou Dhabi face au Japon (3-1) en finale de la Coupe d'Asie, le Qatar, pays organisateur du Mondial 2022, a inscrit pour la premi\u00c3\u00a8re fois son nom au palmar\u00c3\u00a8s de la comp\u00c3\u00a9tition.\n                    \n                        Une victoire acquise gr\u00c3\u00a2ce \u00c3\u00a0 deux superbes buts inscrits en premi\u00c3\u00a8re p\u00c3\u00a9riode par l'interm\u00c3\u00a9diaire d'Almoez Ali sur une incroyable retourn\u00c3\u00a9e acrobatique (12e) et d'Abdulaziz Hatim sur une frappe enroul\u00c3\u00a9e imparable (27e). Peu inspir\u00c3\u00a9 dans la zone de v\u00c3\u00a9rit\u00c3\u00a9, le Japon a tout de m\u00c3\u00aame r\u00c3\u00a9duit le score par Takumi Minamino (69e) avant de conc\u00c3\u00a9der un penalty, sur une main du capitaine Maya Yoshida, qu'Akrim Afif s'est charg\u00c3\u00a9 de transformer (82e). Un troisi\u00c3\u00a8me but qui a d\u00c3\u00a9finitivement scell\u00c3\u00a9 la victoire du Qatar.\n                    \n                        Auteur d'un sans-faute dans cette \u00c3\u00a9dition 2019 (sept victoires en sept matches), le Qatar disputait sa toute premi\u00c3\u00a8re finale de Coupe d'Asie. Class\u00c3\u00a9e 93e au classement FIFA avant le d\u00c3\u00a9but du tournoi, la s\u00c3\u00a9lection du petit \u00c3\u00a9mirat n'a pas laiss\u00c3\u00a9 passer sa chance en infligeant au Japon, quadruple vainqueur de la comp\u00c3\u00a9tition, sa toute premi\u00c3\u00a8re d\u00c3\u00a9faite en finale. Les co\u00c3\u00a9quipiers du Marseillais Hiroki Sakai n'ont jamais sembl\u00c3\u00a9 en mesure de d\u00c3\u00a9crocher une cinqui\u00c3\u00a8me couronne continentale.\n                    \n                        Malgr\u00c3\u00a9 un climat particulier li\u00c3\u00a9 aux tensions g\u00c3\u00a9opolitiques et sportives entre le Qatar et les \u00c3\u0089mirats arabes unis, pays h\u00c3\u00b4te de la Coupe d'Asie 2019, la s\u00c3\u00a9lection qatarie a donc remport\u00c3\u00a9 le premier titre de son histoire. Un pas de g\u00c3\u00a9ant pour cet \u00c3\u00a9tat du Golfe qui r\u00c3\u00aave de se faire une place sur l'\u00c3\u00a9chiquier sportif mondial et qui organisera sur son sol la prochaine Coupe du Monde en 2022.\n                    ",
        "349": "\n\n                                                    Opposant farouche et historique \u00c3\u00a0 l'organisation de la Coupe du monde 2022 au Qatar, David Bernstein a estim\u00c3\u00a9 dimanche que la meilleure solution, selon lui, serait de lancer un nouvel appel \u00c3\u00a0 candidatures pour r\u00c3\u00a9soudre le probl\u00c3\u00a8me actuellement li\u00c3\u00a9 aux temp\u00c3\u00a9ratures r\u00c3\u00a9gnant dans le pays du Moyen-Orient. \u00c2\u00abMon point de vue final est le suivant\u00a0: il devrait y avoir un nouveau processus de candidatures\u00c2\u00bb, a d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9 l'ancien pr\u00c3\u00a9sident de la F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration anglaise (FA), qui a quitt\u00c3\u00a9 son poste cet \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9, sur la BBC.Pour ne pas mettre en danger la sant\u00c3\u00a9 des joueurs, la F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration international (Fifa) \u00c3\u00a9tudie la possibilit\u00c3\u00a9 de d\u00c3\u00a9placer le Mondial en hiver. Une solution qui est loin de faire l'unanimit\u00c3\u00a9.\n\n                                                ",
        "350": "\n\u00c2\u00abQue pensez-vous de la recommandation du groupe de travail?Si elle est confirm\u00c3\u00a9e, c'est la pire solution pour les championnats nationaux europ\u00c3\u00a9ens que j'ai pour mission de d\u00c3\u00a9fendre. Je vous laisse imaginer ce qui va se passer en France, en Allemagne, en Espagne, en Italie... On va s'arr\u00c3\u00aater d\u00c3\u00a9but novembre, apr\u00c3\u00a8s 13 ou 14 journ\u00c3\u00a9es de Championnat. Et on reprendra deux mois plus tard, en janvier. Pendant ce temps-l\u00c3\u00a0, les joueurs ne jouent pas, les clubs n'ont plus de recettes, les fans de foot sont priv\u00c3\u00a9s de comp\u00c3\u00a9titions nationales et les t\u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9visions vont \u00c3\u00aatre furieuses et vont demander des ristournes.Mais vous reconnaissez qu'on ne peut pas jouer l'\u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 au Qatar?Oui, mais la d\u00c3\u00a9cision prise mardi est d'autant plus incompr\u00c3\u00a9hensible que nous, l'EPFL et l'ECA (l'association des clubs europ\u00c3\u00a9ens, ndlr), avions remis le 13 d\u00c3\u00a9cembre \u00c3\u00a0 la Fifa une \u00c3\u00a9tude tr\u00c3\u00a8s pouss\u00c3\u00a9e r\u00c3\u00a9alis\u00c3\u00a9e avec les services m\u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9orologiques suisses qui montrait qu'une Coupe du monde organis\u00c3\u00a9e du 4 mai au 4 juin \u00c3\u00a9tait parfaitement possible. Cela prenait en compte la temp\u00c3\u00a9rature, les questions d'ensoleillement et d'humidit\u00c3\u00a9 et cela montrait que ce n'\u00c3\u00a9tait pas plus inconfortable qu'en 2014 au Br\u00c3\u00a9sil ou lors de Coupes du Monde pr\u00c3\u00a9c\u00c3\u00a9dentes, au Mexique ou aux Etats-Unis par exemple. Nous croyions beaucoup \u00c3\u00a0 cette solution, qui a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a9cart\u00c3\u00a9e d'un revers de la main pour des raisons qui m'\u00c3\u00a9chappent.\nPensez-vous pouvoir faire entendre vos arguments avant le comit\u00c3\u00a9 ex\u00c3\u00a9cutif de la Fifa le 19 mars?Mais nous n'y serons pas. Ces messieurs vont discuter entre eux et je me fais assez peu d'illusions. On sait d'ailleurs tr\u00c3\u00a8s bien que la d\u00c3\u00a9cision de choisir novembre-d\u00c3\u00a9cembre \u00c3\u00a9tait prise depuis longtemps. Il y a tout de m\u00c3\u00aame un l\u00c3\u00a9ger probl\u00c3\u00a8me de gouvernance sur la plan\u00c3\u00a8te football. Le football professionnel n'est pas repr\u00c3\u00a9sent\u00c3\u00a9 dans les instances, alors qu'on le r\u00c3\u00a9clame depuis des ann\u00c3\u00a9es. La Fifa privil\u00c3\u00a9gie ses comp\u00c3\u00a9titions, l'UEFA fait pareil et personne ne d\u00c3\u00a9fend les int\u00c3\u00a9r\u00c3\u00aats des championnats nationaux qui font vivre le football au quotidien. Je rappelle que 75% des joueurs lors d'un Mondial viennent des championnats europ\u00c3\u00a9ens. Il y a quelque chose qui ne tourne pas rond.Avez-vous des moyens de pression?Il est un peu t\u00c3\u00b4t pour agiter les chiffons rouges, m\u00c3\u00aame si on en a. J'attends tout de m\u00c3\u00aame la r\u00c3\u00a9union du 19 mars. Ensuite, s'il y a des actions \u00c3\u00a0 prendre, on les prendra.\u00c2\u00bb",
        "351": "\n\u00c2\u00abHassan Al Thawadi, le choix du Qatar pour organiser la Coupe du monde en 2022 ne fait pas l'unanimit\u00c3\u00a9...Cela fait trois ans que nous sommes l'objet des pires all\u00c3\u00a9gations. Nous sommes certains de l'int\u00c3\u00a9grit\u00c3\u00a9 de notre candidature et pourquoi nous avons gagn\u00c3\u00a9. Je le r\u00c3\u00a9p\u00c3\u00a8te depuis le d\u00c3\u00a9but\u00a0: nous nous sommes toujours strictement conform\u00c3\u00a9s aux r\u00c3\u00a8gles de la FIFA. Tous les pays qui ont eu \u00c3\u00a0 pr\u00c3\u00a9parer un grand \u00c3\u00a9v\u00c3\u00a9nement mondial ont eu \u00c3\u00a0 faire face aux m\u00c3\u00aames critiques. Y compris les Jeux Olympiques de Londres en 2012. Alors sans pr\u00c3\u00aater attention \u00c3\u00a0 ces attaques, nous avan\u00c3\u00a7ons. Nous avons une Coupe du Monde \u00c3\u00a0 pr\u00c3\u00a9parer\u00a0! Nous venons d'ailleurs d'annoncer la cr\u00c3\u00a9ation d'un Centre d'apprentissage d'Excellence pour former les gens du Qatar, mais aussi du Moyen-Orient et d'Afrique du Nord aux m\u00c3\u00a9tiers du sport et de l'\u00c3\u00a9v\u00c3\u00a8nementiel. Ce sera l'un des h\u00c3\u00a9ritages de cette Coupe du Monde au Qatar, dont les b\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9fices s'\u00c3\u00a9tendront au-del\u00c3\u00a0 de 2022. C'est le premier pas vers une industrie et une \u00c3\u00a9conomie du sport que nous voulons cr\u00c3\u00a9er.\n\n                                                \nQuels sont alors, selon vous, les crit\u00c3\u00a8res qui vous ont valu de gagner\u00a0?La r\u00c3\u00a9ponse la plus simple est\u00a0: nous avons obtenu l'organisation de la Coupe du monde 2022 parce que nous portions la meilleure candidature\u00a0! Nous proposons, par exemple, une g\u00c3\u00a9ographie tr\u00c3\u00a8s compacte de l'\u00c3\u00a9v\u00c3\u00a9nement, en r\u00c3\u00a9duisant les temps de transports d'un stade \u00c3\u00a0 l'autre (le Qatar est grand comme l'Ile de France)\u00a0; c'est tr\u00c3\u00a8s appr\u00c3\u00a9ci\u00c3\u00a9. Nous sommes situ\u00c3\u00a9s au milieu du monde\u00a0: il est extr\u00c3\u00aamement facile de rejoindre Doha depuis n'importe o\u00c3\u00b9. Et ce positionnement g\u00c3\u00a9ographique nous permet de toucher trois milliards de t\u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9spectateurs sans souffrir du d\u00c3\u00a9calage horaire\u00a0: cela signifie que tous ces gens-l\u00c3\u00a0 pourront voir les matches en prime time\u00a0! La v\u00c3\u00a9rit\u00c3\u00a9 est qu'il \u00c3\u00a9tait l'heure pour le Moyen Orient d'organiser une Coupe du Monde de football.\n\n                                                Le sera-t-elle \u00c3\u00a0 l'\u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 2022 ou en hiver (*)?Nous avons toujours dit que notre candidature \u00c3\u00a9tait celle d'une Coupe du monde \u00c3\u00a0 l'\u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 2022. Nous l'avons gagn\u00c3\u00a9e ainsi et d'ailleurs, la technologie que nous d\u00c3\u00a9veloppons comme le syst\u00c3\u00a8me de refroidissement \u00c3\u00a9cologique dans les stades est li\u00c3\u00a9e \u00c3\u00a0 une candidature pour l'\u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 2022. De toute fa\u00c3\u00a7on, c'est \u00c3\u00a0 la FIFA de bouger la date de la Coupe en hiver, si elle le souhaite. Nous serons pr\u00c3\u00aats pour l'\u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 2022 et du coup, nous pouvons r\u00c3\u00a9pondre \u00c3\u00a0 toutes les \u00c3\u00a9ventualit\u00c3\u00a9s.\u00c2\u00bb(*) Au mois de juin et juillet, les temp\u00c3\u00a9ratures peuvent atteindre jusqu'\u00c3\u00a0 50 degr\u00c3\u00a9s au Qatar.",
        "352": "\nDans une interview accord\u00c3\u00a9e au quotidien espagnol As, Michel Platini a r\u00c3\u00a9affirm\u00c3\u00a9 ce mercredi que l'ancien pr\u00c3\u00a9sident Nicolas Sarkozy ne lui avait \u00c2\u00abjamais demand\u00c3\u00a9\u00c2\u00bb de voter pour que le Qatar obtienne l'organisation de la Coupe du monde 2022, lors d'un d\u00c3\u00aener \u00c3\u00a0 l'Elys\u00c3\u00a9e avant le vote de la FIFA, le 2 d\u00c3\u00a9cembre 2010. Cette nouvelle mise au point fait suite aux propos de Sepp Blatter, le pr\u00c3\u00a9sident de la FIFA, qui avait affirm\u00c3\u00a9 il y a deux semaines que \u00c2\u00abla France et l'Allemagne, les pays qui commandent l'Europe, avaient fait pression pour organiser ce tournoi au Qatar\u00c2\u00bb.\u00c2\u00abJ'ai re\u00c3\u00a7u un coup de t\u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9phone du pr\u00c3\u00a9sident de la R\u00c3\u00a9publique fran\u00c3\u00a7aise, qui est mon pays comme tout le monde le sait, a expliqu\u00c3\u00a9 Platini en r\u00c3\u00a9f\u00c3\u00a9rence \u00c3\u00a0 ce fameux d\u00c3\u00aener \u00c3\u00a0 l'Elys\u00c3\u00a9e. En arrivant, j'ai rencontr\u00c3\u00a9 l'\u00c3\u00a9mir du Qatar et le Premier ministre de l'\u00c3\u00a9mirat. Personne ne m'avait inform\u00c3\u00a9 de leur pr\u00c3\u00a9sence. Nous avons tous d\u00c3\u00aen\u00c3\u00a9 ensemble, mais je le r\u00c3\u00a9p\u00c3\u00a8te, tout comme personne ne m'avait dit qu'ils seraient l\u00c3\u00a0, jamais le pr\u00c3\u00a9sident Sarkozy ne m'a demand\u00c3\u00a9 que le Qatar soit le pays h\u00c3\u00b4te du Mondial 2022. Ni avant, ni pendant, ni apr\u00c3\u00a8s cette rencontre. Je pouvais comprendre que Sarkozy \u00c3\u00a9tait int\u00c3\u00a9ress\u00c3\u00a9 par le fait de voir le Qatar organiser la Coupe du monde. Mais il ne m'en a pas fait la demande.\u00c2\u00bb\n",
        "353": "\n                Le stade Al-Wakrah, une des oeuvres majeures de l'architecte Zaha Hadid, d\u00e9c\u00e9d\u00e9e en mars 2016 \u00e0 l'\u00e2ge de 65 ans, sera livr\u00e9 avant la fin de l'ann\u00e9e 2018. \u00abOn aura, j'esp\u00e8re, fini d'ici la fin de l'ann\u00e9e et il sera pr\u00eat \u00e0 l'emploi\u00bb, a assur\u00e9 mardi le directeur du projet Thani Al-Zarraa.\n\n                Cette enceinte de 40\u00a0000 places, avec son toit r\u00e9tractable cens\u00e9 repr\u00e9senter les voiles des embarcations traditionnelles du Qatar, sera utilis\u00e9e jusqu'aux quarts de finale de la Coupe du monde 2022. Constitu\u00e9 de 1.400 pi\u00e8ces, il sera pr\u00e9assembl\u00e9 en Italie puis achemin\u00e9 par bateau au Qatar. Son co\u00fbt de la construction avoisine les 465 millions d'euros.\n\n                Une autre enceinte sera termin\u00e9e en 2018\u00a0: le Stadium Al-Bayet (60.000 places) doit \u00eatre livr\u00e9 en d\u00e9cembre.\n",
        "354": "\n\n                                                    Se pr\u00c3\u00a9senter ou pas\u00a0? Le Qatar est ind\u00c3\u00a9cis quant \u00c3\u00a0 sa candidature pour les Jeux Olympiques 2024. L'\u00c3\u00a9mirat a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 refroidi par ses deux pr\u00c3\u00a9c\u00c3\u00a9dents \u00c3\u00a9checs, selon le secr\u00c3\u00a9taire g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ral du Comit\u00c3\u00a9 Olympique qatarien. \u00c2\u00abNous ne savons pas si nous serons candidats pour 2024, mais nous le seront un jour ou l'autre... en 2024, 2028 ou 2032, a d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9 Sheikh Saoud bin Abdulrahman Al Than \u00c3\u00a0 Doha News mercredi. Mais pour 2024, nous n'avons pas encore pris de d\u00c3\u00a9cision. Nous esp\u00c3\u00a9rons avoir d\u00c3\u00a9cid\u00c3\u00a9 avant septembre.\u00c2\u00bb Le Qatar avait \u00c3\u00a9chou\u00c3\u00a9 pour les JO de 2016, qui auront lieu \u00c3\u00a0 Rio de Janeiro et ceux de 2020, attribu\u00c3\u00a9s \u00c3\u00a0 Tokyo. Il accueillera cependant les Championnats du monde d'athl\u00c3\u00a9tisme en 2019 et la Coupe du monde de football en 2022.\n\n                                                ",
        "355": "\r\n                                                    La Fifa va surveiller de plus pr\u00e8s de potentiels abus \u2013 notamment sur le plan des droits de l'homme \u2013 dans le cadre de la construction des stades pour les Coupes du Monde \u00e0 venir, a d\u00e9clar\u00e9 mercredi Federico Addiechi, chef de la Responsabilit\u00e9 sociale \u00e0 la Fifa, lors d'un forum au Qatar, futur h\u00f4te du Mondial 2022. \u00ab\u00a0Nous avons toujours consid\u00e9r\u00e9 par le pass\u00e9 qu'il n'y avait pas de lien entre la construction des stades et notre responsabilit\u00e9, a-t-il admis. Nous reconnaissons d\u00e9sormais cette responsabilit\u00e9. \u00bb\u00ab\u00a0Jusqu'\u00e0 la Coupe du monde au Br\u00e9sil inclue, nous avons toujours dit que la construction des stades n'\u00e9tait pas mandat\u00e9e par nous, qu'il n'y avait pas de contrat entre la Fifa et les propri\u00e9taires, qu'on ne les utilisait que pour un mois et que par cons\u00e9quent, s'il y avait des probl\u00e8mes, ce n'\u00e9tait pas de notre ressort\u00a0\u00bb, a-t-il pr\u00e9cis\u00e9. Le Qatar ainsi que la Fifa ont r\u00e9guli\u00e8rement \u00e9t\u00e9 critiqu\u00e9s sur le plan des droits de l'homme, depuis l'attribution du Mondial 2022. Le pays pour les conditions de travail des travailleurs \u2013 tr\u00e8s souvent immigr\u00e9s \u2013 sur les chantiers des stades, et la Fifa pour en avoir fait si peu de cas.\r\n                                                ",
        "356": "\n\n                                                    Ces derniers mois, Sepp Blatter avait d\u00c3\u00a9j\u00c3\u00a0 plaid\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 plusieurs reprises pour un d\u00c3\u00a9calage de la Coupe du monde 2022 au Qatar en p\u00c3\u00a9riode hivernale. Aurait-il d\u00c3\u00a9sormais dans l'id\u00c3\u00a9e d'organiser la comp\u00c3\u00a9tition ailleurs que sur la p\u00c3\u00a9ninsule arabique\u00a0? Selon Der Spiegel, le pr\u00c3\u00a9sident de la FIFA ne s'entendrait pas du tout avec les dirigeants du Qatar. L'hebdomadaire allemand relate des propos qu'aurait tenus le Suisse le mois dernier lors d'un repas avec des responsables de la F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration norv\u00c3\u00a9gienne. \u00c2\u00abLes Qataris sont arrogants, ils pensent qu'ils peuvent tout se permettre gr\u00c3\u00a2ce \u00c3\u00a0 leur argent\u00c2\u00bb, aurait-il lanc\u00c3\u00a9, avant d'avancer que le Mondial 2022 se tiendrait ailleurs qu'au Qatar.\n\n                                                Blatter aurait \u00c3\u00a9galement regrett\u00c3\u00a9 une suppos\u00c3\u00a9e proximit\u00c3\u00a9 entre l'\u00c3\u00a9mirat et l'Etat islamique. La FIFA a rapidement r\u00c3\u00a9agi, d\u00c3\u00a9mentant l'ensemble de ces propos. \u00c2\u00abEn ce qui concerne l'histoire relat\u00c3\u00a9e par Der Spiegel, la FIFA tient \u00c3\u00a0 affirmer que les informations fournies ne refl\u00c3\u00a8tent pas ce qui s'est d\u00c3\u00a9roul\u00c3\u00a9 au d\u00c3\u00aener en question, qui a eu lieu au cours de la visite du pr\u00c3\u00a9sident de la FIFA \u00c3\u00a0 Oslo en octobre. Les arguments avanc\u00c3\u00a9s ne sont pas fond\u00c3\u00a9s. La Coupe du Monde 2022 aura lieu au Qatar\u00c2\u00bb, est-il indiqu\u00c3\u00a9 dans un communiqu\u00c3\u00a9. \u00c2\u00abLe th\u00c3\u00a8me du Qatar et de la Coupe du monde 2022 ont \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 bri\u00c3\u00a8vement abord\u00c3\u00a9s, notamment au sujet des dates auxquelles le tournoi doit \u00c3\u00aatre organis\u00c3\u00a9, le sujet ayant \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 d\u00c3\u00a9battu lors de la visite de l'Emir \u00c3\u00a0 la FIFA quelques jours auparavant.\u00c2\u00bb",
        "357": "Le prince h\u00c3\u00a9ritier d'Arabie saoudite, Mohammed ben Salmane,\u00c2\u00a0\u00c2\u00abn'a pas de conseillers politiques, \u00c3\u00a0 l'exception de Turki al-Sheikh et de Saud al-Qahtani. Les gens ont peur d'eux. Si vous les d\u00c3\u00a9fiez, vous pouvez finir en prison, c'est d\u00c3\u00a9j\u00c3\u00a0 arriv\u00c3\u00a9\u00c2\u00bb. Telles furent les derni\u00c3\u00a8res confidences du journaliste et opposant saoudien Jamal Khashoggi, peu avant qu'il soit assassin\u00c3\u00a9 dans l'enceinte du consulat d'Arabie saoudite \u00c3\u00a0 Istanbul, le 2 octobre. Les deux \u00c2\u00abvoyous\u00c2\u00bb qu'il d\u00c3\u00a9signe dans cet entretien posthume publi\u00c3\u00a9 par l'hebdomadaire am\u00c3\u00a9ricain\u00c2\u00a0Newsweek sont des fid\u00c3\u00a8les de \u00c2\u00abMBS\u00c2\u00bb. Ce sont notamment eux qui conduisaient les interrogatoires dans les sous-sols de l'h\u00c3\u00b4tel\u00c2\u00a0Ritz-Carlton de Riyad, o\u00c3\u00b9 plusieurs centaines de dignitaires saoudiens furent d\u00c3\u00a9tenus fin 2017. Depuis le scandale de l'affaire Khashoggi, d\u00c3\u00a9sastreuse pour l'image du r\u00c3\u00a9gime saoudien, Qahtani a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a9cart\u00c3\u00a9. Turki al-Sheikh, lui, n'a pas \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 mis en cause. D\u00c3\u00a9but octobre, ce colosse de 37 ans au physique de lutteur et au visage s\u00c3\u00a9v\u00c3\u00a8re, encadr\u00c3\u00a9 par une courte barbe noire, se faisait soigner \u00c3\u00a0 New York. Mais il appartient bien \u00c3\u00a0 cette garde rapproch\u00c3\u00a9e du prince que craignait tant le journaliste. Sp\u00c3\u00a9cialiste de s\u00c3\u00a9curit\u00c3\u00a9 form\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 l'acad\u00c3\u00a9mie militaire royale, issu d'une puissante famille de la monarchie saoudienne, cet ancien garde du corps de MBS est choy\u00c3\u00a9 par la cour, qui l'appr\u00c3\u00a9cie autant pour son humour d\u00c3\u00a9capant que pour ses m\u00c3\u00a9thodes exp\u00c3\u00a9ditives. Si l'Arabie saoudite se lance ainsi dans l'industrie du spectacle sportif, c'est d'abord pour redorer l'image sulfureuse du pays. La mission d'Al-Sheikh est de faire la promotion de l'\u00c2\u00abouverture\u00c2\u00bb du r\u00c3\u00a9gime \u00c3\u00a0 travers le sport.\u00c2\u00a0\u00c2\u00abMais l'affaire Khashoggi a rendu la t\u00c3\u00a2che presque impossible\u00c2\u00bb, juge James Dorsey, chercheur \u00c3\u00a0 l'\u00c3\u00a9cole Rajatnam d'\u00c3\u0089tudes internationales de Singapour. Pour ce sp\u00c3\u00a9cialiste de la g\u00c3\u00a9opolitique du football moyen-oriental, le pays cherche aussi \u00c3\u00a0 diversifier son \u00c3\u00a9conomie, \u00c3\u00a0 pr\u00c3\u00a9parer l'apr\u00c3\u00a8s-p\u00c3\u00a9trole. C'est la \u00c2\u00abVision 2030\u00c2\u00bb, le grand projet du prince h\u00c3\u00a9ritier. Enfin, l'objectif est de concurrencer le Qatar, son... ",
        "358": "\n\n                                                    La FIFA a \u00c3\u00a9tabli son planning de d\u00c3\u00a9cision concernant les dates de la Coupe du monde 2022 au Qatar. L'instance doit en effet \u00c3\u00a9tudier un \u00c3\u00a9ventuel d\u00c3\u00a9placement du Mondial en hiver, afin d'\u00c3\u00a9viter des temp\u00c3\u00a9ratures caniculaires. Apr\u00c3\u00a8s une premi\u00c3\u00a8re r\u00c3\u00a9union avec les parties prenantes (f\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9rations, ligues, clubs, joueurs, m\u00c3\u00a9dias, sponsors, diffuseurs) pr\u00c3\u00a9vue entre janvier et ao\u00c3\u00bbt, elle pr\u00c3\u00a9sentera ses conclusions \u00c3\u00a0 son comit\u00c3\u00a9 ex\u00c3\u00a9cutif en d\u00c3\u00a9cembre. Ce jeudi \u00c3\u00a0 Costa do Sauipe (Br\u00c3\u00a9sil), o\u00c3\u00b9 s'est tenu le comit\u00c3\u00a9 ex\u00c3\u00a9cutif de la FIFA, Sepp Blatter a reconnu \u00c2\u00abune part de responsabilit\u00c3\u00a9\u00c2\u00bb dans les accidents survenus sur les chantiers au Qatar.\n\n                                                ",
        "359": "\r\n                                                    Le procureur national financier Eliane Houlette a annonc\u00e9 que son parquet r\u00e9fl\u00e9chissait \u00e0 ouvrir une enqu\u00eate sur les conditions d'attribution du Mondial 2022 au Qatar. Interrog\u00e9e dimanche\u00a0sur Europe 1 sur cette hypoth\u00e8se, elle a r\u00e9pondu\u00a0: \u00abNous y r\u00e9fl\u00e9chissons, nous avons un certain nombre d'\u00e9l\u00e9ments qui nous incitent plut\u00f4t \u00e0 enqu\u00eater\u00bb.Dans le sillage des justices suisse et am\u00e9ricaine qui enqu\u00eatent depuis un an d\u00e9j\u00e0 sur des soup\u00e7ons de corruption \u00e0 la FIFA, en lien avec l'attribution des Coupes du monde, le parquet national financier pourrait se saisir \u00e0 son tour s'il s'estime comp\u00e9tent en cas de Fran\u00e7ais parmi les protagonistes ou d'actes commis en France.\n\r\n                                                    Interrog\u00e9e sur le r\u00f4le de l'ancien pr\u00e9sident de l'UEFA Michel Platini, Eliane Houlette a r\u00e9pondu que \u00absi enqu\u00eate il y a (...), probablement le r\u00f4le de M. Platini sera essentiel, mais l'enqu\u00eate ne sera pas concentr\u00e9e sur M. Platini\u00bb. France Football avait \u00e9voqu\u00e9 \u00abune r\u00e9union secr\u00e8te\u00bb \u00e0 l'Elys\u00e9e, quelques jours avant la d\u00e9signation du Qatar comme organisateur du Mondial 2022, \u00e0 laquelle participaient Nicolas Sarkozy, le prince Tamim du Qatar, et Michel Platini. Son but suppos\u00e9\u00a0: s'assurer que Platini voterait pour l'\u00e9mirat. Un \u00abtissu de mensonges\u00bb, s'\u00e9tait indign\u00e9 l'ancien num\u00e9ro 10 des Bleus.A la demande de la justice suisse, le parquet national financier a \u00e9galement men\u00e9 une perquisition en mars dans les locaux de la FFF \u00e0 Paris, dans le cadre de l'enqu\u00eate men\u00e9e en Suisse sur le paiement suspect en 2011 de 1,8 million d'euros de Sepp Blatter, ancien pr\u00e9sident de la FIFA, \u00e0 Michel Platini, qui vaut aux deux hommes d'\u00eatre suspendus de toute activit\u00e9 li\u00e9e au football (pour six ans dans le cas de Platini apr\u00e8s appel devant le TAS). \u00abNous avons eu connaissance d'un certain nombre d'\u00e9l\u00e9ments et il n'est pas impossible qu'on enqu\u00eate nous aussi sur ces faits\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 Eliane Houlette.\n\r\n                                                    Le procureur a expliqu\u00e9 par ailleurs que le parquet financier avait fait des grands \u00e9v\u00e9nements sportifs sa priorit\u00e9. Des \u00absoup\u00e7ons de corruption\u00bb p\u00e8seraient selon elle sur les principaux grands rendez-vous sportifs des ann\u00e9es \u00e0 venir. Aux questions du journaliste Jean-Pierre Elkabbach sur ces \u00e9v\u00e9nements, elle a eu la m\u00eame r\u00e9ponse. Les Jeux de Rio\u00a0? \u00abSoup\u00e7ons de corruption.\u00bb Tokyo 2020\u00a0? \u00abSoup\u00e7on de corruption.\u00bb Les Championnats du monde d'athl\u00e9tisme Londres 2017\u00a0? \u00abSoup\u00e7ons de corruption.\u00bb Doha Qatar 2019\u00a0? \u00abSoup\u00e7ons de corruption.\u00bb Eugene 2021\u00a0? \u00abSoup\u00e7ons de corruption.\u00bb\r\n                                                ",
        "360": "Il y a quatorze ans, Youri Djorkaeff \u00c3\u00a9tait le premier \u00c3\u00a0 accepter de parrainer les \u00c3\u0089toiles du sport, il \u00c3\u00a9tait encore l\u00c3\u00a0 la semaine derni\u00c3\u00a8re, fid\u00c3\u00a8le \u00c3\u00a0 cette manifestation qui rassemble chaque ann\u00c3\u00a9e des stars et des espoirs du sport pour un partage d'exp\u00c3\u00a9riences et de valeurs. Si sa parole est rare, Djorkaeff reste intarissable sur le football, \u00c3\u00a0 l'heure o\u00c3\u00b9 son sport brille surtout dans la rubrique des faits divers.Vous vivez depuis dix ans \u00c3\u00a0 New York, quel regard portez-vous d\u00c3\u00a9sormais sur le football\u00a0?Je le suis de tr\u00c3\u00a8s pr\u00c3\u00a8s aux \u00c3\u0089tats-Unis. Et je vais davantage m'impliquer parce qu'il s'y passe quelque chose de tr\u00c3\u00a8s fort. C'est le sport no 1 des six \u00c3\u00a0 quatorze\u2009ans. J'ai une fondation pour les enfants d\u00c3\u00a9favoris\u00c3\u00a9s et un camp dans le quartier de Harlem avec cent gosses. Je n'entra\u00c3\u00aene pas, je dirige. Je m'amuse avec les jeunes. En juin, j'organiserai un gala avec un match de l\u00c3\u00a9gendes, gratuit pour ces enfants-l\u00c3\u00a0 que je veux sortir d'un quotidien pas terrible.En France, l'ambiance autour du foot n'est pas non plus franchement terrible...Je suis bien plac\u00c3\u00a9 pour en parler car mon fils (Oan, 18 ans, le cadet de ses trois enfants) est au centre de formation \u00c3\u00a0 \u00c3\u0089vian. Je sais ce qui se passe \u00c3\u00a0 l'int\u00c3\u00a9rieur. Toutes les trois semaines, je vais le voir, j'observe tous ces jeunes avec beaucoup de qualit\u00c3\u00a9s. Mais les clubs se trompent, ils ne font pas de formation mais de la performance et de l'argent. Tous ces jeunes ont besoin d'aide. En France, on est bons dans l'encadrement sur le terrain, mais pas en dehors. \u00c3\u0080 dix-sept ou dix-huit ans, les jeunes commencent \u00c3\u00a0 jouer en \u00c3\u00a9quipe premi\u00c3\u00a8re, ils ont des salaires, des sponsors, des primes et l\u00c3\u00a2chent les \u00c3\u00a9tudes. Les agents, la famille et le club les poussent. Il ne faut pas se leurrer\u00a0: \u00c3\u00a0 vingt ans, ils seront vendus, et \u00c3\u00a0 vingt-trois, ils auront disparu. C'est dramatique.O\u00c3\u00b9 se situe le probl\u00c3\u00a8me\u00a0?Si je compare avec les \u00c3\u0089tats-Unis, o\u00c3\u00b9 mon fils a\u00c3\u00aen\u00c3\u00a9 vient de finir l'universit\u00c3\u00a9, l\u00c3\u00a0 le sport et les \u00c3\u00a9tudes ont la m\u00c3\u00aame valeur. En France, adaptons les centres de formation pour que les joueurs soient pr\u00c3\u00aats \u00c3\u00a0 r\u00c3\u00a9pondre aux m\u00c3\u00a9dias, aux sponsors, \u00c3\u00a0 dire non \u00c3\u00a0 leur agent. J'ai vu des gosses choisir un contrat pour cent euros de diff\u00c3\u00a9rence. Ce qu'on voit avec Benzema et les autres, c'est un probl\u00c3\u00a8me de... ",
        "361": "\n                        Le pr\u00c3\u00a9sident de la FIFA, Gianni Infantino, n'abandonne pas l'id\u00c3\u00a9e de porter le nombre de s\u00c3\u00a9lections participant \u00c3\u00a0 la Coupe du monde de 32 \u00c3\u00a0 48 d\u00c3\u00a8s le Mondial qatari en 2022, alors que le changement n'\u00c3\u00a9tait cens\u00c3\u00a9 intervenir qu'\u00c3\u00a0 partir du rendez-vous de 2026. \u00c2\u00abSi vous pensez que c'est une bonne chose d'avoir 48 \u00c3\u00a9quipes au Mondial, pourquoi ne pas essayer quatre ans plus t\u00c3\u00b4t, c'est la raison pour laquelle nous analysons la possibilit\u00c3\u00a9 d'avoir 48 \u00c3\u00a9quipes d\u00c3\u00a8s 2022\u00c2\u00bb, a expliqu\u00c3\u00a9 le dirigeant du foot mondial lors d'une conf\u00c3\u00a9rence sur le sport \u00c3\u00a0 Duba\u00c3\u00af, mercredi. Le mois dernier, Infantino avait assur\u00c3\u00a9 qu'une majorit\u00c3\u00a9 de f\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9rations \u00c3\u00a9taient favorables \u00c3\u00a0 cette anticipation.\n                    \n                        Si une d\u00c3\u00a9cision devait \u00c3\u00aatre prise dans ce sens, elle devrait intervenir avant le mois de mars, date pr\u00c3\u00a9vue du tirage des groupes de qualification. Reste \u00c3\u00a0 savoir si une partie des matches pourrait se disputer hors du Qatar, alors que les relations sont tr\u00c3\u00a8s tendues actuellement entre le petit \u00c3\u00a9tat gazier et son puissant voisin l'Arabie saoudite et ses alli\u00c3\u00a9s. Infantino a indiqu\u00c3\u00a9 que la FIFA \u00c3\u00a9tudiait cette possibilit\u00c3\u00a9\u00a0: \u00c2\u00abSi nous pouvons rassembler quelques uns des pays voisins du Golfe pour accueillir quelques rencontres du Mondial, cela pourrait \u00c3\u00aatre tr\u00c3\u00a8s b\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9fique pour la r\u00c3\u00a9gion et le monde entier\u00c2\u00bb.\n                    ",
        "362": "\n\n                                                    Le procureur g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ral de la Conf\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration helv\u00c3\u00a9tique en charge de l'enqu\u00c3\u00aate sur les soup\u00c3\u00a7ons de corruption concernant l'attribution des Coupes du Monde Russie 2018 et Qatar 2022 a estim\u00c3\u00a9 mercredi \u00c3\u00a0 Berne que l'enqu\u00c3\u00aate est \u00c2\u00abtr\u00c3\u00a8s complexe\u00c2\u00bb et sera \u00c2\u00ablongue\u00c2\u00bb.\n\n                                                \n\n                                                    \u00c2\u00ab104 relations bancaires (liens entre des entreprises et des banques, ndlr) ont \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 identifi\u00c3\u00a9es dans ce dossier tr\u00c3\u00a8s complexe\u00c2\u00bb, a d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9 aux journalistes Michael Lauber. \u00c2\u00abL'enqu\u00c3\u00aate prendra du temps, a-t-il ajout\u00c3\u00a9. Le monde du football doit \u00c3\u00aatre patient.\u00c2\u00bbEn sus des 104 relations bancaires, qui peuvent chacune concerner plusieurs comptes, le procureur a indiqu\u00c3\u00a9 que des banques en Suisse ont signal\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 l'autorit\u00c3\u00a9 anti-blanchiment 53 cas \u00c2\u00absuspects\u00c2\u00bb. Sans pr\u00c3\u00a9ciser s'ils s'ajoutent aux 104 sous enqu\u00c3\u00aate, ou s'ils en font partie.\n\n                                                ",
        "363": "\n                \u00abMoi, j'ai le droit et le devoir de respecter les r\u00e8glements et les d\u00e9cisions prises. Je n'ai pas le pouvoir et la capacit\u00e9 d'en dire plus. Je me tiens \u00e0 cela. Il parle de complot\u00a0? Je n'\u00e9tais pas encore \u00e0 la FIFA \u00e0 ce moment-l\u00e0 (\u00e0 l'automne 2015). Peut-il \u00eatre un futur concurrent (s'il obtient la lev\u00e9e de sa suspension)\u00a0?\u00a0 (Il rit) Je ne sais pas, on verra\u00a0!\u00bb\n\n                \u00abJ'\u00e9tais tr\u00e8s sceptique il y a deux ans quand on a d\u00e9marr\u00e9 les tests. J'ai compl\u00e8tement chang\u00e9 d'avis. Je me suis pench\u00e9 sur le sujet et je l'ai analys\u00e9. Et il y a des faits concrets qui parlent d'eux-m\u00eames. On a fait des tests sur plus de mille matches\u00a0: sans VAR, il y a une erreur tous les trois matches. Avec la VAR, il y a une erreur tous les dix-neuf matches, c'est assez \u00e9vident que cela repr\u00e9sente une aide. \u00c7a ne r\u00e9soudra pas tout mais cela aidera. Je touche du bois, mais on ne verra certainement pas un but sur un hors-jeu de trois m\u00e8tres ou une faute commise deux m\u00e8tres en dehors de la surface qui donne un p\u00e9nalty. Et l'arbitre est toujours la personne qui d\u00e9cide en dernier.\u00bb\n\n                \u00abMa proposition est de d\u00e9velopper le foot partout dans le monde. Et je dois parler avec tous. Personne ne me manipule. L'id\u00e9e est venue de la CONMEBOL (la Conf\u00e9d\u00e9ration sud-am\u00e9ricaine), car elle est convaincue que ses dix pays peuvent participer \u00e0 la Coupe du monde. La fa\u00e7on dont je vois ma pr\u00e9sidence \u00e0 la FIFA, c'est que quand des sollicitations arrivent, on ne doit pas fermer la porte et faire ce que le pr\u00e9sident d\u00e9cide. On doit mettre la demande sur la table, en discuter puis d\u00e9cider. Regardons cette demande, on en discutera avec le Qatar et avec les autres (pays).\u00bb\n        ",
        "364": "\n\n                                                    J\u00c3\u00a9r\u00c3\u00b4me Valcke est revenu sur ses d\u00c3\u00a9clarations de mercredi matin, o\u00c3\u00b9 il annon\u00c3\u00a7ait que le Mondial 2022 au Qatar devrait se jouer en hiver. Dans la droite lign\u00c3\u00a9e du communiqu\u00c3\u00a9 de la FIFA, le secr\u00c3\u00a9taire g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ral de l'instance internationale a rappel\u00c3\u00a9 sur RTL que \u00c2\u00abla FIFA a pris la d\u00c3\u00a9cision et des consultations sont en cours avec l'ensemble du monde du football pour d\u00c3\u00a9cider et pour trouver la solution pour jouer cette Coupe du monde \u00c3\u00a0 une p\u00c3\u00a9riode o\u00c3\u00b9 la sant\u00c3\u00a9 des joueurs n'est pas en danger et o\u00c3\u00b9 cette Coupe du monde peut se jouer dans les meilleures conditions\u00c2\u00bb.Pour autant, Valcke continue de penser que jouer en hiver serait la meilleure solution. \u00c2\u00abIl est clair que si vous regardez les conditions m\u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9orologiques au Qatar, la p\u00c3\u00a9riode entre le 15 novembre et le 15 janvier est la p\u00c3\u00a9riode o\u00c3\u00b9 les conditions sont les plus optimales pour jouer au football dans les meilleures conditions.\u00c2\u00bb Il a tenu \u00c3\u00a0 pr\u00c3\u00a9ciser que ce n'est pas la position officielle de la FIFA, m\u00c3\u00aame si \u00c2\u00abau lendemain de l'attribution de la Coupe du monde, certaines voix du comit\u00c3\u00a9 ex\u00c3\u00a9cutif disaient: \"il faudra la jouer en hiver...\" Le pr\u00c3\u00a9sident de la FIFA (Sepp Blatter) a plusieurs fois exprim\u00c3\u00a9 ses doutes sur la p\u00c3\u00a9riode o\u00c3\u00b9 elle pourrait se jouer et a exprim\u00c3\u00a9 clairement que l'\u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a9tait une p\u00c3\u00a9riode compliqu\u00c3\u00a9e pour jouer au Qatar.\u00c2\u00bb\n",
        "365": "\n                        La Premi\u00c3\u00a8re ministre britannique, Theresa May, a apport\u00c3\u00a9 vendredi \u00c3\u00a0 Londres son \u00c2\u00absoutien total\u00c2\u00bb \u00c3\u00a0 la candidature conjointe du Royaume-Uni et de l'Irlande pour organiser le Mondial 2030, dans la foul\u00c3\u00a9e de la 4e place obtenue par\u00c2\u00a0l'Angleterre en Russie.\n                    \n                        La bagarre s'annonce palpitante avec une autre candidature, annonc\u00c3\u00a9e en avril, qui regrouperait l'Argentine, le Paraguay et l'Uruguay. \u00c3\u0080 partir de l'\u00c3\u00a9dition 2022, au Qatar, il y aura 48 \u00c3\u00a9quipes en phase finale, au lieu de 32, ce qui va encourager des candidatures \u00c3\u00a0 plusieurs. En 2026, le Mondial sera accueilli par les Etats-Unis, le Mexique et le Canada.\n                    \n\u00c2\u00ab\u00c3\u0080 la suite de\u00c2\u00a0 l'excitation cr\u00c3\u00a9\u00c3\u00a9e par la Coupe du monde cet \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9, la F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration anglaise (FA) travaille avec les F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9rations \u00c3\u00a9cossaise, galloise, nord-irlandaise et irlandaise pour d\u00c3\u00a9terminer s'il pourrait y avoir une candidature commune pour accueillir la Coupe du monde 2030\u00c2\u00bb, a r\u00c3\u00a9v\u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9 la dirigeante.\n                    \n\u00c2\u00abC'est bien s\u00c3\u00bbr aux f\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9rations concern\u00c3\u00a9es de prendre cette d\u00c3\u00a9cision\u00c2\u00bb, a-t-elle ajout\u00c3\u00a9. \u00c2\u00abMais si elles d\u00c3\u00a9cident de se lancer, elles peuvent compter sur le soutien total de ce gouvernement\u00c2\u00bb, a assur\u00c3\u00a9 la Premi\u00c3\u00a8re ministre.\n                    ",
        "366": "\r\n                                                    La revanche de Footix\u00a0! Brocard\u00c3\u00a9 au point que son nom est devenu un qualificatif d\u00c3\u00a9sobligeant pour d\u00c3\u00a9signer les amateurs de football peu \u00c3\u00a9clair\u00c3\u00a9s (\u00c2\u00abDe toute fa\u00c3\u00a7on, t'es qu'un Footix\u00c2\u00bb), celui qui incarna sous son d\u00c3\u00a9guisement de coq gaulois la c\u00c3\u00a9l\u00c3\u00a8bre mascotte du Mondial 98, est d\u00c3\u00a9sormais consultant au Qatar, charg\u00c3\u00a9 d'aider \u00c3\u00a0 la conception de \u00c2\u00abla meilleure mascotte de l'histoire\u00c2\u00bb pour le Mondial 2022\u00a0!Selon le t\u00c3\u00a9moignage de l'ancien \u00c3\u00a9ducateur de Louhans-Cuiseaux, recueilli \u00c3\u00a0 Doha par le quotidien Le Monde, vendredi, cet homme \u00c2\u00abl\u00c3\u00a9g\u00c3\u00a8rement d\u00c3\u00a9plum\u00c3\u00a9 et un peu plus dodu qu'au si\u00c3\u00a8cle dernier\u00c2\u00bb aurait \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 contact\u00c3\u00a9 par les autorit\u00c3\u00a9s qataries en d\u00c3\u00a9cembre 2010, quelques jours seulement apr\u00c3\u00a8s l'attribution de la Coupe du monde au petit \u00c3\u00a9tat gazier pour se voir proposer ce contrat.\r\n                                                \r\n                                                    \u00c2\u00abTout ce que je peux vous dire, c'est que le budget mascotte de la Coupe du monde 2022 est plus important que le budget de toute la Coupe du monde 1998\u00c2\u00bb, assure-t-il au quotidien du soir. Il a aussi le coup de bec cruel pour Super Victor, la mascotte de l'Euro 2016\u00a0: \u00c2\u00abD\u00c3\u00a9j\u00c3\u00a0, pardon, mais si Super Victor \u00c3\u00a9tait vraiment super, il n'y aurait pas eu besoin de le pr\u00c3\u00a9ciser dans son nom\u00c2\u00bb, s'agace-t-il. Footix - dont le vrai nom n'est jamais cit\u00c3\u00a9 - a encore cette formule, \u00c3\u00a0 propos des insultes qui ont fait flor\u00c3\u00a8s sur son nom\u00a0: \u00c2\u00abAh \u00c3\u00a7a, si j'avais touch\u00c3\u00a9 1 euro \u00c3\u00a0 chaque fois que quelqu'un s'\u00c3\u00a9tait fait traiter de Footix, je pourrais racheter le Qatar aujourd'hui...\u00c2\u00bb\r\n                                                \r\n                                                    Une pr\u00c3\u00a9cision utile\u00a0: Le Monde pr\u00c3\u00a9cise en avant-propos que l'entretien a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 r\u00c3\u00a9alis\u00c3\u00a9 \u00c2\u00abentre r\u00c3\u00a9alit\u00c3\u00a9 et fiction\u00c2\u00bb. Comme un 1er avril au coeur de l'hiver.\r\n                                                ",
        "367": "\n\u00c2\u00abJe pense que la question n'est pas de savoir si le Qatar sera candidat, mais quand le Qatar d\u00c3\u00a9cidera de candidater\u00c2\u00bb, a expliqu\u00c3\u00a9 le Cheik Saoud Bin Abdulrahman Al Thani, patron de l'olympisme qatarien. \u00c2\u00abNous n'avons pas encore d\u00c3\u00a9cid\u00c3\u00a9 si nous candidaterons pour 2024, mais il y aura une candidature. Je veux dire pour 2024, 2028 ou 2032\u00c2\u00bb, a-t-il ajout\u00c3\u00a9 en conf\u00c3\u00a9rence de presse. Le Qatar a d\u00c3\u00a9j\u00c3\u00a0 obtenu l'organisation de la Coupe du monde de football 2022 et souhaite maintenant s'attaquer \u00c3\u00a0 un autre \u00c3\u00a9v\u00c3\u00a9nement d'ampleur plan\u00c3\u00a9taire. Le Cheik Saoud entend notamment s'appuyer sur l'exp\u00c3\u00a9rience du Qatar acquise lors de l'organisation des Mondiaux de natation en petit bassin qui ont eu lieu en d\u00c3\u00a9cembre dernier, sur le championnat du monde de handball qui se d\u00c3\u00a9roule actuellement sur son sol ou encore sur les Mondiaux d'athl\u00c3\u00a9tismes de 2019.Le Qatar rendra sa d\u00c3\u00a9cision pour 2024 avant septembre, date limite de d\u00c3\u00a9p\u00c3\u00b4t des candidature. Avec le d\u00c3\u00a9saventage de passer apr\u00c3\u00a8s le Japon, organisateur de l'\u00c3\u00a9dition 2020. Or depuis 1952, le CIO a toujours d\u00c3\u00a9cid\u00c3\u00a9 de proc\u00c3\u00a9der \u00c3\u00a0 une rotation des continents. De ce fait, les dossiers am\u00c3\u00a9ricains, europ\u00c3\u00a9ens ou africains s'inscrivent plus dans cette tradition que celui du Qatar.\n\n                                                ",
        "368": "\n\n                                                    Secr\u00c3\u00a9taire g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ral de la FIFA et homme de confiance de Sepp Blatter depuis huit ans, J\u00c3\u00a9r\u00c3\u00b4me Valcke est un fonceur. Et avec sa carrure de deuxi\u00c3\u00a8me ligne de rugby (1,95 m\u00c3\u00a8tre pour 100 kilos), il fait parfois des d\u00c3\u00a9g\u00c3\u00a2ts. Alors qu'il n'est pas encore secr\u00c3\u00a9taire g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ral, mais seulement directeur marketing et m\u00c3\u00a9dia de la FIFA, il est \u00c3\u00a9pingl\u00c3\u00a9 pour avoir fait monter avec un peu trop de malice les ench\u00c3\u00a8res entre Visa et Mastercard, rivaux pour sponsoriser la Coupe du monde. Il est \u00c3\u00a9cart\u00c3\u00a9 pendant quelques mois, avant de revenir en force, en 2007, avec le titre de secr\u00c3\u00a9taire g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ral.\n\n                                                \n\n                                                    Plus r\u00c3\u00a9cemment, d\u00c3\u00a9but juillet, il a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 accus\u00c3\u00a9 d'avoir facilit\u00c3\u00a9 un virement de 10 millions de dollars (9,1 millions d'euros) \u00c3\u00a0 destination de Jack Warner, un ancien vice-pr\u00c3\u00a9sident de la FIFA soup\u00c3\u00a7onn\u00c3\u00a9 de malversations. Mais, cette fois-l\u00c3\u00a0, il avait \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 d\u00c3\u00a9fendu par la F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration internationale et s'en \u00c3\u00a9tait tir\u00c3\u00a9 indemne. Valcke n'h\u00c3\u00a9site jamais non plus \u00c3\u00a0 dire ce qu'il pense, sans y mettre les formes. Au d\u00c3\u00a9but de l'ann\u00c3\u00a9e 2012, il d\u00c3\u00a9clare ainsi que le Br\u00c3\u00a9sil, tr\u00c3\u00a8s en retard sur le programme pr\u00c3\u00a9vu, \u00c2\u00abdoit se donner un coup de pied aux fesses\u00c2\u00bb pour \u00c3\u00aatre pr\u00c3\u00aat \u00c3\u00a0 organiser le Mondial 2014. Scandale assur\u00c3\u00a9. Au Br\u00c3\u00a9sil, il est trait\u00c3\u00a9 de \u00c2\u00ab vaurien \u00c2\u00bb et de \u00c2\u00ab grande gueule \u00c2\u00bb. Il \u00c3\u00a9teint finalement le feu avec une lettre d'explications plus que d'excuses. Mais aussi parce que la presse br\u00c3\u00a9silienne se rend assez vite compte qu'il a raison.Il se prend aussi les pieds dans le tapis au sujet de l'attribution de la Coupe du monde 2022 au Qatar. Dans un mail, \u00c3\u00a0 propos du pays organisateur de la comp\u00c3\u00a9tition, il \u00c3\u00a9crit\u00a0: \u00c2\u00abIls ont achet\u00c3\u00a9 la Coupe du monde 2022.\u00c2\u00bb Des propos qu'il \u00c2\u00ab confirme \u00c2\u00bb, en 2013, dans nos colonnes. \u00c2\u00ab J'ai dit cela, explique-t-il, dans un sens tr\u00c3\u00a8s clair\u00a0: le budget d\u00c3\u00a9bours\u00c3\u00a9 par le Qatar en lobbying, en nombre d'actions men\u00c3\u00a9es, en promotion \u00c3\u00a9tait colossal et largement sup\u00c3\u00a9rieur \u00c3\u00a0 ce que les Etats-Unis ont d\u00c3\u00a9pens\u00c3\u00a9. Ils ont inond\u00c3\u00a9 le monde pour montrer qu'ils \u00c3\u00a9taient les meilleurs et qu'ils devaient avoir la Coupe du monde 2022. Je n'ai jamais dit, dans ce mail, qu'ils avaient achet\u00c3\u00a9 qui que ce soit. \u00c2\u00bb Trop tard pour dissiper compl\u00c3\u00a8tement une tenace odeur de souffre.\n\n                                                ",
        "369": "\n                        Une frappe victorieuse au ras du poteau de pr\u00c3\u00a8s de trente m\u00c3\u00a8tres du milieu de terrain qatarien Abdulaziz Abdullah, peut-\u00c3\u00aatre inspir\u00c3\u00a9 par Wesley Sneijder, son co\u00c3\u00a9quipier \u00c3\u00a0 Al Gharafa, en D1 qatarienne, a qualifi\u00c3\u00a9 le petit \u00c3\u0089mirat pour les demi-finales de la Coupe d'Asie pour la premi\u00c3\u00a8re fois de son histoire, vendredi (1-0). Ce but, inscrit \u00c3\u00a0 la 78e minute, \u00c3\u00a9limine la Cor\u00c3\u00a9e du Sud, finaliste malheureuse il y a quatre ans contre l'Australie.\n                    \n                        Le Qatar avait termin\u00c3\u00a9\u00c2\u00a0premier de son groupe et\u00c2\u00a0\u00c3\u00a9limin\u00c3\u00a9 l'Irak en huiti\u00c3\u00a8me de finale (1-0), pour atteindre les quarts de finale de l'\u00c3\u00a9preuve pour la troisi\u00c3\u00a8me fois apr\u00c3\u00a8s 2000 et 2011. Mais c'est donc la premi\u00c3\u00a8re fois que l'organisateur de la Coupe du monde 2022 l'emporte \u00c3\u00a0 ce stade de la comp\u00c3\u00a9tition. En demi-finale, mardi prochain, le Qatar sera oppos\u00c3\u00a9 aux \u00c3\u0089mirats arabes unis, le pays organisateur, ou \u00c3\u00a0 l'Australie, le tenant.\n                    ",
        "370": "\n\n                                                    Le Qatar a d\u00c3\u00a9voil\u00c3\u00a9 ce mardi une s\u00c3\u00a9rie de mesures afin de prot\u00c3\u00a9ger les milliers de travailleurs \u00c3\u00a9trangers employ\u00c3\u00a9s sur des chantiers li\u00c3\u00a9s \u00c3\u00a0 la Coupe du monde de football en 2022. Le richissime \u00c3\u00a9mirat gazier du Golfe, vertement critiqu\u00c3\u00a9 par les organisations de d\u00c3\u00a9fense des droits de l'Homme pour les conditions de travail et de vie des employ\u00c3\u00a9s notamment dans le secteur du b\u00c3\u00a2timent, a invit\u00c3\u00a9 l'Organisation internationale du Travail (OIT) \u00c3\u00a0 v\u00c3\u00a9rifier l'application de sa l\u00c3\u00a9gislation.\n\n\n                                                    Le comit\u00c3\u00a9 d'organisation du Mondial 2022 a annonc\u00c3\u00a9 \u00c2\u00ab\u00c2\u00a0des normes pour le bien-\u00c3\u00aatre des travailleurs\u00c2\u00a0\u00c2\u00bb. Ces textes stipulent que les entrepreneurs versent les salaires sur des comptes bancaires et pr\u00c3\u00a9voient un syst\u00c3\u00a8me permettant de \u00c2\u00ab\u00c2\u00a0v\u00c3\u00a9rifier que tous les travailleurs sont bien pay\u00c3\u00a9s et \u00c3\u00a0 temps\u00c2\u00a0\u00c2\u00bb. Le document pr\u00c3\u00a9voit aussi \u00c2\u00ab\u00c2\u00a0des normes pour le logement des travailleurs, fixant des bases claires concernant le nombre de lits par chambre et assurant un seuil minimum en mati\u00c3\u00a8re de propret\u00c3\u00a9 et d'hygi\u00c3\u00a8ne\u00c2\u00a0\u00c2\u00bb\n\n\n                                                    En novembre, Amnesty International avait d\u00c3\u00a9nonc\u00c3\u00a9 une exploitation \u00c2\u00ab\u00c2\u00a0alarmante\u00c2\u00a0\u00c2\u00bb des travailleurs immigr\u00c3\u00a9s au Qatar. Le quotidien britannique The Guardian avait m\u00c3\u00aame fait part de la mort de 44 ouvriers entre juin et ao\u00c3\u00bbt 2013 sur les chantiers du Mondial.\n\navec AFP\n",
        "371": "\n                Suite \u00c3\u00a0 la d\u00c3\u00a9faite face au Br\u00c3\u00a9sil (0-2) et \u00c3\u00a0 l'\u00c3\u00a9limination qui a suivi, le s\u00c3\u00a9lectionneur du Costa Rica Oscar Ramirez a re\u00c3\u00a7u des messages de menaces sur internet \u00c3\u00a9voquant un retour au pays risquant pour lui d'\u00c3\u00aatre plut\u00c3\u00b4t tendu. Mais les joueurs Bryan Ruiz et Celso Borges l'ont d\u00c3\u00a9fendu.\n        \n                Le contrat d'Oscar Ram\u00c3\u00adrez doit prendre fin au lendemain du Mondial. Lui esp\u00c3\u00a8re rester s\u00c3\u00a9lectionneur encore pendant quatre ans, soit jusqu'\u00c3\u00a0 la Coupe du monde au Qatar en 2022.\n        \n                \u00c2\u00abEn fait, je ne sais toujours pas ce qui va se passer, mais j'ai h\u00c3\u00a2te de rester ici. Je ne vais pas reculer, j'ai le courage\u00c2\u00bb, a d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9 l'entra\u00c3\u00aeneur au journal costaricain La Naci\u00c3\u00b3n.\n        ",
        "372": "\n\n                                                    Le patron de la Premier League, Richard Scudamore s'est dit \u00c2\u00abtr\u00c3\u00a8s d\u00c3\u00a9\u00c3\u00a7u\u00c2\u00bb par la \u00c2\u00abmauvaise\u00c2\u00bb d\u00c3\u00a9cision de la \u00c2\u00abtask force\u00c2\u00bb de la FIFA (dont il fait partie), qui a recommand\u00c3\u00a9, ce mardi, la tenue de la Coupe du monde 2022 en novembre et d\u00c3\u00a9cembre. Scudamore et les grands championnats europ\u00c3\u00a9ens ont toujours donn\u00c3\u00a9 leur pr\u00c3\u00a9f\u00c3\u00a9rence pour le mois de mai, afin de ne pas perturber les calendriers des diff\u00c3\u00a9rents championnats. L'Anglais se sent \u00c2\u00ababandonn\u00c3\u00a9 par l'UEFA\u00c2\u00bb, dont le pr\u00c3\u00a9sident, Michel Platini, avait vot\u00c3\u00a9 pour l'attribution du Mondial au Qatar.\n\n                                                ",
        "373": "\n\n                                                    Le pr\u00c3\u00a9sident de la FIFA Sepp Blatter va rencontrer samedi le nouvel \u00c3\u00a9mir du Qatar, le cheikh Tamim bin Hamad bin Khalifa al-Thani, pour discuter de la Coupe du monde 2022. Le Suisse avait annonc\u00c3\u00a9 qu'il se rendrait au Qatar pour \u00c2\u00abune visite de courtoisie\u00c2\u00bb, \u00c3\u00a0 l'issue du dernier comit\u00c3\u00a9 ex\u00c3\u00a9cutif de la FIFA d\u00c3\u00a9but octobre, qui avait confirm\u00c3\u00a9 que le Mondial se jouerait bien dans l'Emirat, en d\u00c3\u00a9pit des diff\u00c3\u00a9rentes pol\u00c3\u00a9miques. Le pr\u00c3\u00a9sident de la FIFA a promis d'aborder la question des conditions de travail dans ce pays, alors que plusieurs organisations syndicales ont compar\u00c3\u00a9 les ouvriers engag\u00c3\u00a9s sur les chantiers \u00c3\u00a0 des esclaves des temps modernes.\n\n                                                ",
        "374": "\tLe comit\u00e9 d'organisation de la Coupe du monde 2022 au Qatar a annonc\u00e9 le d\u00e9c\u00e8s d'un travailleur indien employ\u00e9 sur l'un des chantiers du Mondial 2022, celui du stade Al Bayt, au nord de Doha. Il a re\u00e7u les premiers secours sur place avant de d\u00e9c\u00e9der plus tard \u00e0 l'h\u00f4pital. Le Qatar est sous les critiques pour les conditions des travailleurs \u00e9trangers employ\u00e9s sur les chantiers du Mondial. Ses d\u00e9tracteurs affirment que 1 200 travailleurs sont d\u00e9j\u00e0 morts sur ces chantiers, ce que d\u00e9mentent avec v\u00e9h\u00e9mence les autorit\u00e9s. Amnesty international avait notamment accus\u00e9 le Qatar d'abus envers les travailleurs des chantiers du Mondial dans un rapport publi\u00e9 en mars dernier. \t\u00a0",
        "375": "\nComme attendu, Paulo Bento a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 nomm\u00c3\u00a9 s\u00c3\u00a9lectionneur de la Cor\u00c3\u00a9e du Sud, ce vendredi\u00c2\u00a0par la F\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9ration sud-cor\u00c3\u00a9enne (KFA). Le technicien portugais (49 ans) a sign\u00c3\u00a9 un contrat de quatre et aura pour mission de mener les\u00c2\u00a0Guerriers Taegeuk jusqu'\u00c3\u00a0 la Coupe du monde 2022 au Qatar. Il succ\u00c3\u00a8de \u00c3\u00a0\u00c2\u00a0Shin Tae-yong, parti apr\u00c3\u00a8s l'\u00c3\u00a9limination des Sud-Cor\u00c3\u00a9ens cet \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 au premier tour du Mondial en Russie.\n                    ",
        "376": "\r\n                                                    Alors qu'elle s'appr\u00c3\u00aate \u00c3\u00a0 accueillir l'Euro 2012 avec l'Ukraine, la Pologne va recevoir cette semaine des d\u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9gu\u00c3\u00a9s venus du Br\u00c3\u00a9sil, th\u00c3\u00a9\u00c3\u00a2tre de la prochaine Coupe du monde 2014, et du Qatar, o\u00c3\u00b9 se d\u00c3\u00a9roulera le mondial 2022. \u00c2\u00abLes institutions polonaises charg\u00c3\u00a9es de la pr\u00c3\u00a9paration de l'Euro 2012 ont b\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9fici\u00c3\u00a9 de l'exp\u00c3\u00a9rience d'organisateurs de pr\u00c3\u00a9c\u00c3\u00a9dentes comp\u00c3\u00a9titions internationales, donc nous sommes ravis d'organiser une visite d'observateurs du Br\u00c3\u00a9sil et du Qatar. Nous pensons que nous avons un savoir-faire utile \u00c3\u00a0 transmettre aux futurs organisateurs de Coupes du monde\u00c2\u00bb, a d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9 Miokaj Piotrowski, porte-parole de PL.2012, le Comit\u00c3\u00a9 polonais d'organisation de l'Euro 2012. \n\r\n                                                    La Pologne, \u00c3\u00a0 qui la Russie (Mondial 2018) a \u00c3\u00a9galement demand\u00c3\u00a9 conseil, s'\u00c3\u00a9tait elle tourn\u00c3\u00a9e vers la Suisse et l'Autriche (Euro 2008) mais \u00c3\u00a9galement vers l'Allemagne (Mondial 2006) et l'Afrique du Sud (Mondial 2010) pour pr\u00c3\u00a9parer le prochain Euro. Les d\u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9gu\u00c3\u00a9s br\u00c3\u00a9siliens et qataris doivent rencontrer cette semaine des responsables du comit\u00c3\u00a9 d'organisation polonais, se rendre au minist\u00c3\u00a8re des sports ainsi que dans les quatre villes h\u00c3\u00b4tes du pays, dont Varsovie o\u00c3\u00b9 des visites de l'a\u00c3\u00a9roport et du stade qui accueillera le premier match de la comp\u00c3\u00a9tition sont pr\u00c3\u00a9vues. Les discussions devraient porter sur la gestion des supporters, l'organisation du r\u00c3\u00a9seau de volontaires ou encore l'impact \u00c3\u00a9conomique d'un tel tournoi. (Avec AFP)\r\n                                                "
    },
    "abo": {
        "0": "oui",
        "1": "non",
        "2": "non",
        "3": "non",
        "4": "oui",
        "5": "non",
        "6": "non",
        "7": "oui",
        "8": "non",
        "9": "non",
        "10": "non",
        "11": "non",
        "12": "non",
        "13": "non",
        "14": "non",
        "15": "non",
        "16": "non",
        "17": "non",
        "18": "non",
        "19": "oui",
        "20": "non",
        "21": "oui",
        "22": "non",
        "23": "non",
        "24": "non",
        "25": "non",
        "26": "non",
        "27": "non",
        "28": "non",
        "29": "non",
        "30": "non",
        "31": "non",
        "32": "non",
        "33": "non",
        "34": "non",
        "35": "non",
        "36": "non",
        "37": "non",
        "38": "non",
        "39": "non",
        "40": "non",
        "41": "non",
        "42": "non",
        "43": "non",
        "44": "non",
        "45": "oui",
        "46": "non",
        "47": "non",
        "48": "non",
        "49": "non",
        "50": "non",
        "51": "non",
        "52": "non",
        "53": "non",
        "54": "oui",
        "55": "non",
        "56": "oui",
        "57": "non",
        "58": "non",
        "59": "oui",
        "60": "non",
        "61": "non",
        "62": "non",
        "63": "non",
        "64": "non",
        "65": "non",
        "66": "non",
        "67": "oui",
        "68": "non",
        "69": "non",
        "70": "non",
        "71": "non",
        "72": "oui",
        "73": "non",
        "74": "oui",
        "75": "non",
        "76": "non",
        "77": "non",
        "78": "non",
        "79": "non",
        "80": "non",
        "81": "non",
        "82": "non",
        "83": "non",
        "84": "non",
        "85": "non",
        "86": "oui",
        "87": "non",
        "88": "non",
        "89": "non",
        "90": "non",
        "91": "non",
        "92": "non",
        "93": "oui",
        "94": "non",
        "95": "non",
        "96": "non",
        "97": "non",
        "98": "non",
        "99": "oui",
        "100": "non",
        "101": "non",
        "102": "non",
        "103": "oui",
        "104": "non",
        "105": "non",
        "106": "non",
        "107": "non",
        "108": "non",
        "109": "oui",
        "110": "non",
        "111": "non",
        "112": "non",
        "113": "non",
        "114": "oui",
        "115": "non",
        "116": "non",
        "117": "oui",
        "118": "non",
        "119": "non",
        "120": "non",
        "121": "non",
        "122": "non",
        "123": "non",
        "124": "non",
        "125": "non",
        "126": "non",
        "127": "non",
        "128": "non",
        "129": "non",
        "130": "non",
        "131": "non",
        "132": "non",
        "133": "non",
        "134": "non",
        "135": "non",
        "136": "oui",
        "137": "oui",
        "138": "non",
        "139": "oui",
        "140": "non",
        "141": "non",
        "142": "non",
        "143": "non",
        "144": "non",
        "145": "non",
        "146": "non",
        "147": "non",
        "148": "non",
        "149": "non",
        "150": "non",
        "151": "non",
        "152": "non",
        "153": "non",
        "154": "non",
        "155": "non",
        "156": "non",
        "157": "non",
        "158": "non",
        "159": "non",
        "160": "non",
        "161": "non",
        "162": "non",
        "163": "non",
        "164": "non",
        "165": "non",
        "166": "non",
        "167": "non",
        "168": "non",
        "169": "non",
        "170": "non",
        "171": "non",
        "172": "non",
        "173": "oui",
        "174": "non",
        "175": "non",
        "176": "non",
        "177": "non",
        "178": "non",
        "179": "non",
        "180": "non",
        "181": "non",
        "182": "non",
        "183": "non",
        "184": "non",
        "185": "non",
        "186": "non",
        "187": "non",
        "188": "non",
        "189": "non",
        "190": "non",
        "191": "non",
        "192": "non",
        "193": "non",
        "194": "non",
        "195": "non",
        "196": "non",
        "197": "non",
        "198": "non",
        "199": "non",
        "200": "non",
        "201": "non",
        "202": "oui",
        "203": "non",
        "204": "non",
        "205": "non",
        "206": "non",
        "207": "oui",
        "208": "non",
        "209": "oui",
        "210": "non",
        "211": "non",
        "212": "oui",
        "213": "non",
        "214": "non",
        "215": "non",
        "216": "non",
        "217": "non",
        "218": "non",
        "219": "non",
        "220": "non",
        "221": "non",
        "222": "non",
        "223": "non",
        "224": "non",
        "225": "non",
        "226": "oui",
        "227": "non",
        "228": "oui",
        "229": "non",
        "230": "non",
        "231": "non",
        "232": "non",
        "233": "non",
        "234": "oui",
        "235": "non",
        "236": "non",
        "237": "non",
        "238": "non",
        "239": "non",
        "240": "non",
        "241": "oui",
        "242": "oui",
        "243": "non",
        "244": "non",
        "245": "non",
        "246": "non",
        "247": "non",
        "248": "non",
        "249": "oui",
        "250": "oui",
        "251": "non",
        "252": "non",
        "253": "non",
        "254": "oui",
        "255": "non",
        "256": "non",
        "257": "oui",
        "258": "non",
        "259": "non",
        "260": "non",
        "261": "non",
        "262": "oui",
        "263": "oui",
        "264": "non",
        "265": "non",
        "266": "non",
        "267": "non",
        "268": "non",
        "269": "non",
        "270": "non",
        "271": "non",
        "272": "non",
        "273": "non",
        "274": "non",
        "275": "non",
        "276": "non",
        "277": "oui",
        "278": "non",
        "279": "non",
        "280": "non",
        "281": "non",
        "282": "non",
        "283": "non",
        "284": "non",
        "285": "non",
        "286": "non",
        "287": "non",
        "288": "non",
        "289": "oui",
        "290": "non",
        "291": "oui",
        "292": "non",
        "293": "non",
        "294": "oui",
        "295": "non",
        "296": "non",
        "297": "non",
        "298": "oui",
        "299": "non",
        "300": "non",
        "301": "oui",
        "302": "oui",
        "303": "non",
        "304": "non",
        "305": "non",
        "306": "non",
        "307": "non",
        "308": "non",
        "309": "non",
        "310": "non",
        "311": "non",
        "312": "non",
        "313": "non",
        "314": "non",
        "315": "non",
        "316": "non",
        "317": "non",
        "318": "non",
        "319": "oui",
        "320": "non",
        "321": "non",
        "322": "non",
        "323": "oui",
        "324": "oui",
        "325": "non",
        "326": "non",
        "327": "non",
        "328": "non",
        "329": "non",
        "330": "oui",
        "331": "non",
        "332": "non",
        "333": "non",
        "334": "non",
        "335": "oui",
        "336": "non",
        "337": "non",
        "338": "oui",
        "339": "non",
        "340": "non",
        "341": "non",
        "342": "non",
        "343": "non",
        "344": "non",
        "345": "non",
        "346": "non",
        "347": "non",
        "348": "non",
        "349": "non",
        "350": "non",
        "351": "non",
        "352": "non",
        "353": "non",
        "354": "non",
        "355": "non",
        "356": "non",
        "357": "oui",
        "358": "non",
        "359": "non",
        "360": "oui",
        "361": "non",
        "362": "non",
        "363": "non",
        "364": "non",
        "365": "non",
        "366": "non",
        "367": "non",
        "368": "non",
        "369": "non",
        "370": "non",
        "371": "non",
        "372": "non",
        "373": "non",
        "374": "non",
        "375": "non",
        "376": "non"
    },
    "content_type": {
        "0": "article",
        "1": "article",
        "2": "article",
        "3": "article",
        "4": "article",
        "5": "article",
        "6": "article",
        "7": "article",
        "8": "article",
        "9": "article",
        "10": "article",
        "11": "article",
        "12": "article",
        "13": "article",
        "14": "article",
        "15": "article",
        "16": "article",
        "17": "article",
        "18": "article",
        "19": "article",
        "20": "article",
        "21": "article",
        "22": "article",
        "23": "article",
        "24": "article",
        "25": "article",
        "26": "article",
        "27": "article",
        "28": "article",
        "29": "article",
        "30": "article",
        "31": "article",
        "32": "article",
        "33": "article",
        "34": "article",
        "35": "article",
        "36": "article",
        "37": "article",
        "38": "article",
        "39": "article",
        "40": "article",
        "41": "article",
        "42": "article",
        "43": "article",
        "44": "article",
        "45": "article",
        "46": "article",
        "47": "article",
        "48": "article",
        "49": "article",
        "50": "article",
        "51": "article",
        "52": "article",
        "53": "article",
        "54": "article",
        "55": "article",
        "56": "article",
        "57": "article",
        "58": "article",
        "59": "article",
        "60": "article",
        "61": "article",
        "62": "article",
        "63": "article",
        "64": "article",
        "65": "article",
        "66": "article",
        "67": "article",
        "68": "article",
        "69": "article",
        "70": "article",
        "71": "article",
        "72": "article",
        "73": "article",
        "74": "article",
        "75": "article",
        "76": "article",
        "77": "article",
        "78": "article",
        "79": "article",
        "80": "article",
        "81": "article",
        "82": "article",
        "83": "article",
        "84": "article",
        "85": "article",
        "86": "article",
        "87": "article",
        "88": "article",
        "89": "article",
        "90": "article",
        "91": "article",
        "92": "article",
        "93": "article",
        "94": "article",
        "95": "article",
        "96": "article",
        "97": "article",
        "98": "article",
        "99": "article",
        "100": "article",
        "101": "article",
        "102": "article",
        "103": "article",
        "104": "article",
        "105": "article",
        "106": "article",
        "107": "article",
        "108": "article",
        "109": "article",
        "110": "article",
        "111": "article",
        "112": "article",
        "113": "article",
        "114": "article",
        "115": "article",
        "116": "article",
        "117": "article",
        "118": "article",
        "119": "article",
        "120": "article",
        "121": "article",
        "122": "article",
        "123": "article",
        "124": "article",
        "125": "article",
        "126": "article",
        "127": "article",
        "128": "article",
        "129": "article",
        "130": "article",
        "131": "article",
        "132": "article",
        "133": "article",
        "134": "article",
        "135": "article",
        "136": "article",
        "137": "article",
        "138": "article",
        "139": "article",
        "140": "article",
        "141": "article",
        "142": "article",
        "143": "article",
        "144": "article",
        "145": "article",
        "146": "article",
        "147": "article",
        "148": "article",
        "149": "article",
        "150": "article",
        "151": "article",
        "152": "article",
        "153": "article",
        "154": "article",
        "155": "article",
        "156": "article",
        "157": "article",
        "158": "article",
        "159": "article",
        "160": "article",
        "161": "article",
        "162": "article",
        "163": "article",
        "164": "article",
        "165": "article",
        "166": "article",
        "167": "article",
        "168": "article",
        "169": "article",
        "170": "article",
        "171": "article",
        "172": "article",
        "173": "article",
        "174": "article",
        "175": "article",
        "176": "article",
        "177": "article",
        "178": "article",
        "179": "article",
        "180": "article",
        "181": "article",
        "182": "article",
        "183": "article",
        "184": "article",
        "185": "article",
        "186": "article",
        "187": "article",
        "188": "article",
        "189": "article",
        "190": "article",
        "191": "article",
        "192": "article",
        "193": "article",
        "194": "article",
        "195": "article",
        "196": "article",
        "197": "article",
        "198": "article",
        "199": "article",
        "200": "article",
        "201": "article",
        "202": "article",
        "203": "article",
        "204": "article",
        "205": "article",
        "206": "article",
        "207": "article",
        "208": "article",
        "209": "article",
        "210": "article",
        "211": "article",
        "212": "article",
        "213": "article",
        "214": "article",
        "215": "article",
        "216": "article",
        "217": "article",
        "218": "article",
        "219": "article",
        "220": "article",
        "221": "article",
        "222": "article",
        "223": "article",
        "224": "article",
        "225": "article",
        "226": "article",
        "227": "article",
        "228": "article",
        "229": "article",
        "230": "article",
        "231": "article",
        "232": "article",
        "233": "article",
        "234": "article",
        "235": "article",
        "236": "article",
        "237": "article",
        "238": "article",
        "239": "article",
        "240": "article",
        "241": "article",
        "242": "article",
        "243": "article",
        "244": "article",
        "245": "article",
        "246": "article",
        "247": "article",
        "248": "article",
        "249": "article",
        "250": "article",
        "251": "article",
        "252": "article",
        "253": "article",
        "254": "article",
        "255": "article",
        "256": "article",
        "257": "article",
        "258": "article",
        "259": "article",
        "260": "article",
        "261": "article",
        "262": "article",
        "263": "article",
        "264": "article",
        "265": "article",
        "266": "article",
        "267": "article",
        "268": "article",
        "269": "article",
        "270": "article",
        "271": "article",
        "272": "article",
        "273": "article",
        "274": "article",
        "275": "article",
        "276": "article",
        "277": "article",
        "278": "article",
        "279": "article",
        "280": "article",
        "281": "article",
        "282": "article",
        "283": "article",
        "284": "article",
        "285": "article",
        "286": "article",
        "287": "article",
        "288": "article",
        "289": "article",
        "290": "article",
        "291": "article",
        "292": "article",
        "293": "article",
        "294": "article",
        "295": "article",
        "296": "article",
        "297": "article",
        "298": "article",
        "299": "article",
        "300": "article",
        "301": "article",
        "302": "article",
        "303": "article",
        "304": "article",
        "305": "article",
        "306": "article",
        "307": "article",
        "308": "article",
        "309": "article",
        "310": "article",
        "311": "article",
        "312": "article",
        "313": "article",
        "314": "article",
        "315": "article",
        "316": "article",
        "317": "article",
        "318": "article",
        "319": "article",
        "320": "article",
        "321": "article",
        "322": "article",
        "323": "article",
        "324": "article",
        "325": "article",
        "326": "article",
        "327": "article",
        "328": "article",
        "329": "article",
        "330": "article",
        "331": "article",
        "332": "article",
        "333": "article",
        "334": "article",
        "335": "article",
        "336": "article",
        "337": "article",
        "338": "article",
        "339": "article",
        "340": "article",
        "341": "article",
        "342": "article",
        "343": "article",
        "344": "article",
        "345": "article",
        "346": "article",
        "347": "article",
        "348": "article",
        "349": "article",
        "350": "article",
        "351": "article",
        "352": "article",
        "353": "article",
        "354": "article",
        "355": "article",
        "356": "article",
        "357": "article",
        "358": "article",
        "359": "article",
        "360": "article",
        "361": "article",
        "362": "article",
        "363": "article",
        "364": "article",
        "365": "article",
        "366": "article",
        "367": "article",
        "368": "article",
        "369": "article",
        "370": "article",
        "371": "article",
        "372": "article",
        "373": "article",
        "374": "article",
        "375": "article",
        "376": "article"
    }
}