{
    "source": {
        "0": "RMCSport",
        "1": "RMCSport",
        "2": "RMCSport",
        "3": "RMCSport",
        "4": "RMCSport",
        "5": "RMCSport",
        "6": "RMCSport",
        "7": "RMCSport",
        "8": "RMCSport",
        "9": "RMCSport",
        "10": "RMCSport",
        "11": "RMCSport",
        "12": "RMCSport",
        "13": "RMCSport",
        "14": "RMCSport",
        "15": "RMCSport",
        "16": "RMCSport",
        "17": "RMCSport",
        "18": "RMCSport",
        "19": "RMCSport",
        "20": "RMCSport",
        "21": "RMCSport",
        "22": "RMCSport",
        "23": "RMCSport",
        "24": "RMCSport",
        "25": "RMCSport",
        "26": "RMCSport",
        "27": "RMCSport",
        "28": "RMCSport",
        "29": "RMCSport",
        "30": "RMCSport",
        "31": "RMCSport",
        "32": "RMCSport",
        "33": "RMCSport",
        "34": "RMCSport",
        "35": "RMCSport",
        "36": "RMCSport",
        "37": "RMCSport",
        "38": "RMCSport",
        "39": "RMCSport",
        "40": "RMCSport",
        "41": "RMCSport",
        "42": "RMCSport",
        "43": "RMCSport",
        "44": "RMCSport",
        "45": "RMCSport",
        "46": "RMCSport",
        "47": "RMCSport",
        "48": "RMCSport",
        "49": "RMCSport",
        "50": "RMCSport",
        "51": "RMCSport",
        "52": "RMCSport",
        "53": "RMCSport",
        "54": "RMCSport",
        "55": "RMCSport",
        "56": "RMCSport",
        "57": "RMCSport",
        "58": "RMCSport",
        "59": "RMCSport",
        "60": "RMCSport",
        "61": "RMCSport",
        "62": "RMCSport",
        "63": "RMCSport",
        "64": "RMCSport",
        "65": "RMCSport",
        "66": "RMCSport",
        "67": "RMCSport",
        "68": "RMCSport",
        "69": "RMCSport",
        "70": "RMCSport",
        "71": "RMCSport",
        "72": "RMCSport",
        "73": "RMCSport",
        "74": "RMCSport",
        "75": "RMCSport",
        "76": "RMCSport",
        "77": "RMCSport",
        "78": "RMCSport",
        "79": "RMCSport",
        "80": "RMCSport",
        "81": "RMCSport",
        "82": "RMCSport",
        "83": "RMCSport",
        "84": "RMCSport",
        "85": "RMCSport",
        "86": "RMCSport",
        "87": "RMCSport",
        "88": "RMCSport",
        "89": "RMCSport",
        "90": "RMCSport",
        "91": "RMCSport",
        "92": "RMCSport",
        "93": "RMCSport",
        "94": "RMCSport",
        "95": "RMCSport",
        "96": "RMCSport",
        "97": "RMCSport",
        "98": "RMCSport",
        "99": "RMCSport",
        "100": "RMCSport",
        "101": "RMCSport",
        "102": "RMCSport",
        "103": "RMCSport",
        "104": "RMCSport",
        "105": "RMCSport",
        "106": "RMCSport",
        "107": "RMCSport",
        "108": "RMCSport",
        "109": "RMCSport",
        "110": "RMCSport",
        "111": "RMCSport",
        "112": "RMCSport",
        "113": "RMCSport",
        "114": "RMCSport",
        "115": "RMCSport",
        "116": "RMCSport",
        "117": "RMCSport",
        "118": "RMCSport",
        "119": "RMCSport",
        "120": "RMCSport",
        "121": "RMCSport",
        "122": "RMCSport",
        "123": "RMCSport",
        "124": "RMCSport",
        "125": "RMCSport",
        "126": "RMCSport",
        "127": "RMCSport",
        "128": "RMCSport",
        "129": "RMCSport",
        "130": "RMCSport",
        "131": "RMCSport",
        "132": "RMCSport",
        "133": "RMCSport",
        "134": "RMCSport",
        "135": "RMCSport",
        "136": "RMCSport",
        "137": "RMCSport",
        "138": "RMCSport",
        "139": "RMCSport",
        "140": "RMCSport",
        "141": "RMCSport",
        "142": "RMCSport",
        "143": "RMCSport",
        "144": "RMCSport",
        "145": "RMCSport",
        "146": "RMCSport",
        "147": "RMCSport",
        "148": "RMCSport",
        "149": "RMCSport",
        "150": "RMCSport",
        "151": "RMCSport",
        "152": "RMCSport",
        "153": "RMCSport",
        "154": "RMCSport",
        "155": "RMCSport",
        "156": "RMCSport",
        "157": "RMCSport",
        "158": "RMCSport",
        "159": "RMCSport",
        "160": "RMCSport",
        "161": "RMCSport",
        "162": "RMCSport",
        "163": "RMCSport",
        "164": "RMCSport",
        "165": "RMCSport",
        "166": "RMCSport",
        "167": "RMCSport",
        "168": "RMCSport",
        "169": "RMCSport",
        "170": "RMCSport",
        "171": "RMCSport",
        "172": "RMCSport",
        "173": "RMCSport",
        "174": "RMCSport",
        "175": "RMCSport",
        "176": "RMCSport",
        "177": "RMCSport",
        "178": "RMCSport",
        "179": "RMCSport",
        "180": "RMCSport",
        "181": "RMCSport",
        "182": "RMCSport",
        "183": "RMCSport",
        "184": "RMCSport",
        "185": "RMCSport",
        "186": "RMCSport",
        "187": "RMCSport"
    },
    "url": {
        "0": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/coupe-du-monde-2022-des-employes-pas-payes-depuis-des-mois-au-qatar-1530828.html",
        "1": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/qatar-2022-colere-noire-bill-clinton-617045.html",
        "2": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/jouanno-nicolas-sarkozy-etait-tres-favorable-qatar-545163.html",
        "3": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/coupe-du-monde-quels-sont-les-prochains-matchs-des-bleus-avec-la-deuxieme-etoile-1490191.html",
        "4": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/fifa-j-aurais-du-m-arreter-plus-tot-juge-blatter-1199626.html",
        "5": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/une-coupe-du-monde-a-48-en-2022-infantino-fait-le-point-1584601.html",
        "6": "https://rmcsport.bfmtv.com/divers/doha-goals-pour-faire-bouger-les-choses-grace-au-sport-327602.html",
        "7": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/fernandez-mondial-une-campagne-politique-562413.html",
        "8": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/faut-il-maintenir-coupe-monde-2022-qatar-525012.html",
        "9": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/et-si-les-bagarres-entre-hooligans-devenaient-un-sport-la-folle-proposition-d-un-depute-russe-1115565.html",
        "10": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/psg-beckham-ambassadeur-du-mondial-au-qatar-contre-un-gros-cheque-345058.html",
        "11": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/coupe-du-monde-2022-le-qatar-accuse-d-avoir-mene-des-operations-noires-contre-ses-concurrents-1497046.html",
        "12": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/equipe-de-france-une-entreprise-bretonne-accusee-de-concurrence-deloyale-par-nike-et-la-fff-1496655.html",
        "13": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/mondial-2022-pourquoi-les-clubs-europeens-veulent-plus-d-argent-865905.html",
        "14": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/le-mondial-2022-en-hiver-c-est-officiel-870216.html",
        "15": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/mondial-2022-zidane-pogba-les-certitudes-de-platini-864812.html",
        "16": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/une-ville-fantome-pour-le-mondial-au-qatar-836537.html",
        "17": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/russie-2018-qatar-2022-137376.html",
        "18": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/mondial-2022-soupcons-corruption-a-fifa-589137.html",
        "19": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/fifa-la-carriere-de-sepp-blatter-en-10-anecdotes-890573.html",
        "20": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/di-meco-fifa-a-fait-une-erreur-561475.html",
        "21": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/metro-stade-ultra-moderne-le-psg-debute-sa-visite-du-qatar-1611010.html",
        "22": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/coupe-du-monde-2022-le-qatar-depense-500-millions-de-dollars-par-semaine-1098473.html",
        "23": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/blatter-cm-2022-se-jouera-bien-qatar-527510.html",
        "24": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/mondial-2022-le-qatar-blanchi-par-l-organisation-internationale-du-travail-1298260.html",
        "25": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/qatar-2022-platini-mis-cause-616489.html",
        "26": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/coupe-du-monde-2022-le-qatar-va-depenser-156-milliards-399004.html",
        "27": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/coupe-du-monde-48-equipes-des-2022-infantino-juge-ca-possible-1556606.html",
        "28": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/france-98-thierry-henry-raconte-son-tir-au-but-contre-l-italie-et-il-n-a-rien-oublie-1098453.html",
        "29": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/qatar-organisera-coupe-monde-2022-137386.html",
        "30": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/benarbia-une-bonne-nouvelle-561289.html",
        "31": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/mondial-u20-51-ans-apres-l-angleterre-enfin-sacree-1183878.html",
        "32": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/le-mondial-au-qatar-hibernera-du-21-novembre-au-18-decembre-2022-917699.html",
        "33": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/mondial-2022-qatar-repond-aux-critiques-559167.html",
        "34": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/mondial-2022-etes-vous-favorable-a-une-coupe-monde-hiver-561281.html",
        "35": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/sarkozy-aurait-aidemanchester-city-pour-le-fair-play-financier-1558400.html",
        "36": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/qatar-va-creer-une-ile-artificielle-coupe-monde-523828.html",
        "37": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/bresil-tite-reconduit-a-la-tete-de-la-selecao-1495295.html",
        "38": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/linkedin-la-coupe-du-monde-au-qatar-l-incroyable-histoire-d-un-joueur-chilien-devenu-international-palestinien-1544585.html",
        "39": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/lineker-fustige-dictateur-blatter-638375.html",
        "40": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/kombouare-on-n-est-pas-serieux-on-se-prend-une-claque-160933.html",
        "41": "https://rmcsport.bfmtv.com/handball/un-ancien-barjot-temoigne-de-la-strategie-deroutante-du-sport-au-qatar-859903.html",
        "42": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/lille-ouverture-de-la-billetterie-pour-japon-bresil-1272057.html",
        "43": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/qatar-chantiers-l-enfer-525176.html",
        "44": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/ouaddou-impossible-jouer-qatar-l-ete-527352.html",
        "45": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/messi-rencontre-enfin-le-petit-afghan-devenu-celebre-grace-a-lui-1070295.html",
        "46": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/grosse-surprise-le-qatar-domine-la-suisse-en-amical-1566578.html",
        "47": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/mondial-2022-sortie-valcke-est-precipitee-561431.html",
        "48": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/mondial-2022-blatter-veut-une-finale-le-13-decembre-au-plus-tard-866355.html",
        "49": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/ces-stars-qui-ont-deja-rate-un-mondial-1272079.html",
        "50": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/coupe-du-monde-2022-des-matches-joues-hors-du-qatar-1602856.html",
        "51": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/de-nouvelles-menaces-sur-la-coupe-du-monde-2022-au-qatar-1272026.html",
        "52": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/la-premier-league-prete-a-jouer-le-mondial-2022-en-hiver-360618.html",
        "53": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/coupe-du-monde-il-n-etait-pas-utile-a-l-equipe-deschamps-raconte-la-sortie-creve-coeur-de-kante-en-finale-1603087.html",
        "54": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/mondial-2022-au-qatar-selon-blatter-platini-a-vote-pour-les-interets-francais-1069237.html",
        "55": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/valcke-mondial-2022-hiver-n-est-pas-dramatique-561311.html",
        "56": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/coupe-du-monde-2002-le-qatar-met-deja-la-clim-835940.html",
        "57": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/maradona-corruption-fifa-618369.html",
        "58": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/qataris-ont-ils-achete-coupe-monde-2022-435140.html",
        "59": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/fifa-qatar-blatter-mouille-sarkozy-899677.html",
        "60": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/psg-alves-va-discuter-pour-prolonger-avec-un-reve-en-tete-1636620.html",
        "61": "https://rmcsport.bfmtv.com/divers/3-1-3-janvier-559235.html",
        "62": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/coupe-du-monde-2022-platini-veut-toujours-jouer-en-hiver-354666.html",
        "63": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/coupe-du-monde-2022-l-enorme-somme-depensee-par-julia-roberts-pour-deux-places-1610405.html",
        "64": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/riolo-qatar-2022-moufles-561295.html",
        "65": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/le-lexique-afterien-la-lettre-m-comme-le-surnom-de-thiriez-et-lacombe-1180654.html",
        "66": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/qatar-2022-platini-tourmente-616415.html",
        "67": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/video-sepp-blatter-le-repete-le-qatar-a-gagne-grace-a-sarkozy-et-platini-1314878.html",
        "68": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/chalabi-on-peut-jouer-ete-561381.html",
        "69": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/qatar-sort-grand-jeu-137233.html",
        "70": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/nicollin-pret-a-etre-sponsorise-par-le-qatar-173712.html",
        "71": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/le-patron-de-la-fede-allemande-veut-imposer-un-ultimatum-au-qatar-849772.html",
        "72": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/xavi-aurait-signe-a-al-sadd-871813.html",
        "73": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/le-qatar-veut-le-mondial-des-clubs-1135779.html",
        "74": "https://rmcsport.bfmtv.com/divers/le-best-of-des-punchlines-sport-de-la-semaine-du-8-au-1412-852625.html",
        "75": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/coupe-du-monde-2022-ce-sera-du-21-novembre-au-18-decembre-confirme-infantino-1489037.html",
        "76": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/coup-tete-zidane-a-doha-527620.html",
        "77": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/zidane-a-doha-argentine-bresil-135367.html",
        "78": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/platini-pas-fan-des-qataris-au-psg-168592.html",
        "79": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/platini-veut-toujours-jouer-le-mondial-2022-en-hiver-222163.html",
        "80": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/psg-visite-de-stades-activites-sponsors-du-club-le-programme-des-parisiens-au-qatar-1610477.html",
        "81": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/kombouare-a-peur-vieille-dame-160912.html",
        "82": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/les-footeux-ne-rigolent-plus-223939.html",
        "83": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/le-qatar-veut-un-mondial-en-ete-200823.html",
        "84": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/la-coupe-du-monde-plus-forte-que-francois-hollande-et-pharrell-williams-851573.html",
        "85": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/fifa-la-coupe-du-monde-2022-au-qatar-n-est-pas-en-danger-selon-infantino-1183792.html",
        "86": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/ouaddou-et-l-autre-visage-du-qatar-345788.html",
        "87": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/leboeuf-meilleure-solution-561357.html",
        "88": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/bresil-tite-aurait-accepte-de-rester-1494773.html",
        "89": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/mondial-2022-le-patron-de-la-premier-league-tres-decu-865641.html",
        "90": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/qatar-2022-blatter-responsable-pas-coupable-610365.html",
        "91": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/mercato-etranger-les-rumeurs-du-9-janvier-336780.html",
        "92": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/valcke-cet-article-c-est-une-baudruche-851657.html",
        "93": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/coupe-du-monde-merci-portugal-le-message-enigmatique-de-cristiano-ronaldo-1481795.html",
        "94": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/le-graet-le-foot-ne-pouvait-se-jouer-qu-en-hiver-au-qatar-870266.html",
        "95": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/larque-pas-le-meilleur-des-tirages-pour-paris-pas-non-plus-le-pire-960188.html",
        "96": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/fifa-l-avenir-de-platini-tranche-cette-semaine-920605.html",
        "97": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/platini-le-bresil-ne-nous-aime-pas-trop-871310.html",
        "98": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/pas-de-mondial-au-qatar-selon-un-membre-de-la-fifa-835656.html",
        "99": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/dani-alves-pense-a-la-coupe-du-monde-au-qataren-2022-mon-esprit-aura-17-ans-1444453.html",
        "100": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/bayern-munich-philipp-lahm-confirme-sa-retraite-a-la-fin-de-la-saison-1098608.html",
        "101": "https://rmcsport.bfmtv.com/divers/3-1-4-octobre-527302.html",
        "102": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/les-bleus-pas-qualifies-pour-la-prochaine-coupe-du-monde-contrairement-a-1998-1490118.html",
        "103": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/poutine-va-remercier-fifa-137396.html",
        "104": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/puel-grand-n-importe-quoi-561801.html",
        "105": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/xavi-qui-se-verrait-bien-selectionneur-ou-entraineur-veut-s-inspirer-de-guardiola-et-emery-1368579.html",
        "106": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/france-qatar-le-nouvel-axe-fort-213575.html",
        "107": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/leboeuf-periode-adequate-561351.html",
        "108": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/un-nuage-artificiel-reduire-temperature-qatar-153750.html",
        "109": "https://rmcsport.bfmtv.com/breves-et-depeches-sport/la-fifa-publie-le-fameux-rapport-garcia-trois-ans-apres-sa-redaction-1196238.html",
        "110": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/mondial-2022-qatar-se-defend-551319.html",
        "111": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/jordanie-xavi-en-visite-dans-un-camp-de-refugies-palestiniens-1042552.html",
        "112": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/z-comme-zidane-213879.html",
        "113": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/en-direct-fifa-toutes-les-infos-et-reactions-sur-la-procedure-penale-contre-blatter-917739.html",
        "114": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/fifa-avec-hayatou-la-farce-continue-920918.html",
        "115": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/psg-man-city-pourquoi-paris-doit-se-mefier-des-citizens-960272.html",
        "116": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/zidane-ne-sera-pas-directeur-sportif-real-163298.html",
        "117": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/le-mondial-2022-se-jouera-en-novembre-et-decembre-870220.html",
        "118": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/blatter-denonce-un-racisme-anti-qatar-619043.html",
        "119": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/cdm-2022-l-uefa-prefere-l-hiver-522156.html",
        "120": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/coupe-du-monde-2022-des-fans-heberges-sur-des-bateaux-au-qatar-1549168.html",
        "121": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/wenger-impossible-de-jouer-au-qatar-en-ete-865755.html",
        "122": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/coupe-du-monde-2022-a-quoi-ressemblera-le-stade-qui-accueillera-la-finale-1589674.html",
        "123": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/valcke-la-coupe-du-monde-se-jouera-en-janvier-fevrier-ou-novembre-decembre-2022-851662.html",
        "124": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/mondial-2022-qatar-via-l-afrique-615765.html",
        "125": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/fifa-sarkozy-repond-a-blatter-926220.html",
        "126": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/guardiola-entraineur-qatar-2013-164128.html",
        "127": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/qatar-2022-pas-decision-aujourd-hui-webb-527390.html",
        "128": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/mondial-2022-les-clubs-europeens-veulent-jouer-au-printemps-843451.html",
        "129": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/benarbia-fete-monde-arabe-137397.html",
        "130": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/mondial-2022-un-ouvrier-britannique-est-decede-sur-un-chantier-au-qatar-1085955.html",
        "131": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/le-qatar-a-paris-mais-pour-quoi-faire-173776.html",
        "132": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/mondial-2022-qatar-attente-561345.html",
        "133": "https://rmcsport.bfmtv.com/coupe-du-monde-2022-les-assurances-de-l-emir-du-qatar-836490.html",
        "134": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/mondial-2022-le-qatar-va-planter-16-000-arbres-autour-de-ses-stades-1380113.html",
        "135": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/coupe-du-monde-2022-un-finale-pour-noel-865629.html",
        "136": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/vice-president-fifa-choque-561369.html",
        "137": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/rene-girard-veut-faire-la-coupe-du-monde-au-qatar-1059355.html",
        "138": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/ces-hommes-qui-ont-publiquement-critique-blatter-890632.html",
        "139": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/mondial-2022-piat-pendant-le-ramadan-ce-n-etait-pas-possible-865708.html",
        "140": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/carton-rouge-fifa-527122.html",
        "141": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/mondial-2022-la-reforme-des-salaires-sera-respectee-a-100percent-d-ici-la-fin-de-l-annee-assure-le-qatar-1054795.html",
        "142": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/l-enqueteur-de-la-fifa-veut-la-publication-de-son-rapport-836242.html",
        "143": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/coupe-du-monde-la-chine-reve-d-accueillir-l-edition-2030-1042048.html",
        "144": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/cm2022-corruption-a-fifa-589087.html",
        "145": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/il-y-a-eu-une-menace-valcke-a-l-origine-de-l-affaire-platini-1003456.html",
        "146": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/guardiola-futur-selectionneur-du-qatar-861436.html",
        "147": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/video-pas-de-corruption-dans-la-famille-fifa-affirme-blatter-1315813.html",
        "148": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/qatar-aurait-achete-mondial-2022-615723.html",
        "149": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/guardiola-soutient-qatar-103332.html",
        "150": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/platini-selectionneur-c-est-blanc-personne-d-autre-146789.html",
        "151": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/coupe-du-monde-2022-des-matchs-pourraient-debuter-a-11h-1581448.html",
        "152": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/l-ambassadeur-qatar-france-psg-un-grand-projet-166868.html",
        "153": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/canal-plus-veut-faire-parler-zizou-160432.html",
        "154": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/verratti-veut-rester-a-paris-616323.html",
        "155": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/benarbia-qataris-vont-mettre-moyens-164139.html",
        "156": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/coupe-d-asie-le-qatar-cree-la-sensation-en-allant-en-finale-chez-son-grand-rival-politique-1622678.html",
        "157": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/leboeuf-platini-on-a-toujours-cette-image-d-un-homme-parfait-917820.html",
        "158": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/la-coupe-du-monde-qui-debut-dans-4-ans-au-qatar-sera-tres-differente-de-celle-que-la-france-vient-de-gagner-1571436.html",
        "159": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/qatar-un-ouvrier-meurt-sur-un-chantier-du-mondial-2022-1506522.html",
        "160": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/mondial-qatar-entre-novembre-janvier-annonce-fifa-681812.html",
        "161": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/mondial-2018-il-y-a-bien-des-travailleurs-nord-coreens-sur-les-chantiers-russes-1173056.html",
        "162": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/effenberg-critique-choix-qatar-138052.html",
        "163": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/larque-on-se-moque-gens-562181.html",
        "164": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/coupe-du-monde-pogba-explique-pourquoi-sa-coupe-de-cheveux-etait-tres-tres-simple-1497454.html",
        "165": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/equipe-de-france-deschamps-rempile-jusqu-en-2018-863187.html",
        "166": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/qatar-fifa-se-donne-temps-527700.html",
        "167": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/mondial-hiver-divise-ligue-1-145032.html",
        "168": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/mondial-2022-un-rapport-accablant-sur-les-conditions-de-travail-963481.html",
        "169": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/mondial-2022-blatter-il-faut-jouer-cette-coupe-du-monde-en-hiver-401078.html",
        "170": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/coupe-du-monde-jackpot-pour-les-clubs-europeens-870392.html",
        "171": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/pourquoi-le-qatar-veut-prendre-le-stade-de-france-216291.html",
        "172": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/coupe-du-monde-2022-des-tentes-de-bedouin-pour-loger-les-supporters-1042081.html",
        "173": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/uefa-platini-dement-pour-le-qatar-343688.html",
        "174": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/girard-agace-par-le-psg-235537.html",
        "175": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/psg-good-bye-beckham-380124.html",
        "176": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/mondial-2022-une-finale-le-23-decembre-865622.html",
        "177": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/mondial-2018-un-designer-a-cree-un-alphabet-avec-les-exagerations-de-neymar-1488366.html",
        "178": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/coupe-monde-2022-n-aura-pas-lieu-ete-561267.html",
        "179": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/djamel-belmadi-nouveau-selectionneur-de-l-algerie-1498960.html",
        "180": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/qatar-2022-platini-se-defend-616515.html",
        "181": "https://rmcsport.bfmtv.com/breves-et-depeches-sport/mondial-2022-pour-le-qatar-le-rapport-garcia-prouve-l-integrite-de-sa-candidature-1196673.html",
        "182": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/coupe-du-monde-2022-les-clubs-europeens-veulent-jouer-au-printemps-843465.html",
        "183": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/mondial-2022-thiriez-novembre-et-decembre-la-pire-solution-865701.html",
        "184": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/coupe-du-monde-des-legendes-a-quoi-les-equipes-pourraient-ressembler-917151.html",
        "185": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/video-mondial-2022-le-qatar-va-construire-un-stade-ephemere-et-transportable-1314429.html",
        "186": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/jesualdo-ferreira-dans-la-gestion-sportive-antero-henrique-est-le-meilleur-que-j-ai-vu-1609481.html",
        "187": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/coupe-du-monde-2022-platini-pret-a-torpiller-le-qatar-si-la-corruption-est-averee-851539.html"
    },
    "date": {
        "0": "2018/09/26",
        "1": "2014/06/04",
        "2": "2013/11/23",
        "3": "2018/07/16",
        "4": "2017/07/02",
        "5": "2018/12/09",
        "6": "2012/12/10",
        "7": "2014/01/11",
        "8": "2013/09/27",
        "9": "2017/03/05",
        "10": "2013/02/02",
        "11": "2018/07/29",
        "12": "2018/07/28",
        "13": "2015/02/25",
        "14": "2015/03/19",
        "15": "2015/02/19",
        "16": "2014/09/26",
        "17": "2010/12/02",
        "18": "2014/03/18",
        "19": "2015/06/02",
        "20": "2014/01/08",
        "21": "2019/01/14",
        "22": "2017/02/07",
        "23": "2013/10/04",
        "24": "2017/11/08",
        "25": "2014/06/03",
        "26": "2013/07/11",
        "27": "2018/10/31",
        "28": "2017/02/07",
        "29": "2010/12/02",
        "30": "2014/01/08",
        "31": "2017/06/11",
        "32": "2015/09/25",
        "33": "2014/01/02",
        "34": "2014/01/08",
        "35": "2018/11/02",
        "36": "2013/05/27",
        "37": "2018/07/26",
        "38": "2018/10/15",
        "39": "2014/08/04",
        "40": "2011/05/09",
        "41": "2015/01/27",
        "42": "2017/10/06",
        "43": "2013/09/27",
        "44": "2013/10/04",
        "45": "2016/12/13",
        "46": "2018/11/14",
        "47": "2014/01/08",
        "48": "2015/02/27",
        "49": "2017/10/06",
        "50": "2019/01/02",
        "51": "2017/10/06",
        "52": "2013/03/19",
        "53": "2019/01/02",
        "54": "2016/12/10",
        "55": "2014/01/08",
        "56": "2014/09/23",
        "57": "2014/06/08",
        "58": "2013/01/29",
        "59": "2015/07/05",
        "60": "2019/02/20",
        "61": "2014/01/03",
        "62": "2013/03/02",
        "63": "2019/01/13",
        "64": "2014/01/08",
        "65": "2017/06/18",
        "66": "2014/06/02",
        "67": "2017/11/29",
        "68": "2014/01/08",
        "69": "2010/12/01",
        "70": "2011/08/05",
        "71": "2014/11/30",
        "72": "2015/03/26",
        "73": "2017/04/04",
        "74": "2014/12/15",
        "75": "2018/07/13",
        "76": "2013/10/04",
        "77": "2010/11/17",
        "78": "2011/07/01",
        "79": "2012/01/27",
        "80": "2019/01/13",
        "81": "2011/05/09",
        "82": "2012/02/01",
        "83": "2011/11/15",
        "84": "2014/12/09",
        "85": "2017/06/11",
        "86": "2013/02/04",
        "87": "2014/01/08",
        "88": "2018/07/25",
        "89": "2015/02/24",
        "90": "2014/05/16",
        "91": "2013/01/09",
        "92": "2014/12/09",
        "93": "2018/07/02",
        "94": "2015/03/19",
        "95": "2016/03/18",
        "96": "2015/10/07",
        "97": "2015/03/24",
        "98": "2014/09/22",
        "99": "2018/05/13",
        "100": "2017/02/08",
        "101": "2013/10/04",
        "102": "2018/07/16",
        "103": "2010/12/02",
        "104": "2014/01/09",
        "105": "2018/02/07",
        "106": "2011/12/30",
        "107": "2014/01/08",
        "108": "2011/03/23",
        "109": "2017/06/27",
        "110": "2013/12/10",
        "111": "2016/09/29",
        "112": "2011/12/30",
        "113": "2015/09/25",
        "114": "2015/10/08",
        "115": "2016/03/18",
        "116": "2011/05/26",
        "117": "2015/03/19",
        "118": "2014/06/10",
        "119": "2013/09/19",
        "120": "2018/10/21",
        "121": "2015/02/24",
        "122": "2018/12/16",
        "123": "2014/12/09",
        "124": "2014/06/01",
        "125": "2015/10/29",
        "126": "2011/05/31",
        "127": "2013/10/04",
        "128": "2014/10/30",
        "129": "2010/12/02",
        "130": "2017/01/20",
        "131": "2011/08/06",
        "132": "2014/01/08",
        "133": "2014/09/26",
        "134": "2018/02/22",
        "135": "2015/02/24",
        "136": "2014/01/08",
        "137": "2016/11/14",
        "138": "2015/05/28",
        "139": "2015/02/24",
        "140": "2013/10/03",
        "141": "2016/11/02",
        "142": "2014/09/24",
        "143": "2016/09/28",
        "144": "2014/03/18",
        "145": "2016/07/08",
        "146": "2015/02/04",
        "147": "2017/11/29",
        "148": "2014/06/01",
        "149": "2010/02/19",
        "150": "2011/02/04",
        "151": "2018/12/04",
        "152": "2011/06/18",
        "153": "2011/05/06",
        "154": "2014/06/02",
        "155": "2011/05/31",
        "156": "2019/01/29",
        "157": "2015/09/26",
        "158": "2018/11/21",
        "159": "2018/08/15",
        "160": "2014/01/08",
        "161": "2017/05/26",
        "162": "2010/12/06",
        "163": "2014/01/10",
        "164": "2018/07/30",
        "165": "2015/02/12",
        "166": "2013/10/04",
        "167": "2011/01/25",
        "168": "2016/03/31",
        "169": "2013/07/18",
        "170": "2015/03/20",
        "171": "2012/01/08",
        "172": "2016/09/28",
        "173": "2013/01/29",
        "174": "2012/03/09",
        "175": "2013/05/16",
        "176": "2015/02/24",
        "177": "2018/07/12",
        "178": "2014/01/08",
        "179": "2018/08/02",
        "180": "2014/06/03",
        "181": "2017/06/28",
        "182": "2014/10/30",
        "183": "2015/02/24",
        "184": "2015/09/23",
        "185": "2017/11/28",
        "186": "2019/01/11",
        "187": "2014/12/09"
    },
    "theme": {
        "0": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "1": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "2": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "3": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "4": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Divers\n\t\t\t\t\t\t,",
        "5": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "6": "Divers\n\t\t\t\t\t\t,",
        "7": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "8": "Football\n\t\t\t\t\t\t,International\n\t\t\t\t\t\t,",
        "9": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "10": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Ligue 1\n\t\t\t\t\t\t,",
        "11": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "12": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "13": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "14": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "15": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "16": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "17": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "18": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "19": "Football\n\t\t\t\t\t\t,International\n\t\t\t\t\t\t,",
        "20": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "21": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Ligue 1\n\t\t\t\t\t\t,",
        "22": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "23": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "24": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "25": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "26": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "27": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "28": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "29": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "30": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "31": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "32": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "33": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "34": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "35": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Ligue des champions\n\t\t\t\t\t\t,",
        "36": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "37": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Toutes les infos\n\t\t\t\t\t\t,",
        "38": "Football\n\t\t\t\t\t\t,",
        "39": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Divers\n\t\t\t\t\t\t,",
        "40": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Ligue 1\n\t\t\t\t\t\t,",
        "41": "Handball\n\t\t\t\t\t\t,",
        "42": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Toutes les infos\n\t\t\t\t\t\t,",
        "43": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "44": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "45": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Divers\n\t\t\t\t\t\t,",
        "46": "Football\n\t\t\t\t\t\t,",
        "47": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "48": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "49": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "50": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "51": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "52": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "53": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "54": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "55": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "56": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "57": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "58": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "59": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "60": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Ligue 1\n\t\t\t\t\t\t,",
        "61": "Divers\n\t\t\t\t\t\t,",
        "62": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "63": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "64": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "65": "Football\n\t\t\t\t\t\t,",
        "66": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Divers\n\t\t\t\t\t\t,",
        "67": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Toutes les infos\n\t\t\t\t\t\t,",
        "68": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "69": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "70": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Ligue 1\n\t\t\t\t\t\t,",
        "71": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "72": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Mercato\n\t\t\t\t\t\t,",
        "73": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "74": "Divers\n\t\t\t\t\t\t,",
        "75": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "76": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Divers\n\t\t\t\t\t\t,",
        "77": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "78": "Football\n\t\t\t\t\t\t,International\n\t\t\t\t\t\t,",
        "79": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "80": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Ligue 1\n\t\t\t\t\t\t,",
        "81": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Ligue 1\n\t\t\t\t\t\t,",
        "82": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Divers\n\t\t\t\t\t\t,",
        "83": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "84": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "85": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "86": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Divers\n\t\t\t\t\t\t,",
        "87": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "88": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Toutes les infos\n\t\t\t\t\t\t,",
        "89": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "90": "Football\n\t\t\t\t\t\t,International\n\t\t\t\t\t\t,",
        "91": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Mercato\n\t\t\t\t\t\t,",
        "92": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "93": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "94": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "95": "Football\n\t\t\t\t\t\t,",
        "96": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Divers\n\t\t\t\t\t\t,",
        "97": "Football\n\t\t\t\t\t\t,",
        "98": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "99": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "100": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Bundesliga\n\t\t\t\t\t\t,",
        "101": "Divers\n\t\t\t\t\t\t,",
        "102": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "103": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "104": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "105": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Liga\n\t\t\t\t\t\t,",
        "106": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Ligue 1\n\t\t\t\t\t\t,",
        "107": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "108": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "109": "Br\u00e8ves et d\u00e9p\u00eaches Sport\n\t\t\t\t\t\t,",
        "110": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "111": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Divers\n\t\t\t\t\t\t,",
        "112": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Divers\n\t\t\t\t\t\t,",
        "113": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Divers\n\t\t\t\t\t\t,",
        "114": "Football\n\t\t\t\t\t\t,International\n\t\t\t\t\t\t,",
        "115": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Ligue des champions\n\t\t\t\t\t\t,",
        "116": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Liga\n\t\t\t\t\t\t,",
        "117": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "118": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "119": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Divers\n\t\t\t\t\t\t,",
        "120": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "121": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "122": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "123": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "124": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "125": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Divers\n\t\t\t\t\t\t,",
        "126": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Mercato\n\t\t\t\t\t\t,",
        "127": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "128": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "129": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "130": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "131": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Ligue 1\n\t\t\t\t\t\t,",
        "132": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "133": "Football\n\t\t\t\t\t\t,",
        "134": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "135": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "136": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "137": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "138": "Football\n\t\t\t\t\t\t,International\n\t\t\t\t\t\t,",
        "139": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "140": "Football\n\t\t\t\t\t\t,International\n\t\t\t\t\t\t,",
        "141": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "142": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "143": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "144": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "145": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Divers\n\t\t\t\t\t\t,",
        "146": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Bundesliga\n\t\t\t\t\t\t,",
        "147": "Football\n\t\t\t\t\t\t,",
        "148": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "149": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Divers\n\t\t\t\t\t\t,",
        "150": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Divers\n\t\t\t\t\t\t,",
        "151": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "152": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Ligue 1\n\t\t\t\t\t\t,",
        "153": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Divers\n\t\t\t\t\t\t,",
        "154": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Ligue 1\n\t\t\t\t\t\t,",
        "155": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Ligue 1\n\t\t\t\t\t\t,",
        "156": "Football\n\t\t\t\t\t\t,",
        "157": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Divers\n\t\t\t\t\t\t,",
        "158": "Football\n\t\t\t\t\t\t,",
        "159": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "160": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "161": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "162": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "163": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "164": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "165": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Bleus\n\t\t\t\t\t\t,",
        "166": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "167": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "168": "Football\n\t\t\t\t\t\t,International\n\t\t\t\t\t\t,",
        "169": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "170": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "171": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Ligue 1\n\t\t\t\t\t\t,",
        "172": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "173": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "174": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Ligue 1\n\t\t\t\t\t\t,",
        "175": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Ligue 1\n\t\t\t\t\t\t,",
        "176": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "177": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "178": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "179": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Toutes les infos\n\t\t\t\t\t\t,",
        "180": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "181": "Br\u00e8ves et d\u00e9p\u00eaches Sport\n\t\t\t\t\t\t,",
        "182": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "183": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "184": "Football\n\t\t\t\t\t\t,",
        "185": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,",
        "186": "Football\n\t\t\t\t\t\t,",
        "187": "Football\n\t\t\t\t\t\t,Coupe du monde\n\t\t\t\t\t\t,"
    },
    "title": {
        "0": "Coupe du monde 2022: des employ\u00e9s pas pay\u00e9s depuis des mois au Qatar\n                            ",
        "1": "Qatar 2022 : La col\u00e8re noire de Bill Clinton\n                    ",
        "2": "Jouanno : \u00ab Nicolas Sarkozy \u00e9tait tr\u00e8s favorable au Qatar \u00bb\n                    ",
        "3": "Coupe du monde: quels sont les prochains matchs des Bleus avec la deuxi\u00e8me \u00e9toile?\n                            ",
        "4": "Fifa: \"J'aurais d\u00fb m'arr\u00eater plus t\u00f4t\", juge Blatter\n                            ",
        "5": "Une Coupe du monde \u00e0 48 en 2022? Infantino fait le point\n                            ",
        "6": "Doha Goals : pour \u00ab faire bouger les choses gr\u00e2ce au sport \u00bb\n                    ",
        "7": "Fernandez : \u00ab Le Mondial ? Une campagne politique \u00bb\n                    ",
        "8": "Faut-il maintenir la Coupe du monde 2022 au Qatar ?\n                    ",
        "9": "Et si les bagarres entre hooligans devenaient un sport ? La folle proposition d\u2019un d\u00e9put\u00e9 russe\n                            ",
        "10": "PSG : Beckham ambassadeur du Mondial au Qatar contre un gros ch\u00e8que ?\n                    ",
        "11": "Coupe du monde 2022: le Qatar accus\u00e9 d'avoir men\u00e9 des \"op\u00e9rations noires\" contre ses concurrents\n                            ",
        "12": "Equipe de France: une entreprise bretonne accus\u00e9e de concurrence d\u00e9loyale par Nike et la FFF\n                            ",
        "13": "Coupe du monde 2022 : pourquoi les clubs europ\u00e9ens veulent plus d\u2019argent\n                    ",
        "14": "Le Mondial 2022 en hiver, c\u2019est officiel\n                    ",
        "15": "Mondial 2022, Zidane, Pogba : les certitudes de Platini\n                    ",
        "16": "Une ville fant\u00f4me pour le Mondial au Qatar\n                    ",
        "17": "La Russie en 2018, le Qatar en 2022 !\n                    ",
        "18": "Mondial 2022 : soup\u00e7ons de corruption \u00e0 la FIFA\n                    ",
        "19": "Fifa : la carri\u00e8re de Sepp Blatter en 10 anecdotes\n                    ",
        "20": "Di Meco : \u00ab La FIFA a fait une erreur \u00bb\n                    ",
        "21": "M\u00e9tro, stade ultra moderne... le PSG d\u00e9bute sa visite du Qatar\n                            ",
        "22": "Coupe du monde 2022 : le Qatar d\u00e9pense 500 millions de dollars... par semaine !\n                            ",
        "23": "Blatter : \u00ab La CM 2022 se jouera bien au Qatar \u00bb\n                    ",
        "24": "Mondial 2022: le Qatar blanchi par l'Organisation internationale du travail\n                            ",
        "25": "Qatar 2022 : Platini crie au complot\n                    ",
        "26": "Coupe du monde 2022 \u2013 Le Qatar va d\u00e9penser 156 milliards !\n                    ",
        "27": "Le Mondial 2022 avec 48 \u00e9quipes au Qatar?\n                            ",
        "28": "France 98 : Thierry Henry raconte son tir au but contre l\u2019Italie (et il n\u2019a rien oubli\u00e9)\n                    ",
        "29": "Le Qatar organisera la Coupe du monde 2022\n                    ",
        "30": "Benarbia : \u00ab Une bonne nouvelle \u00bb\n                    ",
        "31": "Mondial U20: 51 ans apr\u00e8s, l\u2019Angleterre enfin sacr\u00e9e !\u00a0\n                            ",
        "32": "Le Mondial au Qatar \"hibernera\" du 21 novembre au 18 d\u00e9cembre 2022\n                    ",
        "33": "Mondial 2022 : comment le Qatar r\u00e9pond aux critiques\n                    ",
        "34": "Mondial 2022 : Etes-vous favorable \u00e0 une Coupe du monde en hiver ?\n                    ",
        "35": "Sarkozy aurait aid\u00e9\u00a0Manchester City pour le fair-play financier\n                            ",
        "36": "Mondial 2022: le Qatar va cr\u00e9er une \u00eele artificielle\n                    ",
        "37": "Br\u00e9sil: Tite reconduit \u00e0 la t\u00eate de la Sele\u00e7ao\n                            ",
        "38": "LinkedIn, la Coupe du monde au Qatar... l\u2019incroyable histoire d\u2019un joueur chilien devenu international palestinien\n                            ",
        "39": "Lineker fustige le \u2018dictateur\u2019 Blatter\n                    ",
        "40": "Kombouar\u00e9 : \u00ab Si on n\u2019est pas s\u00e9rieux on se prend une claque \u00bb\n                    ",
        "41": "Doc RMC Sport - Un ancien Barjot t\u00e9moigne de la strat\u00e9gie d\u00e9routante du sport au Qatar\n                    ",
        "42": "Lille: Ouverture de la billetterie pour Japon-Br\u00e9sil\n                            ",
        "43": "Qatar : les chantiers de l\u2019enfer\n                    ",
        "44": "Ouaddou : \u00ab Impossible de jouer au Qatar l\u2019\u00e9t\u00e9 \u00bb\n                    ",
        "45": "Messi rencontre enfin le petit Afghan qui portait un sac plastique \u00e0 son nom\n                            ",
        "46": "Grosse surprise, le Qatar domine la Suisse en amical\n                            ",
        "47": "Mondial 2022 : pourquoi la sortie de Valcke est pr\u00e9cipit\u00e9e\n                    ",
        "48": "Mondial 2022 : Blatter veut une finale le 13 d\u00e9cembre au plus tard\n                    ",
        "49": "Ces stars qui ont d\u00e9j\u00e0 rat\u00e9 un Mondial\n                            ",
        "50": "Coupe du monde 2022: Des matches jou\u00e9s hors du Qatar?\n                            ",
        "51": "De nouvelles menaces sur la Coupe du monde 2022 au Qatar?\n                            ",
        "52": "La Premier League pr\u00eate \u00e0 jouer le Mondial 2022 en hiver\n                    ",
        "53": "Coupe du monde: \"Il n'\u00e9tait pas utile \u00e0 l'\u00e9quipe\", Deschamps assume la sortie de Kant\u00e9 en finale\n                            ",
        "54": "Mondial 2022 au Qatar: selon Blatter, Platini a vot\u00e9 pour \"les int\u00e9r\u00eats fran\u00e7ais\"\n                    ",
        "55": "Valcke : \u00ab Le Mondial 2022 en hiver, ce n\u2019est pas si dramatique \u00bb\n                    ",
        "56": "Coupe du monde 2022 : le Qatar met d\u00e9j\u00e0 la clim\u2019\n                    ",
        "57": "Maradona et la corruption de la FIFA\n                    ",
        "58": "Les Qataris ont-ils achet\u00e9 la Coupe du monde 2022 ?\n                    ",
        "59": "Scandale de la Fifa: Blatter mouille Sarkozy\n                    ",
        "60": "PSG: Alves va discuter pour prolonger (avec un r\u00eave en t\u00eate)\n                    ",
        "61": "Le 3 en 1 du 3 janvier\n                    ",
        "62": "Coupe du monde 2022 - Platini veut toujours jouer en hiver\n                    ",
        "63": "Coupe du monde 2022: l\u2019\u00e9norme somme d\u00e9pens\u00e9e par Julia Roberts pour deux places\n                            ",
        "64": "Riolo : \u00ab Qatar 2022 en moufles\u2026 \u00bb\n                    ",
        "65": "\"Le Lexique Afterien\": la lettre M (comme le surnom de Thiriez et Lacombe)\n                            ",
        "66": "Qatar 2022 : Platini dans la tourmente\n                    ",
        "67": "VIDEO. Sepp Blatter le r\u00e9p\u00e8te: \"Le Qatar a gagn\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 Sarkozy et Platini\"\n                            ",
        "68": "Chalabi : \u00ab On peut jouer en \u00e9t\u00e9 \u00bb\n                    ",
        "69": "Le Qatar sort le grand jeu\n                    ",
        "70": "Nicollin pr\u00eat \u00e0 \u00eatre sponsoris\u00e9 par le Qatar\n                    ",
        "71": "Le patron de la f\u00e9d\u00e9 allemande veut imposer un ultimatum au Qatar\n                    ",
        "72": "Xavi aurait sign\u00e9 \u00e0 Al Sadd\n                    ",
        "73": "Le Qatar veut le Mondial des clubs\n                            ",
        "74": "Le best-of des punchlines sport de la semaine (du 8 au 14/12)\n                    ",
        "75": "Coupe du monde 2022: ce sera du 21 novembre au 18 d\u00e9cembre, confirme Infantino\n                            ",
        "76": "Le \u00ab coup de t\u00eate \u00bb de Zidane \u00e0 Doha\n                    ",
        "77": "Zidane \u00e0 Doha pour Argentine - Br\u00e9sil\n                    ",
        "78": "Platini : \u00ab Pas fan des Qataris au PSG \u00bb\n                    ",
        "79": "Platini veut toujours jouer le Mondial 2022 en hiver\n                    ",
        "80": "PSG: visite de stades, activit\u00e9s sponsors du club\u2026 le programme des Parisiens au Qatar\n                            ",
        "81": "Kombouar\u00e9 a peur de la Vieille Dame\n                    ",
        "82": "Les footeux ne rigolent plus\n                    ",
        "83": "Le Qatar veut un Mondial en \u00e9t\u00e9\n                    ",
        "84": "La Coupe du monde plus forte que Fran\u00e7ois Hollande et Pharrell Williams\n                    ",
        "85": "Fifa: la Coupe du monde 2022 au Qatar n'est pas en danger, selon Infantino\n                            ",
        "86": "Ouaddou et l\u2019autre visage du Qatar\n                    ",
        "87": "Leboeuf : \u00ab La meilleure solution \u00bb\n                    ",
        "88": "Br\u00e9sil: Tite aurait accept\u00e9 de rester\n                            ",
        "89": "Mondial  2022 : Le patron de la Premier League \u00ab tr\u00e8s d\u00e9\u00e7u \u00bb\n                    ",
        "90": "Qatar 2022 \u2013 Blatter, responsable mais pas coupable\n                    ",
        "91": "Mercato \u00e9tranger : les rumeurs du 9 janvier\n                    ",
        "92": "Valcke : \u00ab Cet article, c\u2019est une baudruche \u00bb\n                    ",
        "93": "Coupe du monde: \"Merci Portugal\", le message \u00e9nigmatique de Cristiano Ronaldo\n                            ",
        "94": "Le Gra\u00ebt : \u00ab Le foot ne pouvait se jouer qu\u2019en hiver au Qatar \u00bb\n                    ",
        "95": "Larqu\u00e9: \"Pas le meilleur des tirages pour Paris, pas non plus le pire\"\n                    ",
        "96": "Fifa : l\u2019avenir de Platini tranch\u00e9 cette semaine ?\n                    ",
        "97": "Platini : \"Le Br\u00e9sil ne nous aime pas trop\u2026\"\n                    ",
        "98": "Pas de Mondial au Qatar selon un membre de la FIFA\n                    ",
        "99": "Dani Alves pense \u00e0 la Coupe du monde au Qatar:\u00a0\"En 2022, mon esprit aura 17 ans\"\n                            ",
        "100": "Bayern Munich : Philipp Lahm confirme sa retraite \u00e0 la fin de la saison\n                            ",
        "101": "Le 3 en 1 du 4 octobre\n                    ",
        "102": "Les Bleus pas qualifi\u00e9s pour la prochaine Coupe du monde, contrairement \u00e0 1998\n                            ",
        "103": "Poutine va remercier la FIFA\n                    ",
        "104": "Puel : \u00ab Du grand n\u2019importe quoi \u00bb\n                    ",
        "105": "Xavi, qui se verrait bien s\u00e9lectionneur ou entra\u00eeneur, veut s'inspirer de Guardiola et Emery\n                            ",
        "106": "France-Qatar : le nouvel axe fort\n                    ",
        "107": "Leboeuf : \u00ab La p\u00e9riode ad\u00e9quate \u00bb\n                    ",
        "108": "Un nuage artificiel pour r\u00e9duire la temp\u00e9rature au Qatar ?\n                    ",
        "109": "La Fifa publie le fameux \"rapport Garcia\", trois ans apr\u00e8s sa r\u00e9daction\n                    ",
        "110": "Mondial 2022 : le Qatar se d\u00e9fend\n                    ",
        "111": "Jordanie : Xavi en visite dans un camp de r\u00e9fugi\u00e9s palestiniens\n                            ",
        "112": "Z comme Zidane\n                    ",
        "113": "Fifa: M.Valls et T.Braillard soutiennent Platini\n                    ",
        "114": "Fifa: avec Hayatou, la blague continue\n                    ",
        "115": "PSG-Man City : pourquoi Paris doit se m\u00e9fier des Citizens\n                    ",
        "116": "Zidane ne sera pas directeur sportif du Real\n                    ",
        "117": "Le Mondial 2022 se jouera en novembre et d\u00e9cembre\n                    ",
        "118": "Blatter d\u00e9nonce un racisme anti-Qatar\n                    ",
        "119": "CDM 2022 : L\u2019UEFA pr\u00e9f\u00e8re l\u2019hiver\n                    ",
        "120": "Coupe du monde 2022: des fans h\u00e9berg\u00e9s... sur des bateaux au Qatar?\n                            ",
        "121": "Wenger : \u00ab Impossible de jouer au Qatar en \u00e9t\u00e9 \u00bb\n                    ",
        "122": "Coupe du monde 2022: \u00e0 quoi ressemblera le stade qui accueillera la finale?\n                            ",
        "123": "EXCLU RMC SPORT - Valcke : \u00ab Janvier-f\u00e9vrier ou novembre-d\u00e9cembre pour le Mondial 2022 \u00bb\n                    ",
        "124": "Le Mondial 2022 au Qatar\u2026 via l\u2019Afrique ?\n                    ",
        "125": "Fifa: Sarkozy r\u00e9pond \u00e0 Blatter\n                    ",
        "126": "Guardiola entra\u00eeneur du Qatar en 2013 ?\n                    ",
        "127": "Qatar 2022 \u2013 \u00ab Pas de d\u00e9cision aujourd\u2019hui \u00bb pour Webb\n                    ",
        "128": "Mondial 2022 : Les clubs europ\u00e9ens veulent jouer au printemps au Qatar\n                    ",
        "129": "Benarbia : \u00ab La f\u00eate du monde arabe \u00bb\n                    ",
        "130": "Mondial 2022: un ouvrier britannique est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 sur un chantier au Qatar\n                            ",
        "131": "Le Qatar \u00e0 Paris, mais pour quoi faire ?\n                    ",
        "132": "Mondial 2022 : le Qatar en attente\n                    ",
        "133": "Coupe du monde 2022 : les assurances de l\u2019\u00e9mir du Qatar\n                    ",
        "134": "Mondial 2022: le Qatar va planter 16.000 arbres autour de ses stades\n                            ",
        "135": "Coupe du monde 2022 : une finale pour No\u00ebl ?\n                    ",
        "136": "Le vice-pr\u00e9sident de la FIFA choqu\u00e9\n                    ",
        "137": "Ren\u00e9 Girard veut faire la Coupe du monde au Qatar\n                            ",
        "138": "Ces hommes qui ont publiquement critiqu\u00e9 Blatter\n                    ",
        "139": "Mondial 2022 - Piat : \u00ab Pendant le ramadan, ce n\u2019\u00e9tait pas possible \u00bb\n                    ",
        "140": "Carton rouge pour la FIFA\n                    ",
        "141": "Mondial 2022: la r\u00e9forme des salaires sera respect\u00e9e \"\u00e0 100% d\u2019ici la fin de l\u2019ann\u00e9e\", assure le Qatar\n                            ",
        "142": "L'enqu\u00eateur de la FIFA veut la publication de son rapport\n                    ",
        "143": "Coupe du monde : la Chine r\u00eave d\u2019accueillir l\u2019\u00e9dition 2030\n                            ",
        "144": "CM2022 : Corruption \u00e0 la FIFA ?\n                    ",
        "145": "\"Il y a eu une menace\" : Valcke \u00e0 l\u2019origine de l\u2019affaire Platini ?\n                            ",
        "146": "Guardiola futur s\u00e9lectionneur du Qatar ?\n                    ",
        "147": "VIDEO: \"Pas de corruption dans la famille Fifa\", affirme Blatter\n                            ",
        "148": "Le Qatar aurait achet\u00e9 le Mondial 2022\n                    ",
        "149": "Guardiola soutient le Qatar\n                    ",
        "150": "Platini : \u00ab Le s\u00e9lectionneur, c\u2019est Blanc et personne d\u2019autre \u00bb\n                    ",
        "151": "Coupe du monde 2022: des matchs pourraient d\u00e9buter \u00e0 11h\n                            ",
        "152": "L\u2019ambassadeur du Qatar en France : \u00ab Le PSG, un grand projet \u00bb\n                    ",
        "153": "Canal + veut faire parler Zizou\n                    ",
        "154": "Verratti veut rester \u00e0 Paris\n                    ",
        "155": "Benarbia : \u00ab Les Qataris vont mettre les moyens \u00bb\n                    ",
        "156": "Coupe d'Asie: le Qatar cr\u00e9e la sensation en allant en finale chez son grand rival\n                            ",
        "157": "Leboeuf : \"Platini ? On a toujours cette image d\u2019un homme parfait\"\n                    ",
        "158": "La Coupe du monde qui d\u00e9bute dans 4 ans au Qatar sera tr\u00e8s diff\u00e9rente de celle que la France vient de gagner\n                            ",
        "159": "Qatar: un ouvrier meurt sur un chantier du Mondial 2022\n                            ",
        "160": "Le Mondial-2022 au Qatar ne se jouera pas en \u00e9t\u00e9\n                    ",
        "161": "Mondial 2018: il y a bien des travailleurs nord-cor\u00e9ens sur les chantiers russes\n                            ",
        "162": "Effenberg critique le choix du Qatar\n                    ",
        "163": "Larqu\u00e9 : \u00ab On se moque des gens \u00bb\n                    ",
        "164": "Coupe du monde: Pogba explique pourquoi sa coupe de cheveux \u00e9tait tr\u00e8s, tr\u00e8s simple\n                            ",
        "165": "Equipe de France : Deschamps rempile jusqu\u2019en 2018\n                    ",
        "166": "Qatar : la FIFA se donne du temps\n                    ",
        "167": "Le Mondial en hiver divise la Ligue 1\n                    ",
        "168": "Mondial 2022 : un rapport accablant sur les conditions de travail\n                    ",
        "169": "Mondial 2022 \u2013 Blatter : \u00ab Il faut jouer cette Coupe du monde en hiver \u00bb\n                    ",
        "170": "Coupe du monde : jackpot pour les clubs europ\u00e9ens !\n                    ",
        "171": "Pourquoi le Qatar veut prendre le Stade de France\n                    ",
        "172": "Coupe du monde 2022 : des tentes de b\u00e9douin pour loger les supporters\n                    ",
        "173": "UEFA \u2013 Platini d\u00e9ment pour le Qatar\n                    ",
        "174": "Girard agac\u00e9 par le PSG\n                    ",
        "175": "PSG : Beckham dit stop\n                    ",
        "176": "Mondial 2022 : Une finale le 23 d\u00e9cembre au Qatar ?\n                    ",
        "177": "Mondial 2018: un designer a cr\u00e9\u00e9 un alphabet avec les exag\u00e9rations de Neymar\n                            ",
        "178": "La Coupe du monde 2022 n\u2019aura pas lieu en \u00e9t\u00e9\n                    ",
        "179": "Djamel Belmadi nouveau s\u00e9lectionneur de l'Alg\u00e9rie\n                            ",
        "180": "Qatar 2022 : la d\u00e9fense de Platini\n                    ",
        "181": "Mondial-2022: pour le Qatar, le rapport Garcia \"prouve l'int\u00e9grit\u00e9\" de sa candidature\n                    ",
        "182": "Coupe du monde 2022 : Les clubs europ\u00e9ens veulent jouer au printemps\n                    ",
        "183": "Mondial 2022 - Thiriez : \"Novembre et d\u00e9cembre ? La pire solution\"\n                    ",
        "184": "Coupe du monde des l\u00e9gendes: \u00e0 quoi les \u00e9quipes pourraient ressembler\n                    ",
        "185": "VIDEO. Mondial 2022 : Le Qatar va construire un stade \u00e9ph\u00e9m\u00e8re... et transportable\n                            ",
        "186": "Jesualdo Ferreira: \"Dans la gestion sportive, Antero Henrique est le meilleur que j\u2019ai vu\"\n                            ",
        "187": "Coupe du monde 2022 : Platini pr\u00eat \u00e0 torpiller le Qatar si la corruption est av\u00e9r\u00e9e\n                    "
    },
    "subtitle": {
        "0": "Selon un rapport \u00e9tabli par l'ONG Amnesty International, des dizaines d'ouvriers \u00e9trangers travaillant sur l'un des chantiers de la Coupe du monde 2022 au Qatar n'ont pas \u00e9t\u00e9 pay\u00e9s depuis des mois. Ce n'est pas la premi\u00e8re fois que les conditions de travail sur ce projet sont d\u00e9nonc\u00e9es.",
        "1": "L\u2019ancien pr\u00e9sident am\u00e9ricain Bill Clinton a peu appr\u00e9ci\u00e9 la d\u00e9signation du Qatar pour organiser la Coupe du monde 2022. Le Daily Telegraph r\u00e9v\u00e8le aujourd\u2019hui une anecdote croustillante \u00e0 ce sujet.",
        "2": "Ministre de la Jeunesse et des Sports au moment de l\u2019attribution de la Coupe du monde du monde de football 2022, Chantal Jouanno est revenue sur les suppos\u00e9es pressions de la France pour permettre au Qatar d\u2019accueillir la prestigieuse comp\u00e9tition.",
        "3": "Champions du monde en titre, les hommes de Didier Deschamps vont pouvoir observer une p\u00e9riode de repos bien m\u00e9rit\u00e9. Mais ils retrouveront leurs clubs respectifs en ao\u00fbt et l'\u00e9quipe de France d\u00e8s septembre. D\u00e9couvrez ce qui attend les Bleus dans les mois, voire les ann\u00e9es \u00e0 venir.",
        "4": "Sepp Blatter, le pr\u00e9sident d\u00e9chu de la Fifa, a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 qu'il regrettait d'\u00eatre rest\u00e9 si longtemps \u00e0 la t\u00eate du football mondial, qu'il a dirig\u00e9 entre 1998 et 2015, dans une interview publi\u00e9e dimanche par le journal suisse SonntagsBlick.",
        "5": "Sur le plateau de T\u00e9l\u00e9foot, Gianni Infantino, pr\u00e9sident de la Fifa, a \u00e9voqu\u00e9 l\u2019\u00e9ventualit\u00e9 d\u2019une Coupe du monde \u00e0 48 d\u00e8s 2022 au Qatar. Avec pourquoi pas l\u2019aide de ses voisins. ",
        "6": "Sp\u00e9cialiste de la communication, Richard Attias, 53 ans, est l\u2019organisateur du Doha Goals, un forum qui d\u00e9bute ce lundi au Qatar. Pour RMC Sport, il explique les enjeux de cette mobilisation autour du sport.",
        "7": "Luis Fernandez, membre de la Dream Team RMC, n\u2019est pas contre l\u2019id\u00e9e de disputer la Coupe du monde 2022 en hiver et estime que le d\u00e9bat initi\u00e9 par la FIFA cette semaine masque une campagne politique.",
        "8": "Depuis plusieurs semaines, les casseroles en tous genres s\u2019accumulent autour de l\u2019organisation de la Coupe du monde de foot 2022 au Qatar. Dans ces conditions, la FIFA ne devrait-elle pas envisager de r\u00e9attribuer le Mondial ? A vous de trancher. Faut-il maintenir la Coupe du monde 2022 au Qatar ?",
        "9": "Afin de \"canaliser l\u2019agressivit\u00e9\" des supporters en vue de la Coupe du monde 2018 en Russie, un d\u00e9put\u00e9 russe d\u2019extr\u00eame droite a propos\u00e9 que les bagarres entre hooligans en marge des matchs de foot deviennent un sport \u00e0 part enti\u00e8re.",
        "10": "",
        "11": "Le Qatar, pays h\u00f4te de la prochaine Coupe du monde en 2022, aurait men\u00e9 une campagne secr\u00e8te de propagande \u00e0 base d'\"op\u00e9rations noires\" pour saper les offres concurrentes, en violation des r\u00e8gles de la Fifa, rapporte dimanche le Sunday Times.",
        "12": "Breizh Club, une petite entreprise bas\u00e9e \u00e0 Rennes, avait lanc\u00e9 avant m\u00eame le d\u00e9but du Mondial un mod\u00e8le c\u00e9l\u00e9brant l'\u00e9quipe de France de foot. Apr\u00e8s le sacre, elle avait d\u00e9cid\u00e9 de mettre \u00e0 jour ses mod\u00e8les avec une deuxi\u00e8me \u00e9toile. Ce que n'a pas du tout go\u00fbt\u00e9 Nike et la FFF...",
        "13": "Ce mercredi, J\u00e9r\u00f4me Valcke, le n\u00b02 de la FIFA, s\u2019est oppos\u00e9 \u00e0 toute compensation financi\u00e8re pour les clubs europ\u00e9ens en cas de Coupe du monde au Qatar en novembre-d\u00e9cembre 2022. Selon lui, les \u00e9curies concern\u00e9es touchent d\u00e9j\u00e0 suffisamment d\u2019indemnit\u00e9s. Voici les sommes vers\u00e9es \u00e0 l\u2019occasion du Mondial 2014 au Br\u00e9sil, que l\u2019Association des clubs europ\u00e9ens juge aujourd\u2019hui nettement insuffisantes malgr\u00e9 un accord pass\u00e9 en 2008.   ",
        "14": "La FIFA l\u2019a officialis\u00e9 ce jeudi, la Coupe du monde 2022 aura lieu en novembre et d\u00e9cembre au Qatar. La finale se d\u00e9roulera le 18 d\u00e9cembre.",
        "15": "",
        "16": "",
        "17": "",
        "18": "Un ancien membre de la FIFA, Jack Warner, est soup\u00e7onn\u00e9 d\u2019avoir re\u00e7u des pots de vin apr\u00e8s avoir nomm\u00e9 le Qatar pays organisateur de la Coupe du monde 2022 Cette enqu\u00eate relance les rumeurs de corruption autour de cet \u00e9v\u00e8nement.",
        "19": "Apr\u00e8s quarante ans pass\u00e9s \u00e0 la Fifa dont dix-sept ans comme pr\u00e9sident, Sepp Blatter a fini par l\u00e2cher la rampe. Homme d\u2019influence omnipotent, souvent touch\u00e9, mais jamais coul\u00e9, le Suisse de 79 ans a cumul\u00e9 de nombreuses histoires et autres casseroles. RMC Sport vous propose une s\u00e9lection des 10 anecdotes les plus saillantes ou croustillantes sur ce personnage tr\u00e8s d\u00e9cri\u00e9.",
        "20": "",
        "21": "Dans le cadre du contrat du PSG avec QTA, quelques joueurs parisiens, en stage \u00e0 Doha, ont visit\u00e9 les infrastructures du Mondial 2022 lundi au Qatar. Parmi eux, le lat\u00e9ral droit Thomas Meunier para\u00eet d\u00e9j\u00e0 conquis.",
        "22": "Le Qatar, organisateur de la Coupe du monde 2022, d\u00e9pense 500 millions de dollars (468 millions d'euros) par semaine dans la construction des infrastructures pour accueillir la comp\u00e9tition, selon le ministre des Finances qatarien.",
        "23": "",
        "24": "L'Organisation internationale du travail (OIT) a jug\u00e9 mercredi que le Qatar, organisateur du Mondial 2022 de football, ne violait pas les droits des travailleurs immigr\u00e9s et a d\u00e9cid\u00e9 de clore la plainte qui visait l'\u00e9mirat.",
        "25": "Le Daily Telegraph annonce mardi que Michel Platini aurait eu une entrevue secr\u00e8te avec Mohamed Bin Hammam, soup\u00e7onn\u00e9 de corruption lors de l\u2019attribution du Mondial 2022 au Qatar. Le pr\u00e9sident de l\u2019UEFA d\u00e9nonce des \u00ab rumeurs sans fondement \u00bb.",
        "26": "",
        "27": "D\u00e9j\u00e0 act\u00e9 pour 2026, le passage \u00e0 48 \u00e9quipes pour la Coupe du monde pourrait avoir lieu d\u00e8s l'\u00e9dition 2022 au Qatar. Gianni Infantino, le pr\u00e9sident de la Fifa, juge cela \"possible\" et \"faisable\".",
        "28": "EXCLU RMC SPORT.\u00a0Thierry Henry a \u00e9mu la France le 3 juillet 1998 en transformant son tir au but contre l\u2019Italie au Stade de France, en quarts de finale de la Coupe du monde. A tout juste 20 ans. Un moment d\u2019histoire sur lequel il est revenu ce mardi dans Team Duga sur RMC.",
        "29": "",
        "30": "",
        "31": "L\u2019\u00e9quipe d\u2019Angleterre a domin\u00e9 le Venezuela (1-0), ce dimanche pour remporter la premi\u00e8re Coupe du monde U20 de son histoire et son premier titre depuis 1966.",
        "32": "La Fifa a annonc\u00e9 ce vendredi les dates de la Coupe du monde 2022 qui se d\u00e9roulera au Qatar. La comp\u00e9tition se disputera du 21 novembre au 18 d\u00e9cembre.",
        "33": "Le directeur ex\u00e9cutif du comit\u00e9 d\u2019organisation de la Coupe du monde 2022, Nasser Al-Khater, r\u00e9agit aux derni\u00e8res pol\u00e9miques pour RMC Sport. Il d\u00e9taille le programme que le Qatar a mis en place pour la s\u00e9curit\u00e9 des ouvriers.",
        "34": "J\u00e9r\u00f4me Valcke, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la FIFA, a affirm\u00e9 ce mercredi que la Coupe du monde 2022 au Qatar aura lieu entre novembre et d\u00e9cembre. Etes-vous favorable \u00e0 un Mondial en hiver ? Mondial 2022 : Etes-vous favorable \u00e0 une Coupe du monde en hiver ?",
        "35": "Au total, \"plus de 70 millions de documents\" ont fuit\u00e9, annonce Mediapart. Le journal fran\u00e7ais, en collaboration avec Der Spiegel et le r\u00e9seau de m\u00e9dias European Investigative Collaborations, fait de nouvelles r\u00e9v\u00e9lations ce vendredi dans l'enqu\u00eate connue sous le nom de Football Leaks, qui traite de l'\u00e9vasion fiscale dans le monde du football. En 2014, l'ancien pr\u00e9sident fran\u00e7ais Nicolas Sarkozy aurait agi avec Gianni Infantino, le pr\u00e9sident de la Fifa, pour \u00e9pargner Manchester City, qui faisait l'objet d'une enqu\u00eate l'UEFA pour violation des r\u00e8gles du fair-play financier.",
        "36": "L'\u00e9mirat, qui accueille la Coupe du monde de football 2022, a annonc\u00e9 lundi son intention de cr\u00e9er une \u00eele artificielle pour accueillir cinq h\u00f4tels flottants. Co\u00fbt de l'op\u00e9ration: plus de 4 milliards d'euros.",
        "37": "Malgr\u00e9 une \u00e9limination en quarts de finale de la Coupe du monde 2018, la f\u00e9d\u00e9ration br\u00e9silienne a choisi de maintenir sa confiance en Tite. Le s\u00e9lectionneur de la Sele\u00e7ao est reconduit dans ses fonctions jusqu\u2019en 2022.",
        "38": "Il s\u2019appelle Yashir Pinto, 27 ans. Chilien de naissance, ce dernier s\u2019est vu offrir la chance de porter les couleurs internationales de la Palestine gr\u00e2ce \u00e0 un r\u00e9seau social. D\u00e9sormais, ce dernier r\u00eave de porter son pays d\u2019adoption jusqu\u2019\u00e0 la prochaine Coupe du monde, au Qatar.",
        "39": "",
        "40": "",
        "41": "DOCUMENT RMC SPORT. Ga\u00ebl Monthurel, ancien pivot des Barjots de Daniel Costantini, s\u2019est exil\u00e9 au Qatar en 2012 pour entra\u00eener des \u00e9quipes de jeunes. Il confie \u00e0 RMC Sport le peu d\u2019engouement du Qatar pour le handball malgr\u00e9 l\u2019organisation actuelle du Mondial, la qualification du pays-h\u00f4te pour les quarts de finale de la comp\u00e9tition ainsi que la strat\u00e9gie sportive de l\u2019\u00e9mirat, tourn\u00e9e vers la Coupe du monde 2022 de football.",
        "42": "Le 10 novembre prochain, le Stade Pierre-Mauroy de Lille accueillera un match amical entre le Br\u00e9sil et le Japon. La billetterie est d'ores-et-d\u00e9j\u00e0 ouverte.",
        "43": "Les conditions de vie et de travail des ouvriers sur les sites du Mondial 2022 au Qatar, d\u00e9nonc\u00e9es par le Guardian, ont boulevers\u00e9 la plan\u00e8te foot, qui les condamne et attend d\u00e9sormais une r\u00e9action du futur pays h\u00f4te.",
        "44": "",
        "45": "Murtuza Ahmadi, Aghan de six ans dont la photo avec un maillot \"sac plastique\" de Lionel Messi \u00e9tait devenue virale en d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e, a enfin pu rencontrer son idole ce mardi au Qatar.",
        "46": "La Suisse a bien mal pr\u00e9par\u00e9 son match de Ligue des nations face \u00e0 la Belgique dimanche en s'inclinant ce mercredi en amical face au Qatar (1-0). Xherdan Shaqiri et ses co\u00e9quipiers ont c\u00e9d\u00e9 en fin de partie sur un tr\u00e8s joli but d'Akram Afif.",
        "47": "En affirmant sans d\u00e9tour que la Coupe du monde 2022 au Qatar ne se d\u00e9roulerait pas en \u00e9t\u00e9, J\u00e9r\u00f4me Valcke a suscit\u00e9 l\u2019interrogation au sein des plus hautes sph\u00e8res. Le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la FIFA n\u2019en est pas \u00e0 sa premi\u00e8re pol\u00e9mique.",
        "48": "",
        "49": "A l\u2019instar de Lionel Messi, qui pourrait ne pas disputer la prochaine Coupe du monde, plusieurs stars du ballon rond ont, \u00e0 un moment donn\u00e9 de leur carri\u00e8re, rat\u00e9 un Mondial avec leur s\u00e9lection.",
        "50": "Gianni Infantino, pr\u00e9sident de la Fifa, a confi\u00e9 qu\u2019il explorait la possibilit\u00e9 de faire disputer des matchs de la Coupe du monde 2022 chez les pays voisins du Qatar, unique organisateur de l\u2019\u00e9v\u00e9nement.\u00a0",
        "51": "Selon un rapport d\u2019experts confidentiel relay\u00e9 ce vendredi par la BBC, il existe un risque de plus en plus \u00e9lev\u00e9 que le Qatar ne puisse pas accueillir la Coupe du monde de football en 2022.",
        "52": "",
        "53": "Sorti en d\u00e9but de deuxi\u00e8me p\u00e9riode de la finale de la Coupe du monde entre la France et la Croatie (4-2), N'Golo Kant\u00e9 ratait son dernier match apr\u00e8s une comp\u00e9tition remarquable. Sur TF1 ce mercredi, Didier Deschamps est revenu sur ce choix difficile. Sans regret.",
        "54": "Suspendu six ans par la Fifa, l\u2019ancien pr\u00e9sident de l\u2019instance internationale, Sepp Blatter, a \u00e9voqu\u00e9 le cas de Michel Platini ce samedi dans un entretien accord\u00e9 au Monde. L\u2019occasion pour le Suisse de revenir sur les conditions d\u2019attributions de la Coupe du monde 2022 au Qatar.",
        "55": "Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la FIFA, J\u00e9r\u00f4me Valcke confirme \u00e0 RMC Sport sa position personnelle sur la tenue de la Coupe du monde 2022 en hiver. Et assure qu\u2019un tel changement de p\u00e9riode ne provoque pas une forte opposition.",
        "56": "Alors qu\u2019une enqu\u00eate interne de la FIFA suit son cours et qu\u2019un membre du comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la f\u00e9d\u00e9ration internationale a d\u00e9clar\u00e9 que le Qatar n\u2019accueillera pas le Mondial 2022 en raison de la chaleur, les dirigeants de l\u2019\u00e9mirat restent tr\u00e8s confiants. Et s\u2019y voient d\u00e9j\u00e0.",
        "57": "",
        "58": "Dans un dossier de 20 pages publi\u00e9 mardi, \"France Football\" affirme que l'attribution de la Coupe du monde de football 2022 au Qatar aurait \u00e9t\u00e9 achet\u00e9e par les Qataris. L'hebdo \u00e9voque \"un \u00e9change de bons proc\u00e9d\u00e9s\" entre la France, la Fifa et l'\u00e9mirat arabe.",
        "59": "Dans un entretien accord\u00e9 au journal allemand Welt am Sonntag, Sepp Blatter indique que la France et l\u2019Allemagne ont pouss\u00e9 pour que la Coupe du monde 2022 ait lieu au Qatar, via leurs pr\u00e9sidents Nicolas Sarkozy et Christian Wulff.",
        "60": "Selon nos informations, Daniel Alves (35 ans) pourrait prolonger son contrat avec le PSG qui court jusqu\u2019\u00e0 la fin de la saison. Le lat\u00e9ral droit br\u00e9silien pense encore \u00e0 plus long terme avec le r\u00eave de disputer le Mondial 2022.",
        "61": "Trois minutes de vid\u00e9o, trois infos, trois photos. Retrouvez le meilleur de l\u2019actualit\u00e9 sportive du 3 janvier avec le 3 en 1 de RMC Sport. Au menu : la d\u00e9faite du PSG face au Real, un entretien exclusif avec Jos\u00e9 Anigo et l'attente qui se prolonge pour Schumacher.",
        "62": "",
        "63": "A l\u2019occasion d\u2019une vente aux ench\u00e8res lors des Golden Globes samedi \u00e0 Los Angeles, l\u2019actrice am\u00e9ricaine Julia Roberts, grande fan de Manchester United, a d\u00e9pens\u00e9 plus de 100.000 dollars (87.000 \u20ac) pour s'offrir deux tickets pour la Coupe du monde 2022 au Qatar. L\u2019argent sera revers\u00e9 \u00e0 l\u2019association humanitaire de Sean Penn, CORE, qui vient en aide au financement de projets en Ha\u00efti.",
        "64": "Le Mondial 2022 au Qatar se jouera en hiver (europ\u00e9en) et alors ?",
        "65": "Du 5 au 26 juin, l'after vous fait d\u00e9couvrir sur RMC \"Le Lexique Afterien\". On continue avec la lettre M. Et notamment le surnom de Fr\u00e9deric Thiriez et surtout de Guy Lacombe.",
        "66": "",
        "67": "Dans un entretien qui sera diffus\u00e9 ce mercredi sur BFM Sport (19h), Sepp Blatter r\u00e9affirme que le r\u00f4le de Nicolas Sarkozy et Michel Platini ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9cisifs en 2010 pour l\u2019attribution de la Coupe du monde 2022 au Qatar.",
        "68": "",
        "69": "Sur le gril apr\u00e8s les r\u00e9v\u00e9lations sur des affaires de corruption, la Fifa d\u00e9signe ce jeudi les pays h\u00f4tes pour les Coupes du monde 2018 et 2022. Parmi les candidatures, celle du Qatar, emmen\u00e9e par un certain Zinedine Zidane, attise les critiques.",
        "70": "",
        "71": "",
        "72": "",
        "73": "Apr\u00e8s avoir obtenu l'organisation de la Coupe du monde 2022, le Qatar ne veut pas s\u2019arr\u00eater en si bon chemin. L\u2019\u00e9mirat serait en effet en discussions avec la Fifa pour accueillir plusieurs comp\u00e9titions majeures, dont la Coupe du monde des clubs.",
        "74": "Comme tous les lundis, RMC Sport vous propose de red\u00e9couvrir les plus grosses sorties m\u00e9diatiques de la semaine \u00e9coul\u00e9e. Au programme cette semaine : la triste semaine du PSG mais un Zlatan toujours adul\u00e9 et l\u2019ETG horripil\u00e9  ",
        "75": "Lors d'une conf\u00e9rence de presse tenue ce vendredi \u00e0 Moscou, Gianni Infantino a confirm\u00e9 les dates de la Coupe du monde 2022. Elle aura lieu du 21 novembre au 18 d\u00e9cembre et pourrait r\u00e9unir 48 \u00e9quipes.",
        "76": "",
        "77": "",
        "78": "Invit\u00e9 exceptionnel de Luis Attaque sur RMC, le pr\u00e9sident de l\u2019UEFA s\u2019est exprim\u00e9 sans d\u00e9tour sur l\u2019actualit\u00e9 du football fran\u00e7ais et international. Michel Platini n\u2019a pas cach\u00e9 son scepticisme face \u00e0 l\u2019arriv\u00e9e d\u2019un fonds d\u2019investissements qatari dans le club de la capitale.",
        "79": "",
        "80": "Entre deux journ\u00e9es de Ligue 1, le PSG prend ce dimanche la direction de Doha (Qatar), pour un stage de quatre jours. Cette semaine sera moins studieuse qu\u2019\u00e0 l\u2019accoutum\u00e9e et davantage tourn\u00e9e sur le marketing et la promotion d\u2019une image de marque pour le club de la capitale.",
        "81": "Avant le match de Ligue ce mardi soir (21h) face \u00e0 Nancy au Parc des Princes, l\u2019entra\u00eeneur parisien redoute que ses hommes aient d\u00e9j\u00e0 la t\u00eate tourn\u00e9e vers Lille et la finale de la Coupe de France de samedi.",
        "82": "Alors que l\u2019humoriste Christophe Al\u00e9v\u00eaque sera entendu ce jeudi (13h30) par le tribunal correctionnel de Paris pour injure publique contre Zinedine Zidane, Franck Rib\u00e9ry a d\u00e9cid\u00e9 de porter plainte contre Guy Carlier pour le m\u00eame motif. Une double offensive qui pose la question du droit \u00e0 la caricature vis-\u00e0-vis des stars du ballon rond en France.",
        "83": "",
        "84": "",
        "85": "Alors que le Qatar traverse une crise inqui\u00e9tante sur le plan diplomatique avec ses voisins arabes, Gianni Infantino, pr\u00e9sident de la Fifa, n\u2019est pas inquiet en vue de la Coupe du monde 2022 organis\u00e9e dans le pays du Golfe.",
        "86": "A 34 ans, Abdeslam Ouaddou sort d\u2019une exp\u00e9rience difficile au Qatar. Le d\u00e9fenseur marocain a d\u00fb r\u00e9silier son contrat et rentrer en France apr\u00e8s de longs mois sans toucher son salaire. Une situation surr\u00e9aliste dans l\u2019un des clubs appartenant pourtant aux propri\u00e9taires du PSG.",
        "87": "",
        "88": "La Conf\u00e9d\u00e9ration br\u00e9silienne de football (CBF) a convaincu Tite de rester \u00e0 la t\u00eate de la Sele\u00e7ao avec une prolongation de son contrat jusqu\u2019\u00e0 la Coupe du monde 2022 au Qatar, rapporte Globo Esporte.",
        "89": "",
        "90": "Pour la premi\u00e8re fois, le pr\u00e9sident de la FIFA Sepp Blatter a reconnu que l\u2019attribution de la Coupe du monde 2022 au Qatar \u00e9tait \u00ab une erreur \u00bb au micro de la RTS suisse. Un aveu tardif sur fond de campagne pour un nouveau mandat en 2015\u2026",
        "91": "Arsenal esp\u00e8re Villa, Beckham et son contrat dor\u00e9 au Qatar ou encore un joueur de Guingamp suivi par l\u2019Atl\u00e9tico Madrid. Retrouvez toutes les infos mercato de la presse internationale sur rmcsport.fr.",
        "92": "",
        "93": "Cristiano Ronaldo remercie le Portugal dans un message sur les r\u00e9seaux sociaux, au lendemain de l\u2019\u00e9limination par l\u2019Uruguay en 8es de finale de la Coupe du monde. A 33 ans, le quintuple Ballon d\u2019Or va-t-il poursuivre sa carri\u00e8re internationale\u00a0?",
        "94": "",
        "95": "Ce sera donc Manchester City pour le Paris Saint-Germain en quart de finale de Ligue des champions. Le match aller aura lieu le 6 avril au Parc des Princes et le retour le 12 en Angleterre. Jean-Michel Larqu\u00e9, membre de la Dream Team RMC, estime que le tirage aurait pu \u00eatre plus compliqu\u00e9 pour les hommes de Laurent Blanc.",
        "96": "La commission d\u2019\u00e9thique de la Fifa se r\u00e9unit depuis lundi et jusqu\u2019\u00e0 vendredi \u00e0 Z\u00fcrich (Suisse), pour statuer sur les cas de Sepp Blatter, Michel Platini et Chung Mong-Joon.",
        "97": "DOCUMENT RMC SPORT. Fra\u00eechement r\u00e9\u00e9lu pour un troisi\u00e8me mandat \u00e0 la t\u00eate de l\u2019UEFA, ce\nmardi \u00e0 Vienne, Michel Platini a r\u00e9pondu \u00e0 quelques questions. L\u2019ancien n\u00b010\ndes Bleus a notamment \u00e9voqu\u00e9 le match amical de gala France-Br\u00e9sil et le\ncalendrier international impact\u00e9 par un Coupe\ndu monde 2022 qui se tiendra en hiver.",
        "98": "",
        "99": "Dani Alves va \u00eatre \u00e9loign\u00e9 des terrains durant six mois apr\u00e8s sa grave blessure au genou. Le d\u00e9fenseur du PSG manquera donc le Mondial en Russie. Mais il n'exclut pas de disputer celui de 2022 au Qatar. Il aura alors 39 ans.",
        "100": "Le capitaine du Bayern Munich, Philipp Lahm, champion du monde en 2014 avec l'Allemagne, a confirm\u00e9 mardi qu'il allait raccrocher les crampons \u00e0 la fin de la saison, \u00e0 l'\u00e2ge de 33 ans, et m\u00eame quitter le g\u00e9ant bavarois, ayant refus\u00e9 le poste de directeur sportif.",
        "101": "Trois minutes de vid\u00e9o, trois infos, trois photos. Retrouvez le meilleur de l\u2019actualit\u00e9 sportive du 4 octobre avec le 3 en 1 de RMC Sport. Au menu, S\u00e9bastien Ogier, la manifestation au si\u00e8ge de la FIFA et la bouderie de J\u00e9r\u00e9my M\u00e9nez.",
        "102": "Champions du monde pour la 2e fois, les Bleus remettront leur titre en jeu au Qatar en 2022\u2026 s\u2019ils se qualifient. Contrairement \u00e0 1998, la victoire fran\u00e7aise n\u2019offre pas le billet direct.",
        "103": "",
        "104": "",
        "105": "Invit\u00e9 exceptionnel de Team Duga, ce mercredi sur RMC, Xavi a \u00e9voqu\u00e9 sa future reconversion, qu'il imagine comme s\u00e9lectionneur ou entra\u00eeneur. S'il compte s'inspirer de Pep Guardiola, l'ancien capitaine du FC Barcelone aime aussi beaucoup la fa\u00e7on de travailler d'Unai Emery. ",
        "106": "Alors que l\u2019Europe est en pleine crise, le foot fran\u00e7ais, o\u00f9 affluent d\u00e9sormais les fonds \u00e9trangers, n\u2019a jamais \u00e9t\u00e9 potentiellement aussi riche. RMC Sport s\u2019int\u00e9resse cette semaine \u00e0 l\u2019apport de ces nouvelles fortunes. Troisi\u00e8me et dernier volet : les relations de plus en plus \u00e9troites entre la France et le Qatar.",
        "107": "Alors que J\u00e9r\u00f4me Valcke, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la FIFA, a annonc\u00e9 ce mercredi que la Coupe du monde 2022 au Qatar ne se d\u00e9roulerait pas en hiver, Frank Leboeuf, le membre de la Dream Team RMC Sport, s\u2019en f\u00e9licite.",
        "108": "",
        "109": "La Fifa a publi\u00e9 mardi les 400 pages du fameux \"rapport Garcia\", consacr\u00e9 \u00e0 l'attribution contest\u00e9e du Mondial-2022 au Qatar et dont des \u00e9l\u00e9ments avaient fuit\u00e9 lundi dans la presse allemande, trois ans apr\u00e8s sa r\u00e9daction.",
        "110": "Conditions de travail des ouvriers, chaleur \u00e9crasante en \u00e9t\u00e9\u2026 le Mondial 2022 au Qatar suscite toutes les interrogations. Hassan Al-Thawadi, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019\u00e9v\u00e8nement, d\u00e9fend l\u2019organisation de cette Coupe du monde.",
        "111": "Xavi Hernandez, l\u2019ancienne star du Bar\u00e7a, s\u2019est rendu ce jeudi dans un camp de r\u00e9fugi\u00e9s palestiniens en Jordanie. Le milieu de terrain espagnol, qui \u00e9volue depuis l\u2019an pass\u00e9 au Qatar, vient d\u2019\u00eatre nomm\u00e9 ambassadeur d\u2019une initiative lanc\u00e9e par les organisateurs de la Coupe du monde 2022.",
        "112": "RMC Sport vous propose de revivre le film de l'ann\u00e9e de A \u00e0 Z. Aujourd'hui, dernier volet de cet ab\u00e9c\u00e9daire souvenir avec Zinedine Zidane, retrait\u00e9 des terrains mais toujours aussi actif et influent dans le monde du ballon rond.",
        "113": "Une proc\u00e9dure p\u00e9nale a \u00e9t\u00e9 ouverte par la justice suisse \u00e0 l\u2019encontre du pr\u00e9sident de la Fifa, Sepp Blatter. Michel Platini a \u00e9t\u00e9 entendu \u00e0 propos d\u2019un \"paiement d\u00e9loyal\" de 2 millions de francs suisses effectu\u00e9 pour lui par Sepp Blatter.",
        "114": "Issa Hayatou va \u00eatre nomm\u00e9 pr\u00e9sident de la Fifa par int\u00e9rim apr\u00e8s la suspension pour 90 jours de Sepp Blatter par le comit\u00e9 d\u2019\u00e9thique de l\u2019instance internationale. Sauf que le Camerounais de 69 ans, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration africaine de football, tra\u00eene lui aussi de belles casseroles sur son parcours.",
        "115": "Les d\u00e9s sont jet\u00e9s, le PSG rencontrera Manchester City en quart de finale de ligue des champions (6 avril et 12 avril). Une premi\u00e8re dans l\u2019histoire du club mancunien qui n\u2019avait jamais atteint jusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent ce stade de la comp\u00e9tition. Mais si le favori reste le club francilien, Manchester City poss\u00e8de de s\u00e9rieux arguments pour inqui\u00e9ter son \u00ab jumeau \u00bb d\u2019outre-Manche.",
        "116": "",
        "117": "",
        "118": "",
        "119": "",
        "120": "A quatre ans de l'organisation de la Coupe du monde, le Qatar r\u00e9fl\u00e9chit encore \u00e0 des solutions d'h\u00e9bergement pour r\u00e9pondre \u00e0 l'afflux de touristes. Des milliers de personnes pourraient \u00eatre log\u00e9es dans des bateaux.",
        "121": "",
        "122": "Le Qatar a d\u00e9voil\u00e9 ce samedi les images de ce qui sera le stade de la finale de la Coupe du monde 2022. Situ\u00e9e pr\u00e8s de Doha, l'enceinte doit \u00eatre livr\u00e9e en 2020 et pourra accueillir 80.000 personnes.",
        "123": "EXCLU RMC SPORT - J\u00e9r\u00f4me Valcke, le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la FIFA, r\u00e9agit \u00e0 l\u2019article paru ce mardi matin dans France Football, qui pointe du doigt de s\u00e9rieuses irr\u00e9gularit\u00e9s dans l\u2019attribution de la Coupe du monde 2022 au Qatar. Et il ne m\u00e2che pas ses mots.",
        "124": "De nouvelles accusations de corruption entourent l\u2019attribution de la Coupe du monde 2022 au Qatar. Selon le Sunday Times, le Qatari Mohamed bin Hammam a remis de l\u2019argent \u00e0 des pr\u00e9sidents de f\u00e9d\u00e9rations africaines.",
        "125": "Dans un entretien exclusif accord\u00e9 \u00e0 BFM TV, l\u2019ancien pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Nicolas Sarkozy a r\u00e9pondu avec ironie aux attaques de Sepp Blatter. Le pr\u00e9sident de la Fifa lui reproche son influence dans l\u2019attribution de la Coupe du monde au Qatar en 2022.",
        "126": "",
        "127": "",
        "128": "",
        "129": "",
        "130": "Un Britannique \u00e2g\u00e9 de 40 ans a trouv\u00e9 la mort sur le chantier du stade Khalifa \u00e0 Doha. Les circonstances du drame ne sont pas \u00e9tablies pour l\u2019heure. Une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte par le comit\u00e9 d\u2019organisation de la Coupe du monde 2022.",
        "131": "En recrutant pour plus de 82 millions d\u2019euros en quelques semaines, le PSG est devenu le club le plus d\u00e9pensier du mercato en Europe. Un statut in\u00e9dit qui am\u00e8ne beaucoup de questions autour de la strat\u00e9gie des Qataris.",
        "132": "",
        "133": "",
        "134": "Les organisateurs de la Coupe du monde 2022 ont annonc\u00e9 ce jeudi que 16.000 arbres allaient \u00eatre plant\u00e9s au Qatar avant la comp\u00e9tition. Import\u00e9s notamment de Chine et d\u2019Espagne, ils serviront \u00e0 \"embellir les sites des stades\".",
        "135": "Ce mardi matin, la Task force de la FIFA s\u2019est r\u00e9unie afin d\u2019esquisser les contours de la d\u00e9cri\u00e9e Coupe du monde 2022 qui aura lieu au Qatar. Parmi ses pr\u00e9conisations : une comp\u00e9tition qui d\u00e9buterait le 26 novembre et une finale le 23 d\u00e9cembre.",
        "136": "",
        "137": "Entra\u00eeneur de Nantes, 16e de Ligue 1, Ren\u00e9 Girard esp\u00e8re devenir s\u00e9lectionneur en vue de la Coupe du monde 2022 au Qatar. Un dernier d\u00e9fi pour l\u2019ancien coach des Espoirs, qui a (presque) tout connu sur les bancs de touche depuis 25 ans.",
        "138": "Malgr\u00e9 les remous de ces derniers jours, Sepp Blatter reste le grand favori \u00e0 sa propre succession \u00e0 la pr\u00e9sidence de la Fifa lors de l\u2019\u00e9lection vendredi. Alors que l\u2019omerta r\u00e8gne au sein de la direction du football mondial, certains n\u2019ont pas h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 s\u2019\u00e9lever face au Suisse et bien avant que n\u2019\u00e9clate le \u00ab Fifagate \u00bb.",
        "139": "",
        "140": "",
        "141": "Le Qatar a fait savoir que sa r\u00e9forme sur le syst\u00e8me de paye des travailleurs, lanc\u00e9e il y a un an, sera enti\u00e8rement respect\u00e9e d\u2019ici fin 2016 sur les chantiers du Mondial 2022. Les ouvriers seront d\u00e9sormais r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s de mani\u00e8re \u00e9lectronique par les entreprises.",
        "142": "",
        "143": "Zhang Jian, vice-pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration chinoise de football, a confi\u00e9 viser l\u2019organisation d\u2019un Mondial le plus vite possible. Le Qatar accueillant l\u2019\u00e9dition 2026, Zhang Jian est d\u00e9j\u00e0 marqu\u00e9 2030 d\u2019une pierre blanche",
        "144": "",
        "145": "Benny Alon, homme d'affaires am\u00e9ricain qui a fait tomber l\u2019ancien secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la Fifa J\u00e9r\u00f4me Valcke, affirme que plusieurs personnes ne voulaient pas de Michel Platini \u00e0 la t\u00eate de la Fifa. Selon lui, J\u00e9r\u00f4me Valcke aurait prof\u00e9r\u00e9 des menaces allant dans ce sens en septembre dernier.",
        "146": "",
        "147": "A l\u2019occasion d\u2019un entretien accord\u00e9 \u00e0 Breaking Foot sur SFR Sport 1, Sepp Blatter est revenu sur les affaires qui ont secou\u00e9es la Fifa lorsqu\u2019il \u00e9tait \u00e0 la t\u00eate de l\u2019institution.",
        "148": "",
        "149": "Pep Guardiola va devenir l\u2019ambassadeur de la candidature du Qatar pour l\u2019organisation de la Coupe du monde 2022.",
        "150": "Le pr\u00e9sident de l\u2019UEFA \u00e9tait \u00e0 Reims ce samedi dans le cadre d\u2019un hommage \u00e0 Raymond Kopa. L\u2019occasion d\u2019aborder avec lui quelques sujets br\u00fblants du moment, dont les tensions entre la ministre des Sports et la FFF \u00e0 quelques jours de France-Br\u00e9sil.",
        "151": "Le Qatar accueillera la Coupe du monde 2022. Et cette comp\u00e9tition sera synonyme de grands changements. Si les potentielles 48 \u00e9quipes et les dates de la comp\u00e9tition (21 novembre-18 d\u00e9cembre) avaient d\u00e9j\u00e0 cr\u00e9\u00e9 la surprise, les horaires des matchs pourraient eux aussi \u00e9tonner.",
        "152": "Mohamed Al Kuwari \u00e9tait pr\u00e9sent ce samedi au ch\u00e2teau de Chambord dans le cadre d\u2019un grand salon de chasse. Avec ses mots de diplomate, il est revenu pour RMC Sport sur le rachat du Paris Saint-Germain par le prince h\u00e9ritier du Qatar. Avec des messages \u00e0 lire entre les lignes.",
        "153": "",
        "154": "",
        "155": "",
        "156": "Victorieux en demi-finales de la Coupe d'Asie face au pays organisateur, les Emirats arabes unis (4-0), le Qatar va disputer la premi\u00e8re finale de son histoire. Impressionnants depuis le d\u00e9but de la comp\u00e9tition, les Qataris posent les bases de leur Coupe du monde en 2022. Entre diplomatie forc\u00e9e et succ\u00e8s sportifs.",
        "157": "Frank Leboeuf, membre de la Dream Team RMC Sport, est revenu sur une \u00e9ventuelle irr\u00e9gularit\u00e9 de Michel Platini, entendu par la justice suisse \u00e0 propos d\u2019un \"paiement d\u00e9loyal\" de 2 millions de francs suisses effectu\u00e9 pour lui par Sepp Blatter. Le champion du monde 98 esp\u00e8re que son ancienne idole pourra s\u2019expliquer et changer, un jour, l\u2019image de la Fifa.",
        "158": "Dans quatre ans, tr\u00e8s exactement le 21 novembre 2022, s\u2019ouvrira la 22e \u00e9dition de la Coupe du monde, au Qatar. Une \u00e9dition qui s'annonce bien diff\u00e9rente de celle qui s'est d\u00e9roul\u00e9e l'\u00e9t\u00e9 dernier en Russie. Etat des lieux.",
        "159": "Un ouvrier n\u00e9palais de 23 ans est mort mardi sur un des sites de la Coupe du monde de football 2022 au Qatar, ont indiqu\u00e9 des responsables \u00e0 Doha sans pr\u00e9ciser les circonstances de son d\u00e9c\u00e8s.",
        "160": "Le choix d\u00e9finitif ne sera pas annonc\u00e9 avant d\u00e9cembre 2014 lors d'un comit\u00e9 ex\u00e9cutif de l'instance supr\u00eame de la discipline.",
        "161": "La Fifa a des preuves que des travailleurs nord-cor\u00e9ens ont bien \u00e9t\u00e9 employ\u00e9s sur au moins un chantier d\u2019un stade en construction pour la Coupe du monde en Russie, en 2018. La f\u00e9d\u00e9ration internationale assure qu\u2019ils ont quitt\u00e9 les lieux. Elle m\u00e8ne une enqu\u00eate pour savoir quelles \u00e9taient leurs conditions de travail et de vie.",
        "162": "",
        "163": "",
        "164": "Dans un chat Instagram avec ses fans, Paul Pogba a expliqu\u00e9 pourquoi il avait opt\u00e9 pour une coupe de cheveux classique. Une fa\u00e7on pour le Fran\u00e7ais de mieux se concentrer sur le jeu. ",
        "165": "C\u2019est dans le cadre du comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise de football (FFF) que No\u00ebl Le Gra\u00ebt a officialis\u00e9 la prolongation de contrat jusqu\u2019en 2018 de Didier Deschamps. Le s\u00e9lectionneur restera donc en poste jusqu\u2019au Mondial en Russie, pour le plus grand bonheur du pr\u00e9sident de la FFF.",
        "166": "Les membres du comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la FIFA ont d\u00e9cid\u00e9, ce vendredi \u00e0 Zurich, de lancer des consultations avant de d\u00e9cider d\u2019organiser le Mondial 2022 au Qatar en \u00e9t\u00e9 ou en hiver. Et ont  des conditions de travail des ouvriers sur place.",
        "167": "Michel Platini, le pr\u00e9sident de l\u2019UEFA et Sepp Blatter, son homologue de la FIFA, ont r\u00e9cemment \u00e9mis l\u2019id\u00e9e de disputer la Coupe du monde 2022 au Qatar en janvier. Quitte \u00e0 r\u00e9volutionner les calendriers europ\u00e9ens. Une perspective qui fait d\u00e9bat chez les pr\u00e9sidents de Ligue 1.",
        "168": "Un rapport d\u2019Amnesty International publi\u00e9 ce jeudi d\u00e9nonce de graves abus concernant les conditions de travail des ouvriers \u00e9trangers du Mondial 2022 au Qatar.",
        "169": "Sepp Blatter a fait part ce jeudi, lors d'une conf\u00e9rence de presse sur le sport en Autriche, de sa volont\u00e9 de voir le Mondial 2022, au Qatar, se disputer en hiver. Et compte bien mettre la pression et exercer tout son pouvoir en ce sens.",
        "170": "",
        "171": "INFO RMC SPORT. Sauf improbable retournement de situation, les propri\u00e9taires du Paris Saint-Germain seront dans un futur proche les concessionnaires de l\u2019enceinte de Saint-Denis. Le sc\u00e9nario arrange toutes les parties du dossier, Etat y compris. Explications.",
        "172": "Des milliers de supporters seront h\u00e9berg\u00e9s dans le d\u00e9sert durant la Coupe du monde 2022 au Qatar. Un village constitu\u00e9 de tentes de b\u00e9douins va \u00eatre dress\u00e9 dans le sud du pays durant la comp\u00e9tition.",
        "173": "",
        "174": "",
        "175": "David Beckham a annonc\u00e9 ce jeudi qu\u2019il mettait un terme \u00e0 sa carri\u00e8re. La star de 38 ans, arriv\u00e9e au PSG en janvier dernier, a choisi de ne pas prolonger sa pige dans la capitale. A 38 ans, le milieu de terrain anglais quitte les terrains avec un palmar\u00e8s impressionnant et une image qui restera dans les m\u00e9moires.",
        "176": "",
        "177": "Les simulations et exag\u00e9rations de Neymar lors du Mondial en Russie ont inspir\u00e9 l'artiste br\u00e9silien Luciano Jacob, qui a dress\u00e9 un alphabet en utilisant les photos des diff\u00e9rentes chutes du joueur du PSG.\u00a0",
        "178": "Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la FIFA, J\u00e9r\u00f4me Valcke a annonc\u00e9 ce mercredi sur France Inter que la Coupe du monde 2022 n\u2019aura pas lieu en \u00ab juin-juillet \u00bb. La comp\u00e9tition devrait se d\u00e9rouler entre le 15 novembre et le 15 janvier.",
        "179": "Ancien capitaine des Fennecs, Djamel Belmadi a \u00e9t\u00e9 officiellement nomm\u00e9 s\u00e9lectionneur de l'Alg\u00e9rie. L'ex-milieu de terrain de l'OM sera sous contrat avec sa F\u00e9d\u00e9ration jusqu'\u00e0 la Coupe du monde 2022 au Qatar.",
        "180": "",
        "181": "D\u00e9fense tr\u00e8s offensive de la part de l'organisateur de la Coupe du monde 2022.",
        "182": "L\u2019Association des Clubs Europ\u00e9ens esp\u00e8re convaincre la Fifa d\u2019organiser la Coupe du monde au Qatar entre le 28 avril et le 29 mai 2022. Un cr\u00e9neau qui permettrait de satisfaire les clubs, mais aussi d\u2019\u00e9viter les tr\u00e8s fortes chaleurs et le t\u00e9lescopage avec les Jeux Olympiques d\u2019hiver. ",
        "183": "ENTRETIEN RMC SPORT. Fr\u00e9d\u00e9ric Thiriez, le pr\u00e9sident de la LFP, fustige les pr\u00e9conisations de la Task force de la FIFA, qui recommande que la Coupe du monde 2022 au Qatar se d\u00e9roule entre le 26 novembre et le 23 d\u00e9cembre. Pour le patron du football professionnel fran\u00e7ais, ce cr\u00e9neau est le plus mauvais possible pour les championnats europ\u00e9ens. ",
        "184": "Le Qatar aurait l\u2019intention de lancer une Coupe du monde des l\u00e9gendes d\u00e8s l\u2019an prochain. La comp\u00e9tition r\u00e9unirait des stars de plus de 35 ans, retrait\u00e9es des terrains, dans des matches \u00e0 sept contre sept. RMC Sport a imagin\u00e9 quelles compos pourraient \u00eatre align\u00e9es par les grandes nations.",
        "185": "Pour la Coupe du monde 2022, le Qatar va construire un stade \u00e0 Doha, la capitale, \u00e9ph\u00e9m\u00e8re et transportable. Les travaux ont d'ailleurs commenc\u00e9.",
        "186": "Tout proche d\u2019\u00eatre sacr\u00e9 champion du Qatar avec Al Sadd, Jesualdo Ferreira a vu du pays et du monde. De Bordeaux \u00e0 Antero en passant par Rui Almeida, Porto ou Benfica, \u00e0 72 ans, l\u2019entra\u00eeneur portugais se pose plus que jamais la question de l\u2019apr\u00e8s.",
        "187": "Dans un entretien accord\u00e9 ce matin \u00e0 Europe 1, Michel Platini se dit pr\u00eat \u00e0 revoter pour l\u2019attribution de la Coupe du monde 2022 si les soup\u00e7ons de corruption sont prouv\u00e9s entre le Qatar et certains membres de la FIFA. "
    },
    "content": {
        "0": "Des dizaines d'\u00e9trangers travaillant sur l'un des chantiers du Mondial 2022 de football au Qatar n'ont pas \u00e9t\u00e9 pay\u00e9s depuis des mois, a d\u00e9nonc\u00e9 mercredi Amnesty International dans un nouveau rapport sur cet \u00e9mirat du Golfe. L'organisation de d\u00e9fense des droits de l'Homme affirme que des ressortissants du N\u00e9pal, d'Inde et des Philippines ont des arri\u00e9r\u00e9s de salaires de 1.700 euros, non pay\u00e9s par la compagnie d'ing\u00e9nierie Mercury MENA. Pour certains, cela repr\u00e9sente l'\u00e9quivalent de 10 mois de salaire.\u00a0 Amnesty estime que le non-paiement des salaires a \"ruin\u00e9 des vies\" et appelle le gouvernement du Qatar \u00e0 verser \u00e0 ces travailleurs leurs salaires. \"En veillant \u00e0 ce qu'ils re\u00e7oivent leurs salaires, le Qatar peut (...) montrer qu'il est s\u00e9rieux dans (sa volont\u00e9 affich\u00e9e) d'am\u00e9liorer les droits des travailleurs\", a d\u00e9clar\u00e9 Steve Cockburn, directeur des questions mondiales \u00e0 Amnesty International. L'ONG a \u00e9tabli son rapport apr\u00e8s avoir interrog\u00e9 78 travailleurs de l'entreprise, mais elle estime que le nombre de personnes touch\u00e9es pourrait atteindre des centaines. L'entreprise a cess\u00e9 de payer les salaires en f\u00e9vrier 2016 et cela s'est poursuivi pendant plus d'un an. L'ONG estime que le syst\u00e8me dit de la \"kafala\" - qui permet aux entreprises d'interdire \u00e0 ses employ\u00e9s de changer d'employeurs ou de quitter le pays - a rendu possible l'exploitation par diff\u00e9rentes soci\u00e9t\u00e9s de ses employ\u00e9s \u00e9trangers. Les autorit\u00e9s qataries affirment de leur c\u00f4t\u00e9 avoir fait beaucoup d'efforts pour l'am\u00e9lioration des conditions de travail des ouvriers immigr\u00e9s, notamment au niveau de la \"kafala\" que le gouvernement a d\u00e9clar\u00e9 commencer \u00e0 d\u00e9manteler. Selon Amnesty, certains travailleurs ont \u00e9t\u00e9 autoris\u00e9s \u00e0 quitter le Qatar, mais \u00e0 leurs propres frais. L'un d'eux, Ernesto, un contrema\u00eetre en tuyauterie des Philippines, qui n'a pas re\u00e7u de salaires pendant quatre mois, a d\u00e9clar\u00e9 qu'il \u00e9tait maintenant plus endett\u00e9 qu'\u00e0 son arriv\u00e9e dans le Golfe. Certains N\u00e9palais non r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s ont d\u00fb retirer leurs enfants de l'\u00e9cole, d\u00e9clare encore Amnesty International.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 En novembre dernier, Amnesty s'\u00e9tait entretenu avec le PDG de Mercury MENA qui avait reconnu des \"probl\u00e8mes de tr\u00e9sorerie\". Les tentatives de l'AFP pour contacter la compagnie sont rest\u00e9es sans r\u00e9ponse. D\u00e9but septembre, le Qatar avait annonc\u00e9 qu'il supprimerait les visas de sortie pour les travailleurs \u00e9trangers d\u00e9sirant quitter le pays, mais aucune date d'entr\u00e9e en vigueur de cette mesure n'a \u00e9t\u00e9 communiqu\u00e9e. Pour May Romanos, l'auteure principale de l'enqu\u00eate d'Amnesty International, \"il y a quelques am\u00e9liorations, quelques r\u00e9formes, mais c'est lent (...) et le temps presse\". ",
        "1": "\n                D\u00e9cembre 2010, lobby du Savoy Baur en Ville, \u00e0 Zurich. La FIFA vient d\u2019attribuer la Coupe du monde 2022 au Qatar et d\u00e9j\u00e0 les t\u00e9l\u00e9phones de la plan\u00e8te enti\u00e8re se mettent \u00e0 sonner. Au milieu de la cohue, un homme fulmine \u00e0 l\u2019issue du verdict. Un homme connu dans le monde entier : Bill Clinton, pr\u00e9sident des Etats-Unis entre 1993 et 2001. Selon le Daily Telegraph, celui qui s\u2019attendait \u00e0 lutter contre la candidature australienne ou japonaise rentre dans sa suite, ferme la porte, prend un ornement de la table basse en face de lui et le jette sur un miroir. La glace est cass\u00e9e, le moral aussi.\n\n                Il faut dire qu\u2019apr\u00e8s deux longues ann\u00e9es \u00e0 parcourir le monde afin de recueillir des votes pour la candidature des Etats-Unis, l\u2019ambassadeur officiel tombe des nues. Etre battu par un d\u00e9sert aussi g\u00e9ographique que footballistique, habit\u00e9 par deux petits millions d\u2019habitants, o\u00f9 la temp\u00e9rature s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 50\u00b0C l\u2019\u00e9t\u00e9 et dont la superficie \u00e9quivaut \u00e0 celle de l\u2019Ile-de-France, M. Clinton ne peut le concevoir. \u00ab Il se sentait humili\u00e9 et pensait que la d\u00e9cision n\u2019avait aucun sens \u00bb, ajoute une source proche au quotidien anglais.\n\n                Des d\u00e9tectives priv\u00e9s engag\u00e9s\n\n                Toujours selon le Daily Telegraph, les d\u00e9l\u00e9gations des Etats-Unis et de l\u2019Australie ne veulent pas en rester l\u00e0. Elles auraient m\u00eame embauch\u00e9 des d\u00e9tectives priv\u00e9s pour mettre en lumi\u00e8re un syst\u00e8me de corruption suppos\u00e9 et ainsi forcer la FIFA \u00e0 organiser un nouveau vote. L\u2019un des instigateurs de l\u2019enqu\u00eate ? Bill Clinton. Qui, deux ans apr\u00e8s, n\u2019a donc toujours pas dig\u00e9r\u00e9.\n\n                ",
        "2": "Tr\u00e8s honn\u00eatement je ne peux pas la confirmer. Je n\u2019ai pas \u00e9t\u00e9 dans ces sph\u00e8res d\u2019influence. Je sais que le pr\u00e9sident (Nicolas Sarkozy, ndlr) y \u00e9tait favorable car il estimait que le football \u00e9tait justement un moyen d\u2019ouverture et qu\u2019il n\u2019y avait pas de raison pour qu\u2019il soit tout le temps cantonn\u00e9 dans les pays du nord ou dans certaines zones de la plan\u00e8te. Mais sorti de cela, tr\u00e8s honn\u00eatement, je n\u2019en sais pas plus. Moi je n\u2019\u00e9tais pas tr\u00e8s favorable \u00e0 ce que le Qatar accueille la Coupe du Monde de foot. Je dois donc avouer que je n\u2019\u00e9tais de toute fa\u00e7on pas dans la confidence. \u00a0 De toute fa\u00e7on je ne vois pas trop comment nous aurions vraiment pu faire pression. Mais ce qui est certain c\u2019est que le pr\u00e9sident Nicolas Sarkozy y \u00e9tait tr\u00e8s favorable. Il l\u2019avait d\u2019ailleurs tr\u00e8s clairement dit dans la mesure o\u00f9, pour lui, on avait souvent une vision du football qui ne pouvait \u00eatre jou\u00e9 que dans des pays historiquement amateurs et pratiquants de football et que justement il fallait dans l\u2019esprit du sport sortir des fronti\u00e8res de ces pays. On a tr\u00e8s souvent entendu parler de cette r\u00e9union, notamment par la presse. Moi, en tant que ministre des Sports, je n\u2019y \u00e9tais pas et je n\u2019en ai pas du tout \u00e9t\u00e9 inform\u00e9. Mais connaissant mes r\u00e9serves sur ces sujets, ce n\u2019\u00e9tait pas tr\u00e8s \u00e9tonnant que je ne sois pas dans la boucle. Quel en serait ensuite pour nous le retour\u00a0? Honn\u00eatement, on fait toujours des proc\u00e8s d\u2019intention aux uns et aux autres\u2026 Le Qatar accueille la Coupe du monde de football, tr\u00e8s bien. Quel est le retour pour la France\u00a0? C\u2019est toujours un peu tir\u00e9 par les cheveux ces affaires. On cherche toujours la petite b\u00eate partout. D\u00e8s qu\u2019on soutient un autre pays, on est suspect\u00e9 d\u2019avoir des intentions malveillantes. Je n\u2019avais pas tellement de relation avec la FIFA. C\u2019est un monde qui vit compl\u00e8tement \u00e0 part. Et effectivement, la FIFA comme le reste du monde du sport, affirme toujours \u00eatre totalement exempt de toute influence et notamment d\u2019influence \u00e9conomique. Par contre, j\u2019ai travaill\u00e9 avec le comit\u00e9 international olympique (CIO) qui a des r\u00e8gles d\u00e9ontologiques tr\u00e8s strictes. Pourtant, \u00e0 chaque fois qu\u2019il y a des attributions de Jeux Olympiques, il y a toujours un doute. L\u2019attribution des Jeux Olympiques \u00e0 la Cor\u00e9e (les JO d\u2019hiver de Pyeongchang en 2018) avait cr\u00e9\u00e9 beaucoup de doutes. Dans le monde du sport en g\u00e9n\u00e9ral, d\u00e8s lors qu\u2019il y a des grands \u00e9v\u00e9nements, il y a de l\u2019argent qui circule. Il peut donc y avoir des pressions. Maintenant je ne vois pas comment la France aurait vraiment pu mettre une pression \u00e9conomique. Le Qatar peut vivre sans la France, le Qatar n\u2019a pas besoin de la France. On peut ensuite essayer d\u2019\u00e9lucubrer assez longuement, mais que le monde du sport soit sensible, voire pourri par l\u2019argent, c\u2019est une \u00e9vidence et tout particuli\u00e8rement dans le monde du foot. EN IMAGES - Les nouveaux maillots pour le Mondial Mondial 2014 : les 32 pays qualifi\u00e9s En images : ces stars qui verront bien le Br\u00e9sil ",
        "3": "Les Bleus vont \u00e9trenner leur tout nouveau costume de double champions du monde d\u00e8s septembre, \u00e0 l\u2019occasion de la Ligue des Nations. Une comp\u00e9tition nouvellement cr\u00e9\u00e9e par l\u2019UEFA\u00a0et dont la France sera forc\u00e9ment l\u2019une des favorites compte tenu de son statut. Les 55 s\u00e9lections ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9parties en quatre Ligues en fonction de leur classement au coefficient UEFA. Plac\u00e9e dans la Ligue A, la plus haute de toutes, l\u2019\u00e9quipe de France d\u00e9fiera l\u2019Allemagne et les Pays-Bas en fin d\u2019ann\u00e9e dans un format de matches aller-retour. - Allemagne-France, le jeudi 6 septembre 2018 \u00e0 20h45 - France-Pays-Bas, le dimanche 9 septembre 2018 \u00e0 20h45 - France-Allemagne, le mardi 16 octobre 2018 \u00e0 20h45 - Pays-Bas-France, le vendredi 16 novembre 2018 \u00e0 20h45 The official result of the #NationsLeague draw! \u2705 pic.twitter.com/H1fPteK7M1 Les quatre premiers de la Ligue A se disputeront le titre dans un Final Four dont le d\u00e9roulement est pr\u00e9vu chez un pays h\u00f4te du 5 au 9 juin 2019. Les Bleus seront donc bien occup\u00e9s jusque l\u00e0, d\u2019autant que l\u2019UEFA r\u00e9serve toujours une fen\u00eatre de matchs amicaux (contre l'Islande le 11 octobre et l'Uruguay le 20 novembre) pour les s\u00e9lections nationales qui le souhaitent, en fonction du calendrier international. Les qualifications pour l\u2019Euro 2020, dont le tirage au sort aura lieu en d\u00e9cembre 2018, viendront s\u2019ajouter \u00e0 ce calendrier infernal. Les \u00e9liminatoires de l\u2019Euro 2020 se tiendront entre mars 2019 et novembre 2019 avec des barrages le 22 novembre. Les barrages de l\u2019Euro 2020 via la Ligue des Nations auront lieu un peu plus tard, \u00e0 quelques mois du d\u00e9but de la comp\u00e9tition, du 26 au 31 mars. Ensuite, l'\u00e9quipe de France basculera vers d'autres horizons et les \u00e9liminatoires pour la Coupe du monde 2022 au Qatar. Les Bleus y d\u00e9fendront d\u00e9j\u00e0 leur titre, car ils ne sont pas qualifi\u00e9s pour la prochaine Coupe du monde. Un privil\u00e8ge qui \u00e9tait encore r\u00e9serv\u00e9 au vainqueur en 1998. Mais \u00e7a, c'\u00e9tait avant. ",
        "4": "C\u2019est l\u2019heure des aveux pour Sepp Blatter. D\u2019un au moins. Celui d\u2019\u00eatre rest\u00e9 trop longtemps \u00e0 la t\u00eate de la Fifa. \"J'aurais d\u00fb m'arr\u00eater plus t\u00f4t\", a d\u00e9clar\u00e9 le Suisse de 81 ans, qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9chu en 2015 juste apr\u00e8s sa r\u00e9\u00e9lection pour un cinqui\u00e8me mandat \u00e0 la t\u00eate de la Fifa ajoutant que son \u00e9viction avait \"\u00e9t\u00e9 un soulagement\". A lire aussi >>\u00a0Dopage: la s\u00e9lection russe dans le viseur de la Fifa ? L'ancien homme fort de la FIFA a racont\u00e9 qu'un r\u00e9dacteur en chef d'un magazine suisse lui avait affirm\u00e9 que le mandat de pr\u00e9sident de la FIFA avait une date limite. \"Chez toi, m'avait-il dit, la date est 2014, et je lui ai r\u00e9pondu que quelquefois il est \u00e9crit que le produit peut \u00eatre consomm\u00e9 au-del\u00e0 de cette date limite s'il est conserv\u00e9 dans un endroit frais\", a relat\u00e9 Sepp Blatter au SonntagsBlick. Interrog\u00e9 par ailleurs sur des informations du magazine allemand Der Spiegel selon lesquelles l'actuel pr\u00e9sident de la Fifa\u00a0Gianni Infantino a eu peur d'\u00eatre d\u00e9mis de ses fonctions, Blatter a r\u00e9pondu : \"Je ne le sais pas, je sais seulement que d'anciens collaborateurs de la Fifa se sont adress\u00e9s \u00e0 cause de lui \u00e0 la Commission d'\u00e9thique et que 3 ou 4 semaines plus tard, ils ont \u00e9t\u00e9 \u00e9ject\u00e9s de la Fifa\". A lire aussi >>\u00a0Fifa: la Coupe du monde 2022 au Qatar n'est pas en danger, selon Infantino Le pr\u00e9sident d\u00e9chu de la Fifa s'est par ailleurs montr\u00e9 d\u00e9\u00e7u par l'assistance vid\u00e9o \u00e0 l'arbitrage exp\u00e9riment\u00e9e pour la premi\u00e8re fois dans un tournoi international A lors de la Coupe des Conf\u00e9d\u00e9rations. \"Le jeu perd en attractivit\u00e9 (...), il faut laisser les arbitres faire des erreurs, ce que fait la Fifa est d\u00e9licat et dangereux\", a-t-il conclu. VIDEO.\u00a0Le best-of de l\u2019After foot du samedi 1er juillet ",
        "5": "La Coupe du monde 2022 se disputera au Qatar entre le 21 novembre et le 18 d\u00e9cembre. Il est possible que se disputent quatre matchs par jour dont un premi\u00e8re d\u00e8s 13h, heure de Doha, soit 11h en France. Si les contours se dessinent progressivement, reste une grande inconnue. Alors que la d\u00e9cision a \u00e9t\u00e9 prise d\u2019inviter 48 \u00e9quipes \u00e0 l\u2019avenir lors de la grande messe mondiale, quand cela sera-t-il mis en place? Sur le plateau de T\u00e9l\u00e9foot ce dimanche matin sur TF1, Gianni Infantino, pr\u00e9sident de la Fifa, en a dit un peu plus: \"On a d\u00e9j\u00e0 pris la d\u00e9cision que le futur de la Coupe du monde sera \u00e0 48 \u00e9quipes. On a pris cette d\u00e9cision \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9, on pense tout que c\u2019est une bonne chose. La Coupe du monde \u00e0 48 d\u00e8s 2022, c\u2019est LA question et c\u2019est une possibilit\u00e9. On a re\u00e7u une question des f\u00e9d\u00e9rations sud-am\u00e9ricaines \u00e0 ce sujet. On \u00e9tudie la faisabilit\u00e9. Ce n\u2019est pas simple, cette Coupe du monde aura lieu sur 28 jours et non 31 jours comme habituellement. Mais si on a suffisamment d\u2019infrastructures, de stades, \u2026\" \"On va prendre la d\u00e9cision au mois de mars, ajoute-t-il. On est en train de discuter avec le Qatar. On peut imaginer que certains matches pourraient se jouer dans des pays limitrophes. Pourquoi pas\u00a0r\u00eaver? Si ce n\u2019est pas possible, on jouera une magnifique Coupe du monde \u00e0 32.\" ",
        "6": "La r\u00e9union des id\u00e9es  \u00ab\u00a0Ce sont des d\u00e9bats sur un certain nombre de sujets que nous avons pr\u00e9s\u00e9lectionn\u00e9s. La mission du Doha Goals est d\u2019utiliser le sport comme un outil de d\u00e9veloppement \u00e9conomique et surtout de progr\u00e8s social dans le monde. J\u2019esp\u00e8re que ces d\u00e9bats donneront naissance \u00e0 des propositions concr\u00e8tes qu\u2019on fera avancer. Car Doha Goals a vocation \u00e0 devenir une ONG \u00e0 part enti\u00e8re.\u00a0\u00bb Le sport comme strat\u00e9gie  \u00ab\u00a0Les dirigeants de ce pays ont une v\u00e9ritable vision. Ils ont d\u00e9fini un business model pour amener le pays o\u00f9 ils veulent. Le sport fait partie de cette strat\u00e9gie de d\u00e9veloppement, tout comme le gaz, l\u2019\u00e9ducation, la sant\u00e9. La Coupe du monde 2022 n\u2019est qu\u2019une illustration de cette volont\u00e9 d\u2019utiliser le sport comme un outil de d\u00e9veloppement. Trois, quatre pays ont une strat\u00e9gie sportive. Le Br\u00e9sil en a une. Mais le Qatar a \u00e9t\u00e9 le premier \u00e0 s\u2019engager \u00e0 nos c\u00f4t\u00e9s.\u00a0\u00bb La r\u00e9ussite du forum  \u00ab\u00a0Sans aucune pr\u00e9tention, c\u2019est d\u2019avoir d\u00e9j\u00e0 r\u00e9ussi \u00e0 mobiliser toutes les communaut\u00e9s que l\u2019on avait en t\u00eate\u00a0: politique, \u00e9conomique, \u00e9tudiants et autres. La cl\u00e9 du succ\u00e8s, c\u2019est le fait que naisse ici de belles initiatives concr\u00e8tes qui feront vraiment un changement. Et qui seront suivies de faits. J\u2019esp\u00e8re que Doha Goals permettra, d\u2019ann\u00e9e en ann\u00e9e, de faire bouger les choses gr\u00e2ce au sport, dans toutes les parties du monde.\u00a0\u00bb Le projet d\u2019une taxe sur les salaires des sportifs \u00ab\u00a0Il y en a deux ou trois qui ne sont pas difficiles \u00e0 mettre en \u0153uvre. Si on taxait les tr\u00e8s hauts salaires des sportifs de 1% - ce qui ne changerait pas grand-chose \u00e0 leur vie -, on pourrait r\u00e9unir cet argent dans un fonds international qui serait g\u00e9r\u00e9 intelligemment pour financer l\u2019acc\u00e8s \u00e0 des structures sportives dans des pays pauvres. C\u2019est un projet qui me tient \u00e0 c\u0153ur.\u00a0\u00bb ",
        "7": "\n                La Coupe du monde au Qatar en hiver ou en \u00e9t\u00e9 ? Alors que le d\u00e9bat a \u00e9t\u00e9 relanc\u00e9 par J\u00e9r\u00f4me Valcke, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la FIFA, qui esp\u00e8re que la comp\u00e9tition se disputera entre mi-novembre et mi-janvier, Luis Fernandez, membre de la Dream Team RMC, n\u2019est pas contre cette id\u00e9e. \u00ab La sortie de J\u00e9r\u00f4me Valcke, c\u2019est un pav\u00e9 dans la mare. On a l\u2019impression qu\u2019il \u00e9tait pouss\u00e9 par quelqu\u2019un pour qu\u2019il aille au-devant et qu\u2019il voie un peu comment \u00e7a allait r\u00e9agir. On doit d\u00e9cider fin 2014 et il balance \u00e7a pour voir comment \u00e7a r\u00e9agit au niveau des F\u00e9d\u00e9rations. Certaines sont contentes, d\u2019autres non. Mais jouer une Coupe du monde entre novembre et janvier, pourquoi pas ? Les calendriers, \u00e7a va \u00eatre un vrai bordel pour les mettre dans les normes. \u00bb\n\n                Pour Luis, chambouler les calendriers aurait de bonnes retomb\u00e9es.  Notamment au niveau de la fra\u00eecheur des joueurs. Il s\u2019explique. \u00ab  Aujourd\u2019hui, les joueurs terminent les saisons cram\u00e9s entre les  championnats et les Coupes d\u2019Europe. L\u00e0, ils auraient commenc\u00e9 la  pr\u00e9paration pour le championnat et n\u2019auraient pas besoin d\u2019en faire une  autre pour la Coupe du monde, d\u00e9taille-t-il. Peut-\u00eatre qu\u2019on verrait une  meilleure Coupe du monde sur le plan du jeu. D\u2019ailleurs, Platini avait  dit qu\u2019on ne jouerait pas une Coupe du monde au mois de juin. S\u2019ils ont  d\u00e9cid\u00e9 de la faire \u00e0 cette \u00e9poque, je ne m\u2019inqui\u00e8te pas. Ils auront le  temps de la pr\u00e9parer et de la mettre en place. Les supporters qui iront  l\u00e0-bas, eux, vont souffrir. \u00bb\n\n                Derri\u00e8re ce d\u00e9bat, le fond du propos masque \u00e0 peine les ambitions  politiques autour de la succession de Sepp Blatter, pr\u00e9sident de  l\u2019instance, qui remettra son mandat en jeu en 2015. \u00ab A la FIFA, Sepp  Blatter peut se repr\u00e9senter, J\u00e9r\u00f4me Valcke a les dents longues et Michel  Platini n\u2019a jamais cach\u00e9 ses ambitions, rappelle Luis. Valcke lance \u00e7a  et Michel Platini, il n\u2019y a pas tr\u00e8s longtemps, \u00e9tait aussi contre une  Coupe du monde au mois de juin. C\u2019est une campagne politique. \u00bb\n\n                ",
        "8": "\n                Rumeurs de corruption, pressions politiques, changement de calendrier pour un Mondial en hiver, h\u00e9catombe de morts sur les chantiers. Depuis le d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e, les dossiers noirs et autres scandales \u00e9claboussent\u00a0 le Qatar, pays organisateur de la Coupe du monde 2022. A neuf ans de l\u2019\u00e9ch\u00e9ance, jamais un pays organisateur n\u2019avait autant d\u00e9fray\u00e9 la chronique. Alors, faut-il conserver ce choix co\u00fbte que co\u00fbte ou opter pour un autre pays d\u2019accueil ? Votez et donnez votre opinion.\n",
        "9": "Si Igor Lebedev voulait se faire un coup de pub, c\u2019est gagn\u00e9. Ce d\u00e9put\u00e9 russe d\u2019extr\u00eame droite a fait parler de lui avec une id\u00e9e aussi stupide que dangereuse. Consid\u00e9rant que les supporters russes sont \u00ab\u00a0des combattants et non des hooligans\u00a0\u00bb, ce membre du parti extr\u00e9miste LDPR a propos\u00e9 qu\u2019on transforme les affrontements entre fans en un sport \u00e0 part enti\u00e8re. Il a expliqu\u00e9 son hallucinant projet dans une tribune publi\u00e9e vendredi sur le site de son parti.\u00a0\u00ab\u00a0Les supporters anglais arrivent, par exemple, et commencent des bagarres. On leur r\u00e9pond : d\u00e9fi accept\u00e9, rendez-vous au stade \u00e0 telle heure. La Russie serait alors pionni\u00e8re dans un nouveau type de sport\u00a0\u00bb, a \u00e9crit Igor Lebedev, affirmant que ce genre de spectacle pourrait attirer autant de spectateurs que les matchs de foot. Cette proposition incroyable a pour objectif de canaliser l'agressivit\u00e9 des\u00a0supporters en vue de la Coupe du monde organis\u00e9e 2018 en Russie. En f\u00e9vrier, lors d\u2019un reportage sur la BBC, des hooligans russes avaient promis \u00ab\u00a0un festival de violence\u00a0\u00bb dans un an lors du Mondial. Les autorit\u00e9s russes ont qualifi\u00e9 ce reportage de \"propagande\" visant \u00e0 \"discr\u00e9diter\" la Coupe du monde. A lire aussi>> Coupe du monde 2022 : le Qatar d\u00e9pense 500 millions de dollars... par semaine ! \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 ",
        "10": "Selon The Sun, David Beckham, qui s\u2019est r\u00e9cemment engag\u00e9 pour cinq mois avec le PSG, devrait \u00eatre l\u2019ambassadeur du Qatar dans l\u2019optique de la Coupe du monde 2022. En \u00e9change de cette repr\u00e9sentation, le joueur de 37 ans percevrait la modique somme de 23 millions d\u2019euros. Rappelons que Beckham va reverser le salaire qu\u2019il touche au PSG \u00e0 des \u0153uvres caritatives. ",
        "11": "Nouvelle secousse pour le Qatar. Le Sunday Times rapporte que dans sa course \u00e0 l\u2019organisation de la Coupe du monde 2022, l\u2019\u00e9mirat aurait cherch\u00e9 \u00e0 saboter\u00a0las candidatures adverses via une campagne secr\u00e8te de propagande \u00e0 base d'\"op\u00e9rations noires\". Le journal britannique affirme que le comit\u00e9 d'organisation du Qatar a notamment pay\u00e9 une \u00e9quipe de relations publiques ainsi que d'anciens agents de la CIA pour diffuser de \"fausses promesses\" concernant ses principaux rivaux, l'Australie et les Etats-Unis, lors de leur campagne.\u00a0 Alors que l'un des principaux crit\u00e8res pris en compte par Fifa est que les offres doivent b\u00e9n\u00e9ficier d'un fort soutien des populations locales, la strat\u00e9gie du Qatar \u00e9tait, selon le journal, de recruter des individus influents afin d'attaquer les offres dans leurs pays d'origine, donnant l'impression qu'il n'y avait \"aucun soutien\" pour accueillir la Coupe du monde parmi la population. Selon le Sunday Times, un e-mail, que le journal indique avoir obtenu par un lanceur d'alerte qui a travaill\u00e9 avec la candidature du Qatar, a \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9 au directeur adjoint des offres du Qatar, Ali al-Thawadi, et montre que l'Etat \u00e9tait au courant des complots visant \u00e0 \"empoisonner\" les autres candidats. Le Qatar, qui avait obtenu d'organiser le tournoi \u00e0 la surprise g\u00e9n\u00e9rale fin 2010, a tout ni\u00e9 en bloc. Dans un communiqu\u00e9, le comit\u00e9 d'organisation a d\u00e9clar\u00e9 \"d\u00e9mentir toutes les accusations formul\u00e9es par le Sunday Times.\" \"Il y a eu une enqu\u00eate et nous avons fourni toutes les informations relatives \u00e0 notre candidature (...) Nous avons respect\u00e9 scrupuleusement toutes les r\u00e8gles de la Fifa\", a affirm\u00e9 le comit\u00e9. La Fifa de son c\u00f4t\u00e9 a affirm\u00e9 dans un communiqu\u00e9 qu'une enqu\u00eate \"rigoureuse\" avait \u00e9t\u00e9 conduite et que ses conclusions \u00e9taient consultables dans un rapport.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 ",
        "12": "Le Breizhizou \u00e0 deux \u00e9toiles n'aura pas dur\u00e9 longtemps. Ce maillot r\u00e9alis\u00e9 par l'entreprise bretonne Breizh Club, lanc\u00e9 juste apr\u00e8s la victoire des Bleus au Mondial, est rattrap\u00e9 par \"beaucoup plus grands qu'eux\". Le sponsor officiel des Bleus - Nike - et la F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise de football (FFF) accuseraient cette petite structure de concurrence d\u00e9loyale, comme elle l'explique dans un post Facebook. Le succ\u00e8s des maillots 100% bretons aurait mis la puce \u00e0 l'oreille aux responsables de la marque \u00e0 la virgule, qui aurait donc d\u00e9cid\u00e9 de mettre judiciairement la pression \u00e0 Breizh Club. \"Nous n'avons malheureusement pas les ressources n\u00e9cessaires pour faire le poids, sans risquer de mettre en p\u00e9ril tout le travail fourni depuis 2 ans\", explique l'entreprise. \"Derri\u00e8re Breizh Club se cachent seulement 2 personnes, Mathias et Ma\u00fflis (et depuis une semaine, amis et familles qui nous \u00e9paulent sans rel\u00e2che), poursuit cette entreprise. Notre vocation, depuis la cr\u00e9ation de la marque, est de mettre toute notre cr\u00e9ativit\u00e9 au service de notre territoire breton, extr\u00eamement cher \u00e0 notre coeur. C'est ce que nous pensions faire avec ce tee-shirt, un clin d'oeil identitaire d'une jeune PME fi\u00e8re de ce titre ce champions du monde. Malgr\u00e9 tous les messages envoy\u00e9s par les dirigeants de ce pays, il semblerait que la victoire des Bleus ne soient pas celles de tous les Fran\u00e7ais.\" Breizh Club ne pourra donc pas honorer les commandes pass\u00e9es sur son site. \u00c0 titre de comparaison, le tee-shirt \u00e9tait vendu 25 euros contre... 140 pour le prochain maillot de l'\u00e9quipe de France flanqu\u00e9 des deux \u00e9toiles, sans oublier du badge de champion du monde. Le tout pour un co\u00fbt de production estim\u00e9 \u00e0 moins de trois euros... ",
        "13": "C\u2019est en vertu d\u2019un accord sign\u00e9 en 2008 entre la FIFA et l\u2019Association des clubs europ\u00e9ens (ECA) que la f\u00e9d\u00e9ration internationale pr\u00e9l\u00e8ve une partie des b\u00e9n\u00e9fices de la Coupe du monde pour les redistribuer entre les clubs qui ont fourni des joueurs. A l\u2019occasion de la Coupe du monde disput\u00e9e l\u2019\u00e9t\u00e9 dernier au Br\u00e9sil, la FIFA a ainsi vers\u00e9 70 millions de dollars, soit 51 millions d\u2019euros aux 396 clubs (dont 240 europ\u00e9ens) issus de 57 pays diff\u00e9rents qui ont fourni des joueurs. Le montant de l\u2019indemnisation par jour et par joueur est exactement de 2046 \u20ac. Avec 15 joueurs s\u00e9lectionn\u00e9s au Br\u00e9sil, le Bayern Munich est le club qui a per\u00e7u la plus grosse somme : 1,26 millions de dollars. Seuls neuf clubs (parmi lesquels le Real, le Bar\u00e7a, Chelsea, Arsenal, Man.United et United) ont touch\u00e9 plus d\u20191 million de dollars, soit 731 000 \u20ac. En France, c\u2019est le PSG qui a \u00e9t\u00e9 le mieux indemnis\u00e9, avec 711 865 euros. Au total, 22 clubs fran\u00e7ais ont touch\u00e9 une compensation. En raison de la p\u00e9riode o\u00f9 devrait se d\u00e9rouler la Coupe du monde 2022 (novembre-d\u00e9cembre), de la mise \u00e0 disposition des joueurs ou encore du manque \u00e0 gagner aux guichets des stades (notamment en Premier League \u00e0 l\u2019occasion du Boxing Day), l\u2019Association des clubs europ\u00e9ens (ECA) souhaite donc revoir ces sommes nettement \u00e0 la hausse malgr\u00e9 l\u2019accord pass\u00e9 en 2008.\n ",
        "14": "Le d\u00e9bat a pris fin ce jeudi. Apr\u00e8s des ann\u00e9es de tractations, de pol\u00e9miques et de luttes, le comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la FIFA a annonc\u00e9 que la Coupe du monde 2022, organis\u00e9e par le Qatar, se d\u00e9roulera bien en novembre et d\u00e9cembre. Elle devrait durer 28 jours. Et la finale aura lieu le 18 d\u00e9cembre. Un choix qui permettra d\u2019\u00e9viter de jouer sous les chaleurs extr\u00eames de l\u2019\u00e9t\u00e9 qatari, mais aussi d\u2019\u00e9viter une concurrence directe avec les Jeux Olympiques d\u2019hiver, qui auront lieu juste apr\u00e8s. \n Si ce choix de jouer au d\u00e9but de l\u2019hiver est d\u00e9sormais ent\u00e9rin\u00e9, pas s\u00fbr que cela calme la col\u00e8re des ligues et des grands clubs europ\u00e9ens, qui auraient pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 un Mondial en avril-mai. Les championnats europ\u00e9ens devront en effet observer une pause d\u2019un peu moins de deux mois pendant la Coupe du monde, ce qui entra\u00eenera un v\u00e9ritable casse-t\u00eate pour ajuster les calendriers. \n \n\u00ab C\u2019est la pire solution pour les championnats nationaux europ\u00e9ens, avait lanc\u00e9 Fr\u00e9d\u00e9ric Thiriez, le pr\u00e9sident de la LFP, il y a moins d\u2019un mois sur RMC. Imaginez que pour les championnats anglais, fran\u00e7ais, allemands, italiens et espagnols, on doit s\u2019arr\u00eater en plein milieu du championnat, d\u00e9but novembre, et on ne va reprendre que pratiquement deux mois apr\u00e8s. Pendant ce temps-l\u00e0, que vont faire les joueurs ? Ils ne vont pas jouer, sauf ceux qui seront \u00e0 la Coupe du monde. \u00bb\n \u00ab Les clubs seront priv\u00e9s de recettes, avait-il poursuivi. Le public va d\u00e9crocher du feuilleton du championnat, les t\u00e9l\u00e9visions comme les radios vont s\u2019en d\u00e9sint\u00e9resser, voire m\u00eame nous demander des dommages et int\u00e9r\u00eats, donc c\u2019est une catastrophe. \u00bb Les grands championnats ont plus de six ans pour en limiter les impacts. \n ",
        "15": "Alors que Sports Illustrated indique que la Coupe du monde\n2022, qui se d\u00e9roulera au Qatar, aura lieu en novembre-d\u00e9cembre, Michel Platini\nassure que la d\u00e9cision n\u2019a pas encore \u00e9t\u00e9 prise. \u00ab Ce n\u2019est pas encore d\u00e9cid\u00e9,\na expliqu\u00e9 le pr\u00e9sident de l\u2019UEFA ce jeudi dans Luis Attaque sur RMC. Ce sera\nd\u00e9cid\u00e9 assez t\u00f4t. Je pense que \u00e7a le sera au prochain comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la\nFIFA au mois de mars. Il y aura des r\u00e9unions la semaine prochaine au Qatar. Ce\nsera en hiver. Il y a deux possibilit\u00e9s : novembre-d\u00e9cembre ou janvier. \u00c7a\nn\u2019aura pas trop d\u2019impact sur les calendriers. Les Anglais ne joueront pas au\nmois de d\u00e9cembre et ils joueront en mai et en juin. Je n\u2019ai pas un grand souci\nl\u00e0-dessus. Nous, la Coupe d\u2019Europe, au lieu de jouer la finale en mai, on la\njouera en juin. L\u2019important, c\u2019\u00e9tait de ne pas priver les \u00e9quipes nationales de\njouer des matchs importants. \u00bb  Pour Michel Platini, la prochaine \u00e9tape de Zinedine Zidane\nsur un banc de touche sera l\u2019\u00e9quipe premi\u00e8re du Real Madrid ou les Bleus. \u00ab J\u2019ai\nsouvent discut\u00e9 avec Zinedine, a indiqu\u00e9 le pr\u00e9sident de l\u2019UEFA dans Luis\nAttaque ce jeudi sur RMC. Il avait envie de faire quelque chose, de se lancer\nen tant qu\u2019entra\u00eeneur. Il a pass\u00e9 les dipl\u00f4mes, il a tout fait pour.\nMaintenant, il apprend. Il apprend vite, bien. Il a de bons r\u00e9sultats. Je pense\nqu\u2019il peut faire un bon entra\u00eeneur. Quand on s\u2019appelle Zidane, on peut aspirer\nsoit au Real Madrid apr\u00e8s Ancelotti, soit \u00e0 l\u2019\u00e9quipe de France. Ce sont\ndes discussions qui auront lieu avec les pr\u00e9sident du Real Madrid et de la\nF\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise. \u00bb  Apr\u00e8s Michel Platini, Zinedine Zidane et Didier Deschamps,\nun autre milieu de terrain fran\u00e7ais brille \u00e0 la Juventus Turin. Un certain Paul\nPogba. \u00ab C\u2019est pas mal, a reconnu le pr\u00e9sident de l\u2019UEFA dans Luis Attaque ce\njeudi sur RMC. On en a connu beaucoup, des futurs qui ne l\u2019ont pas \u00e9t\u00e9. Entre\nVarane et Pogba, on a deux belles p\u00e9pites pour l\u2019\u00e9quipe de France. Je n\u2019ai pas\nde conseils \u00e0 lui donner. Il est entour\u00e9 de plein de gens et d\u00e9cidera de faire\nce qu\u2019il veut. Je pense qu\u2019il est mature dans sa t\u00eate. Il est parti de\nManchester United \u00e0 la Juve. Ce n\u2019\u00e9tait pas facile. Il en est sorti grandi et\nfort. Il a toutes les qualit\u00e9s pour \u00eatre un tr\u00e8s, tr\u00e8s grand demain. \u00bb ",
        "16": "Lusail City. Ce nom ne vous dit probablement rien et c\u2019est bien normal puisque cette ville n\u2019existe pas. Ou du moins pas encore. Le Qatar, loin d\u2019\u00eatre \u00e0 court d\u2019id\u00e9es, a imagin\u00e9 de toute pi\u00e8ce une agglom\u00e9ration qui devrait voir le jour avant la Coupe du Monde 2022. Le co\u00fbt du projet ? 45 milliards de dollars. Tout cela pour construire un stade de 80 000 places, 22 h\u00f4tels, un zoo, deux ports de plaisance, deux terrains de golf et quelques zones r\u00e9sidentielles qui accueilleront pr\u00e8s de 200 000 habitants. Situ\u00e9e \u00e0 15 kilom\u00e8tres de Doha, Lusail devrait accueillir le match d\u2019ouverture et la finale de ce mondial. S\u2019il a bien lieu l\u00e0-bas\u2026 ",
        "17": "La Fifa a choisi le Qatar comme pays h\u00f4te de la Coupe du monde 2022 ! Malgr\u00e9 une chaleur accablante en \u00e9t\u00e9 (50\u00b0C) et un petit territoire, la candidature qatarie a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e \u00e0 celle du Japon, de la Cor\u00e9e du Sud, des Etats-Unis et de l'Australie. Mais le petit \u00e9mirat a mis en place des moyens financiers \u00e0 la hauteur de ses ambitions. Pas moins de neuf stades sur douze vont \u00eatre construits pour accueillir la comp\u00e9tition. Tous seront \u00e9quip\u00e9s d'un syst\u00e8me de climatisation fonctionnant \u00e0 l'\u00e9nergie solaire. Certains d'entre eux seront ensuite d\u00e9mont\u00e9s \u00e0 la fin de la Coupe du monde et offert gr\u00e2cieusement aux f\u00e9d\u00e9rations en difficult\u00e9. Quelques minutes plus t\u00f4t, la f\u00e9d\u00e9ration internationale avait d\u00e9sign\u00e9 la Russie comme pays h\u00f4te de la Coupe du monde 2018. Une surprise l\u00e0 encore, car l\u2019Angleterre \u00e9tait annonc\u00e9e comme la grande favorite du scrutin. Les Russes, qui ont su faire valoir une candidature sans v\u00e9ritable d\u00e9faut, accueilleront donc une nouvelle comp\u00e9tition internationale quatre ans apr\u00e8s avoir organis\u00e9 les Jeux olympiques d'hiver \u00e0 Sotchi en 2014. Outre la Russie et l'Angleterre, les tickets Espagne-Portugal et Belgique-Pays-Bas \u00e9taient candidats pour cette Coupe du monde r\u00e9serv\u00e9e \u00e0 l'Europe. En d\u00e9signant la Russie et le Qatar, la Fifa a fait deux choix audacieux, en continuant \u00e0 s'ouvrir au monde apr\u00e8s avoir accord\u00e9 la Coupe du monde 2010 \u00e0 l'Afrique du Sud puis celle de 2014 au Br\u00e9sil. Aucun des deux pays choisis ce jeudi n'a jamais accueilli la Coupe du monde. ",
        "18": "Selon le Telegraph, l'ancien pr\u00e9sident de la CONCACAF et vice-pr\u00e9sident de la FIFA durant 14 ans, Jack Warner, aurait re\u00e7u en 2011, pr\u00e8s de 1,2 million de dollars de la part d'une soci\u00e9t\u00e9 g\u00e9r\u00e9e par un ancien fonctionnaire du football qatari, quelques temps seulement apr\u00e8s l\u2019attribution de l\u2019organisation de la Coupe du monde 2022 au Qatar. 750 000 dollars auraient \u00e9galement \u00e9t\u00e9 vers\u00e9s \u00e0 ses fils, et 400 000 \u00e0 un de ses employ\u00e9s. Soit un montant total de 2,35 millions de dollars. Warner aurait \u00e9t\u00e9 trahi par un document datant du 15 d\u00e9cembre 2010, soit deux semaines apr\u00e8s l'attribution de la Coupe du monde 2022 au Qatar, pr\u00e9cisant que 1,2 million de dollars devaient \u00eatre vers\u00e9s \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 de Jack Waner, \u00ab pour services rendus entre 2005 et 2010 \u00bb. Selon le quotidien britannique, le FBI aurait entam\u00e9 une enqu\u00eate sur Warner qui r\u00e9side d\u00e9sormais \u00e0 Trinidad et Tobago. Ainsi, les soup\u00e7ons de corruption autour de la Coupe du monde 2022 sont relanc\u00e9s. Michel Garcia, enqu\u00eateur en chef de la commission d\u2019\u00e9thique de la FIFA, est charg\u00e9 de rep\u00e9rer \u00e9galement les irr\u00e9gularit\u00e9s entourant le processus d\u2019appel d\u2019offres de la Coupe du monde au Qatar. Il existe plusieurs all\u00e9gations persistantes de corruption, certains membres du comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la FIFA n\u2019auraient pas \u00e9t\u00e9 impartiaux au moment du vote en d\u00e9cembre 2010 selon le Telegraph. Six semaines avant le vote \u00e0 Zurich, un officiel de la Coupe du monde aurait \u00e9t\u00e9 pris dans une enqu\u00eate secr\u00e8te, acceptant de vendre son vote pour un des rivaux de l'Angleterre. Un ancien employ\u00e9 de la FIFA a \u00e9galement affirm\u00e9 que l'un des soumissionnaires avait achet\u00e9 les votes de trois membres du comit\u00e9 ex\u00e9cutif de l'Afrique, avant de revenir sur ses propos. Autant de d\u00e9tails qui mettent en relief l\u2019opacit\u00e9 des d\u00e9cisions autour de la Coupe du monde 2022. ",
        "19": "Un Don Juan, ce Sepp ! En 2014, dans l\u2019\u00e9dition dominicale du quotidien suisse Blick, le pr\u00e9sident de la Fifa avait eu l\u2019id\u00e9e d\u2019 \u00ab habiller les joueuses avec des tenues plus f\u00e9minines, comme celles du volley \u00bb, avec \u00ab des shorts plus serr\u00e9s\u2026 \u00bb, histoire de rendre la discipline plus attractive. Un an auparavant, il avait accueilli la premi\u00e8re femme \u00e0 int\u00e9grer le comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la Fifa en ces termes fleuris. \u00ab Nous avons d\u00e9sormais trois femmes au comit\u00e9. Dites quelque chose les femmes. Vous parlez tellement \u00e0 la maison\u2026 Dites quelque chose maintenant ! \u00bb. Dans un premier temps, en 2011, le Valaisan affirmait qu\u2019 \u00ab il n\u2019y a pas de racisme dans le football, sauf peut-\u00eatre un mot ou un geste d\u00e9plac\u00e9 \u00bb. Puis, pas d\u00e9contenanc\u00e9 du tout, il a finalement propos\u00e9 que le racisme entre joueurs soit simplement admis \u00ab comme faisant partie du jeu \u00bb. Parmi toutes ses maraudes, Sepp Blatter en a une favorite : les arbitres. L\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re, lors d\u2019un congr\u00e8s de la Fifa, il a \u00e9mis l\u2019id\u00e9e selon laquelle un coach pourrait contester l\u2019arbitre. Et s\u2019ils ne sont pas d\u2019accord ? Blatter sugg\u00e8re qu\u2019ils \u00ab regardent le ralenti ensemble \u00bb. Un concept que les hommes en noir appr\u00e9cieront.  Vous ne le savez peut-\u00eatre pas, mais la Coupe du monde 1994 aux Etats-Unis a failli se transformer en Coupe du monde de\u2026 basket. Blatter, alors secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la Fifa, proposait effectivement de d\u00e9couper les rencontres en quatre p\u00e9riodes pour s\u00e9duire le public. Dans la m\u00eame dynamique, connaissant les lois en vigueur au Qatar qui organisera la Coupe du monde 2022, l\u2019homme de 79 ans a malicieusement conseill\u00e9 aux homosexuels de \u00ab se passer de sexe \u00bb durant cette p\u00e9riode. En la personne de Sepp Blatter, Montesquieu a un fid\u00e8le disciple. En 2010, r\u00e9agissant \u00e0 la pol\u00e9mique engendr\u00e9e outre-Manche, par la liaison entre John Terry et la femme de son co\u00e9quipier en s\u00e9lection, Wayne Bridge, le Suisse d\u00e9clarait : \u00ab c\u2019est une approche sp\u00e9ciale dans les pays anglo-saxons. Si cela \u00e9tait arriv\u00e9 dans un pays latin, il aurait \u00e9t\u00e9 applaudi \u00bb. Le personnage de Maupassant aussi a un fid\u00e8le disciple. Pour arriver \u00e0 ses fins, Blatter \u00e9tait pr\u00eat \u00e0 tout, m\u00eame \u00e0 faire un mariage de convenance. Pour assurer son destin au sein de l\u2019organisation, celui qui en est alors le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral \u00e9pouse en 1983 Barbara K\u00e4ser, la fille de son pr\u00e9d\u00e9cesseur. Une proche de Blatter affirme que c\u2019\u00e9tait \u00abun mariage d\u2019int\u00e9r\u00eat plus que d\u2019amour (\u2026) juste une mani\u00e8re pour lui de se rapprocher du pouvoir\u00bb. Il le dit lui-m\u00eame, c\u2019est \u00ab un missionnaire du football \u00bb. Au-del\u00e0 de prier tous les jours dans une chapelle qu\u2019il a faite construire au si\u00e8ge de la Fifa, \u00ab il s\u2019est toujours senti investi d\u2019une mission personnelle confi\u00e9e par Dieu \u00bb pr\u00e9cise Guido Tognoni, ancien directeur marketing de la Fifa. R\u00e9v\u00e9lation ou m\u00e9galomanie ? Qui n\u2019a pas visionn\u00e9 ce film ? Pas grand monde. Sepp Blatter, tout puissant qu\u2019il est, ne fait donc pas exception selon le Fran\u00e7ais J\u00e9r\u00f4me Champagne, un de ses anciens collaborateurs. Celui-ci parle du pr\u00e9sident de la Fifa comme quelqu\u2019un qui \u00ab ne ferme jamais la porte \u00e0 ses ennemis (\u2026) Il pr\u00e9f\u00e8re les avoir \u00e0 l\u2019\u0153il, pr\u00e8s de lui, que loin \u00bb. N\u2019est-ce pas Vito ? Originaire du canton du Valais en Suisse, une r\u00e9gion habit\u00e9e de gens simples, Sepp Blatter s\u2019est vu refuser la possibilit\u00e9 de devenir footballeur professionnel par son p\u00e8re. Le paternel pensait effectivement que son fils ne gagnerait jamais sa vie avec le football\u2026 Erreur ! A 79 ans, et apr\u00e8s une carri\u00e8re riche (dans tous les sens du terme) Blatter n\u2019a rien \u00e0 envier aux joueurs les mieux pay\u00e9s. Le patron du foot mondial n\u2019est pas seulement un grand amateur du c\u00e9l\u00e8bre jeu de cartes. C\u2019est aussi et surtout qu\u2019en dehors de sa fille unique, Sepp Blatter marche seul. Et m\u00e8ne sa barque en solo. D\u2019apr\u00e8s lui, \u00ab on ne peut pas servir le football et avoir une vie normale \u00bb. Quoi de plus logique, pour un pr\u00e9sident tout sauf\u2026 normal. ",
        "20": "Eric Di Meco estime que la pol\u00e9mique autour de la date d\u2019organisation de la Coupe du monde 2022 au Qatar aurait pu \u00eatre \u00e9vit\u00e9e, si la FIFA avait \u00e9tait plus pr\u00e9venante. \u00ab\u00a0Le probl\u00e8me, c\u2019est que \u00e7a n\u2019arrange pas le Qatar que ce soit organis\u00e9 l\u2019hiver. Ils ne veulent pas. La FIFA s\u2019est rendue compte qu\u2019elle avait fait une erreur et elle veut la rattraper, d\u00e9clare le membre de la Dream Team RMC Sport. Le Qatar a r\u00e9pondu au cahier des charges. Les Qataris ont fait du lobbying avec leurs moyens. Et leurs moyens, c\u2019est l\u2019argent\u00a0! On en aurait, on ferait pareil\u00a0!\u00a0Je parle en mon nom et je ne comprends pas pourquoi le football ne se joue pas l\u2019\u00e9t\u00e9. Avec une saison qui commencerait en f\u00e9vrier-mars et qui se finirait en novembre, on ne jouerait pas sur des terrains pourris. En France, \u00e0 partir de mi-novembre, tu vois des purges\u00a0!\u00a0Le probl\u00e8me, ce n\u2019est pas le Qatar. \u00bb ",
        "21": "Il n\u2019est pas encore en service, mais les joueurs du Paris Saint-Germain ont pu emprunter le tout nouveau m\u00e9tro de Doha ce lundi. Construit pour la Coupe du monde 2022 et mis en service totalement \u00e0 partir de 2020, le m\u00e9tro qatari aura co\u00fbt\u00e9 plus de 15 milliards d\u2019euros \u00e0 l\u2019Emirat, qui \u00e9tait fier de le pr\u00e9senter via le PSG ce lundi matin. Alphonse Areola, Thilo Kehrer, Christopher Nkunku, Presnel Kimpembe et Thomas Meunier ont pu d\u00e9couvrir les sp\u00e9cificit\u00e9s locales qui s\u2019\u00e9tendent jusque dans les moyens de transports du quotidien. Le m\u00e9tro de Doha dispose ainsi de deux classes (Family \u00e0 45 centimes le ticket et Gold Classe \u00e0 deux euros) en fonction des envies de chacun. Toute la d\u00e9l\u00e9gation a emprunt\u00e9 l\u2019une des trois lignes qui seront mises en service pour se rendre au sud de Doha, \u00e0 Al Wakra. C\u2019est ici que l\u2019un des huit stades de la prochaine Coupe du monde est en phase terminale de construction. Trois ans avant le d\u00e9but de la comp\u00e9tition, les stades sont en majorit\u00e9 avanc\u00e9s voire termin\u00e9s. Les alentours de l\u2019Al Wakra restent cependant encore bien vides. Dans un d\u00e9cor d\u00e9sertique, l\u2019immensit\u00e9 de la construction se dessine d\u00e8s la sortie du m\u00e9tro. Situ\u00e9 \u00e0 une dizaine de minutes en voiture de la station, le stade Al-Wakra est l\u2019une des deux enceintes qui ne dispose pas de station directement accessible \u00e0 pied. Aucun probl\u00e8me pour les Parisiens escort\u00e9s par la police qatarienne. De l\u2019int\u00e9rieur, le stade est ultra moderne. Al Wakra fait partie de ceux qui disposent d\u2019une climatisation interne. Thomas Meunier, le joueur le plus concern\u00e9 par la visite, ne s\u2019y voit pas encore, mais aimerait bien go\u00fbter \u00e0 une Coupe du monde qui sera forc\u00e9ment particuli\u00e8re. \"C\u2019est encore loin, il faudrait d\u00e9j\u00e0 que je sois dans le groupe pour m\u2019imaginer champion du monde, mais on voit que le pays met les moyens pour avoir des infrastructures \u00e0 la hauteur d\u2019une Coupe du monde (\u2026) J\u2019aime voyager et d\u00e9couvrir le monde, donc franchement, c\u2019est toujours bien de faire des visites comme \u00e7a, m\u00eame si on sait qu\u2019on participe \u00e0 une activit\u00e9 commerciale.\" Sur le chantier, pas un mot ni image sur les conditions de travail des employ\u00e9s d\u00e9cri\u00e9es par certaines organisations internationales. Mais une volont\u00e9 de prouver que le petit \u00e9mirat avance dans toutes les sph\u00e8res de sa soci\u00e9t\u00e9. Thomas Meunier ne s\u2019y trompe pas, la visite matinale est commerciale. Le PSG souhaite mettre \u00e0 profit son \"Brand-Nation Branding\". Son contrat avec QTA doit permettre au Qatar de rayonner \u00e0 l\u2019\u00e9chelle internationale gr\u00e2ce au Paris Saint-Germain. Cette visite est un \u00e9chantillon de la volont\u00e9 parisienne de faire parler de l\u2019\u00e9mirat \u00e0 travers sa tourn\u00e9e. Sur place, des journalistes chinois, anglais ou espagnols suivent ainsi l\u2019\u00e9quipe fran\u00e7aise. Une \u00e9tape importante pour montrer \u00e0 l\u2019UEFA que Paris respecte sa part du contrat. \ud83c\udfcb\ufe0f\u200d\u2642\ufe0f\ud83c\uddf6\ud83c\udde6Visite ce matin de l'@Aspire_Academy pour le coach @TTuchelofficial et le staff \u26bd\ufe0f\ud83d\udd34\ud83d\udd35 #QatarTour pic.twitter.com/aMyQBnVvcj ",
        "22": "Les comptes sont tenus de fa\u00e7on hebdomadaire. \u00ab\u00a0Nous d\u00e9pensons pr\u00e8s de 500 millions de dollars par semaine sur les principaux projets, a indiqu\u00e9 le ministre des finances du Qatar, Ali Shareef Al-Emadi, devant un groupe de journalistes \u00e9trangers faisant partie d\u2019un voyage de presse organis\u00e9 par le gouvernement local. Et cela va continuer pendant les trois \u00e0 quatre prochaines ann\u00e9es, afin d'atteindre notre objectif, celui d'\u00eatre vraiment pr\u00eat pour 2022.\u00a0\u00bb Au total, 200 milliards de dollars (187 milliards d'euros) seront donc d\u00e9pens\u00e9s par la puissance p\u00e9troli\u00e8re en vue de la Coupe du monde de 2022. \u00ab\u00a090% des contrats pour 2022 ont d'ores et d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 adjug\u00e9s\u00a0\u00bb, a ajout\u00e9 le ministre. \u00ab\u00a0Cela ne signifie pas uniquement les stades, mais aussi les autoroutes, les voies ferr\u00e9es, les ports, les a\u00e9roports... Les vraies infrastructures, c'est cela, les h\u00f4pitaux et tout le reste.\u00a0\u00bb \u00ab\u00a0Nous sommes vraiment en train de nous donner une bonne chance de livrer les choses dans les temps, a ainsi pr\u00e9cis\u00e9 Emadi. Nous ne voulons pas d'un endroit que nous commencerons \u00e0 peine \u00e0 peindre quand les gens entreront dans notre pays.\u00a0\u00bb A lire aussi >> Ren\u00e9 Girard veut faire la Coupe du monde au Qatar Questionn\u00e9 sur le fait que ces d\u00e9penses feraient du Mondial 2022 au Qatar l'\u00e9dition la plus ch\u00e8re de tous les temps, le ministre des Finances a r\u00e9pondu par la n\u00e9gative. \u00ab\u00a0Nous allons mettre 200 milliards sur les infrastructures... Si on prend en compte uniquement les tribunes, non, ce ne sera pas l'\u00e9dition la plus ch\u00e8re.\u00a0\u00bb Emadi a d\u00e9clar\u00e9 que l'argent destin\u00e9 aux projets pour la Coupe du monde est hors des menaces de coupes budg\u00e9taires. Et ce, malgr\u00e9 les r\u00e9centes restrictions qu'a connu le pays \u00e0 cause des fluctuations des prix du p\u00e9trole. L'an dernier, le Qatar a connu son premier d\u00e9ficit budg\u00e9taire depuis 15 ans, estim\u00e9 \u00e0 plus de 12 milliards de dollars (11,2 milliards d'euros). A lire aussi >> Mondial 2022: un ouvrier britannique est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 sur un chantier au Qatar ",
        "23": "Alors que le comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la FIFA est r\u00e9uni \u00e0 Zurich depuis jeudi, Sepp Blatter a confirm\u00e9 que le Mondial 2022 se d\u00e9roulerait bien Qatar. \u00ab\u00a0La Coupe du Monde 2022 se jouera bien au Qatar\u00a0\u00bb, a ainsi d\u00e9clar\u00e9 le pr\u00e9sident de la FIFA. Le principal probl\u00e8me pos\u00e9 aux dirigeants de l\u2019instance internationale est le climat extr\u00eame auquel seraient confront\u00e9s les joueurs durant l\u2019\u00e9t\u00e9 au Qatar et le bouleversement de calendrier pour imaginer organiser l\u2019\u00e9preuve en hiver. ",
        "24": "Soulagement pour le Qatar. L'Organisation internationale du travail (OIT) a jug\u00e9 ce mercredi que les droits des travailleurs immigr\u00e9s n\u2019\u00e9taient pas viol\u00e9s par l\u2019\u00e9mirat, organisateur de la Coupe du monde 2022. A lire aussi >>\u00a0De nouvelles menaces sur la Coupe du monde 2022 au Qatar? Le Qatar a \u00e9t\u00e9 d\u00e9nonc\u00e9 depuis plusieurs ann\u00e9es par des ONG et des syndicats au sujet des conditions de travail des quelque 2 millions de travailleurs immigr\u00e9s, notamment sur les chantiers de construction en vue du Mondial. A lire aussi >>\u00a0En vid\u00e9o - Enqu\u00eate RMC Sport: le Qatar et ses travailleurs migrants, cible de toutes les critiques Le Conseil d'administration de l'OIT a d\u00e9cid\u00e9 de \"clore la plainte (..) relative au non-respect de la convention sur le travail forc\u00e9 et de la convention sur l'inspection du travail par le Qatar\", a annonc\u00e9 l'organisation bas\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve, dans un communiqu\u00e9. \"L'OIT salue la d\u00e9cision du Qatar de coop\u00e9rer de mani\u00e8re substantielle avec l'Organisation pour la promotion et la protection des droits des travailleurs et esp\u00e8re que ce programme de coop\u00e9ration sera mis en oeuvre avec succ\u00e8s au cours des trois prochaines ann\u00e9es\", a d\u00e9clar\u00e9 son directeur g\u00e9n\u00e9ral Guy Ryder. A lire aussi >>\u00a0Le Mondial 2022 en hiver, c\u2019est officiel L'OIT veut notamment abolir le syst\u00e8me controvers\u00e9 de parrainage (\"kafala\") et le remplacer par un syst\u00e8me de contrat, et interdire la confiscation des passeports des travailleurs migrants. Le Qatar a d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9 en d\u00e9cembre 2016 qu'il allait mettre fin \u00e0 ce syst\u00e8me, consid\u00e9r\u00e9 comme la cause de tous les abus contre les travailleurs migrants. En vertu de la \"kafala\", tous les travailleurs \u00e9trangers doivent avoir un \"parrain\" local -individu ou entreprise- et obtenir une autorisation de sa part pour changer d'emploi ou quitter le pays d'accueil. Le Qatar a par ailleurs annonc\u00e9 le mois dernier qu'il allait mettre en place un salaire minimum pour les travailleurs. L'International Trade Union Confederation (ITUC), qui \u00e9tait co-auteur de la plainte d\u00e9pos\u00e9e en 2014, a estim\u00e9 que la d\u00e9cision de l'OIT \"ouvre une nouvelle \u00e8re pour les droits des travailleurs\" au Qatar.\u00a0 \"Le Qatar a fix\u00e9 une nouvelle norme pour les Etats du Golfe et elle doit \u00eatre suivie par l'Arabie Saoudite et les Emirats arabes unis o\u00f9 des millions de travailleurs migrants sont prisonniers d'un esclavage moderne\", a d\u00e9clar\u00e9 le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de ce syndicat, Sharan Burrow, dans un communiqu\u00e9. ",
        "25": "Un nouveau rebondissement promet d\u2019entretenir le feuilleton de l\u2019attribution de la Coupe du monde 2022 au Qatar. Avec en ligne de mire rien de moins que le pr\u00e9sident de l\u2019UEFA Michel Platini. Dans son \u00e9dition parue ce mardi, le Daily Telegraph r\u00e9v\u00e8le la tenue d\u2019une entrevue secr\u00e8te en novembre 2010 entre Platini et Mohamed Bin Hammam, alors membre du Comit\u00e9 excetif de la FIFA. Un personnage au confluent de tous les scandales, radi\u00e9 \u00e0 vie en 2012 pour corruption et accus\u00e9 il y a peu d\u2019avoir vers\u00e9 des pots de vin pour favoriser l\u2019attribution de la Coupe du monde au Qatar. Les deux hommes se seraient ainsi rencontr\u00e9s en novembre 2010 lors d\u2019un petit-d\u00e9jeuner, un mois avant le vote de la Fifa. Tuesday's Daily Telegraph front page: 'France embroiled in Qatar World Cup scandal' pic.twitter.com/hUrgQyOtiG Quelques jours plus tard, Michel Platini avait d\u00een\u00e9 \u00e0 l\u2019Elys\u00e9e. Lors de ce repas organis\u00e9 par le pr\u00e9sident fran\u00e7ais Nicolas Sarkozy se trouvaient \u00e9galement... l'\u00e9mir et le Premier ministre du Qatar. Le pr\u00e9sident de l\u2019UEFA, qui ne nie pas avoir vot\u00e9 pour le Qatar, s\u2019est toutefois toujours d\u00e9fendu de l\u2019avoir fait sous influence.\u00a0Et \u00e0 plus forte raison de s\u2019\u00eatre laiss\u00e9 corrompre. \u00ab\u00a0Je ne suis plus \u00e9tonn\u00e9 par la diffusion de rumeurs sans fondement qui visent \u00e0 salir mon image dans un moment important pour l'avenir du football, a l\u00e2ch\u00e9 l\u2019ancien n\u00b010 des Bleus dans un communiqu\u00e9 transmis \u00e0 l\u2019AFP. Sans doute une r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 sa possible candidature \u00e0 la pr\u00e9sidence de la FIFA en 2015 face au pr\u00e9sident actuel Sepp Blatter. \u00ab\u00a0Plus rien ne me surprend ! J'ai bien s\u00fbr rencontr\u00e9 Mr. Mohamed Bin Hammam \u00e0 plusieurs reprises en 2010, puisque nous \u00e9tions tous deux membres du m\u00eame Comit\u00e9 ex\u00e9cutif depuis 2002, justifie Platini. Lors de ces conversations avec Mr. Bin Hammam, l'objet des discussions \u00e9tait la candidature \u00e0 la Pr\u00e9sidence de la FIFA. M. Bin Hammam cherchait en effet \u00e0 me convaincre de me pr\u00e9senter \u00e0 la pr\u00e9sidence de la FIFA pour les \u00e9lections de 2011. Je tiens \u00e0 rappeler que je suis le seul membre du Comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la Fifa qui a dit publiquement pour qui j'avais vot\u00e9 - preuve de ma totale transparence - et que personne ne me dicte ma conduite.\u00a0\u00bb Le Sunday Times avait d\u00e9j\u00e0 r\u00e9cemment mis en cause l\u2019attribution du Mondial 2022 au Qatar, expliquant que Bin Hammam avait vers\u00e9 cinq millions de dollars afin d\u2019acheter les voix de plusieurs responsables de f\u00e9d\u00e9rations. Une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte concernant les conditions d\u2019attribution des Coupes du monde 2018 (Russie) et 2022 (Qatar). Celle-ci devrait \u00eatre boucl\u00e9e le 9 juin, selon la FIFA. ",
        "26": "Cabinet d\u2019audit et de conseil r\u00e9put\u00e9, l\u2019entreprise Deloitte a d\u00e9voil\u00e9 un rapport sur les d\u00e9penses pr\u00e9vues par le Qatar pour la Coupe du monde 2022. Et cette somme est de... 156 milliards d\u2019euros\u00a0! En plus de la construction des stades, 110 millions d\u2019euros devraient par exemple \u00eatre investis dans les transports durant les 5 prochaines ann\u00e9es. 400\u00a0000 touristes sont attendus pour cette Coupe du monde. ",
        "27": "Le pr\u00e9sident de la Fifa, Gianni Infantino, a jug\u00e9 ce mercredi qu'\u00e9largir la Coupe du monde de football \u00e0 48 pays, au lieu de 32 actuellement, est \"faisable\" d\u00e8s 2022 au Qatar, pays qui se prononcera sur la question d\u00e9but 2019. Candidat \u00e0 sa r\u00e9\u00e9lection \u00e0 la t\u00eate de l'instance dirigeante du football mondial, en juin 2019 \u00e0 Paris, Infantino multiplie ces derni\u00e8res semaines les propositions controvers\u00e9es (notamment une Coupe du monde des clubs et une Ligue mondiale des Nations) pour enrichir un bilan qui ne fait pas l'unanimit\u00e9.\n\u00a0\u00a0 \u00a0\n\"Nous avons d\u00e9cid\u00e9\u00a0d'augmenter le nombre le nombre d'\u00e9quipes participant \u00e0 la Coupe du monde de 32 \u00e0 48, a rappel\u00e9 l'Italo-Suisse lors du congr\u00e8s annuel de la Conf\u00e9d\u00e9ration asiatique de football, r\u00e9unie \u00e0 Kuala Lumpur. Cela prendra effet en 2026 (aux \u00c9tats-Unis, Canada et Mexique). Cela arrivera-t-il en 2022? Vous me connaissez. C'est possible, c'est possible. Pourquoi pas?\"\u00a0 \u00a0 Le nombre de places au Mondial r\u00e9serv\u00e9es \u00e0 l'Asie passera de 4,5 \u00e0 8,5, a-t-il rappel\u00e9 en Malaisie, provoquant des cris de joie dans l'h\u00f4tel luxueux o\u00f9 se d\u00e9roule le congr\u00e8s. \"C'est faisable. Nous discutons avec nos amis qataris. Nous discutons avec beaucoup d'autres amis dans la r\u00e9gion. Nous esp\u00e9rons que nous pourrons rendre cela possible\", a poursuivi le dirigeant.\n\u00a0\u00a0 \u00a0\nAjouter seize \u00e9quipes \u00e0 l'organisation de sa Coupe du monde pourrait s\u00e9rieusement compliquer la t\u00e2che du Qatar. Le pays \"regarde toujours les \u00e9tudes de faisabilit\u00e9\" sur le sujet, a affirm\u00e9 mercredi \u00e0 l'AFP Hassan al-Thawadi, qui dirige l'organisation pour le Mondial 2022. \"Mais cela sera d\u00e9cid\u00e9 avant les qualifications. Quelque part pendant le premier trimestre de l'ann\u00e9e prochaine.\" A lire aussi >>\u00a0Voil\u00e0 \u00e0 quoi pourrait ressembler la Coupe du monde \u00e0 48 ",
        "28": "C\u2019est une image que la France n\u2019oubliera jamais. Celle d\u2019un m\u00f4me de 20 ans qui s\u2019avance et transforme sans trembler son tir au but face \u00e0 l\u2019Italie, en quarts de finale du Mondial. Pr\u00e8s de vingt apr\u00e8s, Thierry Henry n\u2019a rien oubli\u00e9 de ce 3 juillet 1998 au Stade de France. Une s\u00e9ance d\u2019immense tension o\u00f9 lui et David Trezeguet sont entr\u00e9s dans le c\u0153ur des supporters des Bleus, finalement vainqueurs face \u00e0 la Squadra Azzurra (0-0, 4 tab \u00e0 3) et sacr\u00e9s champions du monde quelques jours plus tard. >> Thierry Henry : \"Benzema chez les Bleus ? C'est Deschamps le patron\" \u00ab\u00a0Je m\u2019en rappellerai toujours, a-t-il rappel\u00e9 ce mardi dans Team Duga sur RMC. A ce moment-l\u00e0, le coach (Aim\u00e9 Jacquet, ndlr) se retourne et me regarde. L\u00e0, je n\u2019ai pas baiss\u00e9 les yeux. Il m\u2019a dit\u00a0: \"Thierry\". J\u2019ai r\u00e9pondu\u00a0: \"Ouais\". Il m\u2019a dit\u00a0: \"Ouais ou oui\u00a0?\" (sourire). J\u2019ai dit\u00a0: \"Oui\". Franchement, j\u2019avais trop souffert pour en arriver l\u00e0. Personne ne me voyait l\u00e0. M\u00eame moi, si j\u2019avais fait une liste, je ne me serais peut-\u00eatre pas mis dedans. Je suis rentr\u00e9 \u00e0 la derni\u00e8re minute dans le groupe. A un moment donn\u00e9, mon r\u00f4le, c\u2019est d\u2019apporter quelque chose \u00e0 l\u2019\u00e9quipe. Quand le coach fait appelle \u00e0 toi, tu dois \u00eatre pr\u00eat. Donc j\u2019y vais. A ce moment-l\u00e0, mon p\u00e8re est parti du stade, je l\u2019ai su apr\u00e8s. Quand j\u2019y vais, je sais o\u00f9 je vais tirer. Je me dis\u00a0: \"Je suis l\u00e0 pour aider l\u2019\u00e9quipe\". La force de notre groupe m\u2019a mis en confiance. D\u2019un seul coup, tu fais deux m\u00e8tres de haut, t\u2019es costaud, tu vois le but plus grand. Et voil\u00e0, je ne l\u2019ai pas rat\u00e9.\u00a0\u00bb >> Retrouvez toutes les \u00e9missions de Team Duga en podcasts ",
        "29": "Le Comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la FIFA a d\u00e9sign\u00e9 le Qatar pour organiser la Coupe du monde 2022, a annonc\u00e9 ce jeudi le pr\u00e9sident Joseph Blatter \u00e0 Zurich. La candidature du Qatar qui \u00e9tait en concurrence avec l\u2019Australie, la Cor\u00e9e du Sud, le Japon et les Etats-Unis, avait \u00e9t\u00e9 notamment soutenue par Zinedine Zidane. Pour la premi\u00e8re fois, un Mondial se d\u00e9roulera au Moyen-Orient. Quelques minutes plus t\u00f4t, la FIFA avait d\u00e9sign\u00e9 la Russie pour organiser l'\u00e9dition 2018. ",
        "30": "\n                Ali Benarbia, le membre de la Dream Team RMC Sport, se r\u00e9jouit que la FIFA ait d\u00e9cid\u00e9 de ne pas faire jouer en \u00e9t\u00e9 la Coupe du monde 2022 au Qatar. \u00ab C\u2019est une bonne nouvelle, a-t-il d\u00e9clar\u00e9 sur BFMTV. C\u2019est bien que la FIFA l\u2019ait d\u00e9cid\u00e9 assez t\u00f4t pour que les championnats europ\u00e9ens puissent pr\u00e9parer progressivement le d\u00e9calage des dates. Au niveau du climat, m\u00eame si les Qataris avaient fait en sorte de rafra\u00eechir les stades, aussi bien sur la pelouse que dans les tribunes, c\u2019est quand m\u00eame mieux de jouer entre novembre et janvier, o\u00f9 il fait un tr\u00e8s bon climat. En p\u00e9riode d\u2019\u00e9t\u00e9, \u00e7a aurait \u00e9t\u00e9 dur pour les supporters en dehors des matchs. \u00bb\n\n    ",
        "31": "L\u2019Angleterre enfin sur le toit du monde ! Le pays, dont le dernier sacre toutes cat\u00e9gories confondues remontait \u00e0 la Coupe du monde 1966, a vu sa s\u00e9lection U20 remporter le Mondial organis\u00e9 en Cor\u00e9e du Sud. Pour succ\u00e9der \u00e0 la Serbie, victorieuse en 2015 en Nouvelle-Z\u00e9lande, et signer leur premier titre dans la cat\u00e9gorie, les jeunes Three Lions ont dispos\u00e9 du Venezuela (1-0). Dominic Calvert-Lewin, attaquant d\u2019Everton, qui n\u2019avait pas encore trouv\u00e9 la faille dans la comp\u00e9tition, a marqu\u00e9 le seul but de la rencontre \u00e0 la 35e\u00a0minute de jeu. Un penalty v\u00e9n\u00e9zu\u00e9lien a \u00e9t\u00e9 repouss\u00e9 par le gardien anglais. Victorieuse plus t\u00f4t dans la journ\u00e9e de l\u2019Uruguay aux tirs au but (0-0, 3 tab \u00e0 1), l\u2019Italie est parvenue \u00e0 grimper sur le podium. A lire aussi >>\u00a0Mondial U20: les V\u00e9n\u00e9zu\u00e9liens \u00e9liminent les Uruguayens\u2026 puis se battent avec eux \u00e0 l'h\u00f4tel ",
        "32": "Le suspense sur le calendrier de la tr\u00e8s d\u00e9cri\u00e9e Coupe du monde au Qatar a pris fin ce vendredi. Le comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la Fifa a communiqu\u00e9 les dates de la comp\u00e9tition qui, sans surprise, se d\u00e9roulera bien en hiver. Le Mondial d\u00e9butera le 21 novembre et s\u2019ach\u00e8vera le 18 d\u00e9cembre.  La comp\u00e9tition durera donc 28 jours, soit quatre de moins par rapport aux pr\u00e9c\u00e9dentes \u00e9ditions. Quatre jours pr\u00e9cieux pour les clubs qui verront leurs championnats interrompus durant la Coupe du monde. En mars dernier, la Fifa avait d\u00e9cid\u00e9 de d\u00e9caler la Coupe du monde en hiver en raison des fortes chaleurs au Qatar durant l\u2019\u00e9t\u00e9.  La \u00ab guerre \u00bb annonc\u00e9e entre les clubs europ\u00e9ens qui r\u00e9clament d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 des d\u00e9dommagements et la Fifa ne fait que commencer\u2026 ",
        "33": "Nous avons cr\u00e9\u00e9 un syst\u00e8me \u00e0 quatre niveaux de v\u00e9rification, pour \u00eatre s\u00fbr qu\u2019il n\u2019existe aucune pratique qui pourrait mettre en danger nos ouvriers et leurs droits. Premi\u00e8rement, le contrat doit \u00eatre v\u00e9rifi\u00e9 et valid\u00e9. Deuxi\u00e8mement, le gouvernement enverra un inspecteur pour effectuer un audit. Ensuite, il y aura une enqu\u00eate men\u00e9e par une agence ind\u00e9pendante.\u00a0Et enfin, nous ferons notre propre enqu\u00eate. Nous voulons \u00eatre s\u00fbrs que tous les droits de l\u2019homme sont respect\u00e9s. Nous voulons \u00eatre s\u00fbrs que nos ouvriers sont en bonne sant\u00e9. Nous devons nous assurer que ce plan fonctionne. Comme je l\u2019ai dit, le Qatar se d\u00e9veloppe sur plusieurs plans. Vous pouvez le voir quand vous vous baladez. Il y a certaines choses qui sont en plein d\u00e9veloppement et la Coupe du monde sera un bon catalyseur pour r\u00e9aliser tous ces changements.\u00a0\u00bb Peut-\u00eatre que d\u2019autres pays plus importants sont jaloux. Je pense que c\u2019est normal, mais tous les pays qui ont organis\u00e9 une Coupe du monde, des Jeux Olympiques ou une comp\u00e9tition de ce type ont \u00e9t\u00e9 critiqu\u00e9s. On l\u2019a vu par le pass\u00e9, on le voit encore aujourd\u2019hui. Mais je pense qu\u2019il y a un gros probl\u00e8me d\u2019incompr\u00e9hension. Si vous voulez nous juger, venez ici. Je suis s\u00fbr que vous trouverez du n\u00e9gatif, mais vous trouverez surtout des choses positives.\u00a0\u00bb ",
        "34": "La principale question pos\u00e9e par l\u2019organisation de la Coupe du monde 2022 au Qatar est tranch\u00e9e. Selon J\u00e9r\u00f4me Valcke, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la FIFA, ce Mondial aura lieu \u00ab entre le 15 novembre (2021) et le 15 janvier au plus tard. \u00bb Une d\u00e9cision motiv\u00e9e par les tr\u00e8s fortes chaleurs observ\u00e9es lors des \u00e9t\u00e9s qatariens. Etes-vous favorable \u00e0 une Coupe du monde en hiver ? VOTEZ d\u00e8s maintenant sur rmcsport.fr, REAGISSEZ ci-dessous,  par t\u00e9l\u00e9phone au 3216 et sur Facebook et Twitter (@RMCsport, @Luis_RMC,  @Moscato_Show, @LarqueFoot et @AfterRMC). Les meilleures r\u00e9actions  seront relay\u00e9es \u00e0 l\u2019antenne toute la journ\u00e9e. ",
        "35": "La \"saison 2\" des Football Leaks, selon l'expression employ\u00e9e par Mediapart, \u00e9clabousse aussi Nicolas Sarkozy. En plus d'\u00eatre soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir agi pour permettre au Qatar d'obtenir l'organisation de la Coupe du monde 2022 et aider l'acquisition du PSG par Qatar Sports Investments alors qu'il \u00e9tait encore pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, l'ancien chef de l'Etat aurait aussi tenu un r\u00f4le pour favoriser Manchester City, club pourtant d\u00e9tenu depuis 2008 par Abou Dhabi, \u00e9mirat rival du Qatar. Ami du Qatar comme des Emirats arabes unis, Nicolas Sarkozy serait \u00e9galement proche de Khaldoon Al Mubarak, pr\u00e9sident de Manchester City. Le 2 mai 2014, le club anglais est dans la tourmente: il risque l'exclusion de la Ligue des champions pour violation des r\u00e8gles du fair-play financier \u00e9tablies par l'UEFA, pr\u00e9sid\u00e9e par Michel Platini. Mais Gianni Infantino, alors secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'UEFA (et futur pr\u00e9sident de la Fifa), passe l'\u00e9ponge. Mediapart d\u00e9voile un mail d'Infantino au boss de City: \"Je vous remercie pour votre confiance. Vous savez aussi que vous pouvez me faire confiance\". \"Bien s\u00fbr, tout cela doit rester entre nous trois\", ajoute-t-il \u00e0 son courrier, accompagn\u00e9 d'un projet d'accord amiable tr\u00e8s favorable \u00e0 Manchester City (voir plus bas). Car le mail de Gianni Infantino \u00e0 Khaldoon Al Mubarak est aussi envoy\u00e9 \u00e0... Nicolas Sarkozy. Les documents des Football Leaks r\u00e9v\u00e8lent que le pr\u00e9sident de Manchester City a sollicit\u00e9 l'aide de l'ancien pr\u00e9sident fran\u00e7ais dans cette affaire. Mais il n'est pas pr\u00e9cis\u00e9 dans quelle mesure ce dernier est intervenu. Depuis son rachat en 2008, Manchester City a vu s'accumuler les accusations de dopage financier. En sept ans, Abou Dhabi aurait inject\u00e9 la somme colossale de 2,7 milliards d'euros dans les caisses via des contrats de sponsoring sur\u00e9valu\u00e9s. Au printemps 2014, alors que l'\u00e9tau de la chambre d'instruction de l'Instance de contr\u00f4le financier des clubs se resserrait sur les Skyblues, Gianni Infantino serait intervenu lui-m\u00eame pour \u00e9pargner City. Au final, apr\u00e8s plusieurs tractations et n\u00e9gociations secr\u00e8tes qui ont malgr\u00e9 tout fuiter et fait grincer beaucoup de dents, y compris au PSG, le champion d'Angleterre de cette saison-l\u00e0 \u00e9copa de la m\u00eame sanction que le club parisien: une amende ferme de 20 millions d'euros, d\u00e9risoire au regard des finances des propri\u00e9taires, et une limitation de la masse salariale et des transferts pendant deux ans. ",
        "36": "Pour le ballon rond, que ne feraient pas les Qataris? Apr\u00e8s avoir d\u00e9voil\u00e9 des projets de stades plus ambitieux les uns que les autres, le Qatar a annonc\u00e9 lundi la cr\u00e9ation d'une \u00eele ex nihilo pour la Coupe du monde 2022. Co\u00fbt du projet: 5,5 milliards de dollars (4,25 milliards d\u2019euros). En 2010, apr\u00e8s sa d\u00e9signation, le pays avait d\u00e9j\u00e0 frapp\u00e9 fort en d\u00e9voilant des infrastructures comme le stade modulaire de Port Doha, situ\u00e9 sur une p\u00e9ninsule artificielle avec acc\u00e8s par bac ou taxi d'eau. Cette fois, c'est une v\u00e9ritable \u00eele qui va \u00eatre construite au large de Doha. Dessus? Des villas de luxe, un parc aquatique et cinq h\u00f4tels flottants sur des bateaux de croisi\u00e8re, en capacit\u00e9 d'accueillir 25.000 personnes. ",
        "37": "Tite, \u00e0 la t\u00eate de la Sele\u00e7ao depuis 2016, a sign\u00e9 un nouveau contrat de s\u00e9lectionneur du Br\u00e9sil jusqu'en 2022, en d\u00e9pit de son \u00e9limination en quarts de finale du Mondial 2018, a annonc\u00e9 ce mercredi la F\u00e9d\u00e9ration br\u00e9silienne de football. \"La CBF a renouvel\u00e9 le contrat avec l'entra\u00eeneur Tite (...) jusqu'\u00e0 la fin de la Coupe du monde 2022 au Qatar\", explique-t-elle dans un communiqu\u00e9, faisant de celui-ci le premier s\u00e9lectionneur de l'\u00e9quipe nationale \u00e0 \u00eatre reconduit dans ses fonctions apr\u00e8s une \u00e9limination en Coupe du monde, depuis Claudio Coutinho en 1978. \"La CBF investit dans un projet \u00e0 long terme pour garantir au staff six ans et demi en charge de la Sele\u00e7ao. Nous pensons que cette planification minutieuse apportera au football br\u00e9silien les r\u00e9sultats que nous attendons\", a d\u00e9clar\u00e9 le directeur ex\u00e9cutif de la CBF, Rog\u00e9rio Caboclo. \"La F\u00e9d\u00e9ration nous a donn\u00e9 les conditions pour construire un environnement d'union et de professionnalisme. C'est un grand d\u00e9fi et nous sommes heureux d'y faire face, d\u00e9j\u00e0 concentr\u00e9s sur nos prochains matches et comp\u00e9titions\", a pour sa part r\u00e9agi Tite, \u00e2g\u00e9 de 57 ans, dans un communiqu\u00e9 publi\u00e9 sur le site internet de la CBF. Son premier grand d\u00e9fi sera la Copa Am\u00e9rica 2019, qui aura lieu au Br\u00e9sil. En attendant, il sera sur le banc de la Sele\u00e7ao pour une s\u00e9rie de matches amicaux, le prochain contre les Etats-Unis, le 7 septembre \u00e0 East Rutherford (New Jersey). Arriv\u00e9 \u00e0 la t\u00eate de l'\u00e9quipe nationale en 2016, apr\u00e8s le limogeage de Dunga, Tite a obtenu vingt victoires en 26 matches, pour quatre nuls et deux d\u00e9faites. ",
        "38": "Coquimbo-Bichkek, 32 heures de route. Une escale, non deux, pardon trois. Des haltes \u00e0 Santiago, Madrid et Istanbul. Un v\u00e9ritable p\u00e9riple\u2026 pour un job? Un contrat professionnel? Non, la simple joie de porter le maillot d\u2019une \u00e9quipe nationale, qui n\u2019est m\u00eame pas celle de son pays de naissance. Pas de quoi arr\u00eater Yashir Pinto, car c\u2019est bel et bien l\u2019histoire de ce joueur chilien de 27 ans, qui a r\u00e9pondu \u00e0 l\u2019appel de la Palestine il y a six ans. Un appel qui n\u2019en avait pas la forme finalement. Ce n\u2019est pas au bout du fil, lors d\u2019une conversation t\u00e9l\u00e9phonique, que la vie de cet ancien espoir de Colo Colo, retenu par Marcelo Bielsa dans le groupe chilien pour la Coupe du monde 2010, en Afrique du Sud, a bascul\u00e9. Il faut vivre avec son temps\u2026 et c\u2019est par le r\u00e9seau LinkedIn que Yashir Pinto s\u2019est vu offrir une chance de rejoindre l\u2019aventure palestinienne, en 2015. \"Un responsable de la F\u00e9d\u00e9ration palestinienne m\u2019a envoy\u00e9 un message sur Linkedln. Il me disait dedans qu\u2019il essayait de me contacter depuis longtemps pour jouer au foot sur le plan international avec la Palestine\", raconte dans des propos rapport\u00e9s par la BBC celui qui \u00e9voluait alors au sein du Budapest Ujpest.\"C\u2019est dr\u00f4le, car je ne connais pas beaucoup de joueurs qui utilisent Linkedln. C\u2019\u00e9tait vraiment chanceux.\" On vous voit venir. Yashir Pinto, n\u00e9 \u00e0 Santiago au Chili, ailier droit star du club de Coquimbo Unido et la Palestine\u2026 a priori, il n\u2019y a pas match. Sauf que l\u2019int\u00e9ress\u00e9 a une descendance palestinienne, gr\u00e2ce \u00e0 un grand-p\u00e8re maternel qui a rejoint ce pays tout petit. \"Il nous a beaucoup parl\u00e9 de sa patrie. C\u2019est pourquoi j\u2019ai toujours pens\u00e9 que je pouvais jouer pour la Palestine. C\u2019est dans mon sang\", affirme Pinto. La suite? Lui qui a \u00e9cum\u00e9 toutes les s\u00e9lections de jeunes du Chili a d\u00fb patienter neuf mois avant de pouvoir basculer. Direction la s\u00e9lection palestinienne. S\u2019il n\u2019est pas le premier \u2013 ni le dernier, a priori \u2013 joueur chilien \u00e0 \u00e9pouser ce maillot, Yashir Pinto bascule dans un autre monde. \"Vous voyez imm\u00e9diatement \u00e0 quel point la vie du peuple palestinien est difficile. Vous voyez des enfants et vous vous demandez comment ils peuvent sourire, mais quand ils le font, vous vous rendez compte du courage dont ils font preuve.\"\u00a0Touch\u00e9 par ce qu\u2019il d\u00e9couvre, l\u2019ancien joueur de Maleka United (club malaisien avec lequel il d\u00e9crochera un titre de champion) r\u00e9alise des d\u00e9buts tonitruants. Attendu comme LE crack par les supporters du pays, il claque deux buts lors de la large victoire 7-0 des siens face au Timor Oriental, lors des qualifications pour la Coupe du monde. Depuis trois autres r\u00e9alisations ont suivies, toutes en matches amicaux. Si la Palestine a en ligne de mire la prochaine Coupe d\u2019Asie (en janvier, aux Emirats Arabes Unis), Yashir Pinto a un autre objectif. Plus haut, plus grand. Plus intense: la Coupe du monde 2022 au Qatar. ",
        "39": "\n                L\u00e9gende anglaise devenu consultant star outre-manche, Gary Lineker a s\u00e9v\u00e8rement charg\u00e9 le pr\u00e9sident de la FIFA Sepp Blatter lors d\u2019un entretien accord\u00e9 au magazine GQ. L\u2019ancien attaquant, qui ne s\u2019est toujours pas remis de l\u2019attribution de la Coupe du monde 2002 au Qatar, fustige ainsi le \u00ab dictateur \u00bb Blatter. \u00ab Je mangeais un burger avec David Beckham la veille de l\u2019attribution de la Coupe du monde 2022 au Qatar. Nous cherchions \u00e0 gagner des soutiens. Il y avait notamment le Prince William mais aussi David Cameron. J\u2019ai dit \u00e0 Becks : \u2018Nous sommes le seul pays \u00e0 faire \u00e7a. \u00c7a sent mauvais, le choix a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 fait. Tout ce qui entoure cette FIFA me rend malade. La corruption au plus haut niveau est naus\u00e9abonde. Blatter dirige \u00e0 la mani\u00e8re d\u2019un dictateur depuis si longtemps. \u00bb\n\n    ",
        "40": "Avant de se frotter aux Dogues samedi \u00e0 l\u2019occasion de la finale de Coupe de France, le PSG doit absolument l\u2019emporter demain face \u00e0 Nancy pour continuer \u00e0 croire \u00e0 la  Ligue des Champions, en match avanc\u00e9 de la 35e journ\u00e9e. Le coach parisien se m\u00e9fie des Lorrains qui occupent pourtant une modeste 18e place. \u00ab\u00a0Il ne faut surtout pas penser que ce match face \u00e0 Nancy va \u00eatre une formalit\u00e9, pr\u00e9vient Kombouar\u00e9. Le danger c\u2019est que les t\u00eates soient d\u00e9j\u00e0 \u00e0 la finale face \u00e0 Lille (samedi NDLR). Il respecter Nancy qui est une \u00e9quipe qui perd en ce moment mais qui joue bien, \u00e0 l\u2019inverse de Monaco o\u00f9 on a perdu deux points. Nancy va vers l\u2019avant et se cr\u00e9e beaucoup d\u2019occasions. Si demain on n\u2019est pas s\u00e9rieux, on va prendre une claque.\u00a0\u00bb ",
        "41": "Il n\u2019en a aucune, \u00e0 part le foot ici\u2026 Le handball ne va exister que le temps du\nchampionnat du monde. Le Qatar n\u2019est pas tr\u00e8s d\u00e9velopp\u00e9 sur le plan handballistique,\nil y a tr\u00e8s peu de clubs, seulement dix dans le championnat local. Et, on voit\nque pour b\u00e2tir une \u00e9quipe nationale, ils ont recrut\u00e9 une quinzaine de joueurs\n\u00e9trangers. Ils ont utilis\u00e9 les r\u00e8gles de la F\u00e9d\u00e9ration internationale de handball (IHF),\nc\u2019est-\u00e0-dire qu\u2019un joueur n\u2019ayant pas fait de comp\u00e9tition internationale\npendant 3 mois, peut changer de pays. Il y a 3 ans, ils ont commenc\u00e9 \u00e0\napprocher des joueurs. Je me rappelle qu\u2019\u00e0 ce moment-l\u00e0, certains joueurs\nrefusaient de jouer avec leur s\u00e9lection nationale, car ils \u00e9taient en\npourparlers avec le Qatar. Ce dernier a des moyens \u00e9normes, difficiles \u00e0 refuser. Non, tr\u00e8s peu. On voyait que l\u2019organisation se mettait en place, et on la sent\n\u00e9norm\u00e9ment depuis une quinzaine de jours. Toute la ville, les immeubles\u2026 On a\nl\u2019impression que c\u2019est les Jeux Olympiques. Depuis juin dernier, les joueurs de\nla s\u00e9lection qatarie ne jouent plus en club, ils sont totalement d\u00e9tach\u00e9s. Les\nQataris veulent d\u00e9montrer qu\u2019ils sont capables d\u2019accueillir de grosses\ncomp\u00e9titions sportives, et tout \u00e7a pour se roder en vue de la Coupe du monde\n2022 de football. Ils veulent surtout que ce Mondial de handball soit une\nr\u00e9ussite, quitte \u00e0 payer des gens pour venir faire les pseudo-supporteurs. Ils ont tr\u00e8s peu de jeunes qui pratiquent le handball, mais aussi du sport en\ng\u00e9n\u00e9ral. Donc pour attirer des jeunes, ils les paient. Les jeunes touchent un\npetit salaire ou des primes pour les matches. Pour les 15-16 ans, ils font\nvenir des joueurs \u00e9trangers, notamment de Bosnie, du Mont\u00e9n\u00e9gro, de Tunisie et\nd\u2019Egypte. Ces jeunes sont totalement d\u00e9scolaris\u00e9s, ils touchent de l\u2019argent.\nLeur seul espoir, c\u2019est d\u2019\u00eatre pris en \u00e9quipe nationale. D\u00e8s lors, ils\ndeviennent automatiquement qataris, continuent avec l\u2019\u00e9quipe nationale senior\net touchent encore un salaire. Les \u00e9quipes de jeunes au Qatar ne comptent que des\n\u00e9trangers. Bien s\u00fbr, les joueurs qui ne sont pas pris en \u00e9quipe nationale,\ndehors. Comment recrutent-ils\nces joueurs \u00e9trangers ? \nIls ont des recruteurs en Bosnie, au Mont\u00e9n\u00e9gro, en Tunisie et en Egypte.\nCe sont des gamins qui sont d\u00e9scolaris\u00e9s \u00e0 qui on offre l\u2019opportunit\u00e9 de gagner\nautour de 1 200\u20ac/mois. Pour des gamins de 15 ans, c\u2019est \u00e9norme. Pour eux, c\u2019est\nun eldorado, ils prennent donc le risque de venir. Mais c\u2019est une catastrophe :\nquand ils repartent, ils n\u2019ont rien fait sur le plan scolaire et au niveau du\nhand, ils ont plus r\u00e9gress\u00e9 qu\u2019autre chose. Ils n\u2019ont aucun avenir. \nOn essaie de travailler pour les faire progresser. Mais, il y a un gros\nprobl\u00e8me au Qatar, on n\u2019a pas le temps de travailler. Il faut des r\u00e9sultats\nimm\u00e9diatement. Si on n\u2019a pas de r\u00e9sultats, \u00e7a se termine, et tr\u00e8s vite. M\u00eame\nmoi qui ai gagn\u00e9 la Coupe-Championnat, ils ont arr\u00eat\u00e9 mon contrat, sans aucune\nraison valable. Non, ce n\u2019est pas facile. Les jeunes pros viennent \u00e0\nl\u2019entra\u00eenement parce qu\u2019ils sont oblig\u00e9s et les Qataris ne viennent pas toujours.\nDes fois, ils apparaissent \u00e0 l\u2019entra\u00eenement que les jours de matches ou quand\nc\u2019est le jour de la paie. \nDans la s\u00e9lection senior, je crois qu\u2019il n\u2019y a que 3 ou 4 joueurs qataris.\nDans les \u00e9quipes jeunes, il doit en avoir un. Non, on n\u2019a pas l\u2019obligation de faire\njouer des joueurs qataris. Mais ils trouvent des obligations, en disant par\nexemple\u00a0: \u00ab\u00a0Pendant le match, tous les joueurs doivent jouer au moins\n5 ou 10 minutes.\u00a0\u00bb Je pense que le Mondial ne va pas avoir suffisamment\nd\u2019impact pour g\u00e9n\u00e9rer de la passion derri\u00e8re. A la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture, il n\u2019y\navait personne. Beaucoup de s\u00e9lections jouent dans des salles vides. Mais, les\nQataris sont capables de mettre du monde dans des bus, de mettre des ouvriers\ndedans et de les payer. \u00c7a fonctionne comme \u00e7a. Ce qu\u2019ils veulent, c\u2019est que\nles gens voient que le Qatar ait capable d\u2019organiser des comp\u00e9titions. Tout \u00e0 fait. Quand je suis arriv\u00e9 \u00e0 Doha en 2012, je vais discuter avec le\ndirecteur technique. Je lui dis\u00a0: \u00ab\u00a0c\u2019est bien, le championnat du\nmonde va d\u00e9velopper le handball ici.\u00a0\u00bb Il m\u2019a\u00a0 r\u00e9pondu : \u00ab\u00a0on s\u2019en fout du championnat\ndu monde de hand, ce qu\u2019on veut prouver, c\u2019est qu\u2019on est capables\nd\u2019organiser.\u00a0\u00bb Oui, mais il ne va servir \u00e0 rien. L\u2019engouement pour le handball au Qatar est\ntr\u00e8s faible. Quand tu joues, tu fais 200-300 spectateurs, qui ne sont\nd\u2019ailleurs que des handballeurs. Pour les gros matches, ils font venir des\nouvriers pour remplir la salle, ces ouvriers ne connaissent m\u00eame pas le hand.\nIls ne savent m\u00eame pas quelle \u00e9quipe joue. On leur donne un tee-shirt de\nl\u2019\u00e9quipe qui joue, ils tapent dans leurs mains et c\u2019est tout. Tout est mis en\nplace pour prouver qu\u2019ils sont en mesure d\u2019organiser la Coupe du monde de\nfootball 2022. Et c\u2019est vrai qu\u2019ils en sont capables. Quand on voit la d\u00e9mesure\ndes salles qu\u2019ils ont construites pour le Mondial de handball\u2026 Alors qu\u2019il y\navait d\u00e9j\u00e0 3 ou 4 salles qui auraient largement suffi, devenues pour l\u2019occasion\ndes salles d\u2019entra\u00eenement. Alors imaginez ce que \u00e7a va \u00eatre pour le foot. Il y a 3 ou 4 salles \u00e0 Doha que des clubs de D1 fran\u00e7aise r\u00eaveraient d\u2019avoir,\ndes salles magnifiques \u00e0 2 500-3 000 places. O\u00f9 il n\u2019y avait rien \u00e0 refaire,\nm\u00eame pas un coup de peinture. Je me demande \u00e0 quoi \u00e7a va servir apr\u00e8s. Ils sont\ncapables de les raser. Oui, puisque le PSG Handball vient une fois par an faire ici une tourn\u00e9e. Mais\non parle surtout du PSG de Laurent Blanc, une t\u00eate de pont dans le football en\nEurope. Les Qataris adorent le foot, m\u00eame si \u00e7a s\u2019arr\u00eate plus ou moins au Real\nMadrid et au FC Barcelone. Ils parlent du PSG foot, ils en sont fiers. Comme on\ndit ici, c\u2019est le Qatar Saint-Germain.  ",
        "42": "Le 10 novembre prochain \u00e0 13h00, le Stade Pierre-Mauroy accueillera le match de football Japon-Br\u00e9sil. Les deux \u00e9quipes sont parmi les premi\u00e8res \u00e0 s'\u00eatre qualifi\u00e9es pour la Coupe du Monde 2018 qui aura lieu en Russie. Port\u00e9s par Kagawa et men\u00e9s par\u00a0Vahid Halihodzic, ex-entra\u00eeneur du LOSC, les Samoura\u00efs Bleus auront pour objectif de battre l'\u00e9quipe br\u00e9silienne contre qui ils n'ont jamais jusqu'\u00e0 ce jour remport\u00e9 de match. La t\u00e2che ne sera pas ais\u00e9e, la Sele\u00e7ao \u00e9tant l'une des meilleures \u00e9quipes de football et faisant de fait partie des\u00a0favoris pour la Coupe du monde 2018. Ce match sera de plus l'occasion pour le public lillois de voir pour la premi\u00e8re fois dans son stade Neymar, qui a rejoint le PSG en ce d\u00e9but de saison. Billetterie Ouverute des ventes vendredi 6 octobre - 16 h\nEn vente sur stade-pierre-mauroy.com et les r\u00e9seaux de ventes habituels\nTarifs : Cat. 1 : 70\u20ac / Cat.2 : 50\u20ac / Cat.3 : 25\u20ac / Cat. 4 : 15\u20ac Tribunes supporters japonais : tribune NORD du Stade\nTribunes supporters br\u00e9siliens : tribune SUD du Stade  VIDEO. Messi et Dybala sont des g\u00e9nies mais risquent de regarder la Coupe du monde 2018 \u00e0 la t\u00e9l\u00e9, \u00e0 moins que... ",
        "43": "Les r\u00e9v\u00e9lations du Guardian ne sont pas pass\u00e9es inaper\u00e7ues. Elles ont m\u00eame fait grand bruit, \u00e0 l\u2019heure o\u00f9 le Qatar cristallise d\u00e9j\u00e0 de nombreuses critiques, autant pour le choix de la tenue de son Mondial en plein \u00e9t\u00e9 que pour les conditions dans lesquelles la Coupe du monde 2022 lui a \u00e9t\u00e9 attribu\u00e9e. Ce jeudi, le quotidien britannique d\u00e9non\u00e7ait l\u2019esclavagisme dont sont victimes les ouvriers n\u00e9palais, impay\u00e9s, maltrait\u00e9s et aux passeports confisqu\u00e9s, sur les chantiers de construction des sites de la comp\u00e9tition. La m\u00eame source relatait aussi la mort de 44 d\u2019entre eux, entre le 4 juin et le 8 ao\u00fbt, provoqu\u00e9e par des accidents du travail ou des crises cardiaques, cons\u00e9quences des fortes chaleurs sur les chantiers. Si les autorit\u00e9s locales ont amorc\u00e9 une enqu\u00eate, si le Comit\u00e9 supr\u00eame Qatar 2022 a confi\u00e9 \u00ab\u00a0consid\u00e9rer la question avec le plus grand s\u00e9rieux\u00a0\u00bb et si la FIFA a annonc\u00e9 vouloir \u00ab\u00a0entrer en contact avec les autorit\u00e9s du Qatar\u00a0\u00bb, le monde du ballon rond n\u2019a pas tard\u00e9 \u00e0 monter au cr\u00e9neau. Pour s\u2019insurger. \u00ab\u00a0C\u2019est s\u00fbr que si les Droits de l\u2019Homme \u00e9taient un crit\u00e8re, la Coupe du monde n\u2019aurait pas lieu au Qatar, l\u00e2che l\u2019entra\u00eeneur de Lorient, Christian Gourcuff. J'ai \u00e9t\u00e9 au Qatar (2002-2003), je ne suis pas surpris des conditions de travail des travailleurs pakistanais ou n\u00e9palais. Je les ai vus travailler dans des conditions extr\u00eames, avec des droits tr\u00e8s particuliers.\u00a0\u00bb \u00ab\u00a0Ces droits particuliers\u00a0\u00bb d\u00e9coulent de la Kafala, \u00ab\u00a0un syst\u00e8me de parrainage qui r\u00e9git l\u2019ensemble des pays du Golfe en ce qui concerne l\u2019importation de main d\u2019\u0153uvre \u00e9trang\u00e8re\u00a0\u00bb, explique \u00e0 RMC Sport Nabil Ennasri, auteur du livre \u00ab\u00a0L\u2019\u00e9nigme du Qatar\u00a0\u00bb, dans lequel il raconte et d\u00e9nonce les conditions de vie des ouvriers immigr\u00e9s. \u00ab\u00a0Ces ouvriers, quand ils viennent au Qatar, se voient retir\u00e9s leurs passeports, explique l\u2019\u00e9crivain. Puisque les passeports sont confisqu\u00e9s, on peut avoir des journ\u00e9es de travail \u00e0 rallonge avec des mauvais traitements qui sont connus depuis longtemps et qui avaient d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 mis en \u00e9vidence par un certain nombre d\u2019OGN internationales.\u00a0\u00bb Avant de poursuivre\u00a0: \u00ab\u00a0Le Qatar a le taux d\u2019\u00e9trangers le plus important au niveau mondial. C\u2019est plus de 85 % de la population qui est \u00e9trang\u00e8re. Ce syst\u00e8me permet au pays d\u2019importer de la main d\u2019\u0153uvre dans des conditions tr\u00e8s dures. Il y a un certain nombre d\u2019efforts qui sont r\u00e9alis\u00e9s, mais ils sont modestes vu l\u2019ampleur de la situation et les conditions qui restent jusqu\u2019\u00e0 aujourd\u2019hui d\u00e9plorables.\u00a0\u00bb Le Qatar, c\u2019est m\u00eame une \u00ab\u00a0prison \u00e0 ciel ouvert\u00a0\u00bb pour Abdeslam Ouaddou. Ancien joueur de Rennes et de Nancy, il a jou\u00e9 en 2010 pour le club qatari de Lekhwiya, propri\u00e9t\u00e9 du Cheikh Al Thani, \u00e9mir du Qatar et propri\u00e9taire du PSG. \u00ab\u00a0C\u2019est de l\u2019esclavage moderne, un scandale humanitaire, d\u00e9nonce l\u2019ex-international marocain, apr\u00e8s avoir v\u00e9cu un v\u00e9ritable cauchemar l\u00e0-bas. Il y a des travailleurs qui vont mourir en construisant les stades. Il va y avoir plus de morts que de joueurs qui fouleront les pelouses pour cette fameuse Coupe du monde, que moi je qualifierais de Coupe du monde de la honte, Coupe du monde de l\u2019esclavagisme ou du non-respect des Droits de l\u2019Homme.\u00a0\u00bb Si la FIFA\u00a0 a d\u00e9cid\u00e9 de r\u00e9agir, indiquant qu\u2019elle discuterait de cette question \u00ab\u00a0lors de la r\u00e9union du comit\u00e9 ex\u00e9cutif les 3 et 4 octobre 2013 \u00e0 Zurich\u00a0\u00bb, le Qatar, lui, se doit de changer rapidement les choses. \u00ab\u00a0Le Qatar a aujourd\u2019hui un imp\u00e9ratif\u00a0: am\u00e9liorer son image mais surtout am\u00e9liorer les conditions mis\u00e9rables de ces ouvriers \u00e9trangers, affirme Ennasri. On le voit avec la presse internationale, qui rend de plus en plus compte de ces conditions inacceptables. En termes d\u2019image, le Qatar a beaucoup \u00e0 perdre. Ce qui est s\u00fbr, c\u2019est depuis trois mois et la pr\u00e9sence du nouvel \u00e9mir, le pays semble se r\u00e9orienter sur un certain nombre de pr\u00e9occupations int\u00e9rieures et d\u00e9laisser sa philosophie d\u2019engagement. On esp\u00e8re d\u00e9sormais que le Qatar s\u2019engagera de mani\u00e8re beaucoup plus r\u00e9solue dans un assouplissement de ces conditions, pour pouvoir \u00eatre conforme aux standards internationaux.\u00a0\u00bb Mais rien n\u2019effacera cet \u00e9t\u00e9 2013 terriblement meurtrier. >> Faut-il maintenir la Coupe du monde 2022 au Qatar ? >> Coupe du monde 2022\u00a0: le Qatar va d\u00e9penser 156 milliards ! >> Blatter : \u00ab Il faut jouer cette Coupe du monde en hiver \u00bb ",
        "44": "Invit\u00e9 ce vendredi dans Bourdin & Co sur RMC, Abdeslam Ouaddou\u00a0qui a \u00e9volu\u00e9 deux saisons au Qatar, a affirm\u00e9 qu\u2019il \u00e9tait inenvisageable d\u2019y disputer le Mondial 2022 en \u00e9t\u00e9.\u00a0\u00ab\u00a0C\u2019est impossible de jouer au football au Qatar en \u00e9t\u00e9. Il fait des chaleurs accablantes, \u00e9touffantes, sans oublier 80% d\u2019humidit\u00e9. C\u2019est impossible pour tout sportif\u00a0\u00bb, a ainsi d\u00e9clar\u00e9 Ouaddou. L\u2019organisation de la Coupe du monde 2022 au Qatar est l\u2019un des principaux dossiers actuellement examin\u00e9 par le comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la FIFA, r\u00e9uni depuis jeudi \u00e0 Zurich. ",
        "45": "La photo de Murtuza Ahmadi, 5 ans \u00e0 l\u2019\u00e9poque, jouant au foot avec un sac plastique bleu et blanc avec le nom de Messi inscrit au marqueur, \u00e9tait devenue virale en janvier dernier. Au point que l\u2019Argentin en personne fasse parvenir un maillot d\u00e9dicac\u00e9 et l\u2019\u00e9quipement du Bar\u00e7a au jeune Afghan. La belle histoire avait ensuite connu un chapitre beaucoup plus sombre, Murtuza et sa famille ayant d\u00fb quitter l\u2019Afghanistan apr\u00e8s avoir re\u00e7u des menaces d\u2019enl\u00e8vement cons\u00e9cutives \u00e0 leur importante m\u00e9diatisation, mais l'\u00e9pilogue, qui a eu lieu ce mardi \u00e0 Doha, est heureux. Pr\u00e9sent au Qatar, le gar\u00e7on a pu croiser son idole, qui l\u2019a pris dans ses bras au milieu de la d\u00e9l\u00e9gation barcelonaise, venue jouer un match amical contre Al-Ahli. \u00ab L'image que le monde voulait voir \u00bb, ont tweet\u00e9 les organisateurs qataris de la Coupe du monde 2022. \u00ab Je suis tr\u00e8s heureux d'avoir rencontr\u00e9 mon h\u00e9ros. C'est un r\u00eave pour moi \u00bb, a r\u00e9agi le footballeur en herbe. >> Messi veut rencontrer l\u2019enfant afghan au sac plastique floqu\u00e9 \u00e0 son nom \u0648\u0622\u062e\u064a\u0631\u0627 \u0642\u0627\u0628\u0644 \u0627\u0644\u0637\u0641\u0644 \u0630\u0648 \u0627\u0644\u0633\u062a \u0633\u0646\u0648\u0627\u062a \u0645\u0631\u062a\u0636\u064a \u0622\u062d\u0645\u062f\u064a \u0645\u064a\u0633\u064a. #\u0627\u0644\u0627\u0647\u0644\u064a_\u0628\u0631\u0634\u0644\u0648\u0646\u0629 pic.twitter.com/Xj8hT3yJb1 The image the world wanted to see. The six year old boy who dreamed of meeting his hero, #Messi, finally comes true. #FCBinDoha pic.twitter.com/58FWn17b9A Murtaza meets #Messi in Doha: the SC makes Afghan boy\u2019s dream come true.. #\u0627\u0644\u0627\u0647\u0644\u064a_\u0628\u0631\u0634\u0644\u0648\u0646\u0629 #FCBinDoha #littlemessi pic.twitter.com/sJiHwUUuVf ",
        "46": "Ce n\u2019est clairement pas la meilleure fa\u00e7on de pr\u00e9parer un duel face \u00e0 la Belgique. Quatre jours avant de d\u00e9fier les Diables Rouges d\u2019Eden Hazard dans le cadre de la Ligue des nations, la Suisse a \u00e9t\u00e9 domin\u00e9e ce mercredi \u00e0 la surprise g\u00e9n\u00e9rale par le Qatar (1-0) en amical, \u00e0 Lugano. Huiti\u00e8me nation au classement Fifa, la Nati a craqu\u00e9 \u00e0 la 86e sur un tr\u00e8s joli but d\u2019Akram Afif. Lanc\u00e9 en profondeur, l\u2019attaquant de 21 ans, qui \u00e9volue \u00e0 Al Sadd, a \u00e9limin\u00e9 le portier rempla\u00e7ant du RB Leipzig Yvon Mvogo d\u2019un passement de jambes, avant de conclure du pied gauche. C\u2019est la troisi\u00e8me d\u00e9faite de la Suisse sur ses quatre derniers matchs. Face au Qatar, point\u00e9 au 96e rang au classement Fifa, Vladimir Petkovic a d\u2019abord align\u00e9 un onze quelque peu remani\u00e9, avant de lancer \u00e0 la pause des joueurs bien plus exp\u00e9riment\u00e9s comme Xherdan Shaqiri et Fran\u00e7ois Moubandj\u00e9. Mais ce coaching n\u2019a donc pas suffi pour d\u00e9stabiliser une \u00e9quipe du Qatar, h\u00f4te de la Coupe du monde 2022, qui restait sur une d\u00e9faite contre l\u2019Ouzb\u00e9kistan (2-0). Akram Afif et ses co\u00e9quipiers tenteront d\u2019encha\u00eener lundi face \u00e0 l\u2019Islande. ",
        "47": "A lire aussi : >> La Coupe du monde 2022 n\u2019aura pas lieu en \u00e9t\u00e9 >> Etes-vous favorable \u00e0 une Coupe du monde en hiver ? ",
        "48": "Sepp Blatter, le pr\u00e9sident de la FIFA, s\u2019est exprim\u00e9 sur l\u2019\u00e9pineux dossier du calendrier de la Coupe du monde 2022 au Qatar, ce vendredi en marge de l\u2019International Board \u00e0 Belfast. Alors que le groupe de travail de l'instance internationale avait recommand\u00e9 en d\u00e9but de semaine les dates du 26 novembre au 23 d\u00e9cembre, le patron du football mondial a indiqu\u00e9 que la finale se d\u00e9roulera le 18 novembre au plus tard. Sepp Blatter a justifi\u00e9 ce choix en indiquant que le 18 d\u00e9cembre 2022 tombait un dimanche (le 23 tombera un vendredi), et que cette date correspond aussi \u00e0 un jour national au Qatar.    \n\t\n ",
        "49": "Assistera-t-on \u00e0 une Coupe du monde sans Lionel Messi, au bord du pr\u00e9cipice avec l\u2019Argentine dans la course \u00e0 la qualification, voire Cristiano Ronaldo, pas non plus assur\u00e9 d\u2019\u00eatre de la f\u00eate avec le Portugal. Ce ne serait pas une premi\u00e8re de voir des stars du football manquer un Mondial. Beaucoup dans l\u2019histoire ont d\u00e9j\u00e0 rat\u00e9 une ou plusieurs \u00e9ditions de la comp\u00e9tition avec leur s\u00e9lection. RMC Sport fait le tour d\u2019horizon des absences les plus marquantes. A lire aussi >> Argentine: Jorge Sampaoli reste \"confiant pour la qualification en Coupe du monde\" Alfredo Di Stefano a manqu\u00e9 au total quatre Coupes du monde dans sa carri\u00e8re notamment pour des raisons politiques (1950, 1954) \u00a0et une blessure (1962). La seule fois o\u00f9 le double Ballon d\u2019Or (1957,1959) \u00e9tait apte physiquement et o\u00f9 l\u2019Etat ne s\u2019en est pas m\u00eal\u00e9, son pays l\u2019Espagne (il a \u00e9t\u00e9 naturalis\u00e9 espagnol en 1956) ne s\u2019est pas qualifi\u00e9 pour l\u2019\u00e9dition en Su\u00e8de. Nouvelle \u00e9toile du football mondial, Johan Cruyff n\u2019est pas parvenu \u00e0 qualifier les Pays-Bas pour la Coupe du monde au Mexique cette ann\u00e9e. Mais ce n\u2019est que partie remise pour le triple Ballon d\u2019Or qui atteindra la finale avec les Oranje en 1974. Ce sera d\u2019ailleurs le seul Mondial qu\u2019il aura finalement disput\u00e9. Ballon d\u2019Or 1965, troisi\u00e8me de l\u2019\u00e9dition 1966 avec le Portugal, Eusebio n\u2019a pas non plus \u00e9t\u00e9 de la partie cette ann\u00e9e. \u00c2g\u00e9 de 21 ans cette ann\u00e9e-l\u00e0, Marco van Basten roule sur l\u2019Europe. Auteur de 44 buts toutes comp\u00e9titions confondues, le N\u00e9erlandais ne participera pas toutefois \u00e0 son premier Mondial, son \u00e9quipe ayant \u00e9chou\u00e9 en barrages face \u00e0 la Belgique. Deux ans plus tard, il remportera tout de m\u00eame l\u2019Euro avec les Oranje en marquant un but d\u2019anthologie en finale. Meilleur attaquant fran\u00e7ais de sa g\u00e9n\u00e9ration, Jean-Pierre Papin n\u2019aura disput\u00e9 aucune Coupe du monde dans les ann\u00e9es 90. En 1990, les Bleus terminent troisi\u00e8me de leur groupe de qualification derri\u00e8re la Yougoslavie et ne s\u2019envolent pas pour l\u2019Italie. Quatre ans plus tard, l\u2019histoire se r\u00e9p\u00e8te pour JPP contre la Bulgarie de Kostadinov dans les circonstances que l\u2019on conna\u00eet. A lire >> Mbapp\u00e9 \"ne connait pas\" Kostadinov\u2026 et \"n\u2019aura pas de fant\u00f4me\" avant le match Auteur d\u2019une belle saison 1997-1998 ponctu\u00e9e par un doubl\u00e9 coupe-championnat avec le Bar\u00e7a, Luis Figo est consid\u00e9r\u00e9e comme l\u2019un des meilleurs joueurs du monde \u00e0 cette \u00e9poque-l\u00e0. Toutefois avec le Portugal, il ne disputera pas le Mondial en France, la faute \u00e0 une troisi\u00e8me place derri\u00e8re l\u2019Allemagne et l\u2019Ukraine dans son groupe de qualifications. Meilleur buteur de Premier League avec Manchester United (25 buts), Ruud van Nistelrooy n\u2019a pas pu montrer ses talents de buteurs avec les Pays-Bas puisque les Oranje ne se sont pas qualifi\u00e9s pour l\u2019\u00e9dition 2002. Les N\u00e9erlandais ont termin\u00e9 troisi\u00e8me de leur poule de qualifications derri\u00e8re le Portugal et la surprenante Irlande. Vainqueur de la Ligue des champions la m\u00eame ann\u00e9e avec le Bar\u00e7a et auteur de 39 buts toutes comp\u00e9tions confondues, Samuel Eto\u2019o est le grand absent de la Coupe du monde en Allemagne cette ann\u00e9e. Il n\u2019est pas parvenu \u00e0 qualifier son pays le Cameroun qui a termin\u00e9 deuxi\u00e8me de son groupe de qualifications \u00e0 un petit point de la C\u00f4te d\u2019Ivoire (\u00e0 l\u2019\u00e9poque, en Afrique les premiers \u00e9taient directement qualifi\u00e9s pour le Mondial, les deuxi\u00e8mes et troisi\u00e8mes pour la CAN) Transf\u00e9r\u00e9 pour 70 millions au FC Barcelone en 2009, Zlatan Ibrahimovic est alors \u00e0 l\u2019\u00e9poque le deuxi\u00e8me transfert de l\u2019histoire derri\u00e8re Cristiano Ronaldo, vendu 94 millions d\u2019euros la m\u00eame ann\u00e9e au Real. Pourtant au contraire de son homologue portugais, plac\u00e9 dans le m\u00eame groupe de qualification, Ibra ne sera pas de la partie au Mondial sud-africain avec la Su\u00e8de. Quatre ans plus tard, celui qui est alors arriv\u00e9 au PSG \u00e9choue encore, cette fois ci en barrages\u2026 encore face au Portugal\u00a0!  Joueur le plus cher de l\u2019histoire devant son co\u00e9quipier Cristiano Ronaldo \u00e0 l\u2019\u00e9poque (en 2013), Gareth Bale honore son statut et remporte m\u00eame la Ligue des champions cette saison avec le Real Madrid. Mais le Gallois ne joue pas la Coupe du monde au Br\u00e9sil avec sa s\u00e9lection apr\u00e8s des\u00a0des \u00e9liminatoires d\u00e9sastreux. Les Dragons terminent en effet avant-dernier de leur poule de qualification juste devant la Mac\u00e9doine.  VIDEO. Mondial 2018 : Objectif victoire pour les Bleus ",
        "50": "Gianni Infantino s\u2019est laiss\u00e9 aller \u00e0 une grande confidence lors d\u2019une conf\u00e9rence sur le sport \u00e0 Duba\u00ef, aux Emirats arabes unis. Le pr\u00e9sident de la Fifa est toujours favorable \u00e0 ce que la Coupe du monde 2022 soit \u00e9largie \u00e0 48 \u00e9quipes (au lieu de 32), ce qui avait \u00e9t\u00e9 vot\u00e9 pour l\u2019\u00e9dition 2026, et qu\u2019elle puisse se disputer sur les terrains de pays voisins au Qatar, unique organisateur de l\u2019\u00e9v\u00e9nement (pour le moment).\u00a0 \"Si nous pouvons \u00e9quiper certains des pays voisins dans la r\u00e9gion du Golfe qui sont tr\u00e8s proches pour les faire accueillir quelques matchs de la Coupe du monde, ce serait tr\u00e8s b\u00e9n\u00e9fique pour la r\u00e9gion et le monde entier, a-t-il l\u00e2ch\u00e9. Il y a des tensions dans cette r\u00e9gion particuli\u00e8re et ce sont aux dirigeants (politiques, ndlr)\u00a0respectifs de s\u2019en occuper mais peut-\u00eatre est-il plus facile de parler d\u2019un projet de football commun que de choses compliqu\u00e9es. Si cela peut aider tous les peuples du Golfe et tous les pays du monde \u00e0 d\u00e9velopper le football et \u00e0 transmettre un message positif au monde sur le football, alors nous devrions essayer.\" Le dirigeant a \u00e9galement r\u00e9it\u00e9r\u00e9 son souhait d\u2019\u00e9largir la comp\u00e9tition de 32 \u00e0 48 \u00e9quipes d\u00e8s la prochaine \u00e9dition comme il le rappelle r\u00e9guli\u00e8rement. \"Si vous pensez que c\u2019est une bonne chose d\u2019avoir 48 \u00e9quipes en Coupe du monde, pourquoi ne pas essayer quatre ans plus t\u00f4t? C\u2019est pour \u00e7a que nous sommes en train d\u2019analyser pour avoir 48 \u00e9quipes d\u00e8s 2022. La Coupe du monde se tiendra au Qatar avec 32 \u00e9quipes. Evidemment, si vous augmentez \u00e0 48 \u00e9quipes et rendez le monde heureux... Nous devrions essayer.\" ",
        "51": "Menace sur la Coupe du monde 2022 au Qatar. Ce vendredi, la BBC a relanc\u00e9 les sp\u00e9culations sur la tenue de l\u2019\u00e9v\u00e9nement plan\u00e9taire qui doit se d\u00e9rouler du 21 novembre au 18 d\u00e9cembre 2022. Le m\u00e9dia britannique s\u2019est procur\u00e9 une \u00e9tude confidentielle r\u00e9alis\u00e9e par\u00a0 un cabinet de consultants, \"Cornerstone Global\". Celle-ci met en lumi\u00e8re la hausse des risques concernant ce premier Mondial disput\u00e9 au Moyen-Orient. En cause, la crise qu\u2019affronte actuellement le Qatar depuis que ses quatre voisins arabes (Arabie Saoudite, Egypte, Emirats Arabes et Bahre\u00efn) ont d\u00e9cid\u00e9 de couper tous les ponts diplomatiques, le sanctionnant sur le plan \u00e9conomique et politique. Et surtout ses cons\u00e9quences sur le pays qui a engag\u00e9 des co\u00fbts pharaoniques pour organiser cette Coupe du monde. Le document alerte notamment les entreprises de construction du \"risque tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9\", notamment financier d\u2019un tel projet. Ces experts avancent qu\u2019il est donc loin d\u2019\u00eatre acquis que le Qatar sera en mesure d\u2019accueillir le Mondial contrairement \u00e0 ce qu\u2019assure Doha. ",
        "52": "Dave Richards, pr\u00e9sident de la Premier League, a assur\u00e9, dans une interview \u00e0 Skysports, que le championnat anglais pourrait accepter l\u2019id\u00e9e de disputer la Coupe du monde 2022, organis\u00e9e au Qatar, en hiver. \u00ab Je pense qu'ils vont jouer \u00e0 un moment propice \u00e0 la pratique du football, mais ils devront consulter les diff\u00e9rentes ligues europ\u00e9ennes. Cela aurait d'\u00e9normes implications pour l'Europe et aujourd\u2019hui, notre r\u00e9ponse est non, explique-t-il. Mais si nous trouvons un moyen de mettre en place une tr\u00eave en hiver, alors je pense que le sens commun pr\u00e9vaudra et que nous arriverons \u00e0 un compromis. \u00bb Le Championnat d'Angleterre est le seul d\u2019Europe \u00e0 ne pas observer de tr\u00eave hivernale. ",
        "53": "55e minute d'un match destin\u00e9 \u00e0 entrer dans l'histoire. Apr\u00e8s sa comp\u00e9tition de tr\u00e8s haut niveau d'un point de vue personnel, N'Golo Kant\u00e9 c\u00e8de sa place \u00e0 Steven N'Zonzi. Le milieu de terrain de Chelsea a rat\u00e9 sa finale. C'est sans lui que les Bleus ach\u00e8veront cette victoire face \u00e0 la Croatie (4-2). Dans le documentaire \"2e \u00e9toile\" diffus\u00e9 ce mercredi sur TF1, Didier Deschamps est revenu sur ce remplacement. Un cr\u00e8ve-coeur qui ne lui laisse toutefois aucun regret. \"Il n'\u00e9tait pas bien deux jours avant, une fatigue physique. Et il n'\u00e9tait pas bien dans cette finale\", r\u00e9sume le s\u00e9lectionneur. \"Ce n'est pas un robot, ajoute Olivier Giroud. Non il n'\u00e9tait pas malade, j'en ai discut\u00e9 avec lui.\" Pas malade mais pas dedans. D'o\u00f9 son remplacement.\u00a0\"Humainement, ce n'\u00e9tait pas facile mais je ne me suis pas pos\u00e9 la question, confirme Didier Deschamps. Parce que je ne dois pas me la poser. L\u00e0, comme il est, il n'est pas utile \u00e0 l'\u00e9quipe donc je l'ai fait assez rapidement pour le bien de l'\u00e9quipe de France.\" La suite lui a donn\u00e9 raison. ",
        "54": "Depuis le 5 d\u00e9cembre, Sepp Blatter est fix\u00e9 sur son avenir. Le TAS a confirm\u00e9 sa suspension de six ans de toute activit\u00e9 li\u00e9e au football. L\u2019ancien pr\u00e9sident de la FIFA, 80 ans, n\u2019a pas pour autant perdu la parole ni la m\u00e9moire. Ce samedi, dans un long entretien accord\u00e9 au Monde, le Suisse est revenu sur ses rapports avec son ancien collaborateur et ex-pr\u00e9sident de l\u2019UEFA, Michel Platini, lui aussi suspendu. Blatter a notamment donn\u00e9 sa version des faits concernant le\u00a0vote du Fran\u00e7ais en faveur du Qatar en 2010 concernant l\u2019organisation de la Coupe du monde 2022. \u00ab\u00a0J\u2019ai toujours esp\u00e9r\u00e9 qu\u2019on arriverait \u00e0 amener\u00a0la Coupe du monde 2018 en Russie\u00a0et celle de\u00a02022 aux Etats-Unis, confie Blatter. On pouvait jouer cette carte diplomatique. Mais il faut bien dire, tr\u00e8s amicalement, que Michel Platini, apr\u00e8s \u00a0la r\u00e9union\u00a0qu\u2019il a eue, \u00e0 Paris, avec le pr\u00e9sident Sarkozy et l\u2019\u00e9mir actuel du Qatar [le 23\u00a0novembre 2010] m\u2019a dit : \u00ab\u00a0On m\u2019a demand\u00e9 de voter\u00a0pour les int\u00e9r\u00eats fran\u00e7ais, et mon groupe ne va pas voter ce qu\u2019on avait tacitement d\u00e9cid\u00e9 de voter au comit\u00e9 ex\u00e9cutif [Comex]. \u00bb\u00a0\u00bb Rappelons que l'ex-patron de l'UEFA s\u2019est toujours d\u00e9fendu d\u2019avoir vot\u00e9 en faveur du Qatar \u00e0 la suite de\u00a0cette r\u00e9union. \u00ab\u00a0Cela ne m\u2019a pas choqu\u00e9, poursuit Sepp Blatter. Pour l\u2019attribution du Mondial\u00a02010, il y avait eu la m\u00eame chose. M.\u00a0Chirac avait dit \u00e0 Platini\u00a0: \u00ab\u00a0Tu ne vas pas voter pour l\u2019Afrique du Sud, nous sommes tr\u00e8s li\u00e9s au Maroc.\u00a0\u00bb Je savais que le Qatar allait gagner avant d\u2019ouvrir l\u2019enveloppe.\u00a0\u00bb A lire aussi>>\u00a0Fifa - Blatter : \"Platini est innocent, comme moi\" A lire aussi>>\u00a0Fifa: Gianni Infantino annonce une \"tol\u00e9rance z\u00e9ro\" pour les abus sexuels ",
        "55": "On a toujours dit \u00e7a, qu\u2019elle ne pouvait pas se jouer en \u00e9t\u00e9 et qu\u2019on consultait tout le monde pour trouver la date exacte. On a toujours dit que jouer en \u00e9t\u00e9 \u00e9tait quasiment impossible. On continue ce processus de consultation. Encore une fois, Blatter l\u2019a d\u00e9j\u00e0 dit, jouer la Coupe du monde 2022 en \u00e9t\u00e9 est un non-sens compte tenu des conditions climatiques au Qatar en \u00e9t\u00e9. Et la consultation, c\u2019est pour jouer la Coupe du monde dans une p\u00e9riode plus propice pour jouer au football dans un pays comme le Qatar. Et cette p\u00e9riode, c\u2019est plus entre mi-novembre et mi-janvier qu\u2019\u00e0 toute autre p\u00e9riode de l\u2019ann\u00e9e. >> Etes-vous favorable \u00e0 une Coupe du monde en hiver ? ",
        "56": "Selon Theo Zwanziger, membre du comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la FIFA, le Qatar n\u2019accueillera pas le Mondial 2022 en raison de la chaleur excessive annonc\u00e9e (entre 45 et 50\u00b0C). \u00ab Je pense personnellement qu\u2019\u00e0 la fin, la Coupe du monde 2022 n\u2019aura lieu au Qatar, a indiqu\u00e9 le responsable allemand dans Sport Bild. Les m\u00e9decins disent qu\u2019ils ne peuvent accepter de prendre la responsabilit\u00e9 d\u2019une Coupe du monde qui se d\u00e9roulerait sous ces conditions. Les organisateurs pourront peut-\u00eatre refroidir les stades, mais la Coupe du monde ne concerne pas seulement les stades. Il y a des supporters qui viennent des quatre coins du monde et qui seront concern\u00e9s par la chaleur. Le premier incident mettant la vie en danger fera l\u2019objet d'une enqu\u00eate. Et \u00e7a, personne au comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la FIFA ne voudra y r\u00e9pondre. \u00bb Tr\u00e8s s\u00fbr de lui et m\u00eame pas effray\u00e9 par une telle perspective, Nasser Al Khater, directeur de la communication de l\u2019\u00e9v\u00e9nement, a r\u00e9pondu ce mardi dans les colonnes du Guardian : \u00ab La seule question qui se pose maintenant, c'est quand, et non pas est-ce que le Mondial 2022 va se tenir au Qatar ou pas. Mais que ce soit \u00e9t\u00e9 ou hiver, nous serons pr\u00eats. \u00bb Et de pr\u00e9ciser, en s\u2019appuyant sur un exemple qui a plus ou fait ses preuves : \u00ab Nous avons prouv\u00e9 qu'une Coupe du monde au Qatar en \u00e9t\u00e9 est possible gr\u00e2ce \u00e0 notre technologie de refroidissement et nous avons d\u00e9montr\u00e9 que cette technique de refroidissement fonctionne aussi en ext\u00e9rieur. \u00bb Durant la Coupe du monde disput\u00e9e au Br\u00e9sil, certains matches ont en effet \u00e9t\u00e9 retransmis en plein air \u00e0 Doha, sans poser de probl\u00e8me apparent gr\u00e2ce \u00e0 un syst\u00e8me de climatisation g\u00e9ant. Et \u00e9coresponsable, para\u00eet-il de surcroit !... En 2022, les Qataris envisagent en tout cas de climatiser non seulement les stades, mais aussi les terrains d\u2019entra\u00eenement ainsi que les diff\u00e9rentes \u00ab fan zones \u00bb. \u00ab Une chose est s\u00fbre, assure Hassan Al Thawadi, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de Qatar 2002, une Coupe du monde l\u2019\u00e9t\u00e9 est possible. \u00bb A d\u00e9montrer.\n En attendant la d\u00e9cision de d\u00e9caler (janvier-f\u00e9vrier ou novembre-d\u00e9cembre) ou pas le Mondial et en marge de ces d\u00e9clarations, une enqu\u00eate interne \u00e0 la FIFA a \u00e9t\u00e9 men\u00e9e pour tenter de savoir si les dirigeants qataris ont corrompu un certain nombre d\u2019\u00e9lus de la FIFA afin d\u2019obtenir l\u2019organisation de la comp\u00e9tition en 2022. Un dossier explosif, mais qui devrait sans surprise accoucher d\u2019une souris. \u00ab Je n\u2019ai aucune crainte, conclut Al Thawadi. D\u2019abord parce qu\u2019il n\u2019y a aucune raison de perdre. Et secundo, parce que ce sera la premi\u00e8re Coupe du monde au Moyen Orient. \u00bb Comme si la clim\u2019 fonctionnait d\u00e9j\u00e0 \u00e0 plein r\u00e9gime. Et que tout \u00e9tait scell\u00e9 d\u2019avance. \n ",
        "57": "\n                Diego Maradona a publiquement mis en cause la FIFA, soup\u00e7onn\u00e9e de corruption dans l\u2019attribution de la Coupe du monde 2022 au Qatar. Dans une interview diffus\u00e9e par le quotidien Al-Ittihad d\u2019Abu Dhabi, l\u2019ancienne gloire du football mondial, a m\u00eame appel\u00e9 \u00e0 des sanctions. \u00ab Il y a d\u2019\u00e9normes pots-de-vin \u00e0 la FIFA, a l\u00e2ch\u00e9 l\u2019ex-meneur de jeu argentin, aujourd\u2019hui ambassadeur des Emirats-Arabes-Unis. Il faut demander des comptes \u00e0 ceux qui en sont responsables, notamment en ce qui concerne le dossier du Mondial 2022 au Qatar. \u00bb\n\n    ",
        "58": "\n                La Coupe du monde de football 2022 n'en finit pas de faire des vagues. Dans un dossier de 20 pages publi\u00e9 mardi, France Football affirme que l'attribution de la Coupe du monde de football 2022 au Qatar aurait  \u00e9t\u00e9 influenc\u00e9e par la France, et notamment par Michel Platini. France  Football \u00e9voque \"un \u00e9change de bons proc\u00e9d\u00e9s\" entre la France, la Fifa  et l'\u00e9mirat arabe.Selon l'enqu\u00eate de France Football, tout aurait commenc\u00e9 le 23 novembre 2010, au palais de l'Elys\u00e9e. Ce jour-l\u00e0, un  d\u00e9jeuner secret est organis\u00e9 entre Nicolas Sarkozy, le Prince Al Thani, Michel Platini  et le propri\u00e9taire de l'\u00e9poque du PSG, selon l'hebdo qui affirme que la r\u00e9union  aurait tourn\u00e9 \u00e0 l'\u00e9change de bons proc\u00e9d\u00e9s.\nRacheter le PSG en \u00e9change de la Coupe du monde ?\n\n                Du c\u00f4t\u00e9 fran\u00e7ais, deux exigences : que les Qataris rach\u00e8tent le   PSG et qu'ils cr\u00e9ent une cha\u00eene de sport pour fragiliser Canal+. C\u00f4t\u00e9   Qataris, une seule demande : la promesse que Michel Platini cesse de   soutenir la candidature am\u00e9ricaine dans  l'attribution la Coupe du monde  2022. Six semaines plus tard, c'est bien  le Qatar, \u00e0 la surprise  g\u00e9n\u00e9rale, qui est choisi pour organiser la Coupe du monde 2022.Le pays, pourtant, ne partait pas gagnant : 112\u00e8 nation du foot selon l'indice FIFA (\u00e0 l'\u00e9poque), des chaleurs torrides en \u00e9t\u00e9 o\u00f9 il fait 41 degr\u00e9s \u00e0 l'ombre, en moyenne. Pas id\u00e9al, donc, pour organiser des matchs de foot...Dans son dossier de 20 pages, France Football revient sur le lobbying intense du Qatar, qui s'est attach\u00e9 les services de Zinedine Zidane par exemple. Les journalistes reviennent \u00e9galement sur les soup\u00e7ons de corruptions des membres de la FIFA et sur la d\u00e9mission de certains, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 pi\u00e9g\u00e9s par des journalistes.De son c\u00f4t\u00e9, Michel Platini l'assure : il a toujours vot\u00e9 en toute ind\u00e9pendance.\n",
        "59": "Sepp Blatter est encore pr\u00e9sident de la Fifa pour quelques mois. Et il continue \u00e0 s\u2019exprimer en tant que tel. Dans un entretien accord\u00e9 au journal allemand Welt am Sonntag, le Suisse, qui a annonc\u00e9 qu\u2019il quitterait sa place \u00e0 la fin de l\u2019ann\u00e9e 2015 juste apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lu pour un cinqui\u00e8me mandat d\u00e9but juin, revient sur les conditions de l\u2019attribution de la Coupe du monde 2022 au Qatar. En citant les noms de Nicolas Sarkozy et Christian Wulff, respectivement pr\u00e9sidents de la France et de l\u2019Allemagne en 2010, quand le vote a eu lieu.   \u00ab Avant l'attribution des Mondiaux au Qatar et en Russie il y a eu deux interventions politiques, explique Sepp Blatter. MM. Sarkozy et Wulff ont essay\u00e9 d'influencer leurs d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s. C\u2019est pour \u00e7a que maintenant, nous avons une Coupe du monde au Qatar. (\u2026) Ceux qui l\u2019ont d\u00e9cid\u00e9 doivent prendre leurs responsabilit\u00e9s pour cela. \u00bb En l\u2019occurrence, pour la France, le votant \u00e9tait Michel Platini. Le pr\u00e9sident de l\u2019UEFA avait d\u2019ailleurs \u00e9t\u00e9 invit\u00e9 \u00e0 l\u2019Elys\u00e9e, neuf jours avant le vote.   \u00ab Personne ne m'a dit pour qui je devais voter, avait assur\u00e9 Michel Platini dans L\u2019Equipe en juin 2014. Jamais le Qatar ne m'a demand\u00e9 de voter pour lui. Ni Sarkozy ni personne ! C'est vrai que quand j'ai \u00e9t\u00e9 invit\u00e9 pour un d\u00e9jeuner en t\u00eate-\u00e0-t\u00eate avec le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et que je me suis retrouv\u00e9 avec les Qatariens, j'ai bien senti qu'il y avait un message subliminal, mais on ne m'a jamais demand\u00e9 de voter pour eux. \u00bb   Quant \u00e0 l\u2019Allemagne, selon Sepp Blatter, elle a \u00e9t\u00e9 invit\u00e9e \u00e0 voter pour le Qatar en raison \u00ab d\u2019int\u00e9r\u00eats \u00e9conomiques \u00bb. \u00ab Regardez les entreprises allemandes, souligne le pr\u00e9sident de la Fifa. Deutsch Bahn (compagnie ferroviaire allemande), Hochtief (entreprise de BTP allemande) et beaucoup d\u2019autres compagnies avaient des projets au Qatar bien avant que la Coupe du monde soit attribu\u00e9e. \u00bb Les derniers mois de pr\u00e9sidence de Sepp Blatter seront-ils aussi agit\u00e9s que les premiers jours de son ultime mandat ?\u00a0 ",
        "60": "A 35 ans, Daniel Alves n\u2019envisage pas de mettre un terme \u00e0 sa carri\u00e8re. L\u2019inoxydable d\u00e9fenseur br\u00e9silien pourrait prolonger son contrat avec le PSG, qui court jusqu\u2019en juin prochain. L\u2019ex-femme et agent de l\u2019ancien Barcelonais est actuellement \u00e0 Paris et une rencontre avec les dirigeants parisiens est pr\u00e9vue dans la semaine. Une prolongation d'un an est \u00e9voqu\u00e9e pour celui qui a rejoint le club en 2017. Mais cela ne correspond pas totalement aux souhaits de Daniel Alves qui voudrait plus. Et pour cause, le d\u00e9fenseur \u00e0 un r\u00eave: disputer la prochaine Coupe du monde avec le Br\u00e9sil, au Qatar en 2022. Le lat\u00e9ral droit avait manqu\u00e9 la derni\u00e8re \u00e9dition en Russie (\u00e9limination du Br\u00e9sil en quart face \u00e0 la Belgique) apr\u00e8s s\u2019\u00eatre bless\u00e9 au genou en finale de la Coupe de France face aux Herbiers. Op\u00e9r\u00e9 d\u2019une l\u00e9sion du ligament crois\u00e9 ant\u00e9rieur, il a repris la comp\u00e9tition le 24 novembre dernier (victoire face \u00e0 Toulouse, 1-0 en Ligue 1). Depuis, il a particip\u00e9 \u00e0 16 rencontres toutes comp\u00e9titions confondues avec le PSG.\u00a0 Il compte 107 s\u00e9lections avec le Br\u00e9sil avec qui il a d\u00e9j\u00e0 disput\u00e9 deux Coupes du monde (\u00e9limination en quarts 2010, puis en demies en 2014). Une aventure qu\u2019il estime donc inachev\u00e9e et qu\u2019il compte bien \u00e9tendre au moins trois ans de plus.\u00a0 ",
        "61": "EXCLU RMC SPORT. Invit\u00e9 de Luis Attaque, Jos\u00e9 Anigo s\u2019est pench\u00e9 sur l\u2019actualit\u00e9 marseillaise \u00e0 l\u2019heure de la reprise. Mercato, ambitions, projet, avenir personnel : l\u2019entra\u00eeneur de l\u2019OM fait le point. A lire ici Le directeur ex\u00e9cutif du comit\u00e9 d\u2019organisation de la Coupe du monde 2022, Nasser Al-Khater, r\u00e9agit aux derni\u00e8res pol\u00e9miques pour RMC Sport. Il d\u00e9taille le programme que le Qatar a mis en place pour la s\u00e9curit\u00e9 des ouvriers. A lire ici  Toujours dans un \u00e9tat critique apr\u00e8s son accident de ski dimanche et ses deux op\u00e9rations, Michael Schumacher reste plong\u00e9 dans le coma et dans une phase d\u2019attente. Explications avec Philippe Decq, neurochirurgien \u00e0 l\u2019h\u00f4pital Beaujon de Clichy. A lire ici ",
        "62": "Dans une interview accord\u00e9e au journal allemand Bild, Michel Platini a r\u00e9affirm\u00e9 son d\u00e9sir de voir la Coupe du monde 2022 au Qatar se d\u00e9rouler en hiver afin de ne pas conna\u00eetre de trop fortes chaleurs. Le pr\u00e9sident de l\u2019UEFA aimerait \u00e9galement que la comp\u00e9tition soit co-organis\u00e9e par les pays voisins du Qatar. ",
        "63": "S\u2019il fallait encore une preuve de la passion de Julia Roberts pour le football\u2026\u00a0 L\u2019actrice am\u00e9ricaine est une immense fan de soccer, et de Manchester United en particulier. On ne compte plus ses selfies avec Paul Pogba et Alexis Sanchez sur son compte Instagram. Samedi, \u00e0 Los Angeles, l\u2019h\u00e9ro\u00efne de Pretty Woman n\u2019a pas laiss\u00e9 aux autres stars d\u2019Hollywood les deux places pour la Coupe du monde 2022 au Qatar mises aux ench\u00e8res lors de la c\u00e9r\u00e9monie des Golden Globes. Face \u00e0 Ben Stiller ou Casey Affleck, l\u2019actrice \u00e2g\u00e9e de 51 ans a l\u00e2ch\u00e9 plus de 100.000 dollars, soit 87.000 euros, pour s\u2019offrir les deux tickets pour elle et son mari, Danny Moder. Une somme \u00e9norme mais un geste sublime puisque cet argent ira tout droit dans les caisses de l\u2019association humanitaire de Sean Penn CORE qui aide au financement de projets en Ha\u00efti. Julia Roberts sera en tout cas aux premi\u00e8res loges pour voir les plus grandes nations tenter de d\u00e9tr\u00f4ner les champions du monde fran\u00e7ais. ",
        "64": "Ah \u00e7a va chialer, \u00e7a va jouer les pleureuses. Comment \u00e7a, nous europ\u00e9ens, on nous offre pas une Coupe du Monde quand \u00e7a nous arrange ? Et le barbecue, le ros\u00e9 on y pense ? La FIFA ne pense d\u00e9cid\u00e9ment \u00e0 rien. Franchement, je n\u2019arrive pas \u00e0 comprendre en quoi \u00e7a pose probl\u00e8me de disputer un Mondial en hiver europ\u00e9en. Le calendrier, les comp\u00e9titions, un bordel sans nom ? Eh bien 10 ans pour s\u2019organiser, \u00e7a devrait suffire non ? Et puis c'est pas comme si la Coupe du Monde en juin n\u2019avait jamais pos\u00e9 de souci \u00e0 personne, c\u2019est vrai. Les Anglais n\u2019ont jamais pleur\u00e9 parce qu\u2019ils \u00e9taient fatigu\u00e9s par leur saison \u00e9prouvante ? D\u2019ailleurs qui n\u2019a jamais \u00e9voqu\u00e9 ces fins de saisons \u00e9puisantes ? Je me souviens m\u00eame d\u2019un joueur, une l\u00e9gende fran\u00e7aise qui avait laiss\u00e9 filer une seconde partie de saison pour \u00eatre au top en juin. Et puis, les matches \u00e0 midi \u00e0 Mexico dans des conditions extr\u00eames, c\u2019\u00e9tait g\u00eanant ou pas ? La finale de Pasadena en Californie en 1994, c\u2019\u00e9tait comment ? Les matches \u00e0 8h du mat\u2019 en Asie ? Ah l\u2019hiver, un vrai probl\u00e8me. Pas comme en Afrique du Sud en 2010 ou en Argentine en 1978. C\u2019est le maillot manches longues qui g\u00eane ? Un mondial en hiver, vraiment, c\u2019est insupportable n\u2019est-ce pas ? C\u2019est comme la CAN. La mode est un peu pass\u00e9e, mais souvenez-vous quand beaucoup de pleureuses europ\u00e9ennes r\u00e9clamaient qu\u2019on change \u00e7a. Font chier ces Africains aussi, pourquoi ne jouent-ils pas en juin comme tout le monde ? Fait chaud ? Et alors, ils sont habitu\u00e9s non ? Si si je vous promets, il y a quelques ann\u00e9es, la CAN \u00e9tait aussi un souci pour les clubs europ\u00e9ens. Non d\u00e9cidemment le Qatar, c\u2019est plus possible. Ils veulent quoi ? Tout ? Et puis tous ces probl\u00e8mes chez eux. Ces gens-l\u00e0 sont quand m\u00eame \u00e9tranges. Vous avez entendu parler du droit du travail ? Ils ne respectent rien. Bient\u00f4t ils vont peut-\u00eatre s\u00e9questrer des patrons, pratiquer des licenciements abusifs, ouvrir des comptes en Suisse\u2026 Et la d\u00e9mocratie alors ? Manquerait plus qu\u2019ils fassent des guerres parce que \u00e7a les arrange ou qu\u2019ils aient une lecture \u00e0 la t\u00eate du client des r\u00e9solutions de l\u2019ONU. En 1978, on \u00e9tait en pleine dictature en Argentine. On a truqu\u00e9 des matches, massacr\u00e9 des gens, mais au moins Videla, on comprenait ce qu\u2019il disait. Et puis l\u2019Argentine, c\u2019est un pays de foot. Comme le Japon, la Cor\u00e9e, les USA ? Eh oui, il y a un classement des pays de foot. Des gens bien qui ont le droit d\u2019organiser une Coupe du Monde. C\u2019est comme pour les J.O. Mais heureusement Juan Antonio Samaranch \u00e9tait espagnol. Les pleureuses vont donc se r\u00e9galer pendant quelques semaines. Le temps que la nouvelle soit dig\u00e9r\u00e9e. Avec des jolis ch\u00e8ques, comme ceux re\u00e7us par les stars du foot qui ont soutenu ce Mondial (Zidane and co) \u00e7a passerait mieux, c\u2019est certain. Mais j\u2019y pense, cette Coupe du Monde 2022 au Qatar, en hiver, c\u2019est presque un Mondial anti-syst\u00e8me non ? Et merde\u2026 \u00a0 ",
        "65": "Le Lexique Afterien a \u00e9t\u00e9 d\u00e9velopp\u00e9 afin de permettre aux \"Afteriens\"\u00a0qui rejoignent quotidiennement les rangs de l\u2019After Foot de mieux comprendre ce que repr\u00e9sente cette \u00e9mission : ses valeurs, ses codes, son humour et ses personnages. Un \"Afterien accompli\"\u00a0doit connaitre l\u2019institution pour pouvoir la respecter et lui rendre hommage.\u00a0Toutes les d\u00e9finitions sont sign\u00e9es de leurs auteurs, des auditeurs avertis de l'After.\u00a0\u00a0 Mallettes / Maletas : objet rectangulaire g\u00e9n\u00e9ralement de cuir contenant une multitude de liasses de billets. Selon la l\u00e9gende, a\u00a0\u00e9t\u00e9 utilis\u00e9\u00a0au moins \u00e0 deux reprises : \u00e0 l\u2019occasion du match Dinamo Zagreb vs Olympique Lyonnais un soir de d\u00e9cembre 2011 et lorsque le Qatar a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 pays organisateur de la Coupe du monde 2022 notamment gr\u00e2ce au lobbying de Daniel et Gilbert. @afterfootexpat & @gauthkingston Manuel Schmiedebach : joueur dont Gilbert aimait prendre des nouvelles \u00e0 l'\u00e9poque o\u00f9 Polo repr\u00e9sentait la Buli. @gauthkingston Mapou Yanga-Mbiwa : pseudo-d\u00e9fenseur. Il a fait sa carri\u00e8re uniquement gr\u00e2ce au titre de Montpellier lors de la saison 2011/2012. @nicolassoleri Maradona : surnom donn\u00e9 aux jeunes joueurs en pleine ascension mais dont les autres m\u00e9dias en font d\u00e9j\u00e0 des cracks mondiaux. @gauthkingston Marcelo Bielsa : le seul et unique entra\u00eeneur qui soit parvenu \u00e0 jouer le titre de champion avec Imbula, Romao et Lemina. Une performance qui n\u2019est pas pr\u00eate d\u2019\u00eatre \u00e9gal\u00e9e. @benatiaadam Margarita Louis-Dreyfus : ancienne actionnaire de l'OM et dont le second nom de famille serait \"D\u00e9mission\". @gauthkingston Mario Balotelli : enfant terrible du football mondial. Il est capable de marquer un doubl\u00e9 en demi-finale de l'Euro et de faire des feux d'artifices dans sa salle de bain. @gauthkingston Marotte : id\u00e9e inlassablement d\u00e9fendue par Florent comme:\u00a0le charme du foot terroir ou l'importance du 3e gardien en s\u00e9lection. @nonobnd Marouane Chamakh : homme du trio de choc avec Cavenaghi & Gourcuff\u2026il est port\u00e9 disparu depuis son d\u00e9part des Girondins, idem pour ses cheveux. @gauthkingston Match de catch : voir les matchs du Sporting Club de Bastia. @gauthkingston Match de l\u2019After : match opposant les membres de l'After et RMC aux auditeurs, le tout comment\u00e9 par le grand\u00a0Jano ! @gauthkingston Mathieu Valbuena : si c'est le meilleur dans son \u00e9quipe, c'est que l'\u00e9quipe va mal. @gauthkingston Matmut : naming d\u00e9gueulasse du nouveau stade des Girondins de Bordeaux, d'ailleurs hormis les ultras personne n'y va plus. @gauthkingston Max au standard : il pr\u00e9pare mentalement les auditeurs \u00e0 se retrouver face aux chroniqueurs de l\u2019After et notamment Daniel. @gauthkingston Mayonnaise Gautreau : sorte de prise de position constitu\u00e9e d\u2019un b\u00e9mol, deux marottes et napp\u00e9e d\u2019un jeu de mot dont Florent a le secret. @afterfootexpat Melon : fruit exigeant beaucoup de chaleur et de lumi\u00e8re, dont il existe de nombreuses vari\u00e9t\u00e9s. La plus c\u00e9l\u00e8bre est le \"J\u00e9r\u00f4me Rothen\". @gauthkingston Mentalit\u00e9 fran\u00e7aise : joueur de ligue 1 faisant un minimum d'effort aux entra\u00eenements et durant les matches. D\u00e9couvre ce que\u00a0le travail veut dire en s\u2019exilant \u00e0 l'\u00e9tranger. @gusano197 & @afterfootexpat Mercato : P\u00e9riode o\u00f9 les clubs disposant d'un mois de n\u00e9gociations, attendent les derni\u00e8res secondes pour s'envoyer des fax. @gauthkingston Merdeux de l\u2019After Foot : joli et affectueux surnom donn\u00e9 par Ren\u00e9 Girard aux membres de l'After lors d'une conf\u00e9rence de presse. @gusano197 Messi : joueur hors norme, le meilleur de sa g\u00e9n\u00e9ration. A r\u00e9ussi l\u2019exploit de faire peur au PSG en mettant ses chaussettes. @gauthkingston Messi du Rh\u00f4ne : invention marketing utilis\u00e9e par Jean-Michel Aulas en p\u00e9riode de mercato pour gonfler les prix de vente. @benatiaadam Michel Platini : depuis qu'il n'est plus dans les instances c'est la foire \u00e0 neuneu...sa position:\u00a0contre la vid\u00e9o. @gauthkingston Michel Seydoux : \u00e9minent math\u00e9maticien fran\u00e7ais du 21e si\u00e8cle, accessoirement ancien Pr\u00e9sident du LOSC pendant 14 ans. On n\u2019oubliera jamais le plus qui fait le plus ne fait pas\u2026\u00e9gale pas moins\u2026 (du moins quelque chose comme \u00e7a\u2026je vous laisse \u00e9couter) @benatiaadam Micheline : pr\u00e9nom f\u00e9minin d\u00e9suet/obsol\u00e8te...Elle g\u00e8re le service compta d'une petite PME de province. R\u00e9f\u00e9rence utilis\u00e9e dans l\u2019After quand on veut dire que ceux qui comptent les sous sont contents sans tenir compte du sportif. Micheline, elle ne sait pas si c\u2019est du sport ou pas qu'elle g\u00e8re, elle compte. La rumeur voudrait que Micheline et Ars\u00e8ne soit tr\u00e8s proche depuis quelques ann\u00e9es. \"Journaliste masqu\u00e9\"\u00a0& @afterfootexpat Mohamed Bouhafsi : enfant de l\u2019After, il fait d\u00e9sormais la pluie et le beau temps sur le march\u00e9 des transferts. La l\u00e9gende veut qu\u2019il ait sur lui 4 \u00e0 5 t\u00e9l\u00e9phones portables et 3 batteries suppl\u00e9mentaires pour \u00eatre certains de ne pas manquer un appel \u00e0 minuit moins cinq. Toujours tir\u00e9 \u00e0 quatre \u00e9pingles, il est l\u2019exemple m\u00eame du beau gosse /m\u00e9trosexuel. @gauthkingston Monsieur Denoeux : pr\u00e9sident de la commission de discipline \u00e0 qui il arrive parfois de perdre la t\u00eate... @benatiaadam & @afterfootexpat Moussa Sissoko :\u00a0\"Il est dans la liste de Deschamps ?\"\u00a0Ah bon ? Ah ouais, d'ailleurs ses caract\u00e9ristiques physiques lui plaisent beaucoup, je pense m\u00eame que c\u2019est tout ce qu\u2019il a.\" @gauthkingston & @afterfootexpat Miss Monde : parall\u00e8le entre une action de foot et quand tu vas en boite pour p\u00e9cho \"Miss Monde\"\u00a0mais que tu ressors avec un boudin. A noter que le seul chroniqueur de l\u2019After \u00e0 s\u2019\u00eatre tenu aux c\u00f4t\u00e9s de Miss Monde fut Fran\u00e7ois Manardo (Miss France et Miss Univers\u2026Iris Mittenaere). @gauthkingston & @afterfootexpat Moustache : surnom de Fr\u00e9deric Thiriez et surtout de Guy Lacombe. Ce dernier est celui qui forme nos futurs entra\u00eeneurs fran\u00e7ais et poss\u00e8de son propre jingle \"claquement de porte\"\u00a0(voir d\u00e9finition de Guy Lacombe). @gauthkingston Musique lounge : la musique officielle du Stade Rennais. Une musique qui apaise les supporters et qui att\u00e9nue leur m\u00e9lancolie chronique depuis plus de 40 ans. @afterfootexpat ",
        "66": "Tuesday's Daily Telegraph front page: 'France embroiled in Qatar World Cup scandal' pic.twitter.com/hUrgQyOtiG ",
        "67": "Sepp Blatter ne change pas d\u2019avis. Selon l\u2019ancien pr\u00e9sident de la Fifa, suspendu pour six ans de toute activit\u00e9 li\u00e9e au football (soit jusqu\u2019en 2021), c\u2019est bien l\u2019intervention de Nicolas Sarkozy en 2010, quand il \u00e9tait pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, qui a incit\u00e9 Michel Platini \u00e0 voter pour le Qatar. Leur r\u00f4le a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cisif, puisque l\u2019\u00e9mirat a remport\u00e9 l\u2019organisation de la Coupe du monde 2022 le 2 d\u00e9cembre 2010, battant les Etats-Unis. L\u2019interview de Sepp Blatter, dont cet extrait \u00e0 retrouver dans la vid\u00e9o ci-dessus, sera diffus\u00e9e ce mercredi sur BFM Sport, dans 60 Minutes Sport (19h). A voir aussi >>\u00a0Sepp Blatter r\u00e9pond \u00e0 Hope Solo: \"Regardez son CV, vous verrez que c'est ridicule\" A voir aussi >>\u00a0Sepp Blatter est totalement contre la\u00a0Coupe du monde \u00e0 48 et la vid\u00e9o\u00a0 A voir aussi >>\u00a0Sepp Blatter: \"Bien s\u00fbr que je vais aller \u00e0 la Coupe du monde\" ",
        "68": "Hakim Chalabi, ancien m\u00e9decin du PSG et directeur de la clinique Aspetar au Qatar, \u00e9voque les risques de jouer la Coupe du monde 2022 en \u00e9t\u00e9, sous une tr\u00e8s forte chaleur. \u00ab\u00a0Il ne faut pas de conditions extr\u00eames mais le Qatar s\u2019est pr\u00e9par\u00e9 pour cette Coupe du monde. Les JO de P\u00e9kin \u00e9taient aussi dans des conditions extr\u00eames, rappelle-t-il. Honn\u00eatement, on a fait des \u00e9tudes qui ont d\u00e9montr\u00e9 que du point de vue de la sant\u00e9 \u00e7a ne devrait pas poser de probl\u00e8mes pour les joueurs. En am\u00e9liorant les conditions, avec la climatisation dans les stades, une acclimatation des joueurs une dizaine de jours avant, on peut jouer en \u00e9t\u00e9. Mais en novembre et d\u00e9cembre, les conditions seront moins extr\u00eames avec 20-25\u00b0. Si on est pr\u00eats pour l\u2019\u00e9t\u00e9, on est pr\u00eats pour l\u2019hiver.\u00a0\u00bb ",
        "69": "Il vit et travaille en Espagne depuis bient\u00f4t dix ans. C\u2019est pourtant la candidature qatarie pour la Coupe du monde 2022 que Zinedine Zidane a \u00ab choisi \u00bb de d\u00e9fendre devant la Fifa. Il est m\u00eame l\u2019ambassadeur officiel du Qatar, moyennant, dit-on, pr\u00e8s d\u2019un million de dollars. L\u2019\u00e9mir du Qatar ne se refuse rien : Gabriele Batistuta aurait de son c\u00f4t\u00e9 per\u00e7u 2,5 millions de dollars tandis que selon certaines sources, Pep Guardiola percevrait 200 000 euros par mois pour dire du bien des Qataris...Pour convaincre la Fifa, le dirigeant qatari mise tout sur la bonne sant\u00e9 financi\u00e8re de son pays, qui poss\u00e8de toujours l\u2019un des taux de croissance les plus haut du monde. \u00ab Ils ont tout, confie Ali Benarbia, qui a jou\u00e9 au Qatar pendant trois ans (2003-2006). Tout ce qu\u2019il faut pour accueillir la comp\u00e9tition, \u00e0 commencer par l\u2019amour du sport et du football. En plus, le Qatar est peut-\u00eatre l\u2019un des seuls endroits qui n\u2019a pas de probl\u00e8mes \u00e9conomiques\u2026 \u00bbLes Qataris, qui ont d\u00e9j\u00e0 accueilli avec succ\u00e8s plusieurs comp\u00e9titions (Coupe du monde des moins de 20 ans, Grand Prix moto, tournoi ATP\u2026), vont construire plusieurs stades ultramodernes en vue de la comp\u00e9tition. Tous seront \u00e9quip\u00e9s d\u2019un syst\u00e8me de climatisation fonctionnant \u00e0 l\u2019\u00e9nergie solaire, afin de faire face \u00e0 l\u2019immense chaleur qui r\u00e8gne dans l\u2019\u00e9mirat en juin et juillet (45\u00b0C). Apr\u00e8s la Coupe du monde, la Qatar propose m\u00eame de d\u00e9monter certains stades et de les offrir gracieusement \u00e0 des f\u00e9d\u00e9rations en difficult\u00e9. Histoire d\u2019amadouer un peu plus les membres de la Fifa.Les stades seront concentr\u00e9s dans un rayon de 50 kmMais la candidature qatarie souffre malgr\u00e9 tout de quelques handicaps, \u00e0 commencer par sa g\u00e9ographie. Outre la chaleur qui y r\u00e8gne en \u00e9t\u00e9, jamais un pays aussi petit (11.400 km2) ne s\u2019est port\u00e9 candidat \u00e0 une Coupe du monde. La proximit\u00e9 des stades, qui seront tous concentr\u00e9s dans un rayon de 50 kilom\u00e8tres, ne semble pas du go\u00fbt de la Fifa. Et \u00e7a, m\u00eame Zinedine Zidane n\u2019y peut rien.L'Angleterre, la Russie, l'Espagne associ\u00e9e au Portugal et les Pays-Bas associ\u00e9s \u00e0 la Belgique, sont candidats pour 2018. L'Australie, les Etats-Unis, le Qatar, le Japon et la Cor\u00e9e du Sud sont en lice pour 2022. Le Comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la FIFA d\u00e9signera les deux pays vainqueurs ce jeudi. ",
        "70": "Louis Nicollin, le truculent pr\u00e9sident de Montpellier, n\u2019est pas contre l\u2019arriv\u00e9e de l\u2019argent qatari en L1. Bien au contraire\u00a0:\u00a0\u00ab Au moins, ils ne pensent pas comme Laurent Blanc\u00a0! Ils  pensent que le  championnat de France n\u2019est pas mal. J\u2019accepte ces gens-l\u00e0. Ils  ont de  l\u2019argent. Tant mieux pour eux. Si je suis sponsoris\u00e9, je veux bien  mettre  \u00ab\u00a0J\u2019aime le Qatar\u00a0\u00bb sur le maillot, comme Pastore lors de son  arriv\u00e9e ! J\u2019esp\u00e8re que c\u2019est un pays que je vais d\u00e9couvrir avec Michel Platini  qui va \u00eatre pr\u00e9sident de la   FIFA. J\u2019esp\u00e8re \u00eatre l\u00e0 jusqu\u2019\u00e0 la Coupe du  monde 2022 \u00bb. \u00a0 \u00a0 \u00a0 ",
        "71": "\n                Apr\u00e8s les Anglais, ce sont les Allemands d\u00e9sormais qui \u00e9mettent des doutes sur la tenue de la Coupe du monde 2022 au Qatar. Wolfgang Niersbach, le pr\u00e9sident de la f\u00e9d\u00e9ration de football allemande (DFB), veut imposer un ultimatum au pays du Moyen-Orient. Selon lui : \u00ab Du point de vue de la DFB, ce serait dans l'int\u00e9r\u00eat du Qatar de d\u00e9finir une p\u00e9riode au terme de laquelle une organisation ind\u00e9pendante telle Amnesty International ou la Conf\u00e9d\u00e9ration syndicale internationale pourrait \u00e9valuer les conditions de travail dans les stades de la Coupe du monde \u00bb. Niersbach veut laisser un an aux Qataris pour qu\u2019ils montrent des progr\u00e8s significatifs dans les conditions de travail de leurs ouvriers. Si les progr\u00e8s sont nuls ou pas suffisamment significatifs, Niersbach souhaite qu\u2019on r\u00e9attribue la Coupe du monde, au d\u00e9triment du Qatar.\n\n    ",
        "72": "Selon As, Xavi aurait d\u00e9j\u00e0 sign\u00e9 un contrat de trois ans (plus une ann\u00e9e en option) avec le club qatari d\u2019Al Sadd. Le milieu de terrain du Bar\u00e7a (35 ans) devrait toucher 10 millions d\u2019euros par an. Il sera joueur du club, mais \u00e9galement consultant pour Aspire, une acad\u00e9mie qui forme des joueurs en vue de la Coupe du monde 2022 au Qatar. Ra\u00fal avait d\u00e9j\u00e0 occup\u00e9 ce poste lors de son passage \u00e0 Al Sadd (2012-2014). Xavi n\u2019a jamais port\u00e9 un autre maillot de club que celui du Bar\u00e7a, o\u00f9 il a \u00e9t\u00e9 form\u00e9.  ",
        "73": "Encore plus de foot au\u00a0Qatar\u00a0? L\u2019\u00e9mirat, qui a d\u00e9j\u00e0 obtenu l\u2019organisation du Mondial 2022, voudrait en effet aller plus loin dans l\u2019accueil de comp\u00e9titions. Le pays du Moyen-Orient serait en discussions avec la Fifa pour obtenir l\u2019organisation de plusieurs comp\u00e9titions majeures, dont la Coupe du monde des clubs. Cette derni\u00e8re, qui a eu lieu derni\u00e8rement en d\u00e9cembre au Japon, avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 accueillie aux Emirats arabes unis, \u00e0 Abou Dabi pr\u00e9cis\u00e9ment, en 2009 et 2010. A voir\u00a0>>\u00a0Coupe du monde 2022 : la finale aura lieu le 18 d\u00e9cembre Le Qatar se positionnerait \u00e9galement pour \u00eatre l\u2019h\u00f4te des Mondiaux U17 et U20, afin de rentabiliser au mieux les infrastructures qui ont \u00e9t\u00e9 mises en place pour la Coupe du monde 2022 et qui ont co\u00fbt\u00e9 plus de 200 milliards de dollars (187 milliards d\u2019euros). Mais l\u2019\u00e9mirat n\u2019accueillera par la Coupe des conf\u00e9d\u00e9rations en 2021, contrairement \u00e0 ce qui se fait d\u2019ordinaire. Un autre pays de la zone Asie devrait ainsi \u00eatre d\u00e9sign\u00e9 \u00e0 sa place. A lire aussi >>\u00a0Coupe du monde 2022 : le Qatar d\u00e9pense 500 millions de dollars... par semaine ! ",
        "74": "Mercredi \u00e0 Barcelone (3-1), dimanche \u00e0 Guingamp (1-0), le PSG a enchain\u00e9 ses deux premi\u00e8res d\u00e9faites de la saison. De quoi faire r\u00e9agir la Dream Team RMC Sport, qui n\u2019 pas \u00e9pargn\u00e9 les cadres, Thiago Silva en pole :\n Jean-Michel Larqu\u00e9 : \u00ab On discute de Thiago Silva mais on sait pertinemment que ce gar\u00e7on-l\u00e0, sur le plan mental, a quand m\u00eame des probl\u00e8mes. Si pleurer sur son pass\u00e9 est son fonds de commerce, \u00e7a ne peut pas marcher. A un moment donn\u00e9, Nasser Al-Khela\u00effi va \u00eatre rattrap\u00e9 par la r\u00e9alit\u00e9 des choses. Il ne peut pas, aujourd\u2019hui, fermer les yeux. \u00bb\n Eric Di Meco : \u00ab Tu as 3 ou 4 de tes cadres qui passent \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de leur match. Cavani, Thiago Silva, Thiago Motta et David Luiz ont \u00e9t\u00e9 nuls ! Et apr\u00e8s, on dit que c'est de la faute de Laurent Blanc ? Les mecs, ils doivent faire les mariages et les enterrements ! \u00bb\n Rolland Courbis : \u00ab Je regarde les extr\u00e9mit\u00e9s dans une \u00e9quipe. Tu as un Thiago Silva qui pour moi depuis cet \u00e9t\u00e9 n\u2019est plus celui qu\u2019on a connu. Le David Luiz, je le vois parfois perdu, et m\u00eame assez souvent. Et Cavani, dans la cat\u00e9gorie des grands, les Ag\u00fcero, Neymar, Diego Costa, Suarez, Ronaldo\u2026 Il n\u2019y est pas.\u00bb\n \nLaurent Blanc :\u00a0\u00ab On est tous \u00e0 mettre dans le m\u00eame sac. Moi compris. Ce n\u2019est pas une mauvaise semaine, c\u2019est une tr\u00e8s mauvaise semaine. \u00bb\n Blaise Matuidi : \u00ab Si on a perdu ce soir, c\u2019est qu\u2019on n\u2019a pas mis les ingr\u00e9dients qu\u2019il fallait, que ce soit d\u00e9fensivement ou offensivement. Il y a des erreurs de marquage et j\u2019en fais partie. Aujourd\u2019hui, je suis d\u00e9sol\u00e9 pour les gens qui aiment le PSG parce qu\u2019on n\u2019a pas le droit de faire ce qu\u2019on a fait ce soir. \u00bb\n Jos\u00e9 Mourinho, \u00e0 propos du tirage des 8e de la Ligue des champions : \u00ab Paris ce serait bien parce que c\u2019est un d\u00e9placement facile pour nous et pour les supporters. \u00bb\n \nApr\u00e8s 18 journ\u00e9es de championnat, Alexandre Lacazette truste confortement la premi\u00e8re place du classement des buteurs, avec 15 unit\u00e9s. L\u2019attaquant de l\u2019OL et son dauphin, Andr\u00e9-Pierre Gignac (12 buts), ne se font pourtant gu\u00e8re d\u2019illusions. Selon eux, Zlatan Ibrahimovic (8 buts), \u00e9loign\u00e9 7 semaines des terrains, pour une talalgie, va les croquer.  \n\n\nAlexandre Lacazette : \u00ab Etre en haut du classement des buteurs, c\u2019est d\u00e9j\u00e0 une fiert\u00e9, apr\u00e8s, concurrencer Zlatan c\u2019est quasiment impossible. \u00bb\n Andr\u00e9-Pierre Gignac : \u00ab Le grand va revenir, je n\u2019ai pas trop de soucis \u00e0 me faire, c\u2019est lui qui va \u00eatre meilleur buteur. C\u2019est mort pour moi. \u00bb Ra\u00fal encense Cristiano Ronaldo : \u00ab Il est actuellement au top et, s\u2019il continue dans cette voie, il peut devenir le meilleur joueur de tous les temps. \u00bb\n Thibaut Courtois \u00e9gratigne Manuel Neuer : \u00ab Thibaut Courtois : \u00ab Neuer le meilleur gardien du monde ? Je pense qu'il a surtout plus d'attention gr\u00e2ce \u00e0 ses dribbles audacieux. \u00bb\n\n Invit\u00e9 lundi dernier dans Luis Attaque au lendemain d\u2019une d\u00e9faite (2-3) conc\u00e9d\u00e9e \u00e0 la derni\u00e8re seconde face \u00e0 Lyon \u00e0 la suite d\u2019un penalty litigieux, Pascal Dupraz n\u2019avait pas cach\u00e9 son irritation : \n\u00ab Les petits clubs sont toujours d\u00e9savantag\u00e9s. Je ne suis pas en train de pleurer, c\u2019est un constat (\u2026) Je r\u00eave secr\u00e8tement de demander \u00e0 mes joueurs de laisser passer un but \u00e0 l\u2019adversaire parce que le but qu\u2019on aura marqu\u00e9 pr\u00e9c\u00e9demment aurait \u00e9t\u00e9 entach\u00e9 d\u2019une grosse faute. \u00bb\n Et le revers de samedi \u00e0 Reims (3-2) n\u2019a pas att\u00e9nu\u00e9 le courroux de l\u2019ETG. Pour l\u2019occasion, les joueurs ont pris le relais de leur coach. En cause, une faute de Moukandjo sur Sorlin, lors de l\u2019\u00e9galisation r\u00e9moise :  \nOliver Sorlin : \u00ab On s\u2019est fait enfler quoi. Il n\u2019y a pas d\u2019autres mots. On d\u00e9range en fait. Tout le monde nous voit mourir avant de commencer la saison. \u00bb\n Gianni Bruno \u00ab Le probl\u00e8me, c\u2019est que \u00e7a s\u2019accumule. Le coach n\u2019a pas parl\u00e9 \u00e0 la fin du match : il est tellement en col\u00e8re\u2026 \u00bb\n C\u00e9dric Barbosa : \u00ab C\u2019est comme \u00e7a \u00e0 tous les matches ! Alors il faut bien qu\u2019on se taise parce qu\u2019on a rien le droit de dire mais eux, ils se prennent pour des malins maintenant ! Au bout d\u2019un moment, on commence \u00e0 en avoir marre ! \u00bb\n \nJ\u00e9r\u00f4me Valcke, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la FIFA, sur l\u2019article paru dans France Football, qui pointe du doigt de s\u00e9rieuses irr\u00e9gularit\u00e9s dans l\u2019attribution de la Coupe du monde 2022 au Qatar : \u00ab C\u2019est une baudruche. \u00c7a n\u2019existe pas et \u00e7a n\u2019a aucune v\u00e9racit\u00e9. C\u2019est totalement inutile. C\u2019est du sensationnel. \u00bb\n Adrien Moerman, apr\u00e8s la d\u00e9faite de Limoges face \u00e0 Berlin (65-71), synonyme d\u2019\u00e9limination de l\u2019Eurologue : \u00ab Les arbitres ne sifflent pas pareil contre nous par rapport \u00e0 d'autres \u00e9quipes qui sont pr\u00e9sentes depuis longtemps en Euroligue. On est des petits poucets et on n'est pas respect\u00e9. Les \u00e9quipes fran\u00e7aises ne sont jamais les m\u00eames en Euroligue, il faut que \u00e7a change. \u00bb \n ",
        "75": "La prochaine Coupe du monde aura lieu dans quatre ans\u2026 et demi. Gianni Infantino, le pr\u00e9sident de la FIFA, a confirm\u00e9 les dates de la prochaine Coupe du monde 2022 au Qatar, du 21 novembre au 18 d\u00e9cembre. Il a \u00e9galement pr\u00e9cis\u00e9 que les diff\u00e9rentes conf\u00e9d\u00e9rations devaient \u00e0 pr\u00e9sent commencer \u00e0 travailler sur l\u2019am\u00e9nagement des futurs calendriers des championnats nationaux et des comp\u00e9titions continentales, afin de tenir compte des dates de cette prochaine Coupe du monde. Le pr\u00e9sident Infantino a rappel\u00e9 que tout le monde \u00e9tait au courant depuis longtemps et que cela ne posera pas de probl\u00e8me. Si le Mondial 2026, organis\u00e9 aux Etats-Unis, Mexique et Canada, accueillera 48 nations pour 80 matches au total, Infantino n\u2019a pas exclu le fait que cela puisse mettre en place d\u00e8s 2022. Une possibilit\u00e9 qu\u2019il n\u2019a pas \u00e9cart\u00e9e, indiquant que des discussions existaient avec les responsables de l\u2019organisation qatarie. Enfin, sur l'\u00e9dition qui s\u2019ach\u00e8vera ce dimanche \u00e0 Moscou, apr\u00e8s que le boss de la FIFA ait affirm\u00e9 qu\u2019il s\u2019agissait de la meilleure Coupe du Monde de tous les temps, les journalistes pr\u00e9sents ont reconnu qu\u2019elle \u00e9tait de loin la mieux organis\u00e9e. Gianni Infantino en a profit\u00e9 pour remercier le gouvernement de Vladimir Poutine. Un journaliste argentin pr\u00e9sent sur les tournois depuis 1978 a m\u00eame plac\u00e9 cette \u00e9dition tout en haut de la hi\u00e9rarchie. A lire aussi >>\u00a0\"La meilleure Coupe du monde de tous les temps\", s\u2019enflamme Infantino pour Russie 2018 ",
        "76": "\n                Achet\u00e9e par le Qatar, l\u2019immense statue du coup de t\u00eate de Zinedine Zidane sur l'Italien Marco Materazzi, en finale du Mondial 2006, si\u00e8ge sur la corniche de Doha. Les ouvriers ont finalis\u00e9 leurs derniers travaux sur cette statue de bronze de plus de cinq m\u00e8tres de haut et de plusieurs tonnes. Les mus\u00e9es du Qatar ont d\u00e9cid\u00e9 de s\u2019offrir cette \u0153uvre d'Adel Abdessemed dans l\u2019optique des pr\u00e9paratifs pour la Coupe du monde 2022, qui aura lieu dans l\u2019\u00e9mirat.\n\n    ",
        "77": "Durant la mi-temps de la rencontre de prestige Argentine \u2013 Br\u00e9sil qui se dispute actuellement \u00e0 Doha (Qatar), Zinedine Zidane a \u00e9t\u00e9 honor\u00e9. L\u2019Argentin Burruchaga, le Serbe Milutinovic, le Br\u00e9silien Carlos Alberto ainsi que l\u2019Alg\u00e9rien Rabah Madjer l\u2019ont \u00e9galement \u00e9t\u00e9. Cette c\u00e9r\u00e9monie rentrait dans le cadre de l\u2019organisation de la  Coupe du monde 2022 pour laquelle tous ces grands noms du football ont apport\u00e9 leur soutien. ",
        "78": "Michel Platini, comment se pr\u00e9sente votre second mandat (il a \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lu le 22 mars)\u00a0?Oui les dossiers continuent, en interne et en externe. Il y a l\u2019Euro 2012 \u00e0 pr\u00e9voir, le Fair Play financier qui se met en place, les affaires de paris truqu\u00e9s \u00e0 g\u00e9rer, il y a des choses \u00e0 r\u00e9gler mais par rapport aux millions de qualit\u00e9s que g\u00e9n\u00e8re le foot, ce n\u2019est rien.Vous avez \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lu pour quatre ans avec beaucoup de chantiers\u2026Je suis plut\u00f4t quelqu\u2019un qui voit le verre \u00e0 moiti\u00e9 plein plus qu\u2019\u00e0 moiti\u00e9 vide, on a quelques probl\u00e8mes comme les matches vendus mais \u00e7a ne concerne que y en a que 0,2 % des matchs de football.La corruption ?Oui j\u2019en ai peur, \u00e7a touche le foot.\u00a0 Je lance un message aux syndicats, c\u2019est eux qui vont nous aider \u00e0 l\u2019\u00e9radiquer. Je ne suis pas forc\u00e9ment tr\u00e8s inquiet mais on a bien fait de relever le probl\u00e8me. Maintenant on travaille avec les pays les gouvernements, l\u00e0 c\u2019est la tol\u00e9rance z\u00e9ro, le joueur qui a fait quelque chose\u00a0 il ne rejouera plus jamais au football. C\u2019est mon r\u00f4le de pr\u00e9sident de d\u00e9fendre ce jeu, le football.Un des grands chantiers c\u2019est ce fameux Fair-Play financier (\u00e0 partir de la saison 2013/2014). Etes-vous inquiet sur l\u2019avenir de certains grands clubs\u00a0?Je serai inquiet si nous n\u2019avions rien fait mais nous avons d\u00e9cid\u00e9 de mettre en place ce Fair-Play financier. \u00c7a va commencer, se mettre en place, on va regarder les budgets des clubs de plus pr\u00e8s.\u00cates-vous toujours oppos\u00e9 \u00e0 \u00a0l\u2019arbitrage vid\u00e9o\u00a0?Je suis tr\u00e8s content que le foot reste humain, on a pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 mettre des yeux suppl\u00e9mentaires pour prendre de bonnes d\u00e9cisions. Ils aident les arbitres \u00e0 prendre des d\u00e9cisions dans les 18 m\u00e8tres, il y a davantage de penaltys siffl\u00e9s, moins de simulations, beaucoup de d\u00e9cisions ont \u00e9t\u00e9 chang\u00e9es en Ligue des champions, c\u2019est pour \u00e7a que je suis content, mais tout le monde est content. Je suis pour un sport humain, je ne suis pas un romantique mais j\u2019ai des convictions. Au moment du hors-jeu \u00e7a peut se jouer \u00e0 1 milli\u00e8me de secondes, si le mec active sa vid\u00e9o un peu trop tard c\u2019est fini.\u00a0\u00bbQue vous inspire la reprise du PSG par un investisseur qatari ?Je ne suis pas pour ou contre, en fait, je ne suis pas fan. Le foot a\u00a0 \u00e9t\u00e9 une grande aventure form\u00e9e sur l\u2019identit\u00e9, \u00e0 l\u2019\u00e9poque quand il y avait Paris contre Marseille, c\u2019\u00e9tait des gens de Paris contre des gens de Marseille. Aujourd\u2019hui les Qataris viennent, tant mieux mais je ne suis pas un grand fan, aujourd\u2019hui ils sont l\u00e0 c\u2019est bien mais quand ils partiront ils mettront les clubs en faillite.Vous r\u00e9jouissez-vous de la prochaine Coupe du monde 2022 au Qatar\u00a0?Je ne suis pas fan non plus, je les connais bien je leur ai dit qu\u2019il n\u2019y aura pas de Coupe du Monde en juin 2022. La Coupe du Monde en Afrique du Sud m\u2019a convaincu qu\u2019il fallait changer la p\u00e9riode de comp\u00e9tition. Au Qatar en \u00e9t\u00e9 il fait 50 degr\u00e9s\u2026Apr\u00e8s l\u2019UEFA, la FIFA ?On verra dans 3 ans, je ne sais pas, c\u2019est plus trop le football des clubs, c\u2019est plus politique, non sinc\u00e8rement je n\u2019y ai pas pens\u00e9.Un mot sur la saison de l\u2019\u00e9quipe de France, qui a connu une actualit\u00e9 extra-sportive mouvement\u00e9e\u2026En Afrique du sud j\u2019ai dit ce que je pensais, \u00e7a a \u00e9t\u00e9 pour la France et le football fran\u00e7ais quelque chose de dramatique. J\u2019ai toujours mis la responsabilit\u00e9 sur les joueurs qui ne se sont pas comport\u00e9s comme des gens responsables, ils m\u00e9ritaient d\u2019\u00eatre punis ils ont \u00e9t\u00e9 punis. L\u00e0 on n\u2019a pas forcement la meilleure \u00e9quipe du monde, mais \u00e7a va, je suis confiant. ",
        "79": "Michel Platini n\u2019en d\u00e9mord pas : la Coupe du monde 2022 organis\u00e9e au Qatar doit se jouer en hiver. Le pr\u00e9sident de l\u2019UEFA l\u2019a affirm\u00e9 de nouveau dans une interview au Daily Telegraph. Pr\u00e9vu au Qatar, cet \u00e9v\u00e9nement pourrait se tenir sous des temp\u00e9ratures sup\u00e9rieures \u00e0 40 degr\u00e9s et ce m\u00eame si les stades sont climatis\u00e9s : \u00ab Qui a dit que nous devions jouer la Coupe du monde en juin ? Je ne vois pas le probl\u00e8me de disputer la comp\u00e9tition en d\u00e9cembre \u00bb. Ce sont les froides temp\u00e9ratures du dernier Mondial en Afrique du sud qui ont pouss\u00e9 le Fran\u00e7ais \u00e0 opter pour ce choix. Platini propose de d\u00e9caler la fin des championnats europ\u00e9ens fin mai et non d\u00e9but mai, afin de rattraper ce temps en d\u00e9cembre. Sepp Blatter, le patron de la FIFA, a r\u00e9cemment d\u00e9clar\u00e9 qu\u2019il pensait que la Coupe du monde devait se tenir en \u00e9t\u00e9. ",
        "80": "Le Paris Saint-Germain va s'envoler pour Doha pour le Qatar Tour 2019, ce dimanche. Vitrine de la diplomatie sportive du Qatar, le PSG doit se montrer, et les moyens d\u00e9ploy\u00e9s seront une nouvelle fois cons\u00e9quents. Le Paris Saint-Germain a n\u00e9goci\u00e9 avec la LFP pour obtenir un ultime report de sa rencontre face \u00e0 Montpellier. C\u2019est dire si l\u2019enjeu est de taille pour le club de la capitale. Pendant quatre jours, les joueurs de Thomas Tuchel participeront \u00e0 de nombreuses activit\u00e9s en lien avec les partenaires du club. Alors que leur valeur r\u00e9elle est contest\u00e9e dans le cadre du fair-play financier, l'objectif est aussi de mettre en lumi\u00e8re ces sponsors qataris. Une visite du stade Al Wakrah, future enceinte de la Coupe du monde 2022 est pr\u00e9vue en pr\u00e9sence d\u2019officiels d\u00e8s lundi. Le lendemain, mardi, les Parisiens s\u2019installeront au Khalifa Stadium de Doha, qui accueillera \u00e9galement le Mondial. Une s\u00e9ance d\u2019entra\u00eenement y est pr\u00e9vue et elle sera ouverte au public. A quelques encablures du stade, mercredi, les joueurs du Paris Saint-Germain profiteront encore des installations de l\u2019Aspire Zone, un centre sportif grand luxe de tr\u00e8s haut niveau o\u00f9 une s\u00e9ance d\u2019entra\u00eenement, ouverte aux m\u00e9dias cette fois, sera organis\u00e9e. D'un point de vue culturel, les joueurs du Paris Saint-Germain ach\u00e8veront leur court s\u00e9jour au Qatar par une visite du souk Wakif de Doha. ",
        "81": "Antoine Kombouar\u00e9 se serait bien pass\u00e9 de ce rendez-vous contre Nancy, ce mardi (21h) au Parc des Princes. A quatre jours de sa finale de Coupe de France contre Lille, les Parisiens accueillent les Lorrains en ouverture de la 35e journ\u00e9e. Une \u00e9pine dans le pied de l\u2019entra\u00eeneur kanak. \u00ab\u00a0Ce match de Nancy arrive peut-\u00eatre au mauvais moment, avoue-t-il. On aurait pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 avoir une semaine pour pr\u00e9parer cette rencontre. Si on n\u2019est pas s\u00e9rieux, on va prendre une claque.\u00a0\u00bb L\u2019ancien d\u00e9fenseur central redoute surtout la d\u00e9mobilisation inconsciente de ses hommes. \u00ab\u00a0Le danger c\u2019est d\u2019avoir des joueurs qui, dans les t\u00eates, sont d\u00e9j\u00e0 dans la finale face \u00e0 Lille, continue-t-il On choisit nos matchs. Ce n\u2019est pas voulu, bien s\u00fbr. On a tous les t\u00eates \u00e0 cette finale au Stade de France, face \u00e0 Lille, une \u00e9quipe partie pour \u00eatre championne de France.\u00a0\u00bb Quatri\u00e8me \u00e0 seulement deux points de Lyon, troisi\u00e8me et virtuellement qualifi\u00e9 pour le tour pr\u00e9liminaire de la Ligue des champions, le PSG a pourtant une s\u00e9rieuse carte \u00e0 jouer en cette fin de championnat. En cas de succ\u00e8s, et en attendant la rencontre de l\u2019OL \u00e0 Auxerre, les co\u00e9quipiers de Claude Makelele, sans doute laiss\u00e9 au repos comme Giuly ou encore Bodmer, pourraient de nouveau se hisser sur la troisi\u00e8me marche du podium. Autant dire que la sortie de route est interdite. ",
        "82": "Connu pour ses blagues potaches, Franck Rib\u00e9ry aurait-il perdu le sens de l\u2019humour ? Sous le feu de la morgue du satiriste Guy Carlier dans un entretien paru dans le mensuel FHM en novembre dernier, le milieu de terrain bavarois a peu gout\u00e9 la saillie de l\u2019ancien sniper radiophonique. \u00ab Je parle de Zidane dans mon spectacle, d\u00e9clarait Carlier. Il cache derri\u00e8re sa timidit\u00e9 un vide intellectuel abyssal. De l\u00e0 \u00e0 dire comme Christophe Al\u00e9v\u00eaque qu\u2019il est con comme une bite\u2026 Il est couillon de dire \u00e7a de Zidane, que reste-t-il apr\u00e8s dans la langue fran\u00e7aise pour qualifier Franck Rib\u00e9ry ? \u00bb Deux mois plus tard, la plainte tombe contre Carlier, cit\u00e9 pour \u00ab injures publiques \u00bb. Une d\u00e9marche qui co\u00efncide avec le passage de Christophe Al\u00e9v\u00eaque au tribunal correctionnel de Paris ce jeudi (13h30). L\u2019humoriste s\u2019\u00e9tait en effet attaqu\u00e9 au mythe Zidane en janvier 2011, en r\u00e9action au soutien apport\u00e9 par l\u2019ancien num\u00e9ro 10 des Bleus \u00e0 la candidature du Qatar pour la Coupe du Monde 2022. Et ne s\u2019\u00e9tait pas fait prier pour balancer : \u00ab Ce mec est un panneau publicitaire qui a trois neurones. Il profite de son image \u00e0 outrance. C'est une forme de prostitution. \u00bb Les deux affaires, en plus de leurs appointements calendaires, ont un homme en commun : ma\u00eetre Carlo Brusa, avocat commun de Zinedine Zidane et de Franck Rib\u00e9ry. Port\u00e9 par l\u2019incroyable popularit\u00e9 de la bande victorieuse de la Coupe du Monde 98, le football tricolore et ses acteurs ont longtemps \u00e9t\u00e9 \u00e9pargn\u00e9s par la caricature. Gentiment taquin\u00e9 par les Guignols de l\u2019Info, Papin et ses \u00ab patates \u00bb a repr\u00e9sent\u00e9 l\u2019exception. Bien loin de la virulence des propos du tandem Carlier \u2013 Al\u00e9v\u00eaque. Pour ma\u00eetre Carlo Brusa, ces deux-l\u00e0 ont franchi la ligne rouge. \u00ab Dire que Zidane a trois neurones dans la t\u00eate est une affirmation gratuite. Dire qu\u2019il doit crever dans un pot de yaourt, \u00e7a ne fait rire personne \u00bb, juge ainsi l\u2019avocat.\u00a0 Dans l\u2019autre camp, Pascal Garbarini, avocat de Christophe Al\u00e9v\u00eaque, argue du droit \u00e0 la satire dans le cadre de son m\u00e9tier. \u00ab Al\u00e9v\u00eaque est un humoriste connu, tr\u00e8s cynique, pr\u00e9cise Garbarini. Il a r\u00e9agi avec le statut d\u2019humoriste, comme le permet le droit fran\u00e7ais. \u00bb Les ic\u00f4nes du ballon rond tricolores seraient-ils devenus des intouchables ? La r\u00e9ponse est d\u00e9sormais entre les mains de la 17e chambre du tribunal correctionnel de Paris qui d\u00e9cidera \u00e0 partir de ce jeudi du sort de l\u2019ind\u00e9crottable pourfendeur Christophe Al\u00e9v\u00eaque.\u00a0 ",
        "83": "Le pays-h\u00f4te de la Coupe du monde 2022 tient \u00e0 organiser la comp\u00e9tition en \u00e9t\u00e9. C\u2019est ce qu\u2019a rappel\u00e9 Hassan Al Thawadi, le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du comit\u00e9 d\u2019organisation. Tout en pr\u00e9cisant que si l\u2019ensemble des acteurs r\u00e9clame la tenue d\u2019un tournoi en hiver, le Qatar se pliera \u00e0 leur volont\u00e9. \u00ab\u00a0Si l\u2019enti\u00e8re communaut\u00e9 du football, et pas seulement la Fifa, le demande alors nous n\u2019aurons pas l\u2019intention de nous battre contre elle, a-t-il d\u00e9clar\u00e9. Mais pour l\u2019instant, aucune discussion en ce sens n\u2019a eu lieu.\u00a0\u00bb ",
        "84": "Facebook a annonc\u00e9 ce mardi les dix sujets qui ont \u00e9t\u00e9 les plus comment\u00e9s en France sur son r\u00e9seau en 2014. Et sans grande surprise, c\u2019est la Coupe du monde au Br\u00e9sil qui truste la premi\u00e8re place, devant Fran\u00e7ois Hollande, Pharrell Williams, l\u2019Olympique de Marseille et Stromae. Le Mondial au Br\u00e9sil a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 le sujet le plus comment\u00e9 dans le monde, avec trois milliards d\u2019interactions.  ",
        "85": "Le pr\u00e9sident de la Fifa, Gianni Infantino, s'est dit dimanche \"confiant dans le fait que la r\u00e9gion va revenir \u00e0 une situation normalis\u00e9e\", apr\u00e8s l'isolement diplomatique du Qatar, o\u00f9 doit se tenir la Coupe du monde 2022. \"Nous sommes effectivement confront\u00e9s \u00e0 une crise diplomatique. Mais d'un autre c\u00f4t\u00e9, je suis confiant dans le fait que la r\u00e9gion va revenir \u00e0 une situation normalis\u00e9e\", a d\u00e9clar\u00e9 Gianni Infantino dans un entretien au journal suisse Le Matin Dimanche. \"La Coupe du monde, c'est en 2022. Dans cinq ans. \u00c9videmment, si le football peut apporter une petite contribution, de quelque mani\u00e8re que ce soit, \u00e0 une am\u00e9lioration, je n'h\u00e9siterais pas \u00e0 proposer mon aide\", a-t-il ajout\u00e9. Interrog\u00e9 pour savoir si le Mondial 2022 \u00e9tait en danger, le successeur de Sepp Blatter a r\u00e9pondu: \"Non. De toute les fa\u00e7ons, je n'ai pas l'habitude d'entrer dans les sp\u00e9culations et je ne le ferai pas cette fois non plus\". Le r\u00f4le essentiel de la FIFA, \"comme je le con\u00e7ois, est de s'occuper du football et non pas de s'immiscer dans la g\u00e9opolitique\", a-t-il encore d\u00e9clar\u00e9. \"N\u00e9anmoins, il est vrai que la FIFA doit rester attentive \u00e0 ce qu'il se passe. Nous observons donc avec attention l'\u00e9volution de la situation. Nous sommes aussi en contact r\u00e9gulier avec les plus hautes autorit\u00e9s du Qatar et le comit\u00e9 d'organisation\", a-t-il encore ajout\u00e9. L'Arabie Saoudite et plusieurs de ses alli\u00e9s ont annonc\u00e9 la rupture des liens diplomatiques avec le Qatar, accus\u00e9 de soutenir le \"terrorisme\", initiant la plus grave crise diplomatique \u00e0 frapper le Moyen-Orient depuis des ann\u00e9es. A lire aussi>>\u00a0Qatar: Le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du FN propose une nationalisation du PSG ",
        "86": "La sc\u00e8ne est majestueuse, clinquante, dress\u00e9e en plein Paris, entre la Tour Eiffel et le Parc des Princes. Depuis un an et demi, elle voit d\u00e9filer les plus grandes stars du ballon rond. Zlatan Ibrahimovic et Thiago Silva, l\u2019\u00e9t\u00e9 dernier, Lucas Moura et David Beckham cet hiver. En attendant les autres\u2026 Un d\u00e9ploiement fastueux qui t\u00e9moigne de la puissance financi\u00e8re du Qatar, export\u00e9e par ses richissimes investisseurs. Ces derniers ont choisi le PSG comme th\u00e9\u00e2tre de prestige, \u00e0 5000 km de leur terre natale. Une opulence qui tranche avec l\u2019\u00e9tat des coulisses, au Moyen-Orient, o\u00f9 la famille Al-Thani poss\u00e8de \u00e9galement plusieurs clubs. Abdeslam Ouaddou a pu le constater. Apr\u00e8s une saison et demie pass\u00e9e dans l\u2019\u00e9mirat, le d\u00e9fenseur marocain a \u00e9t\u00e9 contraint de plier bagages, faute de percevoir son salaire en temps et en heure. \u00ab\u00a0\u00a0Il me restait un an de contrat mais je l\u2019ai r\u00e9sili\u00e9 parce que je n\u2019\u00e9tais pas \u00e9t\u00e9 pay\u00e9 depuis 6 mois, explique l\u2019ancien joueur de Nancy. Pourtant, je jouais \u00e0 Lekhwiya,\u00a0 le deuxi\u00e8me club du propri\u00e9taire du PSG. C\u2019est \u00e9tonnant.\u00a0Plusieurs joueurs \u00e9taient dans mon cas. On m\u2019a demand\u00e9 de rencontrer les dirigeants. On n\u2019a jamais pu le faire. Ils ne voulaient pas discuter avec nous. Donc \u00e0 un moment donn\u00e9, on a d\u00fb utiliser le r\u00e8glement de la Fifa (sollicit\u00e9e dans ce type de litige, ndlr) pour pouvoir r\u00e9silier nos contrats.\u00a0\u00bb  Une situation surr\u00e9aliste \u00e0 l\u2019heure o\u00f9 le Qatar, qui a obtenu l\u2019organisation de la Coupe du monde 2022, investit de mani\u00e8re massive dans le sport. \u00ab Pendant plusieurs ann\u00e9es, c\u2019\u00e9tait le comit\u00e9 olympique qui g\u00e9rait un peu tous les professionnels au Qatar, pr\u00e9cise Ouaddou. On n\u2019a jamais eu de soucis de paiement. Et depuis cette ann\u00e9e, avec la disparition du comit\u00e9 olympique, la f\u00e9d\u00e9ration a donn\u00e9 un budget aux clubs, qui s\u2019autog\u00e8rent pour payer leurs joueurs. Donc c\u2019est devenu le bordel\u00a0!\u00a0\u00bb  Un bordel dont le joueur de 34 ans a eu du mal \u00e0 s\u2019extirper. \u00ab\u00a0Pour quitter le pays, il faut une autorisation de sortie, j\u2019ai gal\u00e9r\u00e9 pour l\u2019avoir, souffle-t-il. C\u2019\u00e9tait un peu compliqu\u00e9. En plus, j\u2019\u00e9tais avec mes enfants l\u00e0-bas. J\u2019ai d\u00fb faire intervenir mes avocats pour pouvoir partir.\u00a0Finalement, \u00e7a s\u2019est bien pass\u00e9. Je suis rentr\u00e9. Aujourd\u2019hui, mes enfants sont r\u00e9inscrits \u00e0 l\u2019\u00e9cole. Tout va bien\u00a0\u00bb. Apr\u00e8s avoir failli retourner \u00e0 Nancy, puis signer au Mans (Ligue 2), Ouaddou attend d\u00e9sormais l\u2019\u00e9t\u00e9 prochain pour se trouver un nouveau challenge. Entre-temps, il suivra la Ligue 1 avec attention. Et s\u00fbrement un pincement au c\u0153ur lorsqu\u2019il verra le PSG et sa pl\u00e9iade de stars\u2026 ",
        "87": "Frank Leboeuf, membre de la Dream Team RMC Sport, estime que jouer la Coupe du monde 2022 en hiver au Qatar est une bonne id\u00e9e. \u00ab Je pense que c\u2019est la meilleure solution, a-t-il confi\u00e9 sur BFMTV. J\u2019ai jou\u00e9 deux ans au Qatar et il est impossible de jouer en juin-juillet. Il fait plus de 50\u00b0C. C\u2019est invivable et m\u00eame dangereux pour la sant\u00e9 des spectateurs. La p\u00e9riode de novembre \u00e0 janvier est la plus ad\u00e9quate pour avoir du beau football avec un certain rythme. C\u2019est une p\u00e9riode qui ressemble au printemps, voire l\u2019\u00e9t\u00e9 en France. Il fait bon. Environ 25-30\u00b0C. Il y a rarement de la pluie. Il y a \u00e9galement plus de facilit\u00e9 au niveau du rythme cardiaque. On arrive \u00e0 respirer. \u00c7a permettra aussi au championnat de France de s\u2019adapter. On voit souvent des matchs l\u2019hiver o\u00f9 on joue sur des terrains boueux ou gel\u00e9s. C\u2019est peut-\u00eatre mieux d\u2019avoir un championnat qui commence en janvier et se finit en d\u00e9cembre. Mais \u00e7a montre aussi que l\u2019argent parle. Si on choisit des pays pour une Coupe du monde, on prend ceux qui ont de l\u2019argent. Et on sait o\u00f9 se trouve l\u2019argent. On est tomb\u00e9 dans le diktat de l\u2019argent sans r\u00e9fl\u00e9chir avant aux probl\u00e8mes de calendrier et de temp\u00e9rature. \u00bb \u00a0 ",
        "88": "La nouvelle \u00e9tait tomb\u00e9e rapidement. Apr\u00e8s l\u2019\u00e9limination du Br\u00e9sil d\u00e8s les quarts de finale de la Coupe du monde contre la Belgique, la presse locale se faisait l\u2019\u00e9cho de la volont\u00e9 de la Conf\u00e9d\u00e9ration br\u00e9silienne de football (CBF) de conserver Tite sur le banc. Les m\u00e9dias br\u00e9siliens pr\u00e9cisaient que le technicien de 57 ans voulait \"prendre le temps de la r\u00e9flexion\". C\u2019est chose faite. Comme le rapporte Globo Esporte, Tite, dont le contrat expire \u00e0 la fin du mois, a accept\u00e9 la proposition de la CBF de le prolonger jusqu\u2019\u00e0 la Coupe du monde 2022 au Qatar. Ces deux derniers jours, des r\u00e9unions ont eu lieu pour permettre d\u2019\u00e9tablir les axes de travail pour ce nouveau cycle. D\u00e8s que les derniers ajustements auront \u00e9t\u00e9 act\u00e9s, l\u2019agent de Tite, Gilmar Veloz, arriv\u00e9 \u00e0 Rio en d\u00e9but de semaine, pourra ent\u00e9riner et officialiser la d\u00e9cision. Doit encore \u00eatre ajust\u00e9 le programme de la Sele\u00e7ao, qui doit affronter en amical les Etats-Unis le 7 septembre dans le New Jersey et le Salvador le 11 \u00e0 Washington, ainsi que la d\u00e9l\u00e9gation qui l\u2019accompagnera. Celle-ci devrait s'all\u00e9ger au niveau des physioth\u00e9rapeutes et du staff des gardiens de but lors des\u00a0matchs amicaux. Mais un chose est d\u00e9j\u00e0 fix\u00e9e: l\u2019objectif Copa America. Une \u00e9dition organis\u00e9e \u00e0 la maison du 14 juin au 7 juillet et que le Br\u00e9sil compte remporter apr\u00e8s une longue disette. Le dernier triomphe remonte \u00e0 2007. Depuis, la Sele\u00e7ao n\u2019a m\u00eame plus atteint les demi-finales. ",
        "89": "\n                Richard Scudamore, le patron de la Premier League, a r\u00e9agi \u00e0 la possible organisation du Mondial au Qatar en novembre et d\u00e9cembre 2022. Un calendrier qui ne serait pas compatible avec le traditionnel Boxing Day en Angleterre. \u00ab Tr\u00e8s d\u00e9\u00e7u, c\u2019est le mot, je pense, de la part de tous les championnats europ\u00e9ens, et sp\u00e9cialement des clubs europ\u00e9ens qui fournissent la plupart des joueurs pour les Coupes du monde \u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 le dirigeant britannique.  \n\n    ",
        "90": "Mieux vaut tard que jamais. Le patron de la FIFA Sepp Blatter a enfin reconnu que l\u2019attribution de la Coupe du monde 2022 au Qatar \u00e9tait \u00ab\u00a0une erreur\u00a0\u00bb lors d\u2019un entretien \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision suisse. C\u2019est peu dire tant cette organisation est controvers\u00e9e et accumule les scandales depuis son officialisation en 2010. Forts soup\u00e7ons de corruption, mort de travailleurs immigr\u00e9s sur les chantiers des stades, des footballeurs sous contrat retenus contre leur gr\u00e9 sans \u00eatre r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s\u2026 Pour couronner le tout, Blatter n\u2019a toujours pas officiellement tranch\u00e9 sur le probl\u00e8me d\u2019un Mondial 2022 se d\u00e9roulant l\u2019\u00e9t\u00e9 (alors m\u00eame que la population locale quitte le pays en raison des fortes temp\u00e9ratures) ou l\u2019hiver (entra\u00eenant un v\u00e9ritable chambardement du calendrier du football mondial, notamment europ\u00e9en). Le dossier illustre non seulement l\u2019incapacit\u00e9 du Suisse \u00e0 g\u00e9rer l\u2019instance supr\u00eame du ballon, mais aussi sa volont\u00e9 tenace de garder son si\u00e8ge depuis 16 ans et son go\u00fbt trop prononc\u00e9 pour l\u2019argent. Ne comptez d\u2019ailleurs pas sur le vieil homme de 78 ans pour s\u2019excuser d\u2019avoir \u00e9corn\u00e9 un peu plus l\u2019image de la FIFA. \u00ab\u00a0Vous savez, tout le monde commet des erreurs dans la vie\u00a0\u00bb, plaide-t-il, visiblement pas g\u00ean\u00e9 d\u2019avoir des morts sur la conscience. La sortie m\u00e9diatique est calcul\u00e9e, les prochaines \u00e9lections pr\u00e9sidentielles de la FIFA se tenant l\u2019ann\u00e9e prochaine. Elle intervient surtout deux jours apr\u00e8s la publication d\u2019un rapport pr\u00e9sentant la candidature du Qatar comme la moins aboutie par rapport \u00e0 celles des candidats de l\u2019\u00e9poque (Australie, Angleterre, Pays-Bas-Belgique, Japon, Cor\u00e9e du sud, Russie, Etats-Unis, Espagne-Portugal). Le candidat Blatter est donc entr\u00e9 en compagne, sans doute contre Michel Platini qui pourrait se pr\u00e9senter officiellement cet \u00e9t\u00e9. \u00ab Je ne dirai jamais qu'ils (les Qataris) ont achet\u00e9 (le Mondial), mais il y avait une pression politique, venant aussi bien de France que d'Allemagne, l\u00e2che-t-il. \u00a0On sait tr\u00e8s bien que des grandes maisons fran\u00e7aises et des grandes maisons allemandes travaillent au Qatar \u00bb. Une ligne de d\u00e9fense de mauvaise foi, \u00e0 l\u2019image du pr\u00e9sident de la FIFA. ",
        "91": "Wenger ne l\u00e2che pas Villa Souhaitant densifier son escouade offensive, Ars\u00e8ne Wenger esp\u00e8re la venue de David Villa d\u00e8s janvier. Le manager d\u2019Arsenal aurait t\u00e9l\u00e9phon\u00e9 \u00e0 l\u2019international espagnol pour achever de le convaincre de rejoindre les Gunners. Mais le Bar\u00e7a affirme pour le moment ne pas \u00eatre vendeur. (Source\u00a0: Sunday People)  Beckham, un dernier jackpot au Qatar\u00a0? Star internationale, David Beckham fait l\u2019objet d\u2019approches de clubs tout autour du globe. C\u2019est d\u00e9sormais le Qatar qui s\u2019int\u00e9resse \u00e0 la renomm\u00e9e de Becks, et au joueur accessoirement. A 37 ans, le Spice Boy se verrait offrir un contrat tr\u00e8s relev\u00e9 de 2 ans dans un club qatari afin de devenir une sorte d\u2019ambassadeur du Qatar, pays organisateur de la Coupe du monde 2022. (Source\u00a0: The Sun) Walcott vers une prolongation Theo Walcott a gagn\u00e9 son bras de fer avec Arsenal. Tr\u00e8s performant depuis plusieurs semaines dans un nouveau r\u00f4le d\u2019attaquant de pointe, l\u2019international anglais devrait signer une prolongation chez les Gunners pour 5 ans avec un salaire port\u00e9 \u00e0 440\u00a0000 euros mensuels et une prime \u00e0 la signature de 3,5 M\u20ac. (Source\u00a0: The Sun) MU en pole pour Zaha\u2026 Jeune attaquant de Crystal Palace, Wilfried Zaha (20 ans) se dirige vers Manchester United \u00e0 la suite du retrait de Tottenham sur ce dossier. Auteur de 5 buts cette saison en L2 anglaise, le natif d\u2019Abidjan est pr\u00e9sent\u00e9 comme l\u2019un des plus grands espoirs du football anglais. Son transfert serait \u00e9valu\u00e9 \u00e0 15 M\u20ac. (Source\u00a0: Daily Telegraph)  \u2026 mais d\u00e9lest\u00e9 de Welbeck\u00a0? Reading esp\u00e8re le pr\u00eat de Danny Welbeck, en manque de temps de jeu face \u00e0 la f\u00e9roce concurrence de van Persie, Rooney et Chicharito. L\u2019international anglais a inscrit 4 buts cette saison. (Source\u00a0: The Times) Manchester United va, par ailleurs, envoyer ce mercredi, en pr\u00eats, l\u2019attaquant Davide Petrucci (21 ans) et le d\u00e9fenseur Scott Wootton (20 ans) \u00e0 Peterborough United (Championship), dirig\u00e9 par le fils de Sir Alex Ferguson. (Source\u00a0: Peterborough Telegraph) Le fils de Paul Ince vers Liverpool Paul Ince, joueur de Liverpool de 1997 \u00e0 1999, devrait ressentir une certaine \u00e9motion dans les prochaines semaines quand son fils, Tom, enfilera le maillot des Reds. Le jeune ailier (21 ans), international anglais des \u2013 21 ans, devrait s\u2019engager avec le club de la Mersey cet hiver. Liverpool d\u00e9boursera 7,3 M\u20ac \u00e0 Blackpool pour ce transfert. (Source\u00a0: Daily Mail) Jones pour remplacer Graham Objet d\u2019approches de Sunderland et Reading, Danny Graham (27 ans) pourrait quitter Swansea. Pour le remplacer, Michael Laudrup, le manager du club gallois, pense \u00e0 l\u2019attaquant trinidadien de Stoke City, Kenwyne Jones, auteur de 4 buts cette saison. (Source\u00a0: Daily Mirror) Un Fran\u00e7ais int\u00e9resse l\u2019Atl\u00e9tico Gianelli Imbula ne manque pas de courtisans. Auteur d\u2019une excellente prestation face \u00e0 l\u2019OM en Coupe de France, le milieu de terrain relayeur de Guingamp fait l\u2019objet d\u2019un int\u00e9r\u00eat de la part de l\u2019Atl\u00e9tico Madrid. Chelsea, Arsenal, QPR, Lyon et Rennes seraient aussi attentifs \u00e0 la progression du joueur de l\u2019En Avant, qui pourrait r\u00e9clamer 9 M\u20ac pour le transfert. (Source\u00a0: As) Benatia pla\u00eet aux clubs milanais Mehdi Benatia, possible capitaine du Maroc lors de la prochaine CAN, pla\u00eet en Italie, o\u00f9 il \u00e9volue depuis 2010 et son arriv\u00e9e \u00e0 l\u2019Udinese. L\u2019Inter Milan et l\u2019AC Milan seraient pr\u00eats \u00e0 d\u00e9bourser 10 M\u20ac pour obtenir la venue du d\u00e9fenseur central. Riccardo Saponara (21 ans), le jeune joueur d\u2019Empoli, serait aussi dans le viseur du club lombard. (Source\u00a0: Gazzetta dello Sport) Le Milan ne retient pas Mesbah Ne parvenant pas \u00e0 s\u2019imposer \u00e0 l\u2019AC Milan, Djamel Mesbah (28 ans) pourrait quitter la Lombardie dans les prochains jours. Parme souhaite sa venue et serait proche d\u2019un accord avec le Milan. Resterait \u00e0 convaincre le lat\u00e9ral gauche r\u00e9v\u00e9l\u00e9 \u00e0 Lecce de s\u2019engager avec Parme. (Source\u00a0: Gazzetta dello Sport) Estigarribia de retour \u00e0 Turin\u00a0? Apparu \u00e0 14 reprises sous le maillot de la Juve lors de la saison 2011/2012, Marcelo Estigarribia pourrait revenir \u00e0 Turin\u2026 mais sous le maillot du Torino. Ce dernier esp\u00e8re la venue de l\u2019ancien Manceau qui \u00e9volue actuellement \u00e0 la Samp. L\u2019international paraguayen appartient toujours au club uruguayen du CD Maldonado. (Source Tuttosport) Jong quitte Cologne Fait rare, un international nord-cor\u00e9en s\u2019\u00e9tait exil\u00e9 en Europe. Mais Jong Tae-Se, 28 s\u00e9lections, n\u2019est jamais parvenu \u00e0 s\u2019imposer \u00e0 Cologne. L\u2019attaquant est transf\u00e9r\u00e9 au club sud-cor\u00e9en de Suwon. (Source\u00a0: Kicker)  Rafael de retour en Allemagne\u00a0? Membre de l\u2019Hertha Berlin de 2008 \u00e0 2012, Rafael fait l\u2019objet d\u2019un int\u00e9r\u00eat de Schalke 04 cet hiver, qui esp\u00e8re le pr\u00eat du Br\u00e9silien de la part du Dinamo Kiev. (Source\u00a0: Kicker) ",
        "92": "\n                J\u00e9r\u00f4me Valcke est le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la FIFA. Pour RMC Sport, il r\u00e9agit \u00e0 l\u2019article paru ce mardi matin dans France Football et qui pointe du doigt de s\u00e9rieuse irr\u00e9gularit\u00e9 dans l\u2019attribution de la Coupe du monde 2022 au Qatar. Et il ne m\u00e2che pas ses mots. \u00ab C\u2019est une baudruche. \u00c7a n\u2019existe pas et \u00e7a aucune v\u00e9racit\u00e9. C\u2019est totalement inutile. C\u2019est du sensationnel. \u00c7a n\u2019apporte rien, aucun \u00e9clairage nouveau, fustige Valcke. C\u2019est \u00e9galement confirm\u00e9 que ce n\u2019est pas quelque chose de v\u00e9ridique. Ce qui me stup\u00e9fait, c\u2019est de voir que c\u2019est pr\u00e9sent\u00e9 comme quelque chose d\u2019exceptionnel et de nouveau. Ce sont des d\u00e9clarations faites devant la commission d\u2019\u00e9thique et cela n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 pris en compte, compte tenu un certain nombre d\u2019incoh\u00e9rences et d\u2019\u00e9l\u00e9ments qui ne collaient pas avec sa version. C\u2019est \u00e9tonnant qu\u2019il n\u2019y ait pas plus de v\u00e9rifications d\u2019effectu\u00e9es. \u00bb\n\n    ",
        "93": "Cristiano Ronaldo portera-t-il \u00e0 nouveau le maillot du Portugal\u00a0? A 33 ans, le quintuple Ballon d\u2019Or a quitt\u00e9 la Coupe du monde 2018 ce samedi, avec l\u2019\u00e9limination en 8es de finale face \u00e0 l\u2019Uruguay (1-2). Au lendemain de cette fin de parcours, la star poste un message difficilement interpr\u00e9table sur les r\u00e9seaux sociaux. Une promesse de retour\u00a0? Ou un adieu masqu\u00e9\u00a0? \"Votre soutien a \u00e9t\u00e9 et sera toujours essentiel pour nous, merci Portugal\" \u00e9crit Cristiano Ronaldo sur ses comptes officiels, pour accompagner le drapeau du Portugal. Si la perspective de l\u2019Euro 2020, qui aura lieu dans 12 villes diff\u00e9rentes mais pas au Portugal, n\u2019est pas si lointaine pour le joueur du Real Madrid, cela semble plus compliqu\u00e9 pour la Coupe du monde 2022. Au Qatar, Cristiano Ronaldo aura 37 ans. Encore l\u2019\u00e2ge de coller des buts\u00a0? Il quitte la Russie avec quatre au compteur, un tripl\u00e9 fabuleux d\u2019entr\u00e9e contre l\u2019Espagne (3-3) puis le but de la victoire contre le Maroc (1-0). Cristiano Ronaldo n\u2019a par contre pas fait trembler les filets face \u00e0 l\u2019Iran (1-1) puis en 8es contre l\u2019Uruguay (1-2). En quatre participations \u00e0 la Coupe du monde (demi-finales en 2006, 8es en 2010, 1er tour en 2014, 8es en 2018), CR7 n\u2019a jamais marqu\u00e9 dans les matchs \u00e0 \u00e9limination directe. O vosso apoio foi e sempre ser\u00e1 fundamental para n\u00f3s.Obrigado Portugal \ud83c\uddf5\ud83c\uddf9 pic.twitter.com/qjKNNp6skN ",
        "94": "Invit\u00e9 de l\u2019Int\u00e9grale Sport sur RMC, No\u00ebl Le Gra\u00ebt s\u2019est montr\u00e9 satisfait par la d\u00e9cision de la Fifa de jouer la Coupe du monde 2022 au Qatar en novembre et d\u00e9cembre. \u00ab Je pense que le football ne pouvait se jouer qu\u2019en hiver au Qatar. Les dates me conviennent parfaitement, on arrivera \u00e0 bien r\u00e9gler notre calendrier, explique le pr\u00e9sident de la FFF. Je fais partie de ceux qui pensent qu\u2019on pourrait peut-\u00eatre jouer un peu plus longtemps l\u2019\u00e9t\u00e9, tout le temps, pas seulement lors de la saison 2021-2022. L\u2019hiver, nos terrains ne sont pas terribles. On a l\u2019obligation d\u2019\u00e9tudier le calendrier avec beaucoup d\u2019attention. Ce n\u2019est pas une catastrophe, on arrivera bien \u00e0 caser nos matchs. \u00bb ",
        "95": "\u00ab Ce n\u2019est pas le meilleur des tirages ce n\u2019est pas non plus le pire, estime Jean-Michel Larqu\u00e9. La pire des choses est que le match retour, et \u00e9ventuellement la prolongation de 30 minutes, pourraient se d\u00e9rouler \u00e0 Manchester City si le Paris Saint-Germain ne faisait pas le boulot avant. Cette \u00e9quipe de Manchester City est aujourd\u2019hui quatri\u00e8me de son championnat, elle n\u2019a pas abdiqu\u00e9 ni perdu toutes chances d\u2019\u00eatre championne d\u2019Angleterre donc voil\u00e0 une pr\u00e9occupation suppl\u00e9mentaire pour cette \u00e9quipe anglaise, pr\u00e9occupation que n\u2019ont plus les Parisiens. \u00bb  \u00ab Il y a des stars, poursuit Captain Larqu\u00e9. Yaya Tour\u00e9, Kun Ag\u00fcero, David Silva, mais il y a aussi des gros probl\u00e8mes. Il y a de gros probl\u00e8mes en d\u00e9fense centrale. La longue blessure de Kompany, l\u2019international belge, et derni\u00e8rement Otamendi, l\u2019autre d\u00e9fenseur central, s\u2019est bless\u00e9 \u00bb\u2026 Mais en parall\u00e8le, le PSG sera priv\u00e9 de l\u2019un de ses atouts majeurs puisque l\u2019on sait d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 que Marco Veratti ne pourra pas \u00eatre pr\u00e9sent. Il y a 180 minutes \u00e0 disputer pour toutes les \u00e9quipes, voire d\u2019avantage s\u2019il y a prolongation. Alors oui, a priori, les tirages au sort sont favorables aux gros. Les grosses \u00e9curies ne se rencontrent pas mais \u00e0 ce stade de la comp\u00e9tition, tout joue : le fait de jouer le match retour \u00e0 domicile ou \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur est un \u00e9l\u00e9ment pr\u00e9pond\u00e9rant. Il y a l\u2019\u00e9tat de forme, il y a les impond\u00e9rables, il y a les suspendus, il y a les bless\u00e9s, \u00e7a va arriver tr\u00e8s vite. D\u2019ici les matches allers, il va se passer beaucoup de choses. A priori pour le Bar\u00e7a, pour le Real, pour le Bayern, pour le Paris Saint-Germain, les choses auraient pu \u00eatre plus difficiles. \u00bb ",
        "96": "Michel Platini pourra-t-il \u00eatre candidat \u00e0 la pr\u00e9sidence de la Fifa ? L\u2019avenir du Fran\u00e7ais, actuellement pr\u00e9sident de l\u2019UEFA, se joue peut-\u00eatre cette semaine \u00e0 Zurich (Suisse). La commission d\u2019\u00e9thique de la Fifa est r\u00e9unie depuis ce lundi et jusqu\u2019\u00e0 vendredi, selon le communiqu\u00e9 transmis \u00e0 l\u2019Agence de presse s\u00e9n\u00e9galaise par l\u2019un de ses membres, Abdoulaye Makhtar Diop (ancien ministre des Sports du S\u00e9n\u00e9gal).   \"Au cours de cette r\u00e9union de la Chambre de Jugement, les membres vont se pencher sur les dossiers du Suisse Sepp Blatter, Pr\u00e9sident de la FIFA, du Fran\u00e7ais Michel Platini, Pr\u00e9sident de l\u2019UEFA et du Sud-Cor\u00e9en Chung Mong-Joon tous accus\u00e9s de corruption par la justice am\u00e9ricaine sur les conditions d\u2019attribution de la Coupe du Monde 2022 au Qatar\", est-il indiqu\u00e9 dans le communiqu\u00e9.   Michel Platini a \u00e9t\u00e9 entendu par la justice suisse dans le cadre de la proc\u00e9dure p\u00e9nale ouverte \u00e0 l\u2019encontre de Sepp Blatter pour \"gestion d\u00e9loyale\" et \"abus de confiance\". L\u2019ancien num\u00e9ro 10 des Bleus a touch\u00e9 1,8 M\u20ac de la part de Sepp Blatter en 2011, pour un travail effectu\u00e9 entre 1999 et 2002. La commission d\u2019\u00e9thique de la Fifa peut d\u00e9cider de suspendre Michel Platini, l\u2019emp\u00eachant donc de se viser la pr\u00e9sidence de la Fifa.  Selon No\u00ebl Le Gra\u00ebt, Michel Platini souhaite maintenir sa candidature \u00e0 la pr\u00e9sidence de la Fifa. \"Je l\u2019ai vu hier (mardi) et je l\u2019ai d\u00e9j\u00e0 dit il y a dix jours, mais il est droit dans ses bottes, a soulign\u00e9 le pr\u00e9sident de la FFF ce mercredi matin. Il est candidat, plus que jamais. Il y a aujourd\u2019hui effectivement quelques difficult\u00e9s, mais je suis persuad\u00e9 qu\u2019il va les surmonter. Je dois d\u2019ailleurs partir avec lui en Afrique visiter bient\u00f4t trois ou quatre f\u00e9d\u00e9rations, en novembre. Il est d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 \u00eatre candidat. Et bien d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 gagner.\" ",
        "97": "Un peu moins qu\u2019en 2011 (lors de sa premi\u00e8re r\u00e9\u00e9lection, ndlr). C\u2019\u00e9tait \u00e0 Paris,\nau Grand Palais et j\u2019avais toute ma famille et mes amis fran\u00e7ais qui \u00e9taient l\u00e0.\nC\u2019\u00e9tait un peu plus \u00e9mouvant. Et j\u2019avais moins d\u2019exp\u00e9rience. C\u2019est le troisi\u00e8me\n(mandat), vous verrez au dixi\u00e8me (sourire).\n Il n\u2019y a pas de calendrier Platini. C\u2019est la FIFA qui fait le calendrier\ninternational. \n Je ne sais pas. C\u2019\u00e9tait un moment important et on aurait pu le faire aussi \u00e0\npartir des Coups du monde au Br\u00e9sil (2014) ou en Afrique du Sud (2010), qui\nsont sur d\u2019autres continents. Il y avait des possibilit\u00e9s de changer il y a\nquelques ann\u00e9es pour les trois Coupes du monde qui venaient. On ne l\u2019a pas fait\nparce que le football europ\u00e9en n\u2019est pas pr\u00eat \u00e0 changer certaines choses.\nD\u2019ailleurs, vous le voyez, ils r\u00e2lent tous. C\u2019est \u00e0 la FIFA de faire le\ncalendrier et son comit\u00e9 ex\u00e9cutif a pris la d\u00e9cision la semaine derni\u00e8re de\njouer la finale le 18 d\u00e9cembre, apr\u00e8s quatre semaines de Coupe du monde. Maintenant,\nil faut discuter sur les dates qui manquent aux associations nationales, la\nlib\u00e9ration des joueurs et le d\u00e9but du Mondial.\n Je ne sais pas pourquoi. Mais le Br\u00e9sil ne nous aime pas trop parce qu\u2019on les\nbat toujours. On les a toujours battus, c\u2019est comme \u00e7a. Au rugby, les Fran\u00e7ais\nperdent contre tout le monde mais ils battent toujours les All Blacks. C\u2019est\nfran\u00e7ais. Ils aiment bien battre les plus gros. Un joueur qui est centenaire, a \u00e9t\u00e9 champion du monde, est le meilleur buteur\nde l\u2019histoire de l\u2019\u00e9quipe de France (51 buts), on ne peut que l\u2019admirer. C\u2019est\nbien que ces joueurs soient honor\u00e9s. C\u2019est d\u2019ailleurs une id\u00e9e de l\u2019UEFA de\ndonner une reconnaissance \u00e0 tous les joueurs qui ont 100 capes en \u00e9quipe\nnationale. A Paris, ce sera beau parce que ce sont des joueurs qui ont \u00e9t\u00e9\nchampions du monde et ils vont retrouver le Br\u00e9sil.\n Si les f\u00e9d\u00e9rations fran\u00e7aise et br\u00e9silienne leur ont donn\u00e9 des responsabilit\u00e9s,\nc\u2019est que ce sont deux grands entra\u00eeneurs. Dunga recommence un cycle un peu\ndifficile apr\u00e8s ce qui s\u2019est pass\u00e9 au Br\u00e9sil. La France est sur une voie\nmontante tr\u00e8s int\u00e9ressante, avec l\u2019Euro l\u2019an prochain comme objectif.\u00a0 Apr\u00e8s, les entra\u00eeneurs seront toujours\nd\u00e9pendants des joueurs. Quand Didier voit arriver Varane ou Pobga, \u00e7a fait du\nbien. Sans \u00e7a, cela aurait \u00e9t\u00e9 un petit plus compliqu\u00e9. Regardons les joueurs\net on verra apr\u00e8s si les s\u00e9lectionneurs sont bons.\n Parce que c\u2019est difficile de marquer des buts sur coup franc. Je vous l\u2019ai\ntoujours dit mais vous ne m\u2019avez jamais cru\u2026 ",
        "98": "Selon Theo Zwanziger, membre du comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la FIFA,\nle Qatar n\u2019accueillera pas le Mondial 2022 \u00e0 cause de la chaleur. \u00ab\u00a0Je\npense personnellement qu\u2019\u00e0 la fin, la Coupe du monde 2022 n\u2019aura lieu au Qatar,\nindique l\u2019Allemand dans Sport Bild ce lundi. Les m\u00e9decins disent qu\u2019ils ne\npeuvent accepter de prendre la responsabilit\u00e9 d\u2019une Coupe du monde qui se d\u00e9roulerait\nsous ces conditions. Les organisateurs pourront peut-\u00eatre refroidir les stades,\nmais la Coupe du monde ne concerne pas seulement les stades. Il y a des\nsupporters qui viennent des quatre coins du monde et qui seront concern\u00e9s par\nla chaleur. Le premier incident mettant la vie en danger fera l\u2019objet d'une\nenqu\u00eate. Et \u00e7a, personne au comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la FIFA ne voudra y r\u00e9pondre.\u00a0\u00bb\n\u00a0 ",
        "99": "Le huiti\u00e8me de finale Br\u00e9sil-Chili, en 2014\u00a0(1-1, 3 tab \u00e0 2), restera-t-il\u00a0le dernier match en\u00a0Coupe du monde de Dani Alves? C\u2019est \u00e0 craindre pour le lat\u00e9ral droit de 35 ans, qui va \u00eatre op\u00e9r\u00e9 du genou droit apr\u00e8s sa l\u00e9sion du ligament crois\u00e9 ant\u00e9rieur et sera \u00e9loign\u00e9 des terrains durant six mois, ce qui lui co\u00fbtera l'\u00e9dition 2018 en Russie. L\u2019int\u00e9ress\u00e9 n\u2019exclut pourtant pas un comeback avec la Sele\u00e7ao et pourquoi pas jusqu\u2019\u00e0 la Coupe du monde 2022 au Qatar, comme il l\u2019a confi\u00e9 sur le site internet The Players' Tribune. \"Qui sait, peut-\u00eatre qu'\u00e0 l'approche du Mondial 2022, je serai toujours l\u00e0 \u00e0 me battre pour une place dans l'\u00e9quipe. Mon corps aura 39 ans, mais mon esprit aura tout juste atteint les 17 ans !\", a ainsi d\u00e9clar\u00e9 Alves, qui compte 106 s\u00e9lections. Le lat\u00e9ral droit, sous contrat \u00e0 Paris jusqu'en 2019, est \u00e9galement revenu sur sa grave blessure face aux Herbiers au Stade de France: \"Quand j\u2019ai senti la douleur dans mon genou, mon \u00e2me est sortie de mon corps. J\u2019ai su \u00e0 ce moment-l\u00e0 que je ne serai pas dans l\u2019avion pour aller en Russie jouer la Coupe du monde.\" \"Dans le vestiaire, les m\u00e9decins du PSG m\u2019ont dit que nous devions attendre le lendemain pour obtenir les r\u00e9sultats des tests, mais je savais dans mon c\u0153ur que c\u2019\u00e9tait fini, raconte le grand pote de Neymar. Tout le monde est venu f\u00eater la Coupe de France et je n\u2019ai pas voulu montrer d\u2019\u00e9motion n\u00e9gative \u00e0 mes co\u00e9quipiers. Si vous connaissez Dani Alves, vous savez que je suis toujours un putain de mec heureux. Alors j\u2019ai souri et j\u2019ai essay\u00e9 de m\u2019amuser. Mais tout le monde pouvait voir dans mes yeux que quelque chose n\u2019allait pas.\" Loin d'\u00eatre abattu, l'ancien d\u00e9fenseur de la Juventus Turin s'appr\u00eate \u00e0 vivre des \u00e9motions sur son canap\u00e9 le mois prochain. A fond derri\u00e8re la Sele\u00e7ao. \"Je vais regarder le Br\u00e9sil comme quand j\u2019\u00e9tais un petit gar\u00e7on \u00e0 la ferme. Seule ma t\u00e9l\u00e9vision va \u00eatre plus grande cette fois! Si nous gagnons la Coupe du monde, je ne vais pas hurler. Pour une fois, je le promets, je vais fermer ma bouche. Il n'y aura pas de mots de la part de Dani Alves. Je ne dirai rien. Je vais juste pleurer.\" ",
        "100": "\u00ab\u00a0J'ai d\u00e9cid\u00e9 d'arr\u00eater de jouer au football \u00e0 la fin de la saison, a d\u00e9clar\u00e9 Philipp Lahm apr\u00e8s une victoire contre Wolfsburg en 8e de finale de la Coupe d'Allemagne (1-0). Je suis s\u00fbr que je peux encore me maintenir \u00e0 mon niveau jusqu'\u00e0 la fin de la saison, mais pas apr\u00e8s.\u00a0\u00bb\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 A lire aussi >>\u00a0Le coup de gueule de Lahm contre le Ballon d\u2019Or Plus t\u00f4t dans la journ\u00e9e, la presse allemande faisait d\u00e9j\u00e0 \u00e9tat de la d\u00e9cision du joueur d'arr\u00eater et de rejeter l'offre de directeur sportif du Bayern. \u00ab\u00a0Ce n'est pas le bon moment pour moi de m'engager avec le Bayern, s'est-il justifi\u00e9. Je redeviendrai une personne normale cet \u00e9t\u00e9, puis j'aurai du temps pour prendre soin d'autres choses et avoir quelques discussions.\u00a0\u00bb\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Form\u00e9 au Bayern, qu'il a rejoint \u00e0 11 ans, Lahm est une figure embl\u00e9matique du club de sa ville natale, ayant port\u00e9 501 fois le maillot rouge et blanc en comp\u00e9tition. Capitaine depuis 2011, il n'a jou\u00e9 que deux saisons hors de Bavi\u00e8re, \u00e0 Stuttgart entre 2003 et 2005.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 En quinze ans, apr\u00e8s un premier match disput\u00e9 contre Lens en Ligue des champions en novembre 2002, il y aura tout gagn\u00e9 : une Ligue des champions en 2013, sept Bundesliga et six Coupes d'Allemagne. Un 8e titre national cette saison le mettrait aux c\u00f4t\u00e9s d'autres l\u00e9gendes locales, Oliver Kahn, Mehmet Scholl et Bastian Schweinsteiger. \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 A lire aussi >> Coupe du monde 2022 : le Qatar d\u00e9pense 500 millions de dollars... par semaine !\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 Taulier de la Mannschaft (113 s\u00e9lections, 5 buts), il aura connu le m\u00eame succ\u00e8s en s\u00e9lection et recueilli les honneurs supr\u00eames en gagnant la Coupe du monde en 2014 au Br\u00e9sil. Il a pris sa retraite internationale dans la foul\u00e9e du titre. ",
        "101": "Apr\u00e8s les neuf titres de S\u00e9bastien Loeb, un autre Fran\u00e7ais prend le relais en WRC. Et un autre Seb\u2019\u00a0! A 29 ans, S\u00e9bastien Ogier est devenu champion du monde des rallyes pour la premi\u00e8re fois de sa carri\u00e8re ce jeudi, d\u00e8s la power-stage du rallye d\u2019Alsace. Le pilote Volkswagen va pouvoir en profiter ce week-end sur les terres de\u2026 S\u00e9bastien Loeb\u00a0! Son interview en cliquant ici Des manifestants devant le si\u00e8ge de la FIFA, ce jeudi, \u00e0 Z\u00fcrich. Le comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la F\u00e9d\u00e9ration internationale s\u2019est ouvert avec au premier plan, le th\u00e8me du Qatar et des conditions de travail sur les chantiers des infrastructures de la Coupe du monde 2022. La saison (\u00e9t\u00e9/hiver) de\u00a0la comp\u00e9tition sera l\u2019autre d\u00e9bat de cette r\u00e9union. A lire en cliquant ici Si la quasi-totalit\u00e9 des joueurs du PSG ont pass\u00e9 une soir\u00e9e parfaite face au Benfica Lisbonne mercredi en Ligue des champions (3-0), l\u2019un d\u2019entre eux a\u2026 boud\u00e9. Et ce n\u2019est pas une premi\u00e8re pour J\u00e9r\u00e9my M\u00e9nez, vex\u00e9 de ne pas \u00eatre entr\u00e9 en jeu contre les Portugais. Pour Angelo Castellazzi, qui vient de quitter le staff du PSG, le Fran\u00e7ais n\u2019a pas suffisamment de force mentale pour r\u00e9pondre aux attentes. A lire en cliquant ici LE PROGRAMME TV/RADIO 11h30\u00a0: Tennis \u2013 Tournois ATP de P\u00e9kin et Tokyo. SPORT + 16h\u00a0: Larqu\u00e9 Foot. RMC 16h05 : Rallye de France \u2013 WRC. RMC / SPORT + 18h\u00a0: Moscato Show. RMC 20h : Int\u00e9grale Sports. RMC 20h\u00a0: Football \u2013 Ligue 2 (10e journ\u00e9e)\u00a0: Tours-Brest, Clermont-Istres. RMC / BeIN Sport 2 20h30\u00a0: Football \u2013 Ligue 1 (9e journ\u00e9e)\u00a0: Bastia-Lorient. RMC / BeIN Sport 1 20h45\u00a0: Rugby \u2013 Top 14 (9e journ\u00e9e)\u00a0: Biarritz-Perpignan. RMC / Canal + Sport 23h\u00a0: After. RMC ",
        "102": "Tant de ressemblances entre 1998 et 2018. Didier Deschamps en meneur d\u2019hommes, le style, la campagne victorieuse\u2026 Mais il y a au moins une diff\u00e9rence entre les deux sacres des Bleus en Coupe du monde. Il y a 20 ans, la France avait obtenu sa qualification directe pour l\u2019\u00e9dition suivante, en 2002, en Cor\u00e9e du Sud et au Japon. Zinedine Zidane et ses co\u00e9quipiers avaient donc seulement disput\u00e9 des matchs amicaux, et la Coupe des conf\u00e9d\u00e9rations, apr\u00e8s l\u2019Euro 2000, jusqu\u2019au fiasco de l\u2019\u00e9limination au 1er tour en Asie. Mais c\u2019\u00e9tait la derni\u00e8re fois que la Fifa accordait ce privil\u00e8ge au tenant du titre. Les Bleus de 2018 ne sont pas d\u2019ores-et-d\u00e9j\u00e0 qualifi\u00e9s pour la Coupe du monde 2022. Pour aller au Qatar, il faudra passer par la phase de qualification. La Fifa, qui ne sait pas encore s\u2019il y aura 32 ou 48 \u00e9quipes en lice, n\u2019a pas annonc\u00e9 les modalit\u00e9s de qualification. Mais la France peut se pr\u00e9parer \u00e0 jouer contre d\u2019autres nations europ\u00e9ennes pour d\u00e9crocher son billet pour le Qatar. Avant de sortir d\u00e8s la phase de groupes en Russie, l\u2019Allemagne, victorieuse en 2014 au Br\u00e9sil, s\u2019\u00e9tait qualifi\u00e9e pour 2018 en \u00e9tant parfaite de septembre 2016 \u00e0 octobre 2017 avec dix victoires en dix matchs et une \u00e9norme diff\u00e9rence de buts (+39). Les Bleus tenteront de faire aussi bien, sans doute \u00e0 partir de l\u2019automne 2020. ",
        "103": "Pour la premi\u00e8re fois de son histoire, la Russie a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9e pour \u00eatre le pays-h\u00f4te d\u2019une Coupe du monde. Le pays le plus \u00e9tendu du monde a \u00e9t\u00e9 choisi ce jeudi \u00e0 Z\u00fcrich, par la FIFA, pour accueillir le Mondial 2018. Vladimir Poutine, le Premier ministre russe, va se rendre aujourd\u2019hui m\u00eame \u00e0 Z\u00fcrich, d\u2019apr\u00e8s l\u2019agence Interfax, pour remercier la FIFA de ce choix. ",
        "104": "\n                Claude Puel, entra\u00eeneur de Nice, s\u2019offusque des atermoiements de la FIFA au sujet de la tenue de la Coupe du monde 2022 au Qatar en hiver ou en \u00e9t\u00e9. \u00ab C\u2019est dommage, pour ne pas dire plus, qu\u2019apr\u00e8s un tirage on se rende compte qu\u2019il y a un probl\u00e8me d\u2019organisation et de tout chambouler dans le monde pour faire cette Coupe du monde et remettre les choses en place l\u2019ann\u00e9e suivante, regrette-t-il. J\u2019appelle \u00e7a du grand n\u2019importe quoi. Ce n\u2019est pas s\u00e9rieux, ce n\u2019est pas professionnel. Toutes ces questions doivent se poser avant, et l\u00e0 tout le monde subi une situation et puis on essaie de faire au mieux. Ce n\u2019est pas pro. \u00bb\n",
        "105": "Xavi n'a pas encore raccroch\u00e9 les crampons, mais cela ne devrait plus tarder. A 38 ans, l'actuel milieu de terrain d'Al Sadd, au Qatar, pense s\u00e9rieusement \u00e0 sa reconversion. Invit\u00e9 exceptionnel de Team Duga, ce mercredi, l'ancien joueur du FC Barcelone a confirm\u00e9 qu'il se voyait tr\u00e8s prochainement sur un banc de touche. S'il \"r\u00eave d'entra\u00eener le Bar\u00e7a\", cela passera peut-\u00eatre d'abord par celui de la s\u00e9lection du Qatar, qui accueillera la Coupe du monde 2022. \"Je ne vais pas vous mentir, on en parle avec des gens important ici, confie-t-il.\u00a0\u00c7a fait partie de leurs r\u00eaves et des miens aussi d\u2019aider le pays d\u2019une mani\u00e8re ou d\u2019une autre, et pourquoi pas comme s\u00e9lectionneur\". A lire aussi >>\u00a0VIDEO. Manchester City: Guardiola d\u00e9crypte son jeu (et c'est passionnant) Xavi a d\u00e9j\u00e0 une id\u00e9e tr\u00e8s pr\u00e9cise du jeu qu'il aimerait faire pratiquer \u00e0 ses \u00e9quipes et de ses sources d'inspiration. \"Le football d\u2019attaque me plait, celui qui domine l\u2019adversaire, donc forc\u00e9ment j\u2019aime la fa\u00e7on de travailler de Guardiola, explique l'Espagnol. C\u2019est un entra\u00eeneur brillant, qui nous a donn\u00e9 beaucoup et a permis de connaitre un moment historique pour le club. Il travaille tr\u00e8s bien et surtout il d\u00e9veloppe des id\u00e9es qui pour moi sont parfaites pour jouer au foot. Bien s\u00fbr je respecte toutes les mani\u00e8res de jouer, m\u00eame les plus d\u00e9fensives bas\u00e9es sur la contre-attaque.\u00a0Mais ce qui me plait c\u2019est de jouer haut, d\u2019avoir le ballon avec le plus de possession possible. Un peu ce qu\u2019essaie de faire Emery au PSG aussi. Guardiola le fait \u00e0 City, comme d\u2019autres entra\u00eeneurs qui sont des inspirations pour moi. A l\u2019arriv\u00e9e, c\u2019est une id\u00e9e de jeu qui nous a fait triompher avec le Bar\u00e7a et la s\u00e9lection, celle d\u2019\u00eatre l\u2019\u00e9quipe qui fait le jeu et qui gagne.\" >> Team Duga en podcasts\u00a0 Xavi a ensuite poursuivi ses louanges au sujet de l'entra\u00eeneur du PSG: \"Je respecte beaucoup Unai Emery, il travaille tr\u00e8s bien. A chaque fois qu\u2019on a jou\u00e9 contre une de ses \u00e9quipes, que ce soit \u00e0 Almeria, Valence ou S\u00e9ville, c\u2019\u00e9tait toujours compliqu\u00e9. Tactiquement il travaille tr\u00e8s bien.\u00a0 Pour avoir parl\u00e9 avec des joueurs qu\u2019il a pu entra\u00eener, je sais qu\u2019il est exigeant. C\u2019est un entra\u00eeneur important en Europe. Et bien s\u00fbr que oui, il peut gagner la Champion's League car pour moi le PSG fait partie des candidats \u00e0 la victoire finale cette saison.\" A lire aussi >>\u00a0Combien de temps faut-il aux stars de la L1 pour gagner votre salaire? \"Je pense qu\u2019il est \u00e0 l\u2019endroit id\u00e9al pour d\u00e9velopper son football, encha\u00eene le champion du monde 2010. C\u2019est un bon entra\u00eeneur. Je ne le connais pas personnellement, mais de ce que je vois de ses \u00e9quipes, il aime avoir la possession, exercer une pression haute sur le terrain. Et je crois que \u00e7a se voit dans le PSG d\u2019Emery. Il veut des joueurs pour garder le ballon et pour presser haut. Avec en plus des joueurs capables de faire des diff\u00e9rences, l\u2019\u00e9quipe m\u2019a l\u2019air bien arm\u00e9e pour gagner la Champion's League.\" \"Le travail est l\u00e0, c\u2019est ind\u00e9niable, m\u00eame s\u2019il y a eu une mauvaise soir\u00e9e contre le Bar\u00e7a la saison derni\u00e8re (d\u00e9faite 6-1 en 8e\u00a0de finale retour de la C1, ndlr). Paris a perdu son style, c\u2019est pour \u00e7a qu\u2019ils se sont fait \u00e9liminer. Except\u00e9 ce match, je retrouve une grosse possession et une pression haute, un peu comme avec le Bar\u00e7a.\" A lire aussi >>\u00a0Mercato: Evra signe \u00e0 West Ham pour \"finir autrement\" VIDEO:\u00a0Quand Zlatan a demand\u00e9 \u00e0 un co\u00e9quipier... de garer sa voiture ",
        "106": "Difficile d\u2019imaginer plus bel ambassadeur. Pr\u00e9sent sur sc\u00e8ne pour vanter les m\u00e9rites de la candidature qatarie \u00e0 l\u2019organisation de la Coupe du monde 2022, le 2 d\u00e9cembre 2010 \u00e0 Zurich, Zinedine Zidane a \u00e9t\u00e9 le premier lien mondialement visible unissant la France et le Qatar dans le domaine footballistique. Depuis un an, ces relations se sont renforc\u00e9es, jusqu\u2019\u00e0 constituer un axe fort de la politique sportive entre les deux nations. Avec le rachat du Paris Saint-Germain par Qatar Sports Investments, puis l\u2019entr\u00e9e fracassante d\u2019Al Jazira Sport dans le paysage audiovisuel fran\u00e7ais, difficile d\u2019\u00e9chapper \u00e0 la vague de l\u2019\u00e9mirat du Proche-Orient, troisi\u00e8me producteur gazier du monde, sur le football hexagonal. \u00ab\u00a0Ils sont tr\u00e8s pr\u00e9sents en France, dans plusieurs secteurs, souligne Pierre Lellouche, secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat charg\u00e9 du Commerce ext\u00e9rieur. C\u2019est une bonne chose. On en a besoin pour notre \u00e9conomie. Pourquoi le font-ils\u00a0? Car ils ont de l\u2019argent\u2026 \u00bb. Bien aid\u00e9 par les relations diplomatiques au beau fixe entre les gouvernements des deux pays \u2013 le Qatar est l\u2019interlocuteur privil\u00e9gi\u00e9 de la France au Proche-Orient \u2013 le football tricolore est donc un heureux b\u00e9n\u00e9ficiaire de cette conjoncture. \u00ab\u00a0L\u2019arriv\u00e9e de cet actionnaire d\u2019un pays ami de la France et respect\u00e9 dans le monde entier est une tr\u00e8s bonne nouvelle\u00a0\u00bb, lance m\u00eame Fr\u00e9d\u00e9ric Thiriez, le pr\u00e9sident de la Ligue nationale de football (LFP). Ceci avant m\u00eame les arriv\u00e9es programm\u00e9es d\u2019Ancelotti ou Beckham dans la capitale\u2026 Profitant de la volont\u00e9 du Qatar de s\u2019implanter massivement et durablement dans le domaine du sport, avec par exemple l\u2019organisation du Mondial masculin de handball en 2015 ou le partenariat avec le Prix de l\u2019Arc de Triomphe depuis 2008, le football hexagonal jouit de nouvelles ressources financi\u00e8res. Le recrutement estival de Javier Pastore (42 millions d\u2019euros) par le PSG en t\u00e9moigne. Mais plus qu\u2019une histoire de \u00ab\u00a0gros sous\u00a0\u00bb, les sph\u00e8res dirigeantes des deux pays veulent mettre en place un projet commun. \u00ab\u00a0Nous travaillons d\u00e9j\u00e0 beaucoup en termes d\u2019\u00e9changes sur le plan sportif avec nos amis du Qatar, appuie David Douillet, le ministre des Sports.\u00a0Je trouve que leur politique sportive et d\u2019investissements est coh\u00e9rente et c\u2019est ce que nous faisons aussi en France. Je leur ai propos\u00e9 de travailler en partenariat sur ces sujets.\u00a0(\u2026) C\u2019est v\u00e9ritablement un tr\u00e8s grand projet de soci\u00e9t\u00e9 que de se projeter comme cela dans l\u2019avenir. C\u2019est exactement ce que les Qataris font.\u00a0\u00bb Une association qui pourrait permettre au foot fran\u00e7ais d\u2019entrer d\u00e9finitivement dans une nouvelle dimension. ",
        "107": "Apr\u00e8s les propos de J\u00e9r\u00f4me Valcke ce mercredi, Frank Leboeuf se r\u00e9jouit \u00e0 l\u2019id\u00e9e de voir la Coupe du monde 2022 se d\u00e9rouler en fin d\u2019ann\u00e9e et non plus l\u2019\u00e9t\u00e9, comme c\u2019est aujourd\u2019hui le cas. \u00ab\u00a0Je pense que c\u2019est la meilleure solution, explique l\u2019ancien international, membre de la Dream Team RMC Sport. J\u2019ai jou\u00e9 deux ans (ndlr\u00a0: 2003-2004) au Qatar et il est impossible de jouer en juin/juillet. Il fait plus de 50\u00b0C. C\u2019est invivable et m\u00eame dangereux pour la sant\u00e9 des spectateurs. La p\u00e9riode de novembre \u00e0 janvier est la plus ad\u00e9quate pour avoir du beau football avec un certain rythme.\u00a0 C\u2019est une p\u00e9riode qui ressemble au printemps, voire l\u2019\u00e9t\u00e9 en France. Il fait bon. Environ 25-30\u00b0C. Il y a rarement de la pluie. Il y a \u00e9galement plus de facilit\u00e9 au niveau du rythme cardiaque. On arrive \u00e0 respirer.\u00a0\u00bb Quid alors des matchs des matchs des championnats nationaux\u00a0? \u00ab\u00a0\u00c7a permettra aussi au championnat de France de s\u2019adapter, estime Frank Leboeuf. On voit souvent des matchs l\u2019hiver o\u00f9 on joue sur des terrains boueux ou gel\u00e9s. C\u2019est peut-\u00eatre mieux d\u2019avoir un championnat qui commence en janvier et se finit en d\u00e9cembre.\u00a0\u00bb Pour Frank Leboeuf, il aurait fallu r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 cette question de savoir s\u2019il faut jouer en hiver ou \u00e9t\u00e9 avant de d\u00e9signer le Qatar comme pays organisateur. \u00ab\u00a0\u00c7a montre que l\u2019argent parle, glisse l\u2019ancien d\u00e9fenseur de l\u2019OM. Si on choisit des pays pour une Coupe du monde, on prend ceux qui ont de l\u2019argent. Et on sait o\u00f9 se trouve l\u2019argent. On est tomb\u00e9 dans le diktat de l\u2019argent sans r\u00e9fl\u00e9chir avant aux probl\u00e8mes de calendrier et de temp\u00e9rature.\u00a0\u00bb >> Etes-vous favorable \u00e0 une Coupe du monde en hiver ? ",
        "108": "Le Peninsula, un journal qatari, a d\u00e9voil\u00e9 mardi le projet d\u2019une universit\u00e9 du Qatar. Celle-ci a dessin\u00e9 un nuage artificiel (voir photo) qui assombrirait les stades lors de la coupe du monde 2022 afin de refroidir la temp\u00e9rature. Ce nuage serait constitu\u00e9 de carbone et fonctionnerait \u00e0 l\u2019\u00e9nergie solaire. Son prix est estim\u00e9 \u00e0 500\u00a0000 dollars. A cause des temp\u00e9ratures estivales au Qatar, il est envisag\u00e9 de d\u00e9placer cet \u00e9v\u00e9nement pendant l\u2019hiver afin de b\u00e9n\u00e9ficier de temp\u00e9ratures plus cl\u00e9mentes. \u00a0 ",
        "109": "Le fameux \"rapport Garcia\" est d\u00e9sormais public. La Fifa l'a mis en ligne int\u00e9gralement, trois ans apr\u00e8s sa r\u00e9daction. \"Etant donn\u00e9 que le document a \u00e9t\u00e9 ill\u00e9galement divulgu\u00e9 \u00e0 un journal allemand, les nouveaux pr\u00e9sidents\" de la justice interne de la Fifa \"ont demand\u00e9 la publication imm\u00e9diate du rapport dans son int\u00e9gralit\u00e9\", \"afin d'\u00e9viter la circulation de toute information mensong\u00e8re\", a expliqu\u00e9 l'instance mardi sur son site internet. \"Il est important de noter que les pr\u00e9c\u00e9dents pr\u00e9sidents des deux chambres (de la justice interne) de la Fifa, MM. Borb\u00e9ly et Eckert, ont toujours refus\u00e9 de le publier\", ajoute l'instance mondiale du foot. FIFA statement on recent media coverage regarding the \u201cGarcia Report\u201d - https://t.co/PRzccdjKen >> Mondial 2022 au Qatar: 2 millions de dollars auraient \u00e9t\u00e9 vers\u00e9s \u00e0 l'enfant d'un membre de la Fifa Le rapport Garcia est l'objet de toutes les convoitises depuis sa r\u00e9daction par cet ancien procureur am\u00e9ricain qui fut patron des enqu\u00eates internes \u00e0 la Fifa. Michael Garcia avait rendu son rapport le 5 septembre 2014, expliquant avoir identifi\u00e9 \"des probl\u00e8mes, s\u00e9rieux et de grande envergure, dans le processus de candidature et de s\u00e9lection\" des Coupes du monde 2018 et 2022, respectivement attribu\u00e9es \u00e0 la Russie et au Qatar. Il avait ensuite d\u00e9missionn\u00e9, d\u00e9non\u00e7ant une lecture biais\u00e9e de son travail par la Fifa. Lundi, le quotidien Bild avait notamment r\u00e9v\u00e9l\u00e9 que \"deux millions de dollars de provenance inconnue ont (...) atterri sur le livret d'\u00e9pargne de la fille de dix ans d'un membre de la Fifa\". Le rapport Garcia pr\u00e9cise toutefois qu'il s'agit de livres sterling, et surtout qu'\"aucune preuve\" ne \"lie Qatar 2022 au virement de 2 millions de livres (\u00e0 destination de) la fille de 10 ans d'un membre du comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la Fifa\". Concernant le d\u00eener organis\u00e9 le 23 novembre 2010 \u00e0 l'Elys\u00e9e par Nicolas Sarkozy, alors pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, auquel avaient notamment particip\u00e9 le pr\u00e9sident de l'UEFA de l'\u00e9poque Michel Platini et Tamim ben Hamad Al-Thani, futur \u00e9mir du Qatar, Garcia \u00e9crit qu'\"aucune preuve n'a \u00e9t\u00e9 d\u00e9couverte liant le vote de M. Platini\" en faveur du Qatar aux investissements effectu\u00e9s par la suite par le Qatar en France. En cons\u00e9quence de quoi la chambre d'investigation de la Fifa \"n'avait pas jug\u00e9 n\u00e9cessaire de prendre d'autres mesures\". >> Fifa: la Coupe du monde 2022 au Qatar n'est pas en danger, selon Infantino Vid\u00e9o - Pourquoi le PSG a compl\u00e8tement perdu Duga ",
        "110": "Le tirage au sort de la Coupe du monde au Br\u00e9sil \u00e0 peine effectu\u00e9, tous les regards se braquent \u00e0 nouveau vers 2022 et le controvers\u00e9 Mondial qatari. Cible de nombreuses critiques, l\u2019organisation de cette premi\u00e8re Coupe du monde au Moyen-Orient fait grincer des dents, autant qu\u2019elle suscite tous les fantasmes. Hassan Al-Thawadi, le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019\u00e9v\u00e8nement, a profit\u00e9 du Forum Doha Goals, rendez-vous mondial d\u00e9di\u00e9 au r\u00f4le socio-\u00e9conomique du sport, pour \u00e9teindre les pol\u00e9miques\u00a0: \u00ab\u00a0Je peux vous dire que nous sommes tr\u00e8s confiants sur l\u2019int\u00e9grit\u00e9 de notre candidature. Je l\u2019ai toujours dit. C\u2019est toujours la m\u00eame histoire qui revient, comme une rengaine. Cela n\u2019emp\u00eache pas des gens de continuer \u00e0 nous critiquer sans m\u00eame tenir compte de nos r\u00e9ponses. Mais il ne faut pr\u00eater trop attention \u00e0 ces attaques parce que nous avan\u00e7ons.\u00a0\u00bb Point le plus sensible pour la communaut\u00e9 internationale, les conditions de travail des ouvriers sur les chantiers des stades. Selon The Guardian, 44 travailleurs auraient trouv\u00e9 la mort cet \u00e9t\u00e9 sur les chantiers de la Coupe du monde 2022. Mais du c\u00f4t\u00e9 des dirigeants qataris, on assure que tout se d\u00e9roule pour le mieux. \u00ab\u00a0On avance bien sur la construction des stades, leur design. Nous sommes en r\u00e8gles par rapport aux conditions de travail des ouvriers sur les chantiers, lance Al-Thawadi. Concernant les autres probl\u00e8mes, on n\u2019y pr\u00eate pas attention. On a une Coupe du monde \u00e0 pr\u00e9parer. Tous les autres pays qui ont accueilli un grand \u00e9v\u00e8nement ont fait face aux m\u00eames critiques, aux m\u00eames doutes, au m\u00eame scepticisme. M\u00eame Londres en 2012.\u00a0\u00bb L\u2019autre gros point d\u2019interrogation repose sur la p\u00e9riode \u00e0 laquelle aura lieu cette Coupe du monde. Pr\u00e9vu en \u00e9t\u00e9, o\u00f9 les temp\u00e9ratures peuvent tutoyer les 50 degr\u00e9s, ce Mondial pourrait \u00eatre d\u00e9plac\u00e9 en hiver. Malgr\u00e9 des probl\u00e8mes de calendrier \u00e9vident, Sepp Blatter, le pr\u00e9sident de la FIFA, s\u2019est d\u2019ailleurs d\u00e9clar\u00e9 favorable \u00e0 une comp\u00e9tition durant les mois de novembre et d\u00e9cembre 2021. Mais un changement n\u2019est pas \u00e0 l\u2019ordre du jour. \u00ab\u00a0Notre candidature \u00e9tait pour l\u2019\u00e9t\u00e9. Nous l\u2019avons gagn\u00e9e ainsi, rappelle Al-Thawadi. L\u2019h\u00e9ritage que nous pouvons laisser en termes de d\u00e9veloppement \u00e9conomique et de technologie, comme un syst\u00e8me d\u2019air conditionn\u00e9 r\u00e9volutionnaire, est li\u00e9 \u00e0 un Mondial l\u2019\u00e9t\u00e9. C\u2019est ce qui est pr\u00e9vu. Mais si on est pr\u00eat pour l\u2019\u00e9t\u00e9, on l\u2019est forc\u00e9ment pour l\u2019hiver. D\u2019ailleurs, nous sommes pr\u00eats pour n\u2019importe quand.\u00a0\u00bb Car quand le Qatar veut, le Qatar peut. ",
        "111": "Xavi Hernandez \u00e9tait en Jordanie ce jeudi pour rendre visite \u00e0 des r\u00e9fugi\u00e9s palestiniens, pr\u00e8s d\u2019Amman. L\u2019ancienne star du Bar\u00e7a, qui \u00e9volue depuis l\u2019an pass\u00e9 au Qatar, a rencontr\u00e9 des jeunes \u00e0 Baqa, un camp construit en 1968, qui est aujourd\u2019hui devenu\u00a0une ville. \u00ab\u00a0Je suis ici parce que j\u2019aime aider les gens (\u2026) Et j\u2019ai appris dans la vie que d\u00e8s que l\u2019occasion se pr\u00e9sentait, vous devez le faire\u00a0\u00bb, a expliqu\u00e9 l\u2019Espagnol de 36 ans, avant de s\u2019\u00e9chauffer et de jouer au football avec des enfants. >> Le jet priv\u00e9 de Cristiano Ronaldo s'est crash\u00e9... \u00e0 Barcelone Ambassadeur d\u2019une initiative qatarie Le milieu de terrain d\u2019Al Sadd vient d\u2019\u00eatre nomm\u00e9 \u00ab\u00a0ambassadeur\u00a0\u00bb d\u2019une initiative baptis\u00e9e \u00ab\u00a0Generation Amazing\u00a0\u00bb, lanc\u00e9e par les organisateurs de la Coupe du monde 2022, qui vise \u00e0 \u00ab\u00a0utiliser le pouvoir du football pour inspirer et acc\u00e9l\u00e9rer le d\u00e9veloppement, pas seulement au Qatar, mais bien au-del\u00e0.\u00a0\u00bb ",
        "112": "C\u2019est sans doute \u00e0 cela que l\u2019on reconna\u00eet les vraies icones. M\u00eames apr\u00e8s avoir tir\u00e9 leur r\u00e9v\u00e9rence, elles font toujours la Une. Zinedine Zidane ne d\u00e9roge pas \u00e0 la r\u00e8gle. Retrait\u00e9 depuis la m\u00e9morable finale de Coupe du monde 2006 face \u00e0 l\u2019Italie (1-1, 3-5 aux tab), le Ballon d\u2019Or 1998 a encore fait parler de lui en 2011. Apr\u00e8s avoir conclu l\u2019ann\u00e9e 2010 en soutenant la candidature victorieuse du Qatar pour l\u2019organisation de la Coupe du monde 2022, l\u2019ancien meneur de jeu des Bleus a vu ses responsabilit\u00e9s accrues au sein du Real Madrid. Auparavant ambassadeur du club merengue,\u00a0Zidane en est devenu le 7 juillet dernier le directeur sportif. Une fonction qui l\u2019a rapproch\u00e9 de l\u2019\u00e9quipe premi\u00e8re, sur la volont\u00e9 de Jos\u00e9 Mourinho, qui voit d\u2019un bon \u0153il l\u2019influence que peut avoir l\u2019ancien Turinois sur son groupe et plus particuli\u00e8rement sur Karim Benzema. Ce poste semble m\u00eame avoir raviv\u00e9 la flamme de l\u2019homme aux 108 s\u00e9lections en \u00e9quipe de France, qui n\u2019a pas ferm\u00e9 la porte \u00e0 la possibilit\u00e9 de prendre un jour la t\u00eate des Bleus. \u00ab\u00a0S\u00e9lectionneur, pourquoi pas ? Ce ne serait pas mal\u2026 Tout est possible dans la vie\u00a0\u00bb, a-t-il confi\u00e9 en octobre dernier. Une envie de prendre en mains les destin\u00e9es d\u2019une \u00e9quipe mat\u00e9rialis\u00e9e par son inscription \u00e0 la rentr\u00e9e au Centre de droit et d\u2019\u00e9conomie du Sport de Limoges, pour y suivre une formation de manager g\u00e9n\u00e9ral de club sportif. M\u00eame sans le num\u00e9ro 10 dans le dos, \u00ab\u00a0Zizou\u00a0\u00bb continue donc d\u2019attirer la lumi\u00e8re. ",
        "113": " - une proc\u00e9dure p\u00e9nale ouverte contre Blatter par la justice suisse   - soup\u00e7ons de \"gestion d\u00e9loyale \" et \"subsidiairement d\u2019abus de confiance\"  - Platini entendu \u00e0 propos d\u2019un \"paiement d\u00e9loyal\" de Blatter en sa faveur  \"J\u2019ai confiance, je connais bien Michel Platini, explique Fernand Duchaussoy, l\u2019ancien pr\u00e9sident de la FFF. Je connais aussi son amour du football et j\u2019ai totalement confiance en lui. Mais toutes ces affaires qui sortent \u00e0 l\u2019heure actuelle, qu\u2019elles soient vraies ou suppos\u00e9es, jettent quand m\u00eame un discr\u00e9dit sur notre sport\u2026 Et je trouve que pour tous ceux qui s\u2019occupent des jeunes en France et ailleurs, c\u2019est quand m\u00eame extr\u00eamement d\u00e9primant.\"    Secr\u00e9taire d\u2019Etat aux Sports, Thierry Braillard est confiant pour Michel Platini. \"Les infos que j\u2019ai, \u00e0 titre personnel, me font penser qu\u2019on peut \u00eatre entendu pour apporter des \u00e9l\u00e9ments et que ce n\u2019est pour cela qu\u2019on va faire l\u2019objet de poursuites, d\u2019une sanction, a-t-il expliqu\u00e9 sur RMC. Je crois \u00e0 la sinc\u00e9rit\u00e9, \u00e0 l\u2019honn\u00eatet\u00e9, \u00e0 la d\u00e9termination de Michel Platini. Restons zen. Il sera le plus \u00e0 m\u00eame de r\u00e9nover en profondeur cette institution, pour qu\u2019on ne parle plus de fric mais de football.\"  Manuel Valls, le Premier ministre, est persuad\u00e9 que l\u2019affaire du jour \u00e0 la Fifa ne g\u00eanera pas l\u2019avanc\u00e9e de Michel Platini vers la pr\u00e9sidence. \"Le mouvement sportif a besoin d\u2019\u00e9thique et de transparence, a-t-il expliqu\u00e9 sur RMC. Nous avons la chance d\u2019avoir un tr\u00e8s grand dirigeant du monde sportif, qui est Michel Platini. Il a \u00e9t\u00e9 un grand sportif, un grand dirigeant de l\u2019UEFA. Il a toutes les qualit\u00e9s pour diriger la Fifa. Je ne peux pas faire plus de commentaires, sinon d\u2019apporter mon soutien et mon amiti\u00e9 \u00e0 Michel Platini.\" Entendu pour un paiement effectu\u00e9 en sa faveur par Sepp Blatter, Michel Platini\u00a0\u00e9voque un \"montant vers\u00e9 pour un travail accompli de mani\u00e8re contractuelle pour la Fifa\".\u00a0 \"En ce qui concerne le paiement qui a \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9 en ma faveur, je d\u00e9sire clarifier que ce montant m'a \u00e9t\u00e9 vers\u00e9 pour le travail que j'ai accompli de mani\u00e8re contractuelle pour la Fifa et je suis satisfait d'avoir pu \u00e9claircir ce point envers les autorit\u00e9s\", explique Michel Platini dans un communiqu\u00e9 transmis \u00e0 l\u2019AFP. Grand ami de Michel Platini, Louis Nicollin ne croit pas \u00e0 une \u00e9ventuelle irr\u00e9gularit\u00e9 de la part de Michel Platini. \"\u00c7a me para\u00eet impossible, a indiqu\u00e9 le pr\u00e9sident de Montpellier sur RMC. Je connais Michel, son honn\u00eatet\u00e9. En plus, il n\u2019en a pas besoin (d\u2019argent, ndlr). Je n\u2019y crois pas. Michel n\u2019est pas b\u00eate. S\u2019il avait tremp\u00e9 dans quoi que ce soit, il n\u2019irait pas se pr\u00e9senter \u00e0 la Fifa. Sachant que l\u2019autre (Sepp Blatter) allait lui mettre toutes les peaux de bananes.\" \"Tout le monde est persuad\u00e9, l\u00e0, que Michel Platini est corrompu, regrette Jacques Vendroux, journaliste de Radio France et proche du pr\u00e9sident de l\u2019UEFA. Il a fait un boulot et il a \u00e9t\u00e9 r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 en bonne et due forme. C\u2019est tout. Pourquoi neuf ans apr\u00e8s ? Parce que nous sommes en pleine guerre, qu\u2019il y a des r\u00e8glements de compte. Parce que Platini, dans cette affaire, a \u00e9t\u00e9 le seul qui est all\u00e9 voir Blatter en vrai, les yeux dans les yeux, pour lui dire : \u00ab Ecoute Joseph, je t\u2019aime bien mais je pense que tu es un peu fatigu\u00e9, donc il ne faut pas que tu te pr\u00e9sentes une cinqui\u00e8me fois \u00bb. Donc l\u2019autre est vex\u00e9, il essaye de trouver des trucs, de faire plonger Michel. Mais ceux qui connaissent bien Michel\u2026 Il n\u2019est surtout pas corrompu. Moi, je prends sa d\u00e9fense parce que je le connais et je sais mieux que quiconque que tout \u00e7a est faux. Il a simplement \u00e9t\u00e9 pay\u00e9 pour un boulot qu\u2019il a fait.\"  L\u2019avocat de Sepp Blatter fait savoir que le pr\u00e9sident de la Fifa \"coop\u00e8re\". \"M. Blatter coop\u00e8re et nous sommes s\u00fbrs que quand les autorit\u00e9s suisses auront la possibilit\u00e9 de v\u00e9rifier les documents et les preuves, ils verront que le contrat a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9par\u00e9 dans les r\u00e8gles par le personnel de la Fifa (...) et qu'il n'y a pas eu de mauvaise gestion\", indique Richard Cullen dans un communiqu\u00e9.\u00a0 \"Les autorit\u00e9s judiciaires font leur boulot, explique Thierry Granturco, avocat, sp\u00e9cialiste du droit du sport. Ceux qui ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s, manifestement, parlent. La Fifa est maintenant atteinte \u00e0 son sommet puisque M.Blatter est soup\u00e7onn\u00e9 \u00e0 son tour d\u2019actes particuli\u00e8rement graves. Aujourd\u2019hui, Michel Platini est t\u00e9moin. Sepp Blatter est inculp\u00e9, c\u2019est une grande diff\u00e9rence. Quand Michel Platini s\u2019est lanc\u00e9 dans la course \u00e0 la pr\u00e9sidence de la Fifa, je pense qu\u2019il savait tr\u00e8s bien qu\u2019il allait prendre des coups bas. \u00c7a fait 17 ans qu\u2019il navigue dans les instances dirigeantes de la Fifa. Je n\u2019imagine pas que Michel Platini se soit lanc\u00e9 sans avoir anticip\u00e9 le fait qu\u2019il allait prendre des coups. C\u2019est juste impensable. L\u2019homme est trop intelligent et il est trop bien conseill\u00e9 pour savoir qu\u2019en allant en frontal avec Sepp Blatter, il allait prendre des coups. Prot\u00e8ge-tibias ou pas.\" \"Michel Platini est mon idole, souligne Frank Leboeuf, membre de la Dream Team RMC Sport. Pour moi, il a \u00e9t\u00e9 le plus grand joueur du monde. Il a \u00e9t\u00e9 sans doute celui qui m\u2019a inspir\u00e9 le plus quand j\u2019\u00e9tais petit. On a toujours cette image d\u2019un homme parfait. Mais j\u2019ai grandi et j\u2019ai appris qu\u2019il avait travaill\u00e9 avec Blatter, qu\u2019il avait \u00e9t\u00e9 son conseiller. On voit \u00e9norm\u00e9ment d\u2019affaires. Si \u00e7a touche les grands chefs, \u00e7a \u00e9clabousse un petit peu \u00e0 c\u00f4t\u00e9. Je me disais qu\u2019\u00e0 un moment donn\u00e9, Michel Platini, surtout qu\u2019il \u00e9tait en concurrence avec Sepp Blatter, allait \u00eatre \u00e9clabouss\u00e9. J\u2019esp\u00e8re qu\u2019il pourra se d\u00e9fendre et expliquer tout \u00e7a. Ce qui m\u2019inqui\u00e8te, c\u2019est ce paiement effectu\u00e9 en 2011, juste apr\u00e8s l\u2019obtention par le Qatar de la Coupe du monde 2022. Michel Platini avait vot\u00e9 pour le Qatar. J\u2019esp\u00e8re qu\u2019il pourra donner une autre image de la Fifa.\" \"Michel Platini a accompagn\u00e9 Sepp Blatter suite \u00e0 son \u00e9lection sur des questions de r\u00e9forme du jeu et entre autres, celle du calendrier international, explique Fran\u00e7ois Manardo, ancien collaborateur du pr\u00e9sident de l\u2019UEFA. Il \u00e9tait question d\u2019harmoniser les calendriers des championnats du monde entier. On peut penser que cette somme allou\u00e9e au titre de son travail de conseiller est importante.\"  \"Sepp Blatter n\u2019a pas besoin de s\u2019enrichir parce que je pense qu\u2019il a un bon salaire \u00e0 la FIFA, estime Thomas Burgener, homme politique suisse et vieil ami de Sepp Blatter. Pour le cas o\u00f9 il devrait \u00eatre condamn\u00e9, \u00e7a serait bien s\u00fbr d\u00e9cevant. Il aurait peut-\u00eatre d\u00fb agir un peu plus vite pour faire de l\u2019ordre \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur de la FIFA mais pour le moment, il a toujours la pr\u00e9somption d\u2019innocence.\"  Henry Peter, avocat, sp\u00e9cialiste des f\u00e9d\u00e9rations sportives, comprend pourquoi Michel Platini a \u00e9t\u00e9 entendu par la justice suisse dans le cadre de la proc\u00e9dure p\u00e9nale ouverte contre Sepp Blatter, le pr\u00e9sident de la Fifa. \"Payer 2 millions de francs suisses en f\u00e9vrier 2011 pour des travaux pr\u00e9tendument effectu\u00e9s entre janvier 1999 et juin 2002, c\u2019est-\u00e0-dire plus de dix ans plus t\u00f4t, je suppose que c\u2019est relativement difficile \u00e0 justifier. C\u2019est la raison pour laquelle il est mis en cause. Ce n\u2019est pas tout \u00e0 fait anodin.\" \"La qualification est compliqu\u00e9e, explique Henry Peter, avocat, sp\u00e9cialiste des f\u00e9d\u00e9rations sportives. En Suisse, il n\u2019y a pas de corruption priv\u00e9e. En substance, il s\u2019agit de corruption. Comme ce d\u00e9lit n\u2019existe pas en l\u2019\u00e9tat, on utilise deux autres d\u00e9lits existants pour arriver au m\u00eame but. C\u2019est-\u00e0-dire sanctionner les comportements p\u00e9nalement illicites commis ici par un pr\u00e9sident en faveur d\u2019un vice-pr\u00e9sident, Jack Warner, dans le cas des droits TV c\u00e9d\u00e9s \u00e0 des prix compl\u00e8tement sous-\u00e9valu\u00e9s.\"  \"Il y a deux d\u00e9lits, explique Henry Peter, avocat, sp\u00e9cialiste des f\u00e9d\u00e9rations sportives. La gestion d\u00e9loyale, c\u2019est le cas o\u00f9 des int\u00e9r\u00eats p\u00e9cuniaires de la Fifa sont confi\u00e9s \u00e0 son pr\u00e9sident, Sepp Blatter, et utilis\u00e9s de fa\u00e7on contraire \u00e0 ce qu\u2019il devrait faire. Et l\u2019abus de confiance, c\u2019est le cas o\u00f9 une personne se procure ou procure \u00e0 un tiers, ici Platini, un enrichissement ill\u00e9gitime. La peine privative peut aller jusqu\u2019\u00e0 trois ans dans le premier cas et cinq ans dans le deuxi\u00e8me cas. Ce sont des d\u00e9lits extr\u00eamement graves en Suisse.\" \"C\u2019est une \u00e9norme surprise pour Platini, explique sur BFM TV, Dominique Courdier, directeur de News Tank Football. Je crois qu\u2019il est bien trop t\u00f4t pour parler de corruption. Paiement d\u00e9loyal, on ne sait pas vraiment ce que \u00e7a signifie pour le procureur suisse. Pour le conna\u00eetre, Michel Platini n\u2019est pas un homme d\u2019argent. L\u2019argent n\u2019a jamais \u00e9t\u00e9 son moteur. (\u2026) Si les faits sont av\u00e9r\u00e9s, si Michel Platini est mis hors course (pour la pr\u00e9sidence de la Fifa, ndlr), ce serait un tremblement de terre sur la plan\u00e8te football.\"  \"Je suis KO, explique Jean-Michel Larqu\u00e9, membre de la Dream Team RMC Sport. J\u2019imaginais que, sans doute, monsieur Blatter n\u2019avait pas les mains propres et qu\u2019elles \u00e9taient m\u00eame tr\u00e8s, tr\u00e8s sales. Mais je n\u2019imaginais pas que Michel Platini, \u00e9ventuellement, pouvait avoir tremp\u00e9 dans ce genre de corruption. On va attendre. Mais je n\u2019imagine pas non plus que la justice suisse ait lanc\u00e9 une proc\u00e9dure p\u00e9nale contre monsieur Blatter sans avoir de tr\u00e8s, tr\u00e8s s\u00e9rieuses preuves de ce qu\u2019elle avance. Donc je suis inquiet pour la suite de la carri\u00e8re de Michel Platini et pour la suite du football, tout simplement.\" L\u2019agence Reuters indique que \"selon une source judiciaire suisse, Michel Platini (\u2026) a fourni des \u00e9l\u00e9ments de preuve aux enqu\u00eateurs charg\u00e9s du dossier Blatter\".  Michel Platini, le pr\u00e9sident de l\u2019UEFA, candidat \u00e0 la pr\u00e9sidence de la Fifa, a \u00e9t\u00e9 entendu \"en qualit\u00e9 de personne appel\u00e9e \u00e0 donner des renseignements\". La justice suisse reproche \u00e0 Sepp Blatter d\u2019avoir effectu\u00e9 au Fran\u00e7ais un \"paiement d\u00e9loyal\" de 2 millions de francs suisses (1,8 M\u20ac) en 2011, pour des travaux de 1999 \u00e0 2002. Michel Platini \u00e9tait alors conseiller sp\u00e9cial de Sepp Blatter, \u00e9lu pr\u00e9sident de la Fifa en 1998.   Le bureau du procureur a annonc\u00e9 ce vendredi avoir ouvert une proc\u00e9dure p\u00e9nale \u00e0 l\u2019encontre du pr\u00e9sident de la Fifa, sur des soup\u00e7ons de \"gestion d\u00e9loyale \" et \"subsidiairement d\u2019abus de confiance\". La justice suisse \"soup\u00e7onne Joseph Blatter d\u2019avoir sign\u00e9 un contrat d\u00e9favorable \u00e0 la FIFA avec l\u2019Union carib\u00e9enne de football\", dont Jack Warner \u00e9tait le pr\u00e9sident.  \"D\u2019autre part, il existe un soup\u00e7on que, dans l\u2019ex\u00e9cution de ce contrat, Joseph Blatter ait \u00e9galement agi de mani\u00e8re contraire aux int\u00e9r\u00eats de la FIFA, respectivement de FIFA Marketing & TV SA, en violation de ses devoirs de gestion\", poursuit la justice suisse dans son communiqu\u00e9 de presse. ",
        "114": "Pour le changement, il faudra repasser. Alors que Sepp Blatter a \u00e9t\u00e9 suspendu de ses fonctions pour 90 jours par le comit\u00e9 d\u2019\u00e9thique de la Fifa, tout comme Michel Platini, c\u2019est Issa Hayatou qui va assurer l\u2019int\u00e9rim \u00e0 la t\u00eate de l\u2019instance internationale. Le Camerounais h\u00e9rite du poste en tant que \u00ab plus ancien vice-pr\u00e9sident du Comit\u00e9 ex\u00e9cutif (depuis 1990) \u00bb. Sauf que le pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration africaine de football (CAF) n\u2019incarne pas franchement l\u2019image lisse et transparente apr\u00e8s laquelle court la Fifa depuis les r\u00e9cents scandales de corruption.   A la t\u00eate du foot africain depuis 1988, Hayatou, \u00e9galement pr\u00e9sident de la commission des finances de la Fifa, est l\u2019un des soutiens les plus fid\u00e8les de Blatter. Et comme lui, il tra\u00eene quelques affaires douteuses sur son CV. En d\u00e9cembre 2011, le Comit\u00e9 international olympique, dont il fait partie, lui a inflig\u00e9 un bl\u00e2me dans l\u2019affaire des pots-de-vin avec la soci\u00e9t\u00e9 International Sport and Leisure, un ancien partenaire commercial de la Fifa. Hayatou a reconnu avoir touch\u00e9 personnellement plus de 15 000 euros en liquide pour, selon lui, financer les festivit\u00e9s du 40e anniversaire de la CAF en 1995.  En juin dernier, le Camerounais de 69 ans a \u00e9galement reconnu que le Qatar avait vers\u00e9 1,8 million de dollars \u00e0 la CAF pour pouvoir \u00ab exposer son projet de candidature \u00e0 la Coupe du monde 2022 \u00bb lors d\u2019un congr\u00e8s en Angola d\u00e9but 2010. Malgr\u00e9 ses casseroles, Hayatou va donc prendre la place de Blatter en tant que pr\u00e9sident int\u00e9rimaire. \u00ab Le Congr\u00e8s extraordinaire choisira le 26 f\u00e9vrier 2016 un nouveau pr\u00e9sident et je ne serai moi-m\u00eame pas candidat \u00e0 cette \u00e9lection \u00bb, a-t-il pr\u00e9cis\u00e9 dans un communiqu\u00e9. ",
        "115": "Le Paris Saint-Germain, qui a \u00e9chapp\u00e9 aux terreurs Barcelone et Bayern Munich, va se frotter en quart de finale de la Ligue des champions \u00e0 Manchester City. Mais le club mancunien est loin d'\u00eatre un adversaire confortable m\u00eame si les Sky Blues vont d\u00e9couvrir pour la premi\u00e8re fois le Top 8 de la C1. En voici les raisons :  Tout comme Wolfsburg face au Real Madrid, Manchester City f\u00eatera le premier quart de finale de C1 de son histoire face au PSG. Une situation qui pourrait inhiber le jeu des Citizens... ou le contraire ! Pratiquer son football sans pression peut rapidement faire douter une \u00e9quipe parisienne qui, elle, respectera un plan de jeu tr\u00e8s pr\u00e9cis. La d\u00e9fense du PSG devra notamment se m\u00e9fier des fulgurances des tr\u00e8s nombreux attaquants de Manchester City.  \u00ab Manchester City ne joue pas de la m\u00eame mani\u00e8re en Ligue des champions qu\u2019en Premier League \u00bb, a constat\u00e9 Thierry Henry. Et il appara\u00eet difficile de le contredire. A la peine en championnat (4e), les Sky Blues ont termin\u00e9 en t\u00eate de leur groupe de C1 devant la Juventus et le FC S\u00e9ville, deux clubs habitu\u00e9s des joutes europ\u00e9ennes. Mais le facteur X se joue ailleurs. C\u2019est bien simple, si Sergio Ag\u00fcero, David Silva et Yaya Tour\u00e9 ne sortent pas un gros match, les chances de se qualifier s\u2019amenuiseraient consid\u00e9rablement. Et le capitaine Vincent Kompany ne sera s\u00fbrement pas de la partie, alors...  Sur les trois derniers quarts de finale du PSG, tous les matches \u00ab aller \u00bb du club parisien se sont d\u00e9roul\u00e9s aux Parc des Princes. Pour un ratio sans appel de trois \u00e9liminations face -tout de m\u00eame, pr\u00e9cisons-le- \u00e0 des cadors europ\u00e9ens (2 fois Barcelone et Chelsea). A croire que finir \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur dessert compl\u00e8tement le PSG. Et pourtant, le club de la capitale devra une nouvelle fois se confronter \u00e0 cette situation avec un retour sous haute tension \u00e0 l\u2019Etihad Stadium de Manchester City. Pour enfin d\u00e9jouer les statistiques ? ",
        "116": "Selon une source proche du dossier, Zinedine Zidane ne deviendra pas directeur du sportif du Real Madrid, contrairement \u00e0 ce que le quotidien espagnol Marca annon\u00e7ait ce jeudi matin. Apr\u00e8s le renvoi de Jorge Valdano, mercredi, le seul maitre \u00e0 bord pour le secteur sportif sera Jos\u00e9 Mourinho, l\u2019entra\u00eeneur de l\u2019\u00e9quipe madril\u00e8ne. Jos\u00e9 \u00c1ngel S\u00e1nchez, directeur g\u00e9n\u00e9ral, continuera de s\u2019occuper de l\u2019administratif. Zinedine Zidane, lui, va poursuivre sa progression et \u00eatre de plus en plus important au sein du Real. Mais il est impossible que quelqu\u2019un soit nomm\u00e9 au-dessus de Jos\u00e9 Mourinho alors que ce dernier vient d\u2019obtenir le d\u00e9part de Jorge Valdano. \u00ab Zizou \u00bb sera sous ses ordres, tout en restant conseiller du pr\u00e9sident, Florentino Perez. ",
        "117": "La Coupe du Monde 2022 se jouera bien en novembre et d\u00e9cembre au Qatar. La Fifa a m\u00eame annonc\u00e9, ce jeudi lors d\u2019une conf\u00e9rence de presse \u00e0 Zurich, que la finale se jouera le 18 d\u00e9cembre. Le Mondial se disputera donc en hiver sur 28 jours. ",
        "118": "Apr\u00e8s avoir admis que l\u2019attribution de la Coupe du monde 2022 au Qatar \u00e9tait \u00ab\u00a0une erreur\u00a0\u00bb, Sepp Blatter a de nouveau \u00e9voqu\u00e9 ce sujet sensible lors d\u2019un discours devant des repr\u00e9sentants du football africain. Et le patron de la Fifa a d\u00e9nonc\u00e9 un racisme anti-Qatar. \u00ab\u00a0Il y a une sorte de d\u00e9chainement contre la Fifa concernant la Coupe du monde au Qatar, a-t-il l\u00e2ch\u00e9. Malheureusement, c\u2019est beaucoup li\u00e9 \u00e0 la discrimination et au racisme et \u00e7a me rend triste.\u00a0\u00bb ",
        "119": "\n                Les 54 associations affili\u00e9es \u00e0 l\u2019UEFA sont r\u00e9unies ce jeudi \u00e0 Dubrovnik (Croatie). Principale th\u00e9matique abord\u00e9e, la question de la p\u00e9riode de l\u2019ann\u00e9e \u00e0 laquelle sera jou\u00e9e la Coupe du monde 2022 au Qatar. Les 54 membres ont massivement marqu\u00e9 leur pr\u00e9f\u00e9rence pour l\u2019hiver, comme l\u2019a confirm\u00e9 le nord-irlandais Jim Boyce, vice-pr\u00e9sident de la FIFA au micro de la BBC. N\u00e9anmoins, les Europ\u00e9ens ne cachent pas leur ind\u00e9cision concernant le mois, h\u00e9sitant entre janvier 2022, novembre ou d\u00e9cembre. Si les Britanniques ne souhaitent pas que l\u2019on touche \u00e0 la semaine de No\u00ebl, les patrons de l\u2019UEFA seraient favorables \u00e0 janvier, ce qui permettrait de ne pas impacter la Ligue des Champions. \u00a0 \n",
        "120": "Le Qatar pourra accueillir des milliers de supporters de football de plus que pr\u00e9vus lors de la Coupe du monde 2022, dans des chambres \u00e0 bord de bateaux de croisi\u00e8re, ont indiqu\u00e9 les organisateurs. Un responsable au sein du plus grand groupe h\u00f4telier du pays, Katara Hospitality, a confirm\u00e9 ce dimanche que 20.000 chambres suppl\u00e9mentaires seraient am\u00e9nag\u00e9es pour les fans \u00e0 bord de bateaux de croisi\u00e8re, d'ici quatre ans.\u00a0 Pr\u00e8s de 6.000 chambres \u00e9taient initialement pr\u00e9vues en 2015, pour accueillir 12.000 supporters \u00e0 l'occasion de la premi\u00e8re \u00e9dition de la Coupe du monde organis\u00e9e au Moyen-Orient. Les autorit\u00e9s n'ont toutefois pas indiqu\u00e9 exactement le nombre exact de fans suppl\u00e9mentaires pouvant \u00eatre h\u00e9berg\u00e9s \u00e0 bord de ces bateaux, mais pr\u00e8s de 40.000 personnes pourraient loger dans ces 20.000 chambres, en se basant sur le calcul de 2015. \"Le Qatar aura environ 60.000 chambres d'h\u00f4tel pr\u00eates bien avant 2022, a r\u00e9cemment d\u00e9clar\u00e9, dans des m\u00e9dias locaux, Hamad Abdulla al-Mulla, le directeur g\u00e9n\u00e9ral de Katara Hospitality, pr\u00e9cisant que 20.000 chambres suppl\u00e9mentaires seraient am\u00e9nag\u00e9es \u00e0 bord de bateaux de croisi\u00e8re. Cela permettra d'atteindre le minimum de 80.000 chambres n\u00e9cessaires pour cet \u00e9v\u00e9nement sportif d'envergure.\" Hassan Al-Thawadi, patron du Comit\u00e9 d'organisation du Mondial 2022, avait d\u00e9j\u00e0 indiqu\u00e9 la semaine derni\u00e8re la mise \u00e0 disposition \"d'environ 20.000 chambres\" de plus \u00e0 bord de bateaux de croisi\u00e8re qui serviront \"d'h\u00f4tels flottants\".\u00a0Le Qatar avait annonc\u00e9 que des supporters pourraient \u00e9galement \u00eatre log\u00e9s dans des tentes, dans des r\u00e9gions d\u00e9sertiques proches des stades, et songe \u00e0 utiliser le site Airbnb en 2022. Pr\u00e8s de 1,5 million de touristes sont attendus pour le Mondial 2022 par les autorit\u00e9s qataries. Selon les estimations initiales, la majorit\u00e9 des fans devaient venir de pays voisins comme l'Arabie saoudite ou les Emirats arabes unis. Mais depuis la crise diplomatique qui a \u00e9clat\u00e9 en juin 2017 entre le Qatar et ses voisins emmen\u00e9s par l'Arabie saoudite, les supporters saoudiens ou \u00e9miratis ne peuvent plus se rendre au pays h\u00f4te du Mondial. ",
        "121": "\n                Ars\u00e8ne Wenger, entra\u00eeneur d\u2019Arsenal, comprend la proposition de la task force de la FIFA de d\u00e9caler le coup d\u2019envoi de la Coupe du Monde 2022 entre le 26 novembre et le 23 d\u00e9cembre. \u00ab Je regrette que \u00e7a ait pris autant de temps pour r\u00e9aliser \u00e7a, s\u2019\u00e9tonne le technicien fran\u00e7ais. C\u2019est impossible de jouer l\u00e0-bas l\u2019\u00e9t\u00e9, c\u2019est du bon sens. Bien s\u00fbr il va falloir r\u00e9organiser tous les calendriers et \u00e7a ne va pas \u00eatre facile. \u00bb\n\n    ",
        "122": "Le Qatar a d\u00e9voil\u00e9 samedi le design du stade qui servira d'\u00e9crin \u00e0 la finale de la Coupe du monde de football 2022, non loin de la capitale Doha. Pour ce premier Mondial au Moyen-Orient, qui se jouera en hiver \u00e0 partir de fin novembre 2022, les Qataris avaient d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sent\u00e9 sept stades. Le huiti\u00e8me, d\u00e9voil\u00e9 samedi en grande pompe, est le dernier. Sorte de soucoupe aux formes arrondies, le Lusail Stadium - du nom de cette ville cr\u00e9\u00e9e de toutes pi\u00e8ces pour l'occasion \u00e0 15 km de Doha - comptera 80.000 places et doit \u00eatre livr\u00e9 en 2020. \"Le nouveau stade est un clin d'oeil \u00e0 notre pass\u00e9 et un symbole de notre grand avenir\", a r\u00e9sum\u00e9 Hassan al-Thawadi, responsable de la commission charg\u00e9e de l'organisation de la comp\u00e9tition. Dessin\u00e9 par un cabinet d'architectes britanniques, Foster and Partners, le stade s'inspire de l'artisanat arabe traditionnel, tout en dorure et en rondeur, a soulign\u00e9 la commission. La pr\u00e9sentation du stade de Lusail intervient en pleine r\u00e9flexion au niveau de la Fifa sur une possible extension de la Coupe du monde \u00e0 48 nations, au lieu de 32 actuellement. ",
        "123": "J\u00e9r\u00f4me Valcke, que vous inspire l\u2019article paru ce mardi matin dans France Football ?\n C\u2019est une baudruche. \u00c7a n\u2019existe pas et \u00e7a n\u2019a aucune v\u00e9racit\u00e9. C\u2019est totalement inutile. C\u2019est du sensationnel. \u00c7a n\u2019apporte rien, aucun \u00e9clairage nouveau. C\u2019est \u00e9galement confirm\u00e9 que ce n\u2019est pas quelque chose de v\u00e9ridique. Ce qui me stup\u00e9fait, c\u2019est de voir que c\u2019est pr\u00e9sent\u00e9 comme quelque chose d\u2019exceptionnel et de nouveau. Ce sont des d\u00e9clarations faites devant la commission d\u2019\u00e9thique et cela n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 pris en compte, en raison d\u2019un certain nombre d\u2019incoh\u00e9rences et d\u2019\u00e9l\u00e9ments qui ne collaient pas avec sa version. C\u2019est \u00e9tonnant qu\u2019il n\u2019y ait pas plus de v\u00e9rifications effectu\u00e9es.  \nQue r\u00e9pondez-vous aux d\u00e9clarations de Phaedra Al Majid, l\u2019ancienne membre du comit\u00e9 de candidature Qatar 2022, qui affirme que le Qatar a remport\u00e9 le soutien de trois dirigeants africains moyennant finances ?\n C\u2019est du r\u00e9chauff\u00e9. Phaedra Al Majid avait propos\u00e9 \u00e0 la FIFA sa coop\u00e9ration en mai 2011. La base de cette coop\u00e9ration \u00e9tait impossible via son avocat. Elle ne donnait pas la garantie que ce qu\u2019elle disait \u00e9tait des faits r\u00e9els. Elle demandait \u00e0 \u00eatre prot\u00e9g\u00e9e contre n\u2019importe qui ou n\u2019importe quoi. Elle demandait \u00e0 \u00eatre indemnis\u00e9e si elle mettait en cause qui que ce soit et qu\u2019il y avait des recours juridiques contre elle\u2026 La FIFA n\u2019a pas retenu la possibilit\u00e9 d\u2019obtenir de sa part un t\u00e9moignage. Elle a fait une d\u00e9claration \u00e0 Michael Garcia (pr\u00e9sident de la chambre d\u2019investigation qui a compil\u00e9 un rapport de 430 pages, ndlr) dans le cadre de son enqu\u00eate. Il a ensuite \u00e9t\u00e9 clairement dit par le juge Eckert (pr\u00e9sident de la chambre de jugement de la commission d\u2019\u00e9thique de la FIFA, ndlr) que cette d\u00e9claration \u00e9tait contredite par un certain nombre d\u2019\u00e9l\u00e9ments qui mettaient en doute la v\u00e9racit\u00e9 de ses propos. Elle s\u2019est un moment r\u00e9tract\u00e9e en disant que c\u2019\u00e9tait plus par vengeance, vis-\u00e0-vis du comit\u00e9 du Qatar, parce qu\u2019il l\u2019avait renvoy\u00e9e.  \nLa Coupe du monde aura-t-elle lieu au Qatar ?\n Le juge Eckert a dit et redit, via la lecture du rapport Garcia, que pour lui, le processus d\u2019investigation sur l\u2019attribution des Coupes du monde 2018 et 2022 est un processus clos. Le juge est le pr\u00e9sident de la commission d\u2019\u00e9thique. C\u2019est celui qui rend la d\u00e9cision finale. A mon niveau, on travaille avec le comit\u00e9 d\u2019organisation local du Qatar depuis 2010.  \nO\u00f9 en \u00eates-vous concernant le calendrier de cette comp\u00e9tition ?\n On a eu deux r\u00e9unions de la \u00ab task force \u00bb mise en place par le comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la FIFA sous la pr\u00e9sidence de Salman Al Khalifa, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration asiatique de football. Cette \u00ab task force \u00bb est compos\u00e9e de Ligues, de clubs, de joueurs\u2026 Tout ce qui compose le football, non pas seulement au niveau europ\u00e9en, mais des six continents qui composent la FIFA. Bien \u00e9videmment, aucune formule ne satisfait tout le monde, si ce n\u2019est que la Coupe du monde ne se joue pas en juin-juillet 2022. Cette question ne se pose pas puisque le comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la FIFA a pris la d\u00e9cision que jouer en \u00e9t\u00e9 n\u2019\u00e9tait pas viable et qu\u2019il fallait trouver une alternative pour jouer l\u2019hiver.\n\n Quelles sont ces alternatives ?\n Il y a deux alternatives. Janvier-f\u00e9vrier 2022 ou novembre-d\u00e9cembre 2022. Ce sera quoi qu\u2019il arrive en 2022. Les clubs europ\u00e9ens sont venus avec une proposition pour jouer en avril. \u00c7a aurait pu \u00eatre \u00e9tudi\u00e9, mais le ramadan commence \u00e0 cette p\u00e9riode. Il est impossible de penser jouer une Coupe du monde \u00e0 cette p\u00e9riode ou m\u00eame juste apr\u00e8s. Il y a une r\u00e9union le 23 f\u00e9vrier prochain pour aller plus en profondeur, notamment sur l\u2019impact sur les p\u00e9riodes de phases qualificatives. L\u2019id\u00e9e est de prendre une d\u00e9cision en mars 2015 par le comit\u00e9 ex\u00e9cutif. ",
        "124": "\u00ab\u00a0Des millions de documents et d\u2019e-mails\u00a0\u00bb. Le Sunday Times fait sa Une ce 1er juin avec de nouvelles accusations de corruption \u00e0 propos de l\u2019attribution de la Coupe du monde 2022. Et affirme donc avoir de nombreuses\u00a0 preuves en sa possession. Un homme est encore cibl\u00e9\u00a0: Mohamed bin Hammam. Le Qatari, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration asiatique de football (AFC) de 2002 \u00e0 2011, \u00e9tait membre ex\u00e9cutif de la FIFA quand le Mondial 2022 a \u00e9t\u00e9 attribu\u00e9 \u00e0 son pays en d\u00e9cembre 2010. Selon le journal britannique, et la BBC qui assure avoir vu \u00e9galement les preuves, il a directement pay\u00e9 des dirigeants du football africain, des pr\u00e9sidents de f\u00e9d\u00e9rations, pour qu\u2019ils demandent \u00e0 leur quatre repr\u00e9sentants au comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la FIFA de voter pour la candidature de Doha. Des versements de 200\u00a0000 dollars auraient \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9s et des fonds auraient aussi \u00e9t\u00e9 distribu\u00e9s au cours de soir\u00e9es caritatives en Afrique. L\u2019un des quatre repr\u00e9sentants africains, le Nig\u00e9rian Amos Adamu, avait \u00e9t\u00e9 suspendu du comit\u00e9 ex\u00e9cutif avant le vote. Le Sunday Times, d\u00e9j\u00e0, avait alors affirm\u00e9 qu\u2019il demandait de l\u2019argent en \u00e9change de sa voix. Au total, Mohamed bin Hammam, suspendu \u00e0 vie en 2012 par la FIFA apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 reconnu coupable de corruption dans la course \u00e0 la pr\u00e9sidence, aurait d\u00e9pens\u00e9 cinq millions de dollars. 1,6 M$ pour Warner, 400\u00a0000$ pour Temarii\u00a0? Jack Warner, ex-pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration de football d'Am\u00e9rique du Nord, d'Am\u00e9rique centrale et des Cara\u00efbes (Concafaf), aurait re\u00e7u des virements de 1,6 million de dollars, dont 450\u00a0000 dollars avant le vote. Le Trinidadien a d\u00e9missionn\u00e9 de la FIFA en 2011, sur fond d\u2019accusations de corruption. Reynald Temarii, le repr\u00e9sentant de l\u2019Oc\u00e9anie, aurait lui touch\u00e9 400\u00a0000 dollars. Il \u00e9tait suspendu pour le vote apr\u00e8s des r\u00e9v\u00e9lations du Sunday Times. Cet argent lui aurait \u00e9t\u00e9 vers\u00e9 pour qu\u2019il fasse appel et que son rempla\u00e7ant, David Chung, soit emp\u00each\u00e9 de participer \u00e0 l\u2019\u00e9lection. S\u2019il l\u2019avait pu, ce dernier aurait vot\u00e9 pour l\u2019Australie\u2026 Ces \u00e9l\u00e9ments allongent la liste des accusations de corruption \u00e0 propos de l\u2019attribution de la Coupe du monde 2022 au Qatar, \u00ab\u00a0une erreur\u00a0\u00bb a reconnu il y a quelques jours Sepp Blatter, le pr\u00e9sident de la FIFA. Et l\u2019Angleterre, \u00e0 la pointe de l\u2019enqu\u00eate, continue de demander un nouveau vote. Elle \u00e9tait candidate en 2010. ",
        "125": "Nicolas Sarkozy a-t-il eu une influence dans l\u2019attribution au Qatar de la Coupe du monde 2022 ? C\u2019est ce que pense clairement Sepp Blatter. Dans un entretien accord\u00e9 ce mercredi \u00e0 l\u2019agence russe Tass, le pr\u00e9sident de la Fifa avait \u00e9voqu\u00e9 un accord avec Michel Platini pour que ce Mondial soit organis\u00e9 aux Etats-Unis. Accord qui aurait vol\u00e9 en \u00e9clat, selon lui, apr\u00e8s une \u00ab r\u00e9union entre (le pr\u00e9sident Nicolas) Sarkozy et le prince du Qatar (Tamim ben Hamad al Thani) qui dirige actuellement l'\u00e9mirat \u00bb, suivi d\u2019un d\u00e9jeuner en pr\u00e9sence de Michel Platini.  Dans un entretien exclusif accord\u00e9 \u00e0 BFM TV, l\u2019ancien pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a donc r\u00e9pondu \u00e0 cette attaque en maniant l\u2019ironie : \u00ab Voil\u00e0 encore un autre qui me pr\u00eate beaucoup de pouvoir. Je n\u2019avais pas cette ambition, ni celle de diriger le PSG, ni d\u2019attribuer \u00e0 qui que ce soit la Coupe du monde. Mais vous le remercierez quand m\u00eame pour moi. C\u2019\u00e9tait sans doute une allusion qui fait \u00e9cho \u00e0 sa tr\u00e8s grande amiti\u00e9 pour Michel Platini \u00bb. ",
        "126": "Selon le quotidien espagnol Marca, Pep Guardiola conna\u00eet d\u00e9j\u00e0 son agenda pour les prochaines saisons. L\u2019entra\u00eeneur du Bar\u00e7a, triple vainqueur de la Liga et double vainqueur de la Ligue des Champions, restera la saison prochaine aux commandes de l\u2019\u00e9quipe catalane. En 2012-2013, l\u2019ancien milieu de terrain prendrait une ann\u00e9e sabbatique. Et en 2013-2014, Pep Guardiola deviendrait l\u2019entra\u00eeneur de la s\u00e9lection du Qatar. Le pr\u00e9sident de la f\u00e9d\u00e9ration qatarie lui offrirait 36 millions d\u2019euros nets par an. L\u2019entra\u00eeneur de Bar\u00e7a avait particip\u00e9 avec r\u00e9ussite \u00e0 la promotion de la candidature du Qatar pour la Coupe du monde 2022. ",
        "127": "Alors que tous les dirigeants de la FIFA ont refus\u00e9 de r\u00e9pondre aux questions de la presse internationale avant le d\u00e9but de la deuxi\u00e8me journ\u00e9e du Comit\u00e9 ex\u00e9cutif qui verra au centre des discussions la question du calendrier de la Coupe du monde 2022 au Qatar, seul Jeffrey Webb vice-pr\u00e9sident de la FIFA et pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration de football d'Am\u00e9rique du Nord, d'Am\u00e9rique centrale et des Cara\u00efbes a accept\u00e9 d\u2019\u00e9voquer \u00ab l\u2019importance de cette journ\u00e9e \u00bb. \u00ab Nous avons \u00e0 prendre une d\u00e9cision historique\u2026La FIFA a aujourd\u2019hui l\u2019opportunit\u00e9 de trouver la bonne solution. Aujourd\u2019hui on va se pencher sur la fa\u00e7on dont il faut analyser la situation, s\u2019int\u00e9resser aux int\u00e9r\u00eats de chacun. Mais je ne pense pas qu\u2019on doit prendre une d\u00e9cision aujourd\u2019hui\u2026 Je souhaite qu\u2019on lance le d\u00e9bat s\u00e9rieusement, mais il serait irresponsable de d\u00e9cider aujourd\u2019hui \u00bb. Les 28 membres du comit\u00e9 ex\u00e9cutif sont actuellement r\u00e9unis au si\u00e8ge de la FIFA \u00e0 Zurich. Ils tiendront une conf\u00e9rence de presse \u00e0 partir de 14h. Ils devraient annoncer la cr\u00e9ation d\u2019une task-force (groupe de r\u00e9flexion) Qatar 2022. ",
        "128": "\n                L\u2019Association des Clubs Europ\u00e9ens (ECA) pr\u00e9sentera lundi prochain une alternative \u00e0 l\u2019organisation de la Coupe du Monde 2022 au Qatar en hiver, comme l\u2019envisagerait l\u2019UEFA (janvier-f\u00e9vrier) et la FIFA (novembre-d\u00e9cembre). Selon Mundo Deportivo, les clubs europ\u00e9ens souhaiteraient disputer l\u2019\u00e9preuve au printemps, du 28 avril au 29 mai 2022, au moment o\u00f9 la chaleur serait encore supportable dans cette partie du globe. Cette p\u00e9riode a \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9e afin \u00ab de ne pas nuire \u00e0 la saison des clubs en ne cassant pas le rythme normal des comp\u00e9titions \u00bb. L\u2019ECA aurait donc pr\u00e9vu une saison 2021-2022 am\u00e9nag\u00e9e et compress\u00e9e afin que les joueurs soient \u00e0 la disposition de leurs \u00e9quipes nationales d\u00e8s le mois d\u2019avril. Les championnats nationaux reprendraient alors plut t\u00f4t que d\u2019ordinaire et la Ligue des Champions se disputerait sur un format plus condens\u00e9e. Si cette formule n\u2019est pour l\u2019instant qu\u2019une hypoth\u00e8se, nul doute qu\u2019elle va faire parler lors du prochain sommet au si\u00e8ge de la FIFA lundi prochain \u00e0 Zurich.\n\n    ",
        "129": "Consultant RMC Sport et r\u00e9sidant au Qatar, Ali Benarbia s\u2019est d\u00e9clar\u00e9 ravi par l\u2019attribution de la Coupe du monde 2022 au Qatar. Selon lui, c\u2019est tout le Golfe arabique va s\u2019enflammer pour cette Coupe du monde\u00a0:\u00a0\u00ab\u00a0C\u2019est la f\u00eate ici. C\u2019est un engouement exceptionnel. Les gens sont tous dehors, ils ont envahis la corniche et le souk. C\u2019est la f\u00eate pour tout le monde arabe. Ces derniers temps, le Qatar a tout fait au niveau du sport avec les Masters de tennis, le Grand Prix moto. Ce sont tous les pays du Golfe qui sont \u00e0 l\u2019honneur. C\u2019est tout le Golfe qui va faire la f\u00eate \u00e0 cette Coupe du monde. Au mois de juin, le thermom\u00e8tre fr\u00f4le les 40 degr\u00e9s. Le Qatar a tous les moyens pour faire des stades o\u00f9 la temp\u00e9rature est plus basse, vers 35 degr\u00e9s environ\u00a0\u00bb a avanc\u00e9 Benarbia au micro de Luis Attaque sur RMC. ",
        "130": "Un drame s\u2019est nou\u00e9 jeudi sur le chantier du Khalifa International Stadium de Doha, l\u2019un des stades retenus pour la Coupe du monde de football 2022 au Qatar. Les organisateurs de ce qui sera le deuxi\u00e8me Mondial en Asie apr\u00e8s l\u2019\u00e9dition 2002\u00a0au Japon et en Cor\u00e9e du Sud\u00a0ont confirm\u00e9 l\u2019information : un Britannique de 40 ans qui travaillait sur le site est d\u00e9c\u00e9d\u00e9. Une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte pour \u00e9claircir les circonstances de sa mort. L\u2019identit\u00e9 de la victime n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9e. C\u2019est le deuxi\u00e8me d\u00e9c\u00e8s reconnu par le Qatar en quelques mois. En octobre 2016, c\u2019est un ouvrier originaire du N\u00e9pal qui a trouv\u00e9 la mort sur le chantier du Al-Wakrah Stadium. Un camion l\u2019avait heurt\u00e9. Depuis pr\u00e8s de six ans, plusieurs ONG et associations d\u00e9noncent les conditions de travail des ouvriers engag\u00e9s pour la construction et la r\u00e9novation des stades de la Coupe du monde 2022. En 2014, elles \u00e9valuaient le nombre d\u2019ouvriers d\u00e9c\u00e9d\u00e9s \u00e0\u2026 1 200. A lire aussi >>\u00a0Mondial 2022 : un rapport accablant sur les conditions de travail A lire aussi >>\u00a0Mondial 2022: la r\u00e9forme des salaires sera respect\u00e9e \"\u00e0 100% d\u2019ici la fin de l\u2019ann\u00e9e\", assure le Qatar ",
        "131": "Irrationnelles. C\u2019est l\u2019adjectif qui correspond le mieux aux sommes d\u00e9pens\u00e9es par le club de la capitale depuis les arriv\u00e9es conjugu\u00e9es des Qataris et de Leonardo. Des\u00a0millions d\u2019euros par dizaines, inject\u00e9s dans un milieu o\u00f9 rares sont les investisseurs \u00e0 avoir r\u00e9ellement gagn\u00e9 de l\u2019argent.\u00a0 Pour Luc Dayan, ancien pr\u00e9sident du LOSC, qui a propos\u00e9 un projet de rachat qatari au PSG il y a cinq ans, il ne faut pas uniquement raisonner\u00a0en termes de rentabilit\u00e9 \u00e9conomique : \u00ab Il faut consid\u00e9rer le rapport passionnel et amoureux au football pour justifier que des actionnaires ach\u00e8tent des clubs. Ce sont des passionn\u00e9s qui souhaitent prendre du plaisir en voyant leur \u00e9quipe gagner. \u00bb Une sorte de divertissement pour milliardaire en manque de sensation forte ? Peut-\u00eatre, mais pas seulement. De nombreux enjeux entourent ce genre d\u2019actionnariat. Lorsqu\u2019une personnalit\u00e9 comme Nasser El-Khela\u00effi d\u00e9cide de prendre la t\u00eate d\u2019un club de l\u2019importance du PSG, ce n\u2019est pas sans id\u00e9e derri\u00e8re la t\u00eate.\u00a0 Pour l\u2019\u00e9conomiste Pascal Perri, les Qataris ach\u00e8tent avant tout de l\u2019image : \u00ab Le Qatar se situe entre deux mondes, l\u2019Occident qui produit le spectacle, et les pays de l\u2019Est qui consomment ce spectacle. Le fait d\u2019investir dans des acteurs du spectacle, ce n\u2019est pas idiot. \u00bb Apr\u00e8s la Coupe du monde 2022, le maillot du Bar\u00e7a et les droits TV, le Qatar s\u2019installe donc dans la \u00ab\u00a0ville lumi\u00e8re\u00a0\u00bb. Tout sauf un hasard. \u00ab Dans Paris Saint-Germain, il y a Paris, qui est une marque mondiale qui suscite de l\u2019int\u00e9r\u00eat, des sourires et de la sympathie, explique Perri.\u00a0Investir au PSG, c\u2019est investir dans le cadre d\u2019une strat\u00e9gie globale, sur une marque mondiale tr\u00e8s forte. \u00bbSoucieux de faire identifier la r\u00e9ussite d\u2019une \u00e9quipe \u00e0 son groupe, QSI devait trouver un club qui n\u2019\u00e9tait pas encore au sommet et poss\u00e9dant un potentiel \u00e9norme. Le club de la capitale \u00e9tait fait pour eux.\u00a0Avec un rachat \u00e0 hauteur de 50 millions d\u2019euros, et apr\u00e8s 80 millions d\u00e9pens\u00e9s en recrutement, les Qataris ont fait basculer le PSG dans un autre monde. Cette r\u00e9volution a fait parler d\u2019eux au moins autant que du club, \u00e0 travers toute l\u2019Europe et m\u00eame \u00e0 travers le monde, ce qui est in\u00e9dit. Un premier pari gagn\u00e9 pour QSI. Le second, plus compliqu\u00e9, commence d\u00e8s samedi soir (21h) au Parc des Princes : r\u00e9ussir. ",
        "132": "Apr\u00e8s les d\u00e9clarations de J\u00e9r\u00f4me Valcke sur le fait que la Coupe du monde 2022 aura lieu en hiver, le comit\u00e9 d\u2019organisation qatari rappelle \u00eatre en attente de la d\u00e9cision de la FIFA. \u00ab\u00a0Durant le comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la FIFA en octobre, il a \u00e9t\u00e9 \u00e9tabli que la FIFA allait entrer dans une p\u00e9riode de consultation sur la p\u00e9riode id\u00e9ale de l\u2019ann\u00e9e pour accueillir la Coupe du monde au Qatar, avec une recommandation attendue apr\u00e8s la Coupe du monde au Br\u00e9sil, explique Qatar 2022 dans un communiqu\u00e9. Nous attendons le r\u00e9sultat de cette p\u00e9riode de consultation. Nous serons pr\u00eats \u00e0 accueillir la Coupe du monde quel que soit ce r\u00e9sultat.\u00a0\u00bb Pour le Qatar, peu importe donc que la FIFA d\u00e9cide de jouer en \u00e9t\u00e9 ou en hiver. ",
        "133": "\u00ab\u00a0Les gens doivent comprendre que le Qatar avait la\nmeilleure candidature. Et le Qatar proposera l\u2019une des meilleures Coupes du\nmonde de l\u2019histoire. J\u2019en suis s\u00fbr.\u00a0\u00bb  Les gens ne veulent pas accepter, r\u00e9aliser, qu\u2019un petit pays\narabe, musulman, peut accueillir un \u00e9v\u00e8nement aussi important.\u00a0\u00bb  \u00ab\u00a0Oui, c\u2019est vrai, nous avions des probl\u00e8mes. Nous\nsommes en train de les r\u00e9soudre. Nous avons chang\u00e9 les lois. Elles sont\nappliqu\u00e9es et il y en a beaucoup qui ont \u00e9t\u00e9 chang\u00e9es. Et je vous le dis, je\nsuis personnellement bless\u00e9 par cette situation.\u00a0\u00bb\u00a0 \u00ab\u00a0Tous les m\u00e9dias se concentrent sur le Qatar \u00e0 cause de\nla Coupe du monde. Si nous avons des probl\u00e8mes, \u00e7a ne me d\u00e9range pas d\u2019en\nparler. Mais nous avons aussi besoin de parler d\u2019autres choses, notamment de ces\nlois que nous avons faites.\u00a0\u00bb \u00ab\u00a0Nous avons la technologie depuis dix ans et cela\nfonctionne d\u00e9j\u00e0 dans l\u2019un de nos stades. \u00c7a fonctionnera \u00e0 100%.\u00a0\u00bb  \n \u00ab\u00a0Notre candidature a \u00e9t\u00e9 faite pour l\u2019\u00e9t\u00e9. Mais \u00e0 la\nfin, c\u2019est \u00e0 la FIFA de d\u00e9cider quelle est la meilleure p\u00e9riode. Nous sommes\npr\u00eats pour les deux.\u00a0\u00bb\u00a0 ",
        "134": "Le Qatar, pays d\u00e9sertique, plantera 16.000 arbres autour des huit stades pr\u00e9vus pour la Coupe du monde\u00a02022, ont annonc\u00e9 ce jeudi les organisateurs du tournoi. Les arbres, m\u00e9lange d'essences locales et d'autres import\u00e9es de Chine, d'Espagne et de Tha\u00eflande, grandiront dans une vaste p\u00e9pini\u00e8re exploit\u00e9e par le Comit\u00e9 charg\u00e9 d'organiser le Mondial. Le site de 880.000 m\u00b2, situ\u00e9 \u00e0 une heure de route de la capitale Doha, a \u00e9t\u00e9 officiellement inaugur\u00e9 et Hassan Al-Thawadi, responsable du Comit\u00e9, a pr\u00e9cis\u00e9 que les arbres aideraient \u00e0 \"embellir\" les sites des stades de football. Cultiv\u00e9s avec de l\u2019eau recycl\u00e9e \"Ce projet est \u00e9galement un excellent exemple de la fa\u00e7on dont l'Etat parvient \u00e0 l'autosuffisance\", a-t-il dit, en allusion \u00e0 la crise diplomatique qui a vu le l'Arabie saoudite, les Emirats arabes unis, Bahre\u00efn et l'Egypte rompre leurs relations avec le Qatar le 5 juin. Le gazon plant\u00e9 autour des stades sera \u00e9galement cultiv\u00e9 dans cette p\u00e9pini\u00e8re. Les arbres et le gazon seront cultiv\u00e9s avec de l'eau recycl\u00e9e, ont dit les organisateurs.\u00a0 \u00a0 \u00a0 ",
        "135": "\u00ab Changer les dates de la comp\u00e9tition est une plaisanterie \u00bb. L\u2019ex-gardien de but international anglais, David James, a beau s\u2019agacer sur twitter, le monde du foot y fonce tout droit. Ce mardi matin \u00e0 Doha au Qatar, la Task force de la FIFA a livr\u00e9 ses recommandations calendaires en vue de la Coupe du monde 2022 qui sera disput\u00e9e dans cet \u00e9mirat. Et comme on pouvait s\u2019y attendre depuis son attribution, le Mondial 2022 devrait avoir lieu en plein c\u0153ur de l\u2019hiver afin de b\u00e9n\u00e9ficier de temp\u00e9ratures plus cl\u00e9mentes (26\u00b0C en moyenne l\u2019hiver contre 42\u00b0C l\u2019\u00e9t\u00e9). Ce qui aura pour cons\u00e9quence de bouleverser le calendrier international deux ans et demi en amont, et deux ans et demi en aval. Mais cela, c\u2019est une autre histoire qui n\u2019a pas fini d\u2019\u00eatre d\u00e9battue m\u00eame si la FIFA affirme avoir \u00ab le plein soutien des six Conf\u00e9d\u00e9rations \u00bb. Mais pas celui des grands clubs europ\u00e9ens, qui militent toujours pour la p\u00e9riode situ\u00e9e entre avril-mai (impossible car le ramadan 2022 d\u00e9butera le 2 avril) ou mai-juin... En attendant, le groupe de travail de la FIFA a donc identifi\u00e9 la p\u00e9riode qui va de fin novembre \u00e0 fin d\u00e9cembre \u00ab comme la meilleure pour le Mondial 2022 \u00bb. Avec un match d\u2019ouverture le 26 novembre, et une finale le 23 d\u00e9cembre. Autrement dit, la FIFA peut d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 se frotter les mains car on imagine les cartons d\u2019audience en cette p\u00e9riode de fin d\u2019ann\u00e9e, o\u00f9 petits et grands, entre amis et en famille, consommeraient au coin du feu la plus populaire des comp\u00e9titions sportives. Avec cerise sur la b\u00fbche, une finale \u00e0 la veille du r\u00e9veillon de No\u00ebl. Par ricochet, les Jeux Olympiques d\u2019hiver 2022 seraient ainsi pr\u00e9serv\u00e9s et auraient lieu, comme il est de tradition, en f\u00e9vrier (pr\u00e9cis\u00e9ment du 4 au 20 f\u00e9vrier 2022). Les dates officielles de cette si d\u00e9cri\u00e9e Coupe du monde 2022 seront arr\u00eat\u00e9es les 19 et 20 mars prochains, \u00e0 l'occasion du Comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la FIFA. Les recommandations de la FIFA n'ont pas tard\u00e9 \u00e0 agacer certaines nations phares du Vieux-Continent, \u00e0 commencer par l'Angleterre qui s'est dite \"d\u00e9\u00e7ue\", par la voix de Richard Scudamore, le chef ex\u00e9cutif de la Premier League. Pour le championnat domestique anglais, ce serait en effet une mauvaise nouvelle puisque c'est durant les f\u00eates de fin d'ann\u00e9e et \u00e0 l'occasion du fameux \"Boxing day\" que les stades affichent complets et que les audiences t\u00e9l\u00e9 atteignent leurs points culminants. ",
        "136": "Vice-pr\u00e9sident de la FIFA, Jim Boyce n\u2019a pas cach\u00e9 son incompr\u00e9hension suite aux propos tenus par J\u00e9r\u00f4me Valcke \u00e0 propos d\u2019une Coupe du monde 2022 en hiver. \u00ab\u00a0Pour \u00eatre honn\u00eate, je suis compl\u00e8tement et totalement choqu\u00e9, d\u00e9clare-t-il \u00e0 Sky Sports. La situation dont j'ai connaissance, c'est que le comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la FIFA est en attente d'un rapport \u00e9tabli par tous les acteurs impliqu\u00e9s dans cette Coupe du monde. (\u2026) Il n'y aura pas de d\u00e9cision sur la Coupe du monde au Qatar avant une r\u00e9union pr\u00e9vue en d\u00e9cembre 2014. Si J\u00e9r\u00f4me a fait part de son opinion personnelle ou non, je ne le sais pas. Mais je peux juste confirmer qu'il n'y a pas eu de discussion en ce sens au comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la FIFA. \u00bb ",
        "137": "\"I have a dream\". Fa\u00e7on Ren\u00e9 Girard. Dans un entretien accord\u00e9 \u00e0 SFR Sport pour ses 25 ans de carri\u00e8re d\u2019entraineur, l\u2019ancien milieu de terrain de Bordeaux et des Bleus (7 s\u00e9lections) a confi\u00e9 son envie de devenir s\u00e9lectionneur afin de participer au Mondial 2022. \"Dans six ans, il y a la Coupe du monde au Qatar, a expliqu\u00e9 le coach du FC Nantes, 16e de Ligue 1 apr\u00e8s 12 journ\u00e9es. Je me vois bien \u00e0 la t\u00eate d\u2019une \u00e9quipe nationale, disputer la Coupe du monde en tant que s\u00e9lectionneur.\" \"J\u2019ai fait une Coupe du monde en tant que joueur (1982, ndlr), a ajout\u00e9 Ren\u00e9 Girard. J\u2019ai \u00e9t\u00e9 entra\u00eeneur adjoint en Coupe du monde et en championnat d\u2019Europe (1998-2002). J\u2019ai \u00e9t\u00e9 champion de France avec une \u00e9quipe (Montpellier 2012). J\u2019ai fait la Ligue des champions. Je ne l\u2019ai pas gagn\u00e9e, malheureusement. On a \u00e9chou\u00e9 aux portes avec Bordeaux, contre la Juve. \u00c7a va faire crier, mais pourquoi pas \u00eatre s\u00e9lectionneur d\u2019une \u00e9quipe nationale et faire la Coupe du monde au Qatar.\" A voir aussi >> Incidents \u00e0 Nantes, Waldemar Kita: \"C'est moi qui prends tout dans la figure\" A 62 ans, Ren\u00e9 Girard est en tout cas satisfait de son parcours d\u2019entra\u00eeneur. \"Je sais que le Real Madrid ne viendra pas me chercher, reconna\u00eet-il avec le sourire. C\u2019est dommage. Barcelone, non plus. Aujourd\u2019hui, je suis \u00e0 Nantes. Je suis pass\u00e9 par Lille. J\u2019ai fait Montpellier. J\u2019ai eu une grande chance en tant qu\u2019entra\u00eeneur. C\u2019est de ne pas avoir eu de grands moments de gal\u00e8re. J\u2019ai des potes qui ont eu des moments tr\u00e8s difficiles. Je dirais que jusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent, je m\u2019en suis pas trop mal tir\u00e9.\" \u00a0 A voir aussi >> Nantes : Girard \u00e9nerv\u00e9 par l'arbitrage et un journaliste marseillais O\u00f9 est-ce que Ren\u00e9 Girard se voit dans 5 ans ? R\u00e9ponse assez surprenante du coach nantais \ud83d\udc47\u26bd\ufe0f\ud83d\udcfa #91E cc @nicolas_vilas @NathanFranchi pic.twitter.com/3cf715tzR9 ",
        "138": " Il est s\u00fbrement celui qui s\u2019est montr\u00e9 le plus virulent. L\u2019ancienne star argentine a r\u00e9it\u00e9r\u00e9 \u00e0 de tr\u00e8s nombreuses reprises sa d\u00e9sapprobation quant aux m\u00e9thodes de Sepp Blatter. Sa derni\u00e8re sortie, d\u00e9but date du 25 mai, dans le Daily Telegraph. \u00ab Sous Sepp Blatter, la Fifa est devenue une honte et une douloureuse g\u00eane pour nous autres qui aimons le football. S'il incarne le visage du football international, alors nous sommes bien mal embarqu\u00e9s \u00bb a-t-il notamment indiqu\u00e9. Maradona s'est logiquement plac\u00e9 derri\u00e8re le Prince Ali. Le pr\u00e9sident de l\u2019UEFA Michel Platini n\u2019 pas toujours \u00e9t\u00e9 un opposant \u00e0 Blatter. Mais ce cinqui\u00e8me mandat est celui de trop selon l\u2019ancien num\u00e9ro 10 des Bleus, qui n\u2019a pas voulu se pr\u00e9senter. \u00ab Vous savez ce que j\u2019ai dit depuis pas mal de temps, j\u2019ai dit qu\u2019il fallait un nouveau pr\u00e9sident, je l\u2019ai support\u00e9 les quatre derniers mandats et je ne le supporte pas cette fois-l\u00e0. Je pense que la FIFA a besoin d\u2019air frais \u00bb avait-il notamment lanc\u00e9 sur notre antenne \u00e0 son sujet le 16 mai dernier. Avant d\u2019en remettre une couche ce jeudi en d\u00e9clarant notamment : \u00ab Je lui ai dit que son image est mauvaise et qu\u2019on ne peut plus continuer comme \u00e7a. Il faut que tu comprennes la situation et que tu nous quitte. \u00bb  Candidat \u00e0 la pr\u00e9sidence, le Ballon d\u2019Or 2000 a finalement abdiqu\u00e9, persuad\u00e9 de ne pas r\u00e9ussir face au Suisse. \u00abC'est tout sauf une \u00e9lection. C'est un pl\u00e9biscite qui a pour objectif de remettre le pouvoir absolu \u00e0 un homme \u00bb, avait-il explos\u00e9 dans un long communiqu\u00e9, expliquant sa d\u00e9cision. S\u2019il ne l\u2019a pas nomm\u00e9 directement, Figo est tr\u00e8s clair quand il parle d\u2019un candidat qui n'a \u00ab m\u00eame pas pris la peine de pr\u00e9senter un programme \u00bb. Il n\u2019a pas h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 indiquer que le syst\u00e8me de Blatter \u00e9tait assimilable \u00e0 \u00ab une dictature \u00bb.   Dans une interview au Monde en juin 2014, l\u2019ancien joueur et dirigeant du Paris-SG avait explos\u00e9, contre Blatter, mais \u00e9galement contre Platini : \u00ab Aujourd\u2019hui, la FIFA, l\u2019UEFA, dans leur gestion, c\u2019est un peu une dictature, non ? Ces institutions ne pensent pas toujours au football, au vrai football\u2026 Blatter avoue qu\u2019il a fait une b\u00eatise en donnant la Coupe du monde 2022 au Qatar. Mais il a r\u00e9fl\u00e9chi \u00e0 quoi pendant toutes ces ann\u00e9es ? Il a command\u00e9 des \u00e9tudes de faisabilit\u00e9 ? Celui qui dit \u00e7a doit d\u00e9missionner. \u00bb  Mino Raiola, le sulfureux agent de Zlatan Ibrahimovic ou de Mario Balotelli, n\u2019est pas r\u00e9put\u00e9 pour garder sa langue dans sa poche. Ainsi, au mois de janvier, il a dit ce qu\u2019il avait sur le c\u0153ur concernant Sepp Blatter, dans un entretien \u00e0 De Volkskrant : \u00ab Je suis malade \u00e0 l'id\u00e9e de voir Sepp Blatter \u00eatre r\u00e9\u00e9lu. J'ai tr\u00e8s envie de me pr\u00e9senter, je veux mettre un coup de pied dans la fourmili\u00e8re. Vous voulez un dictateur \u00e0 la t\u00eate de la FIFA, ou la d\u00e9mocratie ? M\u00eame mon gamin de 12 ans sait que la seule chose de bien \u00e0 la FIFA, c'est le jeu vid\u00e9o  L\u2019ancienne idole du Br\u00e9sil et du Bar\u00e7a Romario, reconverti dans la politique au Br\u00e9sil, est lui aussi r\u00e9put\u00e9 pour ses prises de positions tranch\u00e9es, et son langage fleuri. Il est un fervent opposant \u00e0 Blatter, et l\u2019avait fait comprendre peu avant le Mondial 2014, alors que le Suisse avait critiqu\u00e9 publiquement la tenue de la comp\u00e9tition au Br\u00e9sil. Il avait englob\u00e9 J\u00e9r\u00f4me Valcke, le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la FIFA, dans son envol\u00e9e lyrique : \u00ab Valcke a dit que cette Coupe du monde est peut-\u00eatre l\u2019une des pires de l\u2019histoire de la Fifa. Il est le ma\u00eetre-chanteur le plus important du sport mondial et Sepp Blatter, le pr\u00e9sident de la FIFA, est un voleur, un corrompu et un fils de p... Ces gars-l\u00e0 vont \u00eatre millionnaires au d\u00e9triment de la Coupe du monde au Br\u00e9sil et rien ne se passe \u00bb.   Lui aussi n\u2019aime pas m\u00e2cher ses mots. Rolland Courbis, membre de la Dream Team RMC Sport, avait donn\u00e9 son avis sur Blatter \u00e0 l\u2019antenne, en septembre 2014. A l\u2019\u00e9poque, le Suisse souhaitait autoriser les entra\u00eeneurs \u00e0 visionner les vid\u00e9os d'actions litigieuses avec les arbitres. \u00ab J\u2019ai pens\u00e9 \u00e0 une blague et \u00e0 un 1er avril. Celui qui propose \u00e7a, c\u2019est son cerveau qui est au ralenti. Je suis au courant de la position qu\u2019a cette personne, c\u2019est le pr\u00e9sident de la plan\u00e8te football. Il s\u2019est d\u00e9j\u00e0 fait remarquer en faisant le pitre en imitant Ronaldo puis en repoussant de quinze jours les votes du ballon d\u2019Or. Il doit avoir des proches qui doivent le conseiller d\u2019arr\u00eater. S\u2019il refuse, il faut le b\u00e2illonner. Il faut lui donner le b\u00e2illon d\u2019or \u00bbFranz Beckenbauer : \u00abQuand tu n\u2019as rien a cach\u00e9, tu dois publier le rapport.\u00bb ",
        "139": "\n                Philippe Piat, pr\u00e9sident de la FIFPro \u00ab F\u00e9d\u00e9ration Internationale des Associations de Footballeurs Professionnels \u00bb, r\u00e9agit aux recommandations de la Task force de la FIFA concernant une Coupe du monde 2022 au Qatar organis\u00e9e entre le 26 novembre et le 23 d\u00e9cembre. Selon lui, la proposition des ligues et clubs europ\u00e9ens d\u2019un Mondial au mois de mai \u00e9tait inenvisageable pour des raisons religieuses. \u00ab La p\u00e9riode novembre-d\u00e9cembre \u00e9tait pressentie par la FIFA, une autre en janvier-f\u00e9vrier qui \u00e9tait un peu difficile \u00e0 mettre en place compte-tenu des JO d\u2019hiver et au dernier moment il y a eu une proposition agressive, assez ferme de l\u2019Europe, voulant mettre les matchs au mois d\u2019avril et mai 2022. \u00c7a n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 possible parce que l\u2019un des arguments de la FIFA \u00e9tait que dans cette p\u00e9riode-l\u00e0 il y  a le ramadan, et organiser la Coupe du monde dans un pays arabe pendant le ramadan, ce n\u2019\u00e9tait pas possible \u00bb, explique-t-il.\n\n    ",
        "140": "\n                L'ouverture du Comit\u00e9 Ex\u00e9cutif de la FIFA ce jeudi a \u00e9t\u00e9 perturb\u00e9e par une manifestation. Une centaine de membres de deux syndicats suisse (UNIA et BWINT) se sont rendus \u00e0 pied au si\u00e8ge de la FIFA \u00e0 Z\u00fcrich. Sifflets dans la bouche, drapeaux et banderoles dans les mains, ils sont rest\u00e9s une heure devant l'entr\u00e9e principale sous le regard des policiers suisses. Tous dressaient un carton rouge vers le b\u00e2timent de l'instance internationale du football mondial. Avec ce message : \u00ab\u00a0Pas de Coupe du monde sans droit pour les travailleurs\u00a0\u00bb. Les deux syndicats protestent contre les conditions de travail des ouvriers n\u00e9palais, indiens et pakistanais au Qatar sur les chantiers en vue de la Coupe du monde 2022. 44 d'entre eux sont d\u00e9c\u00e9d\u00e9s lors des mois de juin et juillet dernier. \u00ab\u00a0Ils sont trait\u00e9s comme des esclaves, et parfois comme des animaux. Ils n'ont aucune libert\u00e9. Ceux qui veulent partir sont arr\u00eat\u00e9s\u00a0\u00bb, nous a confi\u00e9 Vasco Pedrina, Secr\u00e9taire Nationale d'UNIA. Une d\u00e9l\u00e9gation de dirigeants syndicalistes suisse se rendra la semaine prochaine \u00e0 Doha au Qatar pour aller \u00e0 la rencontre des ouvriers immigr\u00e9s et faire pression sur le gouvernement qatari. La d\u00e9l\u00e9gation sera compos\u00e9e de 18 membres de syndicats internationaux dont des N\u00e9palais et des Indiens. Un repr\u00e9sentant de la FIFA nous a confi\u00e9 \u00eatre conscient et inquiet de la situation, et esp\u00e9rer que tout s'arrangera.\n\n    ",
        "141": "Les ouvriers qui travaillent sur les chantiers de la Coupe du monde 2022 seront bient\u00f4t tous pay\u00e9s en temps et en heure. Le Qatar en a fait la promesse ce mercredi en assurant que sa r\u00e9forme de son syst\u00e8me de r\u00e9mun\u00e9ration serait respect\u00e9e \u00ab\u00a0\u00e0 100% d\u2019ici la fin de l\u2019ann\u00e9e\u00a0\u00bb. Un haut responsable du minist\u00e8re du Travail, Mohamed Ali Al-Meer, a confi\u00e9 \u00e0 l\u2019AFP que toutes les entreprises devraient adh\u00e9rer \u00e0 ce projet avant la fin d\u00e9cembre. >> Mondial 2022 : un rapport accablant sur les conditions de travail Selon des chiffres gouvernementaux, 1,8 million des 2,1millions vont d\u00e9sormais \u00eatre pay\u00e9s de mani\u00e8re \u00e9lectronique par les 37\u00a0000 entreprises qui les emploient. Un syst\u00e8me baptis\u00e9 \u00ab\u00a0WPS\u00a0\u00bb (pour \u00ab\u00a0syst\u00e8me de protection de la paye) qui a \u00e9t\u00e9 introduit le 2 novembre 2015, il y a pile un an, dans le cadre des efforts du Qatar pour am\u00e9liorer les conditions de travail, sous la pression des ONG et de certains syndicats internationaux d\u00e9non\u00e7ant des abus contre des ouvriers migrants. ",
        "142": "Michael Garcia, pr\u00e9sident de la chambre d'instruction du comit\u00e9 d'\u00e9thique de la F\u00e9d\u00e9ration internationale de football association (FIFA), a fait part de sa volont\u00e9 de voir publier son rapport sur l\u2019attribution des Mondiaux 2018 et 2022 \u00e0 la Russie et au Qatar. \u00ab Etant donn\u00e9 le r\u00f4le limit\u00e9 qu'envisage M. Hans-Joachim Eckert pour la chambre d'instruction, je crois qu'il est n\u00e9cessaire pour le comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la Fifa d'autoriser la publication du rapport d'enqu\u00eate sur les conditions d'attribution des Coupes du monde 2018 et 2022 \u00bb, a ainsi d\u00e9clar\u00e9 Michael Garcia dans un communiqu\u00e9. Apr\u00e8s un an d\u2019enqu\u00eate, l\u2019Am\u00e9ricain a rendu un rapport de 350 pages, le 5 septembre dernier, \u00e0 Hans-Joachim Eckert, pr\u00e9sident de la chambre de jugement de la commission d'\u00e9thique de la FIFA. Ce dernier a expliqu\u00e9 que ses conclusions seraient donn\u00e9es \u00ab vraisemblablement d\u00e9but novembre \u00bb, avant de pr\u00e9ciser que le rapport ne serait pas rendu public dans son int\u00e9gralit\u00e9. ",
        "143": "Le Mondial 2018 en Russie apparaissent \u00e0 peine \u00e0 l\u2019horizon qu\u2019en Chine, on songe d\u00e9j\u00e0 \u00e0 l\u2019\u00e9dition 2030. \u00ab Tous les Chinois amateurs de football ont un r\u00eave : accueillir une Coupe du monde en Chine \u00bb, a ainsi d\u00e9clar\u00e9 Zhang Jian, vice-pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration chinoise, \u00e0 l\u2019AFP. A lire aussi >> la Fifa va se penser sur un Mondial \u00e0 40 avec plusieurs pays h\u00f4tes La Coupe du monde 2022 \u00e9tant programm\u00e9e au Qatar, rattach\u00e9 \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration asiatique de football (AFC) et la Fifa imposant que le tournoi alterne entre les continents, la probabilit\u00e9 pour la Chine d'obtenir l'organisation du Mondial 2026 est quasi nulle. A lire aussi >> l'UEFA d\u00e9voile le logo de l'Euro 2020 \u00ab Selon leur charte, c'est tr\u00e8s difficile pour nous d'obtenir 2026. J'esp\u00e8re bien s\u00fbr que \u00e7a peut \u00eatre avant 2030 mais la Fifa a ses r\u00e8gles et nous respectons leurs d\u00e9cisions \u00bb, a ainsi ajout\u00e9 Zhang Jian. A lire aussi >> AC Milan : les investisseurs chinois \u00e0 nouveau accus\u00e9s pour un document falsifi\u00e9 ",
        "144": "\n                Selon le Telegraph, l'ancien pr\u00e9sident de la CONCACAF et vice-pr\u00e9sident de la FIFA, Jack Warner, aurait re\u00e7u en 2011, pr\u00e8s de 1,2 million de dollars de la part d'une soci\u00e9t\u00e9 g\u00e9r\u00e9e par un ancien fonctionnaire du football qatari quelques temps seulement apr\u00e8s l\u2019attribution de l\u2019organisation de la Coupe du monde 2022 au Qatar. 750 000 dollars auraient \u00e9galement \u00e9t\u00e9 vers\u00e9s \u00e0 ses fils, et 400 000 \u00e0 un de ses employ\u00e9s. Soit un montant total de 2,35 millions de dollars. Warner aurait \u00e9t\u00e9 trahi par un document datant du 15 d\u00e9cembre 2010, soit deux semaines apr\u00e8s l'attribution de la Coupe du Monde 2022 au Qatar, pr\u00e9cisant que 1,2 million de dollars devaient \u00eatre vers\u00e9s \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 de Jack Waner, \u00ab pour services rendus entre 2005 et 2010 \u00bb. Selon le quotidien britannique, le FBI aurait entam\u00e9 une enqu\u00eate sur Warner qui r\u00e9side d\u00e9sormais \u00e0 Trinidad et Tobago.\n",
        "145": "Homme d'affaires am\u00e9ricain, ancien prestataire de la FIFA dont il s'occupait des hospitalit\u00e9s, Benny Alon est \u00e0 l'origine de la chute de J\u00e9r\u00f4me Valcke, ex-secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la Fifa, qu'il accuse de d\u00e9tournement de fonds. Le proc\u00e8s est en cours. Il a racont\u00e9 \u00e0 RMC Sport ce vendredi son entrevue avec Allister Bell, directeur juridique de l'UEFA, et Kevin Lamour, \u00e0 l'\u00e9poque chef de cabinet de Michel Platini, le 14 septembre 2015, soit trois jours avant la conf\u00e9rence de presse au cours de laquelle Benny Alon a fait tomber J\u00e9r\u00f4me Valcke en r\u00e9v\u00e9lant son implication dans un march\u00e9 noir de faux billets. Il affirme que plusieurs personnes ne voulaient pas de Michel Platini \u00e0 la t\u00eate de la Fifa. Selon lui, J\u00e9r\u00f4me Valcke aurait prof\u00e9r\u00e9 des menaces allant dans ce sens. J\u2019avais rendez-vous avec Kevin Lamour, l\u2019ancien bras droit de Michel Platini, et Allister Bell, l\u2019un des avocats de l\u2019UEFA. Nous avons d\u2019abord parl\u00e9 de ce que j\u2019allais r\u00e9v\u00e9ler pendant la conf\u00e9rence de presse pr\u00e9vue trois jours plus tard. Ensuite, Kevin Lamour m\u2019a appris qu\u2019il avait re\u00e7u un coup de t\u00e9l\u00e9phone de J\u00e9r\u00f4me Valcke tard dans la nuit. J\u00e9r\u00f4me lui a dit qu\u2019il \u00e9tait en train de n\u00e9gocier un accord avec la Fifa pour quitter l\u2019organisation. Il voulait que Michel Platini me persuade de ne pas tenir la conf\u00e9rence de presse. Kevin lui a r\u00e9pondu qu\u2019il ne voyait pas comment Michel pouvait m\u2019en emp\u00eacher. A ce moment-l\u00e0, J\u00e9r\u00f4me a fait comprendre \u00e0 Kevin que si Michel ne parvenait pas \u00e0 m\u2019arr\u00eater, il y aurait des r\u00e9percussions. J\u2019ai toute suite dit que si Michel voulait que je ne donne pas cette conf\u00e9rence ce de presse, je pouvais tr\u00e8s bien le faire. Mais Kevin n\u2019\u00e9tait pas d\u2019accord. Pour lui, Michel n\u2019avait rien \u00e0 voir avec \u00e7a. Il m\u2019a dit que je devais maintenir ce que j\u2019avais pr\u00e9vu. Il y a eu une menace pour que Michel emp\u00eache la tenue de ma conf\u00e9rence de presse. Une semaine plus tard, l\u2019affaire du paiement de 2 millions de francs suisses est sortie. Les journaux ont dit \u00e0 l\u2019\u00e9poque que Sepp Blatter avait pay\u00e9 Michel pour qu\u2019il ne se pr\u00e9sente pas contre lui \u00e0 la pr\u00e9sidence de la Fifa. Nous savons maintenant que c\u2019est compl\u00e8tement faux. Je ne sais pas qui a donn\u00e9 ce dossier \u00e0 la justice suisse. Mais il n\u2019aurait jamais d\u00fb sortir de la Fifa. Ce n\u2019est pas arriv\u00e9 par magie\u2026 A lire aussi >> Fifa : Platini perd son combat devant le TAS et d\u00e9missionne Il y avait une proc\u00e9dure en cours. Michel est pass\u00e9 devant la justice, puis devant le tribunal arbitral du sport. Tout \u00e7a a pris du temps. Il faut respecter les d\u00e9cisions de chacun. Mais quand je suis revenu \u00e0 Paris, au Stade de France, \u00e7a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s difficile pour moi de ne pas avoir Michel \u00e0 mes c\u00f4t\u00e9s. J\u2019en ai eu les larmes aux yeux. Je connais Michel depuis si longtemps\u2026 Si vous ouvrez son c\u0153ur, vous verrez un ballon de foot battre \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur. Il aurait d\u00fb \u00eatre au stade avec moi. Cette situation me rend extr\u00eamement triste. Plus que \u00e7a, je suis d\u00e9vast\u00e9. Donc quand j\u2019\u00e9tais au stade, j\u2019ai senti que je devais faire quelque chose. Il a travaill\u00e9 pour la France pendant sept ans sans gagner le moindre centime. Il \u00e9tait le pr\u00e9sident du comit\u00e9 d\u2019organisation de la Coupe du monde 1998. Sept ans sans le moindre revenu\u2026 Michel n\u2019est pas un homme d\u2019argent, Michel est un passionn\u00e9 de football, c\u2019est tout. A lire aussi >> Fifa : objectif 2019 pour Platini ? Je n\u2019en pense pas grand-chose parce que pour moi, Michel Platini est innocent. Le comit\u00e9 d\u2019\u00e9thique devrait enqu\u00eater pour d\u00e9couvrir pourquoi les membres ex\u00e9cutifs de la Fifa ne sont pas prot\u00e9g\u00e9s. Certains d\u2019entre eux sont des anciens joueurs et ils veulent simplement \u0153uvrer pour le bien du football. Ils ont besoin d\u2019\u00eatre prot\u00e9g\u00e9s. C\u2019est ce qui a nui \u00e0 Michel Platini. Je ne sais pas. Ce dont je suis s\u00fbr et certain, c\u2019est que plusieurs personnes ne voulaient pas voir Michel Platini \u00e0 la t\u00eate de la Fifa. Le fait est que Michel n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 prot\u00e9g\u00e9. J\u2019\u00e9tais dans un restaurant \u00e0 Zurich avec ma femme et un ami. J\u00e9r\u00f4me Valcke y \u00e9tait aussi. A un moment, il vient vers moi\u00a0: \u00ab Pourquoi es-tu ici ? Je t\u2019ai d\u00e9j\u00e0 dit que la Coupe du monde 2022 allait avoir lieu au Qatar \u00bb. Nous \u00e9tions trois mois avant le vote. Il me l\u2019avait d\u00e9j\u00e0 dit en mai de la m\u00eame ann\u00e9e, mais une partie de moi esp\u00e9rait encore que la Coupe du monde se tienne aux Etats-Unis parce que mon contrat avec la Fifa courait jusqu\u2019en 2022. J\u2019ai d\u00e9j\u00e0 racont\u00e9 cette histoire \u00e0 la conf\u00e9rence de presse de septembre 2015. ",
        "146": "De quoi sera fait l\u2019avenir de Pep Guardiola ? Pour le journal allemand Sport Bild, le technicien espagnol va quoi qu\u2019il arrive rester au Bayern Munich jusqu\u2019\u00e0 la fin de son contrat, c\u2019est-\u00e0-dire en juin 2016. Ensuite, deux hypoth\u00e8ses sont avanc\u00e9es. Soit Guardiola prend, comme il en r\u00eave, les r\u00eanes d\u2019un grand club anglais (Arsenal, City, United,\u2026), soit il devient s\u00e9lectionneur. Dans ce cas, l\u2019ancien entra\u00eeneur du Bar\u00e7a (44 ans) pourrait filer au Qatar et mener la s\u00e9lection jusqu\u2019\u00e0 la Coupe du monde 2022, que le pays organisera. Guardiola a jou\u00e9 au Qatar (Al Alhi) entre 2003 et 2005 mais est aussi l\u2019un des ambassadeurs du Mondial 2022.  ",
        "147": "Pr\u00e9sident de la Fifa entre 1998 et 2015, Sepp Blatter a accord\u00e9 un entretien \u00e0 SFR Sport 1 diffus\u00e9 ce mercredi dans Breaking Foot. L\u2019homme d\u2019affaires suisse, aujourd\u2019hui \u00e2g\u00e9 de 81 ans, en a profit\u00e9 pour donner son avis sur les affaires de corruption qui ont secou\u00e9es la Fifa ces derni\u00e8res semaines. Mais aussi sur l\u2019attribution de la Coupe du monde 2022 au Qatar durant laquelle Nicolas Sarkozy aurait jou\u00e9 un r\u00f4le important selon lui. Enfin, Sepp Blatter a livr\u00e9 sa r\u00e9ponse aux accusations d\u2019agression sexuelle de l\u2019internationale am\u00e9ricaine, Hope Solo, \u00e0 son encontre. >> Blatter contre la Coupe du monde \u00e0 48 et la vid\u00e9o >> VIDEO. Blatter le r\u00e9p\u00e8te: \"Le Qatar a gagn\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 Sarkozy et Platini\" ",
        "148": "\n                J-11 d\u00e9sormais avant le d\u00e9but du Mondial au Br\u00e9sil. C'est pourtant la Coupe du monde 2022 qui fait la Une ce dimanche. Le Sunday Times r\u00e9v\u00e8le en effet avoir des preuves de corruption pour l'attribution du Mondial au Qatar. Le quotidien britannique serait en possession de plusieurs documents prouvant que l'ancien vice-pr\u00e9sident qatarien de la FIFA, Mohamed Bin Hammam, aurait vers\u00e9 5 millions de dollars pour obtenir un vote favorable du Comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la Fifa en 2010, pour l\u2019attribution de la comp\u00e9tition. Objectif : d\u00e9clencher une vague de sympathie pour la candidature du Qatar. Un ancien vice pr\u00e9sident de l'institution aurait, par exemple, per\u00e7u 330 000 euros en esp\u00e8ces. Bin Hammam n'en serait d'ailleurs pas \u00e0 son coup d'essai puisqu'il a \u00e9t\u00e9 banni \u00e0 vie en 2011, apr\u00e8s avoir tent\u00e9 d'acheter des voix pour sa candidature \u00e0 la pr\u00e9sidence de la Fifa face \u00e0 Sepp Blatter. Il a refus\u00e9 de r\u00e9pondre aux journalistes britanniques.\n",
        "149": "\nL'entra\u00eeneur du FC Barcelone a accept\u00e9 d'endosser le costume d'Ambassadeur de la candidature du Qatar \u00e0 la Coupe du Monde 2022, pays qu'il conna\u00eet pour y avoir jou\u00e9 deux saisons au Al Ahli Club de 2003 \u00e0 2005. S\u00e9duit par le discours du patron du Comit\u00e9 d'Organisation Hassan al Thawadi, Josep Guardiola rejoint un contingent impressionnant compos\u00e9 de Gabriel Batistuta, Ronald de Boer, Sami al Jaber ou encore Roger Milla.\n ",
        "150": "Le Br\u00e9sil, c\u2019est ce qu\u2019il y a de mieux en mati\u00e8re de football. L\u2019histoire du football, c\u2019est l\u2019histoire du Br\u00e9sil. Ce pays n\u2019apporte que des choses formidables. En plus, \u00e7a fait je ne sais combien d\u2019ann\u00e9es qu\u2019ils n\u2019ont plus gagn\u00e9 contre nous (en Coupe du monde, en 1958 et en amical, en 1992, ndlr). Je les ai jou\u00e9s trois fois et je n\u2019ai jamais perdu contre le Br\u00e9sil. Ils ont pris une \u00ab\u00a0taule\u00a0\u00bb en finale de la Coupe du Monde 1998 (3-0), donc ce sont toujours de bons souvenirs pour nous. Et je pense que le match de mercredi prochain va \u00eatre une grande affiche. Les Br\u00e9siliens sont au football ce que les All Blacks sont au rugby. On les bat toujours dans les comp\u00e9titions officielles\u00a0! Ils le savent et ils en sont malades. Je pense qu\u2019ils veulent nous \u00ab\u00a0taper\u00a0\u00bb. Laurent Blanc l\u2019a dit, je pense qu\u2019il n\u2019a pas aujourd\u2019hui \u00ab\u00a0le\u00a0\u00bb grand joueur capable d\u2019apporter le truc en plus. Il a une bonne g\u00e9n\u00e9ration, une bonne \u00e9quipe, avec de bons jeunes. Travaillons comme \u00e7a et si dans un an ou deux, il y a un Zidane qui arrive, l\u2019\u00e9quipe de France va monter. Je pense que les Bleus sont une bonne \u00e9quipe. A eux de le prouver sur le terrain. Laurent est reparti avec une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration, tant mieux. En fin de compte, le football fran\u00e7ais est \u00e0 un plus haut niveau qu\u2019il ne l\u2019\u00e9tait \u00e0 ma g\u00e9n\u00e9ration\u2026 Madame Jouanno, je l\u2019ai entendue il y a deux jours. J\u2019ai aussi entendu Laurent Blanc et Fernand Duchaussoy. Ils ont tous raison. C\u2019est le s\u00e9lectionneur qui d\u00e9cide. Je pense qu\u2019Evra et Rib\u00e9ry ont \u00e9t\u00e9 jug\u00e9s. Ils ont \u00e9t\u00e9 sanctionn\u00e9s. Maintenant, ils peuvent revenir en \u00e9quipe de France et c\u2019est Laurent Blanc qui d\u00e9cidera. C\u2019est lui le s\u00e9lectionneur, ce n\u2019est ni vous, ni moi, ni madame la  ministre. Personne d\u2019autre. Je maintiens ma position. Bien s\u00fbr que je pense que le meilleur choix serait de ne pas jouer en juillet. On aurait d\u2019ailleurs pu faire la m\u00eame chose en Afrique du Sud, o\u00f9 les matchs ont eu lieu quand il faisait nuit et froid. On n\u2019avait pas v\u00e9cu l\u2019ambiance d\u2019une Coupe du Monde, ce n\u2019\u00e9tait pas marrant. Donc aller en \u00e9t\u00e9 \u00e0 Doha o\u00f9 il fait 55 degr\u00e9s, je ne suis pas s\u00fbr que beaucoup de gens se d\u00e9placeraient. Pour le plus grand \u00e9v\u00e9nement du monde, \u00e7a serait bien de le mettre au meilleur moment, dans meilleures conditions possibles. Le d\u00e9bat sera ouvert par la  FIFA dans les mois ou dans les ann\u00e9es qui viennent, mais je pense que ce serait une bonne id\u00e9e de jouer la Coupe du Monde 2022 en dehors des mois de juin et juillet. On peut bloquer un mois quand c\u2019est le mieux pour tout le monde. Ce n\u2019est pas qu\u2019un match de foot, c\u2019est autre chose. C\u2019est mon avis en temps qu\u2019ancien joueur de la Coupe du monde. Ce n\u2019est pas le pr\u00e9sident de l\u2019UEFA qui se positionne, je pr\u00e9cise. Ca va bien, \u00e7a avance. Le plus dur, ce n\u2019est pas de construire les stades. Ils se construisent. C\u2019est plut\u00f4t ce qui tourne autour. Il y a eu des interf\u00e9rences politiques de certaines personnes dans les affaires de la F\u00e9d\u00e9ration ukrainienne. La FIFA et l\u2019UEFA ont donn\u00e9 jusqu\u2019\u00e0 hier soir (vendredi, ndlr) \u00e0 la f\u00e9d\u00e9ration de tout remettre en ordre. Et la lettre attendue est arriv\u00e9e. Donc l\u2019Ukraine ne sera pas suspendue, ni pour les prochains matchs internationaux, ni pour les matchs de comp\u00e9titions de ses clubs. Cet Euro, ce n\u2019est pas simple. C\u2019est une belle exp\u00e9rience de la part de l\u2019UEFA, de la part de l\u2019Ukraine. Ce sont deux pays qui ont rarement organis\u00e9 quelque chose de tr\u00e8s grand. Ils sont en demande de beaucoup de choses, d\u2019experts\u2026 En p\u00e9riode de crise, ce n\u2019est pas simple. Mais ils font de gros efforts et je pense\u00a0 que tout ce passera bien. Je suis tr\u00e8s positif et rassur\u00e9. ",
        "151": "Un match de Coupe du monde \u00e0 11h un matin d'hiver ? C'est ce qu'on vivra peut-\u00eatre en 2022. Les matchs de la 22e Coupe du monde pourraient commencer d\u00e8s 10h du matin GMT (11h heure fran\u00e7aise), lors de la phase de poule, s'il y a quatre rencontres dans la m\u00eame journ\u00e9e. C\u2019est ce qu\u2019ont annonc\u00e9 mardi les organisateurs qataris. \u201cIl y a une proposition pour faire jouer quatre matchs par jour, un \u00e0 13h, heure de Doha (10h GMT) puis \u00e0 16h, 19h\u00a0et 22h. Ce sera finalis\u00e9 avec la FIFA\", a expliqu\u00e9 Nasser al-Khater, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral adjoint du comit\u00e9 organisateur du Mondial-2022, \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision qatarie. \"Nous pr\u00e9voyons actuellement trois matchs par jour, mais nous envisageons \u00e9galement d'en organiser quatre par jour car le temps et la temp\u00e9rature sont cl\u00e9ments et tous les stades sont \u00e9quip\u00e9s de climatisation\", a-t-il ajout\u00e9. La Coupe du monde qatarie fait face \u00e0 une double contrainte: le Mondial 2022, le premier organis\u00e9 en hiver (21 novembre-18 d\u00e9cembre) plut\u00f4t qu'en \u00e9t\u00e9, ne durera que 28 jours contre 32 habituellement, alors que la Fifa \u00e9tudie la possibilit\u00e9 de l'extension du nombre de participants de 32 \u00e0 48 \u00e9quipes. Al-Khater a \u00e9galement pr\u00e9cis\u00e9 que les travaux de construction de quatre des huit enceintes du Mondial seraient achev\u00e9s d'ici la fin de l'ann\u00e9e prochaine: le stade Khalifa, d\u00e9j\u00e0 r\u00e9nov\u00e9, ainsi que ceux d'Al-Wakrah, d'Al-Bayt et d'Al-Rayyan. ",
        "152": "C\u2019est une valeur ajout\u00e9e pour notre relation bilat\u00e9rale. La France est pour nous un alli\u00e9 strat\u00e9gique tr\u00e8s important. Nous avons des relations excellentes dans plusieurs domaines. Elles se renforcent dans le domaine du sport, qui permet le rapprochement entre les peuples et les nations. Nous consid\u00e9rons ce que nous faisons avec le Paris Saint-Germain est un grand projet qui va servir les int\u00e9r\u00eats des deux peuples et des deux Etats. C\u2019est tr\u00e8s important. C\u2019est pour \u00e7a pour qu\u2019on a \u00e9tabli un partenariat avec le Paris Saint-Germain. C\u2019est un club tr\u00e8s populaire en France, \u00e0 Paris. Il a une r\u00e9putation excellente. Le Qatar organisera la Coupe du monde 2022. Avec ce partenariat, je crois qu\u2019on va avoir une relation renforc\u00e9e et diversifi\u00e9e dans plusieurs domaines. La relation entre la France et le Qatar, elle n\u2019est pas qu\u2019\u00e9conomique ou politique. Elle s\u2019\u00e9tend maintenant dans plusieurs domaines. On est ravi de voir cette relation se d\u00e9velopper dans le domaine des sports. Non, ce n\u2019est pas de la discr\u00e9tion. Notre politique se base toujours sur la transparence. Toutes les choses se font d\u2019une fa\u00e7on tr\u00e8s claire. Il n\u2019y a rien de secret dans nos relations avec tous les pays du monde. ",
        "153": "Zin\u00e9dine Zidane ne s'est toujours pas exprim\u00e9 sur l\u2019affaire des quotas. Certains de ses co\u00e9quipiers ont tent\u00e9 de le joindre ces derniers jours avec plus ou moins de succ\u00e8s. L'icone du foot fran\u00e7ais tarde \u00e0 faire conna\u00eetre son sentiment et sa position sur le sujet. Canal +, pour qui le champion du monde 98 est consultant, tente depuis 48h d'obtenir une r\u00e9action enregistr\u00e9e de sa part ou une pr\u00e9sence sur un plateau en direct, plus pr\u00e9cis\u00e9ment dimanche soir. Pour l'heure, pas de r\u00e9ponse. ",
        "154": "\n                S\u00e9lectionn\u00e9 parmi les 23 italiens pour la Coupe du monde br\u00e9silienne, Marco Verratti \u00e9tait en conf\u00e9rence de presse. Il a notamment r\u00e9pondu aux questions concernant son avenir en affirmant sa volont\u00e9 de poursuivre l\u2019aventure au PSG. \u00ab Mon avenir ? Je suis bien \u00e0 Paris et quand je suis heureux quelque part, je fais tout pour y rester. \u00bb\n\n    ",
        "155": "Ancien joueur du PSG et prochainement membre de la F\u00e9d\u00e9ration qatarie, Ali Benarbia est revenu ce mardi dans Luis Attaque sur le rachat du club par un fonds qatari. \u00ab\u00a0Si le Qatar investit au Paris Saint-Germain, c\u2019est pour d\u00e9montrer toutes ses qualit\u00e9s dans le management du sport, explique l\u2019ancien meneur de jeu parisien. Je pense que \u00e7a n\u2019a rien \u00e0 voir avec la Coupe du monde 2022. Les Qataris, ce sont des gens \u00e9norm\u00e9ment discrets. Mais quand ils se mettent sur un dossier, ils vont jusqu\u2019au bout. Depuis dix ans, ils ont beaucoup investi \u00e0 Paris. Il y a de tr\u00e8s bons \u00e9changes entre la  France et le Qatar. Ils veulent s\u2019investir dans le sport. Ils voudraient avoir un club \u00e0 eux, qui se mette au niveau des meilleurs. Ils vont y aller progressivement, mais ils vont mettre les moyens pour y arriver.\u00a0\u00bb ",
        "156": "Le Qatar est la meilleure \u00e9quipe de cette Coupe d'Asie 2019, avant la finale. Et il ne s'agit pas d'une quelconque prise de position, simplement de faits: 16 buts inscrits, 0 encaiss\u00e9\u00a0en six matchs, l'avant-centre Almoez Ali meilleur buteur du tournoi avec 8 buts - soit autant que le recordman iranien Ali Daei en 1996 - sans oublier les 8 passes d\u00e9cisives du num\u00e9ro 11 Akram Afif...\u00a0 En s'imposant ce mardi en demi-finales face aux Emirats arabes unis (4-0), l'organisateur de la comp\u00e9tition, le Qatar a vaincu le signe indien en m\u00eame temps qu'il a marqu\u00e9 son histoire: jamais la s\u00e9lection n'avait vaincu\u00a0un pays h\u00f4te en Coupe d'Asie\u00a0et jamais elle n'avait atteint la finale. Coup double. +16 - Qatar have scored 16 goals and conceded none in their six games at the 2019 Asian Cup; currently the best-ever goal difference at a single Asian Cup tournament by a team. Dominant. pic.twitter.com/dfgGa5aC2q Apr\u00e8s avoir cr\u00e9\u00e9 la surprise en quarts de finale en sortant la Cor\u00e9e du Sud d'Heung-min Son (1-0), le Qatar va d\u00e9fier le Japon en finale\u00a0vendredi (14h) pour tenter de s'offrir son premier titre de renom. Un titre que l'ancienne idole catalane Xavi aurait d'ailleurs pr\u00e9dit.\u00a0Ce serait en tout cas un sacr\u00e9\u00a0coup d'\u00e9clat pour le Qatar, qui avait tenu l'Islande en \u00e9chec (2-2) en novembre dernier lors d'un match amical.\u00a0 93e au classement FIFA, le Qatar progresse ind\u00e9niablement. Sous les ordres du s\u00e9lectionneur\u00a0Felix Sanchez, ancien coach des jeunes du Bar\u00e7a, l'\u00e9quipe s'appuie sur son Aspire Academy - rep\u00e8re des jeunes talents du pays - pour briller. D'ailleurs, le coach espagnol y a fait ses gammes puisqu'il y est rest\u00e9 7 ans avant de prendre en charge les U19, les U20 puis les U23. Et conna\u00eet donc parfaitement son groupe. Pourtant, c'est peu dire que le Qatar divise, surtout politiquement. Les conditions de travail des ouvriers sur les chantiers de la Coupe du monde 2022 ont d\u00e9fray\u00e9 la chronique. Ce mardi, c'est une autre tension qui a ressurgi lors de leur demi-finale de Coupe d'Asie.\u00a0Pendant le match, des chaussures, ainsi que d'autres projectiles (bouteilles en plastique, canettes, sandales, etc...) ont \u00e9t\u00e9 jet\u00e9s des tribunes sur le terrain, l'une d'entre elles atteignant la t\u00eate du milieu de terrain Salem Al-Hajri apr\u00e8s le troisi\u00e8me but.\u00a0Dans les pays du Golfe, jeter sa chaussure en direction de quelqu'un est consid\u00e9r\u00e9 comme l'insulte supr\u00eame. Fans throwing shoes at the Qatari players after they score their 2nd goal \ud83d\ude32 pic.twitter.com/zCxyhZeWOc Depuis juin 2017, l'Arabie saoudite, les Emirats arabes unis, Bahre\u00efn et l'Egypte ont rompu tout lien diplomatique et \u00e9conomique avec le Qatar, accus\u00e9 de soutenir des mouvements extr\u00e9mistes et de se rapprocher du rival r\u00e9gional de Ryad, l'Iran.\u00a0Les Qataris sont donc pour la plupart interdits de s\u00e9jour aux Emirats arabes unis\u00a0et Abu Dhabi a m\u00eame fait absolument tout ce qui est en son pouvoir pour qu'aucun supporter adverse ne puisse s'infiltrer dans son stade pour la demi-finale surprise de la Coupe d'Asie. Nouveau casse-t\u00eate pour la finale? ",
        "157": "\u00ab Michel Platini est mon idole. Pour moi, il a \u00e9t\u00e9 le plus grand joueur du monde. Il a \u00e9t\u00e9 sans doute celui qui m\u2019a inspir\u00e9 le plus quand j\u2019\u00e9tais petit. Il a port\u00e9 le maillot de l\u2019\u00e9quipe de France et m\u2019a toujours donn\u00e9 envie d\u2019\u00eatre footballeur. On a toujours cette image d\u2019un homme parfait. Mais j\u2019ai grandi et j\u2019ai appris qu\u2019il avait travaill\u00e9 avec Blatter, qu\u2019il avait \u00e9t\u00e9 son conseiller.  On voit \u00e9norm\u00e9ment d\u2019affaires. Si \u00e7a touche les grands chefs, \u00e7a \u00e9clabousse un petit peu \u00e0 c\u00f4t\u00e9. Je me disais qu\u2019\u00e0 un moment donn\u00e9, Michel Platini, surtout qu\u2019il \u00e9tait en concurrence avec Sepp Blatter, allait \u00eatre \u00e9clabouss\u00e9. J\u2019esp\u00e8re qu\u2019il pourra se d\u00e9fendre et expliquer tout \u00e7a. Ce qui m\u2019inqui\u00e8te, c\u2019est ce paiement effectu\u00e9 en 2011, juste apr\u00e8s l\u2019obtention par le Qatar de la Coupe du monde 2022. Michel Platini avait vot\u00e9 pour le Qatar.   J\u2019esp\u00e8re que tout \u00e7a sera expliqu\u00e9 pour innocenter quelqu\u2019un qui aura sans doute le poste de pr\u00e9sident de la Fifa \u00e0 l\u2019avenir. J\u2019esp\u00e8re qu\u2019il pourra travailler avec les mains propres et donner une autre image de la Fifa. \u00c7a devient vraiment pourri. On s\u2019aper\u00e7oit dans ces grandes entreprises qu\u2019il y a toujours des affaires qui sortent derri\u00e8re et que personne n\u2019est vraiment clair. \u00bb ",
        "158": "Plus que quatre ans \u00e0 attendre. Le 21 novembre 2022, selon les dates annonc\u00e9es en juillet par Gianni Infantino, s\u2019ouvrira la 22e \u00e9dition de la Coupe du monde. Pour la premi\u00e8re fois, les pays qualifi\u00e9s pour le plus grand \u00e9v\u00e9nement de la plan\u00e8te football auront rendez-vous dans la p\u00e9ninsule arabique, au Qatar, et devront s\u2019adapter \u00e0 une comp\u00e9tition qui se disputera pour la premi\u00e8re fois en hiver. Contrairement aux derni\u00e8res \u00e9ditions, elle se d\u00e9roulera pendant un peu moins d\u2019un mois puisque la finale est programm\u00e9e le 18 d\u00e9cembre. Autant de param\u00e8tres qui devraient en faire une Coupe du monde bien diff\u00e9rente de celle qui a vu les Bleus triompher en Russie. Le nombre de pays engag\u00e9s pourrait \u00e9galement \u00eatre diff\u00e9rent. S\u2019ils \u00e9taient 32 \u00e0 batailler en terres russes, ils pourraient \u00eatre 48 du c\u00f4t\u00e9 du Qatar. Le 31 octobre dernier, Infantino avait jug\u00e9 cette hypoth\u00e8se tout \u00e0 fait cr\u00e9dible, tout en rappelant que rien n\u2019avait encore \u00e9t\u00e9 officiellement d\u00e9cid\u00e9 concernant cet \u00e9ventuel passage \u00e0 48 \u00e9quipes, d\u00e9j\u00e0 act\u00e9 pour l\u2019\u00e9dition 2026 qui sera organis\u00e9e par le Canada, les Etats-Unis et le Mexique. \"Cela arrivera-t-il en 2022? Vous me connaissez. C'est possible, c'est possible. Pourquoi pas?\", avait lanc\u00e9 le patron de la Fifa \u00e0 l\u2019occasion du congr\u00e8s annuel de la Conf\u00e9d\u00e9ration asiatique. Dans une configuration \u00e0 48 \u00e9quipes, Infantino avait pr\u00e9cis\u00e9 que le nombre de places r\u00e9serv\u00e9es \u00e0 l\u2019Asie passerait par exemple de 4,5 \u00e0 8,5 \u00e9quipes. Ajouter 16 \u00e9quipes \u00e0 l'organisation de sa Coupe du monde pourrait toutefois compliquer la t\u00e2che du Qatar. \"Le pays regarde toujours les \u00e9tudes de faisabilit\u00e9. Mais cela sera d\u00e9cid\u00e9 avant les qualifications. Quelque part pendant le premier trimestre de l'ann\u00e9e prochaine\", a assur\u00e9 le mois dernier Hassan Al-Thawadi, le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du comit\u00e9 organisateur de la Coupe du monde 2022. Une d\u00e9cision devrait tr\u00e8s probablement \u00eatre prise avant les \u00e9lections pour la pr\u00e9sidence de la Fifa pr\u00e9vues en juin prochain. Au Qatar, les 32 ou 48 s\u00e9lections pr\u00e9sentes devraient \u00e9voluer dans huit stades, contre douze en Russie. Sur ces\u00a0huit enceintes qui doivent \u00eatre construites ou r\u00e9nov\u00e9es, l'une d'entre elles - le Khalifa International Stadium \u00e0 Doha - est d\u00e9j\u00e0 op\u00e9rationnelle et accueillera d'ailleurs les championnats du monde d'athl\u00e9tisme d\u00e8s octobre 2019. Un stade \u00e9quip\u00e9 d\u2019un syst\u00e8me de climatisation pour lutter contre les fortes chaleurs, puisque les temp\u00e9ratures peuvent \u00eatre \u00e9lev\u00e9es m\u00eame en hiver au Qatar. Deux autres stades, Al-Wakrah et Al-Bayt, devraient eux \u00eatre termin\u00e9s avant la fin l'ann\u00e9e et inaugur\u00e9s officiellement en 2019. En f\u00e9vrier 2017, le ministre des Finances qatarien, Ali Shareef Al-Emadi, avait d\u00e9clar\u00e9 que son pays d\u00e9pensait 500 millions de dollars par semaine dans la construction des infrastructures pour accueillir la comp\u00e9tition. Au-del\u00e0 des stades, le Qatar s\u2019est \u00e9galement lanc\u00e9 en vue de sa Coupe du monde dans plusieurs chantiers pour ouvrir un premier m\u00e9tro, de nouvelles routes, des h\u00f4tels, des mus\u00e9es, de nouveaux quartiers et m\u00eame de nouvelles villes. Tout en promettant un bilan carbone neutre. Fin octobre, le ministre de l\u2019Environnement du Qatar, Mohammed ben Abdallah Al-Rumaihi, a affirm\u00e9 que des normes strictes en mati\u00e8re de construction contrebalanceraient l'empreinte carbone du tournoi. Le Mondial au Qatar continue toutefois de susciter une certaine d\u00e9fense, notamment concernant les conditions des travailleurs employ\u00e9s sur les chantiers. Dans un rapport publi\u00e9 en septembre, Amnesty International assure que des dizaines d'\u00e9trangers travaillant sur l'un des chantiers de la Coupe du monde n\u2019ont pas \u00e9t\u00e9 pay\u00e9s depuis des mois. Pour certains, cela repr\u00e9senterait l'\u00e9quivalent de 10 mois de salaire. La Fifa avait aussit\u00f4t d\u00e9nonc\u00e9 un rapport \"fallacieux\", estimant qu'il n\u2019\u00e9tait \"en rien li\u00e9 \u00e0 la Fifa et \u00e0 la Coupe du monde 2022\". ",
        "159": "Nouveau drame sur un des sites de la Coupe du monde 2022 au Qatar. Des responsables \u00e0 Doha ont annonc\u00e9 la mort d\u2019un ouvrier n\u00e9palais de 23 ans. Le jeune homme a trouv\u00e9 la mort \"alors qu'il travaillait sur le chantier du stade Al-Wakrah\", a pr\u00e9cis\u00e9 dans un communiqu\u00e9 le comit\u00e9 qui supervise l'organisation du Mondial-2022, le Supreme Committee for Delivery and Legacy. \"Sa famille a \u00e9t\u00e9 inform\u00e9e et les autorit\u00e9s qataries et n\u00e9palaises concern\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 notifi\u00e9es\", selon le communiqu\u00e9. \"Une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverture et d'autres d\u00e9tails sur cet incident seront d\u00e9voil\u00e9s en temps utile\". Aucun autre d\u00e9tail n'a \u00e9t\u00e9 fourni. Al-Wakrah est l'un des huit sites pr\u00e9vus pour le Mondial 2022. En 2016, un ouvrier n\u00e9palais est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e9galement sur le chantier Al-Wakrah lors d'un accident de travail.\u00a0 \u00a0 \u00a0 Le d\u00e9c\u00e8s de mardi est le premier annonc\u00e9 sur un site du Mondial depuis celui de l'ouvrier britannique Zac Cox en 2017. Il avait fait une chute de 39 m\u00e8tres lorsque le treuil qu'il utilisait pour mettre en place une passerelle s'\u00e9tait rompu sur le chantier du stade Khalifa. Une m\u00e9decin-l\u00e9giste britannique avait ensuite estim\u00e9 que les conditions de travail sur ce chantier \u00e9taient \"vraiment dangereuses\". Depuis qu'il a d\u00e9croch\u00e9 l'organisation de la Coupe du monde de football 2022, le petit \u00e9mirat gazier du Golfe a \u00e9t\u00e9 sous le feu des critiques pour les conditions des travailleurs employ\u00e9s sur les chantiers du Mondial, et des migrants en g\u00e9n\u00e9ral.\u00a0 \u00a0 \u00a0 Les autorit\u00e9s qataries estiment avoir fait beaucoup d'efforts pour l'am\u00e9lioration des conditions de travail des ouvriers immigr\u00e9s, comme l'abolition de la \"kafala\" --un syst\u00e8me de parrainage tr\u00e8s controvers\u00e9-- ou l'introduction d'un salaire minimum.\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 Mais des ONG comme Amnesty International affirment que les travailleurs immigr\u00e9s au Qatar --quelque 2 millions--, restent encore largement exploit\u00e9s. ",
        "160": "Sur ce dossier, le Qatar a laiss\u00e9 la main \u00e0 la FIFA. \"Nous avons pens\u00e9 cette Coupe du monde pour qu\u2019elle soit jou\u00e9e en \u00e9t\u00e9,  expliquait \u00e0 RMC Sport, le 2 janvier dernier, le directeur ex\u00e9cutif du comit\u00e9 d\u2019organisation de la Coupe du monde 2022,  Nasser Al-Khater. La m\u00e9t\u00e9o ne change pas beaucoup, que ce soit en \u00e9t\u00e9  ou en hiver, m\u00eame pendant l\u2019automne ou le printemps... Peu importe la  saison. Nous laissons la FIFA prendre les d\u00e9cisions car ce sont eux qui  s\u2019occupent du football sur le plan international. Ils doivent aussi  prendre en compte les calendriers des diff\u00e9rents championnats et les  calendriers internationaux. Je pense que ce sont eux qui d\u00e9cideront. Ils  ont toutes les cartes en main pour le faire.\" Par la voix de J\u00e9r\u00f4me  Valcke, la FIFA semble avoir tranch\u00e9. Pour la premi\u00e8re fois de son  histoire, la Coupe du monde n\u2019aura pas lieu en \u00e9t\u00e9. Le choix d\u00e9finitif ne sera pas annonc\u00e9 avant d\u00e9cembre 2014 lors d'un comit\u00e9 ex\u00e9cutif de l'instance supr\u00eame de la discipline. ",
        "161": "La pr\u00e9paration de la Coupe du monde 2022 au Qatar n\u2019est pas la seule \u00e0 soulever des questions quant aux conditions de travail des ouvriers. L\u2019\u00e9dition 2018 en Russie est \u00e9galement concern\u00e9e. Le quotidien britannique The Guardian indique que les f\u00e9d\u00e9rations danoise, islandaise, norv\u00e9gienne\u00a0et su\u00e9doise ont fait part \u00e0 Gianni Infantino, le pr\u00e9sident de la Fifa, de leurs inqui\u00e9tudes \u00e0 propos des conditions de travail \"\u00e9pouvantables\" des ouvriers sur les chantiers de constructions des stades russes. Dans un communiqu\u00e9 publi\u00e9 vendredi, la Fifa reconna\u00eet avoir trouv\u00e9 \"des preuves sugg\u00e9rant la pr\u00e9sence de travailleurs nord-cor\u00e9ens\" lors d\u2019une visite d\u2019inspection d\u2019un stade en novembre dernier. L\u2019\u00e9quipe de contr\u00f4le s\u2019est \"engag\u00e9e \u00e0 avoir des informations suppl\u00e9mentaires sur leur travail et leurs conditions de vie, en connaissance des probl\u00e8mes potentiels impliquant les travailleurs de ce pays\". \"A la derni\u00e8re inspection en mars, l'\u00e9quipe de contr\u00f4le n'a pas trouv\u00e9 d'indice de la pr\u00e9sence de travailleurs nord-cor\u00e9ens sur le chantier et a conclu qu'aucun travailleur nord-cor\u00e9en n'\u00e9tait \u00e0 l'oeuvre sur le site\", pr\u00e9cise encore le communiqu\u00e9. La Russie organisera le prochain Mondial pour la premi\u00e8re fois de son histoire, entre le 14 juin et le 15 juillet 2018. Outre la Russie, qualifi\u00e9e en tant qu'h\u00f4te, le Br\u00e9sil est le seul pays \u00e0 avoir d\u00e9j\u00e0 son billet pour le grand rendez-vous. A lire aussi >>\u00a0Mondial 2022: un ouvrier britannique est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 sur un chantier au Qatar A lire aussi >>\u00a0Mondial 2018: \"Ce sera un festival de violence\" annoncent les hooligans russes ",
        "162": "Stefan Effenberg, l\u2019ancien international allemand, a critique ce lundi la d\u00e9signation du Qatar comme pays organisateur de la Coupe du monde 2022. \u00ab\u00a0L'organisation d'un Mondial ou d'un championnat d\u2019Europe doit toujours \u00eatre attribu\u00e9e \u00e0 des pays qui ont une tradition footballistique, qui vivent pour le football et aiment ce sport. Le Qatar n'a rien \u00e0 voir avec le football. C'est une d\u00e9cision absolument mauvaise\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 l\u2019ancien capitaine du Bayern Munich. \u00a0 ",
        "163": "\n                Jean-Michel Larqu\u00e9, membre de la Dream Team RMC, s\u2019interroge sur les tergiversations de la FIFA au sujet de la tenue de la Coupe du monde 2022 au Qatar. \u00ab Je ne sais pas s\u2019ils connaitront la temp\u00e9rature en 2022 mais il y a des chances pour que ce ne soit gu\u00e8re plus frais que l\u2019\u00e9t\u00e9 2011 date \u00e0 laquelle a \u00e9t\u00e9 attribu\u00e9 le Mondial. On se moque des gens. C\u2019est bien de se diversifier et de faire de la promotion mais on ne peut pas faire \u00e7a \u00e0 n\u2019importe quel prix et je ne parle pas de l\u2019argent des Qataris, s'offusque-t-il. Ce qui pose probl\u00e8me, c\u2019est l\u2019intervention de J\u00e9r\u00f4me Valcke. Je pense qu\u2019il ne s\u2019agit que d\u2019une ambition personnelle. Et \u00e7a laissera des traces. En hiver ? Ce n\u2019est pas une h\u00e9r\u00e9sie parce qu\u2019au Br\u00e9sil, ce sera l\u2019hiver lors de la Coupe du monde. \u00bb\n",
        "164": "Cheveux courts, sans artifices\u00a0ni teintures. Paul Pogba l'a jou\u00e9 tr\u00e8s sobre pendant la Coupe du monde. Une chose rare pour le Fran\u00e7ais, habitu\u00e9 aux excentricit\u00e9s capillaires, mais un choix tout sauf anodin, comme il l'a expliqu\u00e9 dans un exercice de questions/ r\u00e9ponses avec ses fans sur Instagram.\u00a0 \"Je voulais la paix pour \u00eatre seulement concentr\u00e9 sur ma performance et pas sur mon look, donc il n'y avait pas d'excuse, ils pouvaient seulement critiquer la partie footballistique\", a expliqu\u00e9 le champion du monde, comme il l'avait d\u00e9j\u00e0 expliqu\u00e9 \u00e0 Lilian Thuram dans les vestiaires apr\u00e8s la finale. \"J'ai arr\u00eat\u00e9 les coupes\", avait-il l\u00e2ch\u00e9 \u00e0 l'ancien d\u00e9fenseur des Bleus. Interrog\u00e9 \u00e9galement sur la m\u00e9daille qui lui a \u00e9t\u00e9 remise apr\u00e8s le titre mondial, Pogba a r\u00e9pondu: \"Elle est avec ma m\u00e8re, j'esp\u00e8re qu'elle va me la rendre apr\u00e8s mes vacances\". Quant \u00e0 la parade en bus sur les Champs-Elys\u00e9es, elle a \u00e9t\u00e9 \"magnifique\" mais trop courte \u00e0 son go\u00fbt. \"J'aurais aim\u00e9 que ce soit plus long mais j'ai quand m\u00eame pris un \u00e9norme plaisir de voir tout ce monde\", a-t-il expliqu\u00e9. A lire aussi >>\u00a0Manchester United: Scholes demande \u00e0 Pogba \"d'utiliser un peu plus son cerveau\" pour devenir un grand joueur ",
        "165": "\u00ab Le bin\u00f4me s\u00e9lectionneur-pr\u00e9sident, c\u2019est fondamental. Il y a une relation de confiance et les joueurs le ressentent. \u00bb Cette phrase sortie de la bouche de Didier Deschamps est le parfait r\u00e9sum\u00e9 d\u2019une entente qui fonctionne \u00e0 plein r\u00e9gime. L\u2019histoire d\u2019amour entre le s\u00e9lectionneur et No\u00ebl Le Gra\u00ebt va donc se poursuivre jusqu\u2019en 2018 et le Mondial en Russie.\n L\u2019annonce commune de la prolongation de contrat du capitaine embl\u00e9matique des Bleus champions du monde 1998 a \u00e9t\u00e9 faite ce jeudi matin, \u00e0 l\u2019occasion du comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise de football. Pas vraiment une surprise vu le bilan sportif de \u00ab D\u00e9d\u00e9 \u00bb, et la cohabitation sans nuages entre lui et son pr\u00e9sident de tutelle. \u00ab Lorsqu\u2019on a la chance d\u2019avoir quelqu\u2019un de comp\u00e9tent, qui partage la m\u00eame envie, la question ne se pose m\u00eame pas, insiste Le Gra\u00ebt. Apr\u00e8s on ne peut pas garantir un match avant de le jouer mais ce que je sais, c\u2019est que l\u2019\u00e9quipe est en progr\u00e8s. Il ne faut pas qu\u2019on se prenne pour les meilleurs du monde, ce n\u2019est pas le cas. Mais je constate que la stabilit\u00e9 est importante. On est certains que les joueurs vont appr\u00e9cier et qu\u2019on met toutes les chances de notre c\u00f4t\u00e9 pour bien se comporter. \u00bb\n No\u00ebl Le Gra\u00ebt n\u2019a d\u2019ailleurs pas eu l\u2019air d\u2019avoir beaucoup h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 offrir cette prolongation \u00e0 son s\u00e9lectionneur. Apr\u00e8s un Mondial 2014 au Br\u00e9sil jug\u00e9 r\u00e9ussi malgr\u00e9 le quart de finale perdu face \u00e0 l\u2019Allemagne, l\u2019\u00e9quipe de France semble d\u00e9sormais lanc\u00e9e vers les sommets avec du spectacle, du beau jeu et une cote d\u2019amour en large hausse aupr\u00e8s des supporters. Bref, le c\u0153ur de Le Gra\u00ebt bat la chamade : \u00ab Les Bleus sont en progr\u00e8s, estime-t-il. On n\u2019est pas encore les meilleurs mais on a franchi un pas \u00e9norme sous la direction de Didier. \u00bb Pas d\u2019obligation de r\u00e9sultats, mais No\u00ebl Le Gra\u00ebt le dit lui-m\u00eame : \u00ab Didier, il n\u2019y a pas besoin de le motiver. \u00bb Mission Euro 2016 r\u00e9ussi en France, donc, dans le collimateur.  \u00ab Je me positionne aujourd\u2019hui en me disant que \u00e7a va bien se passer pour nous durant l\u2019Euro 2016 et on va tout faire pour qu\u2019on soit le plus performant possible, r\u00e9sume Deschamps. Apr\u00e8s, dans l\u2019historique de la s\u00e9lection fran\u00e7aise ou des autres s\u00e9lections, il y a des s\u00e9lectionneurs qui avaient prolong\u00e9 leur contrat, prenons le cas de Cesare Prandelli avec l\u2019Italie, ce n\u2019est pas pour \u00e7a que \u00e7a a bien march\u00e9. Van Gaal \u00e9tait en fin de contrat avec les Pays-Bas mais \u00e7a a march\u00e9 (demi-finale au Mondial ndlr) donc il n\u2019y a pas de solution miracle. C\u2019est simplement d\u2019avoir de la stabilit\u00e9, de la confiance. \u00bb S\u2019il va au bout de son contrat, Didier Deschamps deviendrait ainsi le deuxi\u00e8me s\u00e9lectionneur des Bleus le plus cap\u00e9 derri\u00e8re Michel Hidalgo. \u00ab Je me projette en 2016, 2018. Apr\u00e8s on verra, insiste Deschamps. Je ne m\u2019inqui\u00e8te pas pour \u00e7a. J\u2019ai dit en plaisantant que si je pouvais faire ce m\u00e9tier-l\u00e0 dix ans, je suis tr\u00e8s heureux. \u00c7a d\u00e9pendra bien \u00e9videmment de mes r\u00e9sultats et de mes envies. On ne va pas se projeter au-del\u00e0. \u00bb \u00ab Pourtant, le Qatar (organisateur d\u00e9cri\u00e9 de la Coupe du monde 2022 ndlr), c\u2019est sympa \u00bb, plaisante Le Gra\u00ebt.\n No\u00ebl Le Gra\u00ebt a \u00e9galement indiqu\u00e9 ce jeudi que plusieurs anciens joueurs de l'\u00e9quipe de France seraient honor\u00e9s lors de l'amical France-Br\u00e9sil au Stade de France, le 26 mars prochain. \u00ab Nous allons honorer pour France-Br\u00e9sil les joueurs qui auront d\u00e9pass\u00e9 les 100 s\u00e9lections \u00bb, a-t-il avanc\u00e9.\u00a0Didier Deschamps (103 s\u00e9lections) recevra \u00e0 d\u00e9jeuner le jour\ndu match contre le Br\u00e9sil ses anciens co\u00e9quipiers qui comptent, comme lui, plus\nde 100 s\u00e9lections chez les Bleus. Seul, Lilian Thuram, recordman avec 142\ns\u00e9lections, manquera \u00e0 l'appel (retenu \u00e0 l'\u00e9tranger) mais Patrick\nVieira (107), Zinedine Zidane (108), Marcel Desailly (116) et Thierry Henry\n(123) seront honor\u00e9s au stade de France avec une pr\u00e9sentation au public et la\nremise d'une m\u00e9daille pour \"bon et loyaux\" services. Thuram sera\ninvit\u00e9 une autre fois, en principe en juin prochain, \u00e0 l\u2019occasion du match\ndes Bleus contre la Belgique. \n Deschamps : \u00ab Je n'\u00e9coute pas les sollictiations \u00bb Les +100 s\u00e9lections en Bleu honor\u00e9s lors de France-Br\u00e9sil Inscrivez-vous gratuitement \u00e0 laNewsletter Football OK L'\u00e9quipe de France de football, qui n'a plus jou\u00e9 depuis le 18 novembre et une victoire contre la Su\u00e8de (1-0), est d\u00e9sormais huiti\u00e8me du classement FIFA. Les Bleus ont perdu une place dans le nouveau classement publi\u00e9 ce jeudi par l'instance internationale, et se trouvent juste derri\u00e8re le Portugal. Le trio de t\u00eate n'a pas chang\u00e9 : l'Allemagne devance l'Argentine et la Colombie. Votre opinion \nTexte du commentaire\n\n Deschamps : \u00ab Je n'\u00e9coute pas les sollictiations \u00bb Les +100 s\u00e9lections en Bleu honor\u00e9s lors de France-Br\u00e9sil Inscrivez-vous gratuitement \u00e0 laNewsletter Football OK C\u2019est une belle exp\u00e9rience, un nouveau pays, une nouvelle culture. On a aussi un cadre de vie exceptionnel. Pour jouer au foot, c\u2019est un r\u00e9gal. En Andalousie, les gens, que ce soient les grands-p\u00e8res, les mamies, les papas, les mamans, tout le monde, toute la famille vit football.  C\u2019est difficile de titiller ces grands clubs. Apr\u00e8s, on essaie de faire notre championnat. Ces trois premi\u00e8res places sont difficiles \u00e0 aller atteindre. Mais bon, pourquoi pas ? Pour l\u2019instant, on est 4e, sur le bon wagon. On va essayer de continuer sur notre lanc\u00e9e.\n Un petit peu. Mais quand je suis venu ici, je savais \u00e0 quoi m\u2019attendre. S\u00e9ville, on n\u2019en entend pas trop parler. Mais c\u2019\u00e9tait un choix, un choix de carri\u00e8re. Je voulais retrouver l\u2019envie que j\u2019avais de jouer tous les week-ends et m\u2019amuser sur un terrain.\n Ce serait pas mal. Mais apr\u00e8s, du moment que je suis sur le terrain et que je marque des buts, \u00e7a doit parler un peu\u2026 Je pense qu\u2019un jour ou l\u2019autre, quelqu\u2019un de l\u2019\u00e9quipe de France va venir \u00e0 S\u00e9ville. Je re\u00e7ois toujours les pr\u00e9-convocations.\n C\u2019est toujours un objectif, oui. Apr\u00e8s, il y a aussi de tr\u00e8s bons joueurs. La concurrence, c\u2019est ce qui fait avancer et moi \u00e7a me motive encore plus. Cela fait longtemps que je n\u2019y ai pas \u00e9t\u00e9, c\u2019est vrai. Mais cela passe par de tr\u00e8s bonnes performances en club. Sur le terrain, je fais le maximum. Si tout se passe bien en club et que j\u2019ai de la r\u00e9ussite aussi, pourquoi ne pas revenir en \u00e9quipe de France ?\n Je suis bien. Il y a une belle fin de saison \u00e0 vivre. On est encore en lice dans trois comp\u00e9titions : le championnat, la Coupe du Roi et la Ligue Europa.\n Pourquoi pas ? Je ne ferme pas la porte. Pour l\u2019instant, je suis en Espagne et peut-\u00eatre qu\u2019un jour je reviendrai en France.\n Des bons et des mauvais. Mais je ne garde que les meilleurs. J\u2019ai toujours voulu jouer au PSG. J\u2019ai gagn\u00e9 le championnat. Et partir sur un titre de Ligue 1, c\u2019est ce qu\u2019il fallait.\n C\u2019est s\u00fbr, j\u2019aurais bien voulu. Mais il faut savoir avancer. C\u2019\u00e9tait bouch\u00e9 pour moi. J\u2019ai saisi l\u2019occasion de venir dans le championnat espagnol, dans un bon club comme S\u00e9ville.\n \u00c7a c\u2019est s\u00fbr. Ce n\u2019est pas du tout pareil. Il y a des grands joueurs qui sont arriv\u00e9s. Il fallait que j\u2019avance, que je retrouve le temps de jeu que j\u2019avais pour retrouver confiance en moi.\n C\u2019est un grand joueur. Il marque \u00e0 chaque match, chaque week-end. Il est ind\u00e9boulonnable. Pour moi, c\u2019\u00e9tait vraiment bouch\u00e9 et il fallait que je change d\u2019air pour retrouver du temps de jeu.\n Votre opinion \nTexte du commentaire\n\n ",
        "166": "Les d\u00e9fenseurs du v\u0153u pieux d\u2019un boycott vont ranger leurs espoirs. \u00ab\u00a0La Coupe du monde 2022 se jouera bien au Qatar, il n\u2019y a aucune raison de remettre cette d\u00e9cision en question\u00a0\u00bb, scande Sepp Blatter. Voil\u00e0 l\u2019une des informations de la deuxi\u00e8me journ\u00e9e du comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la FIFA, ce vendredi \u00e0 Zurich (Suisse), qui voyait ses 28 membres discuter de la question du Mondial 2022. Pas intimid\u00e9 par la pression de la Conf\u00e9d\u00e9ration syndicale internationale (CSI), qui r\u00e9clamait par communiqu\u00e9 l\u2019organisation d\u2019un \u00ab\u00a0nouveau vote\u00a0\u00bb pour choisir un autre pays h\u00f4te \u00ab\u00a0qui respecte les ouvriers\u00a0\u00bb, cons\u00e9quence des r\u00e9v\u00e9lations du Guardian sur les dizaines de morts parmi les travailleurs immigr\u00e9s employ\u00e9s \u00e0 la construction des stades au Qatar cet \u00e9t\u00e9, Blatter a mis les choses au clair. Avec une pr\u00e9cision d\u2019importance\u00a0: \u00ab\u00a0Mais on ne sait pas encore si ce sera en \u00e9t\u00e9 ou en hiver\u00a0\u00bb. Et voil\u00e0 l\u2019autre information du jour. Coupe du monde estivale ou hivernale\u00a0? La FIFA a d\u00e9cid\u00e9\u2026 de ne pas d\u00e9cider avant l\u2019an prochain. Et d\u2019organiser dans l\u2019intervalle des consultations sur le sujet \u00ab\u00a0aupr\u00e8s des principales parties prenantes (joueurs, clubs, ligues et f\u00e9d\u00e9rations mais aussi diffuseurs et sponsors, ndlr) concernant les dates du Mondial\u00a0\u00bb, dont la puissante Association des clubs europ\u00e9ens (ECA). Seule certitude\u00a0: aucune d\u00e9cision ne sera prise avant le Mondial br\u00e9silien de l\u2019\u00e9t\u00e9 prochain. \u00ab\u00a0On va d\u2019abord jouer la Coupe du monde 2014, explique Blatter. Ensuite, on aura les r\u00e9sultats de cette consultation et \u00e0 ce moment-l\u00e0, on pourra dire quelle est la meilleure p\u00e9riode pour jouer.\u00a0\u00bb La deuxi\u00e8me journ\u00e9e du comit\u00e9 ex\u00e9cutif a \u00e9galement permis \u00e0 Blatter de revenir sur les r\u00e9v\u00e9lations du Guardian sur \u00ab\u00a0l\u2019esclavagisme des temps modernes\u00a0\u00bb constat\u00e9 dans la construction des stades qataris. Avec une ligne de conduite\u00a0: ne pas fermer les yeux sur la condition des ouvriers mais pr\u00e9ciser l\u2019impossibilit\u00e9 d\u2019agir pour une FIFA \u00ab\u00a0pas responsable de (leur) s\u00e9curit\u00e9\u00a0\u00bb. \u00ab\u00a0De tout c\u0153ur, j\u2019exprime tout le regret pour ce qui se passe dans un pays quand il y a des morts sur des constructions en relation avec la Coupe du monde, s\u2019indigne le pr\u00e9sident de l\u2019institution. Cela nous touche mais ce n\u2019est pas une intervention directe de la FIFA qui va changer cela. Cette intervention ne peut \u00eatre faite que par le Qatar lui-m\u00eame et le Qatar a confirm\u00e9 qu\u2019il allait le faire.\u00a0\u00bb \u00ab\u00a0La FIFA ne peut pas faire d\u2019ing\u00e9rence dans le droit du travail d\u2019un pays mais ne peut l\u2019ignorer\u00a0\u00bb, avait-t-il d\u2019abord pr\u00e9cis\u00e9 sur Twitter. Et de finir par \u00e9voquer le r\u00f4le des entreprises ayant obtenu les contrats de construction\u00a0: \u00ab\u00a0Il y a beaucoup d\u2019entreprises europ\u00e9ennes qui travaillent. Ce sont aussi elles qui sont responsables de la condition des ouvriers. Ce n\u2019est pas de la responsabilit\u00e9 premi\u00e8re de la FIFA.\u00a0\u00bb Un positionnement tr\u00e8s critiqu\u00e9 par l\u2019organisation Human Rights Watch, qui \u00e9voque un Blatter \u00ab\u00a0soit ignorant, soit indiff\u00e9rent aux abus\u00a0\u00bb. Et du c\u00f4t\u00e9 du Qatar, se retrouver dans l\u2019\u0153il du cyclone commence \u00e0 faire jaser, surtout sur la question du climat. \u00ab\u00a0C\u2019est choquant de lire tous ces articles, confirme Ali El Garni, journaliste pour Sky News Arabia. Ce n\u2019est pas la faute du Qatar. Les autorit\u00e9s n\u2019ont pas dit \u00e0 la FIFA que le Qatar \u00e9tait situ\u00e9 \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la Su\u00e8de ou de la Norv\u00e8ge. La fa\u00e7on dont parle la FIFA avec les Qataris est coloniale.\u00a0\u00bb On n\u2019a pas fini de parler de ce Mondial 2022. ",
        "167": "Depuis sa cr\u00e9ation en 1930, la Coupe du monde se d\u00e9roule entre juin et juillet. Cette tradition pourrait \u00eatre bouscul\u00e9e en 2022 au Qatar. C\u2019est en tout cas l\u2019id\u00e9e \u00e9mise il y a quelques semaines par Sepp Blatter, le pr\u00e9sident de la  Fifa. \u00ab\u00a0Je m'attends \u00e0 ce que la Coupe du monde se d\u00e9roule en hiver parce que quand vous jouez au football, vous devez prot\u00e9ger les principaux acteurs, les joueurs\u00a0\u00bb, a l\u00e2ch\u00e9 le dirigeant suisse. Depuis la d\u00e9signation du Qatar en novembre dernier, la question du climat suscite en effet de nombreuses interrogations. Dans ce minuscule mais richissime pays du Golfe, les temp\u00e9ratures d\u00e9passent parfois les 40 degr\u00e9s en \u00e9t\u00e9. Pour y faire face, le Qatar a pr\u00e9vu la construction de stades ultra-modernes \u00e9quip\u00e9s de syst\u00e8me de climatisation. Mais devant le scepticisme de certains, la comp\u00e9tition pourrait \u00eatre avanc\u00e9e de quelques mois, sur le m\u00eame mod\u00e8le que la Coupe d\u2019Asie des nations qui se d\u00e9roule actuellement au Qatar\u00a0! Michel Platini s\u2019est prononc\u00e9 pour une \u00ab\u00a0r\u00e9flexion globale\u00a0\u00bb sur la question. \u00ab\u00a0En \u00e9t\u00e9, des matches pourraient se jouer par des chaleurs de 55 degr\u00e9s, a pr\u00e9cis\u00e9 ce lundi le pr\u00e9sident de l\u2019UEFA. C'est dans ce sens que j'ai donn\u00e9 mon accord \u00e0 la possibilit\u00e9 de jouer en hiver, mais \u00e7a ne veut pas dire tout r\u00e9volutionner.\u00a0\u00bb M\u00eame si l\u2019ancien n\u00b010 des Bleus n\u2019y voit pas \u00ab\u00a0un gros probl\u00e8me\u00a0\u00bb, une telle d\u00e9cision obligerait \u00e0 repenser les calendriers des championnats europ\u00e9ens, pourvoyeurs des principales s\u00e9lections mondiales. En France, l\u2019id\u00e9e fait d\u00e9bat. Aulas\u00a0: \u00ab\u00a0Beaucoup de changement pour pas grand-chose\u00a0\u00bb \u00ab\u00a0\u00c7a ne me pose pas de probl\u00e8me, assure Michel Seydoux, le pr\u00e9sident du LOSC. Du moment que tout le monde fait la m\u00eame chose. Je n\u2019aime pas les exceptions. Si tous les grands championnats europ\u00e9ens sont log\u00e9s \u00e0 la m\u00eame enseigne, dans ce cas, d\u2019accord.\u00a0\u00bb M\u00eame son de cloche chez Robin Leproux, son homologue parisien. \u00ab Je ne suis pas choqu\u00e9 par les changements et le mouvement, glisse le dirigeant du PSG. Le Qatar est une r\u00e9gion que le football moderne va investir. C\u2019est important. Il faudra \u00eatre capable de s\u2019adapter.\u00a0\u00bb Mais dans les vestiaires de Ligue 1, tous ne sont pas aussi compr\u00e9hensifs. \u00ab\u00a0Les championnats nationaux vont devenir encore plus extravagants qu\u2019ils ne le sont d\u00e9j\u00e0 parfois, peste Jean-Claude Dassier, le pr\u00e9sident de l\u2019OM. Je ne trouve pas que ce soit une mauvaise id\u00e9e d\u2019aller dans les pays arabes pour faire une Coupe du monde, mais si on doit entrer dans une m\u00e9canique aussi complexe\u2026 D\u2019un autre c\u00f4t\u00e9, dans une p\u00e9riode o\u00f9 nous demande d\u2019\u00e9teindre les lumi\u00e8res, de faire attention \u00e0 la cylindr\u00e9e de la voiture qu\u2019on ach\u00e8te, aller climatiser des stades me para\u00eet un peu extravagant. Mais ce sont les choix de Monsieur Blatter. Qu\u2019il les assume.\u00a0\u00bb Une m\u00e9fiance partag\u00e9e par Jean-Michel Aulas, le boss de l\u2019OL. \u00ab\u00a0C\u2019est beaucoup de changement pour pas grand-chose, estime le pr\u00e9sident lyonnais. Tout est envisageable. Mais il y a tellement de changements \u00e0 mettre en place. \u00c7a concerne les vacances scolaires, les aspects climatiques, les habitudes. Et on le voit bien pour les r\u00e9formes en France, lorsqu\u2019on veut modifier les habitudes, quelques fois on se casse les dents.\u00a0\u00bb Autant dire que le Qatar n\u2019a pas encore sorti ses gants et son bonnet. ",
        "168": "Le rapport d\u2019Amnesty International est accablant. D\u00e9non\u00e7ant des abus flagrants \u00e0 l\u2019encontre des travailleurs \u00e9trangers sur le chantier du Khalifa International Stadium, qui accueillera les championnats du monde d\u2019athl\u00e9tisme en 2019, ainsi que la Coupe du monde 2022 de foot, \u00e0 Doha (Qatar). L\u2019organisation de d\u00e9fense des Droits de l\u2019Homme a d\u00e9clar\u00e9 avoir enqu\u00eat\u00e9 sur une p\u00e9riode d'un an jusqu'\u00e0 f\u00e9vrier 2016 et avoir interrog\u00e9 234 hommes, principalement du Bangladesh, d'Inde et du N\u00e9pal.  Deux cent vingt-huit d\u2019entre eux ont affirm\u00e9 que leurs salaires \u00e9taient inf\u00e9rieurs \u00e0 ce qu'on leur avait promis. Les entreprises qui les emploient leur ont menti sur leurs salaires, d'autres n'ont pas \u00e9t\u00e9 pay\u00e9s pendant des mois et ont \u00e9t\u00e9 log\u00e9s dans des camps sordides, indique le rapport. Nombre d'entre eux n'ont eu d'autre choix que d'accepter car ils s'\u00e9taient endett\u00e9s pour entrer dans le Golfe. Sept travailleurs ont m\u00eame \u00e9t\u00e9 emp\u00each\u00e9s de rentrer chez eux pour aider leurs familles apr\u00e8s le s\u00e9isme meurtrier d'avril 2015 au N\u00e9pal. \u00ab C'est une Coupe du monde bas\u00e9e sur l'exploitation \u00bb, d\u00e9nonce Mustafa Qadri, qui travaille pour l\u2019ONG.  De son c\u00f4t\u00e9, via un communiqu\u00e9, le Comit\u00e9 supr\u00eame du Qatar charg\u00e9 de superviser l'organisation du Mondial 2022 a d\u00e9nonc\u00e9 le rapport d'Amnesty, dont les \u00ab affirmations projettent une image trompeuse \u00bb. Le gouvernement du Qatar s'est dit lui \u00ab inquiet quant \u00e0 un certain nombre d'all\u00e9gations contenues dans le rapport \u00bb. De son c\u00f4t\u00e9, la Fifa a r\u00e9agi en se disant \u00ab compl\u00e8tement consciente des risques auxquels font face les ouvriers du b\u00e2timent au Qatar et de l'opportunit\u00e9 qu'a la Fifa, avec d'autres responsables, d'am\u00e9liorer les conditions de travail dans ce pays \u00bb. ",
        "169": "Ce n\u2019est pas contre les amis du Qatar. Mais les amis du Qatar devraient se demander s\u2019il est possible de jouer en hiver. Ce qui est important pour moi, c'est de savoir qui sont les principaux acteurs d\u2019une Coupe du monde. Ce sont les joueurs et les joueurs doivent \u00eatre capables de jouer dans les meilleures conditions possibles afin de r\u00e9aliser une bonne Coupe du monde. Ensuite, vous ne pouvez pas jouer sous cette chaleur estivale. Bien qu'il soit possible de climatiser les stades, il est impossible de climatiser tout un pays ou l'ambiance d'une Coupe du monde. C'est pourquoi nous devons faire preuve de courage et jouer cette Coupe du monde en hiver. Nous devons commencer \u00e0 examiner l'influence que cela aura sur l'agenda international. Cela ne serait que pour un an. Ensuite, nous retournons au rythme normal. Mais je vais me battre pour \u00e7a. Nous sommes encore tr\u00e8s loin de 2022. J'ai soulev\u00e9 ce probl\u00e8me pendant mon voyage au Moyen-Orient en ce moment. J'\u00e9tais en Jordanie, j'\u00e9tais en Palestine et en Isra\u00ebl, et je l'ai d\u00e9j\u00e0 dit l\u00e0-bas. Pourquoi ? Parce que j'ai subi la chaleur de ces pays. Et ces pays sont moins chauds que le Qatar. Elle n'a pas \u00e9t\u00e9 sous-estim\u00e9e. On n'a pas bien regard\u00e9 parce que d\u00e9j\u00e0 \u00e0 l'\u00e9poque, notre m\u00e9decin-chef nous disait 'attention, vous ne pouvez pas jouer en juin et juillet.\u2019 Mais 2022 \u00e9tait tr\u00e8s loin quand nous avons d\u00e9cid\u00e9 en 2010. Maintenant, nous sommes en 2013, cela fait d\u00e9j\u00e0 trois ans. Il est temps de r\u00e9fl\u00e9chir, peut-\u00eatre, \u00e0 ce qui ne va pas bien. Nous avons re\u00e7u une nouvelle confirmation de notre cabinet m\u00e9dical. C\u2019\u00e9tait une autre \u00e9valuation pour d\u00e9terminer les effets si le football \u00e9tait pratiqu\u00e9 l\u00e0-bas pendant l'\u00e9t\u00e9. Nous devons prendre en consid\u00e9ration la sant\u00e9 et je ne parle pas de la sant\u00e9 des spectateurs. Je parle de la sant\u00e9 des joueurs parce que les joueurs sont les principaux acteurs. Je suis ici pour repr\u00e9senter les joueurs, car ce sont les joueurs qui jouent. A lire aussi Platini dans le viseur de BlatterLa FIFA suspend le Cameroun L'actu de la Coupe du monde ",
        "170": "Voil\u00e0 une nouvelle qui va ravir les clubs de football professionnels. Le PSG, Lyon, Marseille, le FC Barcelone, le Real Madrid, Chelsea, Manchester United et tous les clubs dont des joueurs participeront \u00e0 la Coupe du Monde 2018 en Russie, se partageront 195 millions d\u2019euros, tir\u00e9s des b\u00e9n\u00e9fices engrang\u00e9s par la FIFA \u00e0 l\u2019issue de la comp\u00e9tition. Cette mesure est un signe de \u00ab reconnaissance de la contribution des clubs aux structures du football mondial \u00bb, indique la f\u00e9d\u00e9ration internationale. La compensation est en tr\u00e8s nette hausse. A l\u2019issue du Mondial 2014 au Br\u00e9sil, les clubs s\u2019\u00e9taient partag\u00e9s 65 millions de d\u2019euros. Le Bayern avait \u00e0 l\u2019\u00e9poque re\u00e7u un ch\u00e8que d\u2019environ 1,5 million d\u2019euros. Le m\u00eame montant sera revers\u00e9 \u00e0 l\u2019issue de la Coupe du Monde 2022 au Qatar. ",
        "171": "C\u2019est le site de l\u2019hebdomadaire \u00ab\u00a0Le 10 Sport\u00a0\u00bb qui a d\u00e9gain\u00e9 l\u2019information samedi soir : \u00ab\u00a0Les Qataris veulent racheter le Stade de France\u00a0!\u00a0\u00bb. Information partiellement av\u00e9r\u00e9e. Oui, les nouveaux propri\u00e9taires du PSG souhaitent s\u2019installer au plus vite dans la banlieue nord de Paris\u00a0; non, ils ne veulent pas \u00ab\u00a0racheter\u00a0\u00bb l\u2019enceinte de Saint-Denis, qui restera propri\u00e9t\u00e9 de l\u2019Etat fran\u00e7ais. En fait, Qatar Sports Investments (QSI) s\u2019appr\u00eate \u00e0 devenir le concessionnaire principal des lieux, rel\u00e9guant Vinci et Bouygues (dont le Consortium g\u00e8re le SDF depuis son inauguration en 1998) au rang d\u2019actionnaires minoritaires. En filigrane\u00a0: l\u2019installation d\u00e9finitive du club de la capitale au Stade de France, seul \u00e9crin francilien capable aux yeux des Qataris d\u2019abriter une \u00e9quipe de football de standing international. Les supporters vont grincer des dents. Mais les enjeux sont tels qu\u2019ils risquent de se sentir bien isol\u00e9s dans les prochaines semaines. Car les choses pourraient aller tr\u00e8s vite. \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 M\u00eame si Nasser Al-Khelaifi est r\u00e9cemment mont\u00e9 au front pour d\u00e9mentir son directeur sportif (\u00ab\u00a0A Paris, nous jouons dans un stade vieux et inadapt\u00e9, o\u00f9 il y a des concerts et des manifestations qui d\u00e9truisent la pelouse. On n'en peut plus\u00a0\u00bb, avait d\u00e9clar\u00e9 Leonardo \u00e0 la presse italienne mi-d\u00e9cembre), les nouveaux patrons du PSG s\u2019accordent sur un point\u00a0: le Parc des Princes, aussi li\u00e9 soit-il \u00e0 l\u2019histoire du club, ne correspond pas \u00e0 leurs ambitions. Construit au d\u00e9but des ann\u00e9es 70, difficile \u00e0 agrandir et \u00e0 r\u00e9nover, peu fonctionnel selon eux, l\u2019endroit cumule les handicaps. Quoiqu\u2019ils en disent, ils souhaitent le quitter au plus vite. \u00ab\u00a0Les relations entre la mairie de Paris et QSI \u00e0 propos du Parc sont extr\u00eamement tendues\u00a0\u00bb, r\u00e9v\u00e8le une source proche du dossier. D\u2019autant qu\u2019avec le nouveau Jean-Bouin (20\u00a0000 places en 2013), la future Arena 92 (35\u00a0000 places en 2014) \u00e0 Nanterre et l\u2019extension de Roland-Garros, l\u2019Ouest parisien sera bient\u00f4t satur\u00e9 d\u2019\u00e9quipements sportifs de grande dimension. Au Stade de France, dans une zone o\u00f9 il aura les coud\u00e9es franches, le PSG pourra tranquillement accueillir 80\u00a0000 spectateurs. D\u00e8s 2013, quand le Parc des Princes entrera en travaux en vue de l\u2019Euro 2016, et sans doute apr\u00e8s, si les r\u00e9sultats sportifs sont \u00e0 la hauteur. Avec, en prime, la mainmise sur des questions strat\u00e9giques (billetterie, loges...) de \u00ab\u00a0business\u00a0\u00bb.\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 De source s\u00fbre, on sait que l\u2019int\u00e9r\u00eat des Qataris a commenc\u00e9 \u00e0 \u00ab\u00a0fuiter\u00a0\u00bb dans les couloirs du Consortium du Stade de France peu avant No\u00ebl.\u00a0Ces derniers mois, la plupart des membres du Comit\u00e9 ex\u00e9cutif ont \u00e9t\u00e9 remplac\u00e9s par des \u00ab\u00a0financiers\u00a0\u00bb de Bouygues et Vinci, signe avant-coureur de changements profonds. \u00ab\u00a0L\u2019ambiance est lourde\u00a0\u00bb, confirme-t-on sur place. Depuis 1995, les deux multinationales fran\u00e7aises g\u00e8rent l\u2019enceinte pour leur plus grand profit. Il y a les b\u00e9n\u00e9fices purs, plus ou moins spectaculaires suivant les ann\u00e9es (\u00ab\u00a0seulement\u00a0\u00bb 3 millions d\u2019euros en 2011). Il y a aussi l\u2019indemnit\u00e9 que r\u00e8gle l\u2019Etat pour compenser l\u2019absence de club r\u00e9sident (15,3 millions d\u2019euros annuels), qui a de plus en plus de mal \u00e0 passer en p\u00e9riode de crise. Enfin les contrats d\u2019entretien du SDF (environ 10 millions d\u2019euros annuels), trop facilement attribu\u00e9s aux filiales de Bouygues et Vinci, h\u00e9rissent s\u00e9rieusement le poil de la concurrence. \u00ab\u00a0Pour le Consortium, le Stade de France est un jackpot mais il est peut-\u00eatre devenu trop voyant\u00a0\u00bb, estime un observateur. Les deux entreprises ont par ailleurs tout int\u00e9r\u00eat \u00e0 ouvrir la porte aux Qataris\u00a0: la Coupe du monde 2022 aura lieu dans le petit pays du Golfe Persique, et les investissements pr\u00e9vus en stades et infrastructures s\u2019\u00e9l\u00e8veraient \u00e0 100 milliards de dollars. Des march\u00e9s colossaux dont Bouygues et Vinci pourraient largement profiter. D\u2019autant que l\u2019Elys\u00e9e, qui suit attentivement le dossier via les minist\u00e8res des Sports et des Finances, verrait d\u2019un \u0153il bienveillant l\u2019arriv\u00e9e de QSI dans le Consortium. Preuve de l\u2019importance politique accord\u00e9e au sujet, la nomination en janvier 2011 au poste de directeur g\u00e9n\u00e9ral d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du SDF de Philippe Auroy, ex-directeur de cabinet de Christian Estrosi \u00e0 la mairie de Nice. Estrosi, proche de Nicolas Sarkozy et ancien ministre de l\u2019Industrie\u2026\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 Certains partenaires parisiens des Qataris les poussent \u00e0 finaliser rapidement la transaction, pour une somme qui pourrait d\u00e9passer les 300 millions d\u2019euros. \u00ab\u00a0Les appels du pied sont clairs, confirme-t-on \u00e0 Saint-Denis. Cela peut prendre quelques mois\u2026 ou quelques semaines.\u00a0\u00bb Parmi les hypoth\u00e8ses les plus cr\u00e9dibles, une augmentation de capital du Consortium. \u00a0QSI prendrait entre 40 et 60%, Bouygues et Vinci se partageant le reste tout en conservant quelques pr\u00e9rogatives (maintenance, technique\u2026). Le PSG deviendrait naturellement r\u00e9sident m\u00eame si le club, contact\u00e9 par RMC Sport, r\u00e9fute toute discussion \u00e0 ce sujet et juge \u00ab\u00a0pr\u00e9matur\u00e9e\u00a0\u00bb la publication de nos informations. Il existerait une possibilit\u00e9 de conserver quelques \u00ab\u00a0petits\u00a0\u00bb matchs au Parc des Princes. Des concerts (une poign\u00e9e par an) continueront \u00e0 \u00eatre organis\u00e9s. Un tournoi d\u2019\u00e9t\u00e9 regroupant des clubs de foot de prestige pourrait \u00eatre cr\u00e9\u00e9 sur le mod\u00e8le de l\u2019Emirates Cup qu\u2019organise Arsenal chaque ann\u00e9e. Quant aux \u00e9quipes nationales, la situation est plus complexe. La F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise de football, li\u00e9e au Consortium jusqu\u2019en 2025, pourrait profiter de la construction de nouvelles enceintes en r\u00e9gions pour ren\u00e9gocier son contrat et s\u2019exporter davantage. Celle de rugby ne fait pas myst\u00e8re de sa volont\u00e9 de s\u2019affranchir du SDF, o\u00f9 elle s\u2019estime financi\u00e8rement l\u00e9s\u00e9e, au terme de son contrat, en 2013. Un nouveau stade est \u00e0 l\u2019ordre du jour dans le sud parisien, m\u00eame si des affiches de gala comme France-Angleterre (la plus grosse source de revenus du SDF, tous \u00e9v\u00e9nements confondus) pourraient continuer \u00e0 \u00eatre h\u00e9berg\u00e9es \u00e0 Saint-Denis. Le grand Monopoly des stades franciliens ne fait sans doute que commencer.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 La priorit\u00e9 des dirigeants qataris du PSG est de pouvoir exploiter le plus grand stade possible. Or, pour ne pas d\u00e9naturer l'aspect visuel du Parc des Princes et, par voie de cons\u00e9quence, enfreindre la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle dont jouit toujours l'architecte d'origine, Roger Taillibert, les \u00e9volutions envisag\u00e9es ne permettent pas d'avoir une capacit\u00e9 sup\u00e9rieure \u00e0 environ 50 000 places. Un chiffre jug\u00e9 insuffisant par les d\u00e9cideurs qataris. Les discussions entre le groupement Colony-Vinci-PSG et la Mairie de Paris sont toujours intenses mais elles se seraient tendues depuis l'arriv\u00e9e de Jean-Claude Blanc au poste de directeur g\u00e9n\u00e9ral d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du PSG. Ce dernier a remis \u00e0 plat plusieurs aspects du projet initial et ses exigences seraient tr\u00e8s pointues. L'hypoth\u00e8se de raser le Parc pour reconstruire un stade neuf a \u00e9t\u00e9 avanc\u00e9e. Une \u00e9ventualit\u00e9 imm\u00e9diatement repouss\u00e9e par la Mairie de Paris, propri\u00e9taire de l'enceinte. Un accord est toujours attendu courant mars pour valider le projet de r\u00e9novation, dont le co\u00fbt est estim\u00e9 \u00e0 environ 110 millions d\u2019euros. L\u2019hypoth\u00e8se qu'aucun contrat ne soit sign\u00e9 existe cependant. Dans ce cas, la r\u00e9novation du Parc des Princes serait remise en cause. Le comit\u00e9 de pilotage de l'Euro 2016 pr\u00e9sid\u00e9 par Jacques Lambert devrait alors chercher un autre stade pour remplacer le Parc, qui deviendrait une sorte d\u2019enceinte-fant\u00f4me. Si aucun accord n'est trouv\u00e9, l'avenir du th\u00e9\u00e2tre historique des exploits du Paris Saint-Germain deviendrait tr\u00e8s incertain. Seule l'\u00e9mergence d'un autre club dans la capitale, financi\u00e8rement soutenu par d'importants investisseurs \u00e0 la recherche d'un stade, pourrait r\u00e9soudre un probl\u00e8me de plus en plus \u00e9pineux. ",
        "172": "Une Coupe du monde au milieu des dunes de sable. C\u2019est l\u2019exp\u00e9rience que vont vivre plusieurs milliers de supporters lors du Mondial 2022\u00a0au Qatar. Les organisateurs ont annonc\u00e9 la mise en place d\u2019un village constitu\u00e9 de tentes de b\u00e9douins durant la comp\u00e9tition. Le complexe de 300\u00a0000m2 sera dress\u00e9 au sud du pays, \u00e0 trente minutes en voiture du stade d\u2019Al-Wakrah (utilis\u00e9 jusqu\u2019en quarts de finale), et proposera \u00e0 environ 2000 fans de r\u00e9sider dans des conditions uniques. >> Coupe du monde : la Chine r\u00eave d'accueillir l'\u00e9dition 2030 Des supporters h\u00e9berg\u00e9s sur des bateaux \u00ab\u00a0Nous allons permettre aux visiteurs \u00e9trangers d\u2019appr\u00e9cier le Qatar et de profiter de leur exp\u00e9rience footballistique d\u2019une toute nouvelle fa\u00e7on\u00a0\u00bb, se f\u00e9licite Abdulaziz Ali Al-Mawlawi, membre du comit\u00e9 d\u2019organisation. D\u2019autres espaces de ce genre devraient voir le jour dans les prochains mois. Il est \u00e9galement pr\u00e9vu qu\u2019en plus des h\u00f4tels classiques, jusqu\u2019\u00e0 12\u00a0000 personnes puissent \u00eatre h\u00e9berg\u00e9es sur des bateaux de croisi\u00e8re \u00e0 proximit\u00e9. Selon les pr\u00e9visions du Qatar, pr\u00e8s d\u2019un million de supporters sont attendus pour le Mondial 2022. ",
        "173": "Mis en cause par France Football concernant son r\u00f4le dans l\u2019attribution de la Coupe du monde 2022 au Qatar, Michel Platini, le pr\u00e9sident de l\u2019UEFA, a r\u00e9agi via un communiqu\u00e9. \u00ab\u00a0Je l\u2019ai d\u00e9j\u00e0 r\u00e9p\u00e9t\u00e9, le pr\u00e9sident Sarkozy ne se serait jamais permis de me demander de voter pour Qatar 2022 car il sait que je suis un homme libre, a notamment expliqu\u00e9 l\u2019ancien n\u00b010 des Bleus. J\u2019ai donc fait mon choix en toute ind\u00e9pendance, en suivant une logique simple qui est celle que je pr\u00f4ne depuis toujours : l\u2019ouverture \u00e0 des pays qui n\u2019ont encore jamais organis\u00e9 de grands \u00e9v\u00e9nements sportifs. Croire que mon choix se serait port\u00e9 sur Qatar 2022 en \u00e9change d\u2019arrangements entre l\u2019Etat Fran\u00e7ais et le Qatar n\u2019est donc que pure sp\u00e9culation et n\u2019engage que ceux qui \u00e9crivent ces mensonges. Je ne m\u2019interdis pas d\u2019attaquer en justice toute personne qui mettra en doute mon int\u00e9grit\u00e9 dans ce vote \u00bb. ",
        "174": "Alors que Montpellier re\u00e7oit Caen dimanche (21h00), Ren\u00e9 Girard est agac\u00e9 par les annonces des dirigeants parisiens qui souhaitent recruter Younes Belhanda la saison prochaine. L\u2019entra\u00eeneur montpelli\u00e9rain a \u00e9voqu\u00e9 le sujet avec ironie. \u00ab On s\u2019aper\u00e7oit qu\u2019ils veulent nous d\u00e9baucher des joueurs, rappelle-t-il. M\u00eame si je peux paraitre parano\u00efaque, il y a des choses qui m\u2019interpellent. On n\u2019a pas besoin de \u00e7a. Pour Nen\u00ea et pour Pastore, on s\u2019y prendra au dernier moment\u2026 \u00bb ",
        "175": "C\u2019est d\u00e9j\u00e0 la fin. David Beckham a annonc\u00e9 ce jeudi qu\u2019il mettait un terme \u00e0 sa carri\u00e8re. Quatre mois apr\u00e8s son arriv\u00e9e \u00e0 Paris, la star de 38 ans a d\u00e9cid\u00e9 de raccrocher les crampons, malgr\u00e9 le souhait des dirigeants qataris de le conserver la saison prochaine. \u00ab\u00a0Je suis reconnaissant envers le PSG de m\u2019avoir donn\u00e9 l\u2019opportunit\u00e9 de continuer, mais je sens que c\u2019est le bon moment de terminer ma carri\u00e8re, en jouant au plus haut niveau\u00a0\u00bb, a expliqu\u00e9 le milieu de terrain dans un communiqu\u00e9.\u00a0Accueilli dans la d\u00e9mesure fin janvier, \u00ab\u00a0Becks\u00a0\u00bb s\u2019\u00e9tait peu \u00e0 peu fondu dans le paysage parisien.\u00a0De ses d\u00e9buts face \u00e0 l\u2019OM (le 27 f\u00e9vrier en Coupe de France) jusqu\u2019\u00e0 sa derni\u00e8re sortie \u00e0 Lyon (dimanche dernier en Ligue 1), l\u2019ic\u00f4ne britannique a disput\u00e9 13 matchs avec le PSG (dont 4 comme titulaire). Le temps de d\u00e9livrer une passe d\u00e9cisive (\u00e0 Rennes) et de se frotter au grand Bar\u00e7a en Ligue des champions. Une pige aur\u00e9ol\u00e9e d\u2019un titre de champion de France, le 19e troph\u00e9e de sa carri\u00e8re, que l\u2019ancien capitaine de l\u2019Angleterre a choisi de ne pas prolonger. \u00ab Gagner le titre avec le PSG est une tr\u00e8s bonne fa\u00e7on de finir, a confi\u00e9 Tom Watt, son biographe, \u00e0 RMC Sport. Sir Alex Ferguson a attendu son moment, avant de quitter Manchester United, sur une bonne note. Et peut-\u00eatre que David s\u2019est dit\u00a0: 'Je viens de gagner la ligue, peut-\u00eatre que c\u2019est un bon moment pour moi aussi'. Il a fait une tr\u00e8s longue carri\u00e8re donc ce n\u2019est pas vraiment une surprise. \u00bb\u00a0 En 21 ans, Beckham aura marqu\u00e9 l\u2019histoire du football et du sport en g\u00e9n\u00e9ral. V\u00e9ritable ph\u00e9nom\u00e8ne, sur le terrain et en dehors, le centreur au pied de velours a su exporter son talent et sa belle gueule avec succ\u00e8s, au point de faire de son nom une marque mondialement reconnue. Seul joueur anglais \u00e0 avoir remport\u00e9 un championnat dans quatre pays diff\u00e9rents (Angleterre, Espagne, Etats-Unis, France), le Spice Boy, qui pourrait disputer son dernier match le 26 mai \u00e0 Lorient, quitte les pelouses avec un patrimoine colossal et le sentiment du devoir accompli. \u00ab\u00a0Si on m\u2019avait dit quand j\u2019\u00e9tais jeune que j'aurais jou\u00e9 et gagn\u00e9 des troph\u00e9es Manchester United, mon club de c\u0153ur, que j\u2019aurais \u00e9t\u00e9 capitaine de mon pays et que j\u2019aurais \u00e9volu\u00e9 dans les plus grands clubs du monde, j\u2019aurais r\u00e9pondu que c\u2019est un fantasme. Je suis heureux d'avoir r\u00e9alis\u00e9 ce r\u00eave\u00a0\u00bb, a-t-il expliqu\u00e9, remerciant \u00e9galement sa femme Victoria, ses enfants et ses proches pour leur soutien durant toutes ces ann\u00e9es. Reste \u00e0 savoir comment Beckham va d\u00e9sormais occuper ces journ\u00e9es. D\u2019apr\u00e8s certains \u00e9chos, il devrait continuer \u00e0 \u0153uvrer en tant qu\u2019ambassadeur du football chinois, de la Coupe du monde 2022 au Qatar. Et peut-\u00eatre du PSG\u2026 A lire aussi :>> Garde : \u00ab Beckham, un joueur exceptionnel \u00bb >> L\u2019hommage de Manchester United \u00e0 Beckham>> Fernandez : \u00ab Beckham, un grand gentleman \u00bb ",
        "176": "\n                Un groupe de travail de la FIFA a recommand\u00e9 ce mardi l\u2019organisation de la Coupe du monde au Qatar en novembre et d\u00e9cembre 2022 afin d\u2019\u00e9viter les fortes chaleurs de l\u2019\u00e9t\u00e9. Selon la BBC, la date du 26 novembre est \u00e9voqu\u00e9e pour le d\u00e9but de la comp\u00e9tition. La finale pourrait elle se d\u00e9rouler le 23 d\u00e9cembre, deux jours avant No\u00ebl. \n\n    ",
        "177": "Alors qu'il devait \u00eatre le joueur de la comp\u00e9tition, Neymar a manqu\u00e9 sa Coupe du monde en Russie. En plus d'une \u00e9limination pr\u00e9matur\u00e9e en quart de finale et d'un rendement offensif moyen (seulement deux buts inscrits), le Br\u00e9silien a agac\u00e9 le public et les joueurs avec ses simulations et exag\u00e9rations intempestives. Ces derni\u00e8res ont inspir\u00e9 Luciano Jacob, un designer et artiste br\u00e9silien, qui a d\u00e9cid\u00e9 de former un v\u00e9ritable alphabet, en reprenant les diff\u00e9rentes chutes du joueur du Paris Saint-Germain.\u00a0 L'homme a l'origine de ce d\u00e9tournement, qui vit\u00a0dans la ville de\u00a0Curitiba\u00a0au\u00a0Br\u00e9sil, parle d'une toute \"nouvelle typographie\" (termes qu'il a \u00e9galement \u00e9crits avec les poses involontaires de Neymar). Il a \u00e9galement donn\u00e9 - \u00e0 sa fa\u00e7on - rendez-vous au Br\u00e9silien pour la Coupe du monde 2022 au Qatar.\u00a0 Presque unanimement conspu\u00e9es, les exag\u00e9rations de Neymar ont \u00e9galement \u00e9t\u00e9 beaucoup raill\u00e9es partout dans le monde. Avant cette nouvelle parodie, le \"Neymar Challenge\" faisait le bonheur des jeunes amateurs de foot, et de plongeons.\u00a0 ",
        "178": "Le casse-t\u00eate pourrait \u00eatre difficile \u00e0 r\u00e9soudre. J\u00e9r\u00f4me Valcke, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la FIFA, a donn\u00e9 ce mercredi une position tr\u00e8s claire sur le d\u00e9bat des dates de la Coupe du monde 2022. Et d\u2019apr\u00e8s le Fran\u00e7ais, n\u00b02 de la F\u00e9d\u00e9ration internationale derri\u00e8re le pr\u00e9sident Sepp Blatter, l\u2019\u00e9preuve n\u2019aura pas lieu en \u00e9t\u00e9, mais plut\u00f4t en hiver. \u00ab Ce n\u2019est pas que c\u2019est possible, c\u2019est que \u00e7a se fera, a-t-il expliqu\u00e9 sur France Inter. Les dates de la Coupe du monde ne seront pas juin-juillet. Je pense que \u00e7a se jouera entre le 15 novembre et le 15 janvier au plus tard. \u00bb Des propos qui devancent les conclusions de la \"task force\" lanc\u00e9e par   la FIFA \u00e0 ce sujet et qui ne doivent \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9es au comit\u00e9 ex\u00e9cutif   qu'en d\u00e9cembre 2014. Sur ce dossier, le Qatar laisse la main \u00e0 la FIFA. \u00ab\u00a0Nous avons pens\u00e9 cette Coupe du monde pour qu\u2019elle soit jou\u00e9e en \u00e9t\u00e9, expliquait \u00e0 RMC Sport, le 2 janvier dernier, le directeur ex\u00e9cutif du comit\u00e9 d\u2019organisation de la Coupe du monde 2022, Nasser Al-Khater. La m\u00e9t\u00e9o ne change pas beaucoup, que ce soit en \u00e9t\u00e9 ou en hiver, m\u00eame pendant l\u2019automne ou le printemps... Peu importe la saison. Nous laissons la FIFA prendre les d\u00e9cisions car ce sont eux qui s\u2019occupent du football sur le plan international. Ils doivent aussi prendre en compte les calendriers des diff\u00e9rents championnats et les calendriers internationaux. Je pense que ce sont eux qui d\u00e9cideront. Ils ont toutes les cartes en main pour le faire.\u00a0\u00bb Par la voix de J\u00e9r\u00f4me Valcke, la FIFA semble avoir tranch\u00e9. Pour la premi\u00e8re fois de son histoire, la Coupe du monde n\u2019aura pas lieu en \u00e9t\u00e9. ",
        "179": "Djamel Belmadi est le nouveau s\u00e9lectionneur de l'\u00e9quipe nationale alg\u00e9rienne suite \u00e0 l'accord trouv\u00e9 entre lui est le pr\u00e9sident de la FAF,  M. Khireddine Zetchi. Cela s'est pass\u00e9 ce mercredi 1er ao\u00fbt 2018 \u00e0 Paris o\u00f9 les deux hommes avaient pris rendez-vous.#TeamDZ #LesVerts pic.twitter.com/WQrHxenArI Ag\u00e9 de 42 ans, cet ancien milieu de terrain pass\u00e9 notamment par l'Olympique de Marseille, Manchester City et Valenciennes dirigera la s\u00e9lection jusqu'\u00e0 la Coupe du monde 2022 au Qatar. Les Fennecs n'avaient pas r\u00e9ussi \u00e0 se qualifier pour le Mondial en Russie. ",
        "180": "Mis en cause dans la pol\u00e9mique concernant l\u2019attribution de la Coupe du monde 2022 au Qatar, Michel Platini a d\u00e9menti, via un de ses proches, tout favoritisme pour la candidature qatarie. Joint par Le Monde, un proche du pr\u00e9sident de l\u2019UEFA d\u00e9clare\u00a0: \u00ab Tout \u00e7a, c'est la parano de Blatter qui a peur que Michel se pr\u00e9sente contre lui \u00e0 la pr\u00e9sidence de la FIFA\u00a0\u00bb. Et de pr\u00e9ciser que l\u2019entrevue entre Platini et le tr\u00e8s controvers\u00e9 Mohamed Bin Hammam, un mois avant le vote, n\u2019avait \u00ab\u00a0rien de secret\u00a0et rien \u00e0 voir\u00a0\u00bb avec l\u2019attribution du Mondial 2022. \u00ab Lors de ce petit d\u00e9jeuner, Bin Hammam a demand\u00e9 \u00e0 Michel Platini de se pr\u00e9senter contre Blatter \u00e0 la pr\u00e9sidence de la FIFA, indique la m\u00eame source cit\u00e9e par Le Monde. Michel a refus\u00e9 et Bin Hamman lui alors dit qu'il se pr\u00e9senterait lui-m\u00eame. \u00bb ",
        "181": "La publication surprise par la Fifa du rapport Garcia \"prouve l'int\u00e9grit\u00e9\" de la candidature du Qatar pour le Mondial-2022, entour\u00e9e depuis le d\u00e9but de forts soup\u00e7ons de corruption, assure mercredi le comit\u00e9 d'organisation du tournoi. \"Notre pleine coop\u00e9ration avec l'enqu\u00eate et les conclusions tir\u00e9es prouvent l'int\u00e9grit\u00e9 de notre candidature\", souligne un communiqu\u00e9 du Comit\u00e9 supr\u00eame pour l'h\u00e9ritage et les projets. \"Nous allons continuer \u00e0 travailler avec abn\u00e9gation pour tenir notre promesse d'organiser la premi\u00e8re Coupe du Monde de football au Moyen-Orient\". Toutefois, l'instance organisatrice \"remet en cause\" la date de publication du rapport, au moment o\u00f9 le Qatar est confront\u00e9 \u00e0 son isolement par l'Arabie saoudite et ses alli\u00e9s depuis qu'ils ont rompu d\u00e9but juin les relations diplomatiques avec Doha en l'accusant de soutenir les groupes extr\u00e9mistes. A voir aussi >>\u00a0Le Qatar risque d\u2019\u00eatre sanctionn\u00e9 pour des t-shirts de soutien \u00e0 l\u2019\u00e9mir M\u00eame si le rapport interne de l'ancien procureur am\u00e9ricain Michael Garcia, tant attendu, a relev\u00e9 une s\u00e9rie de transactions financi\u00e8res potentiellement suspectes, il semble qu'il n'a pas retenu de preuves suffisantes pour retirer au Qatar l'organisation du Mondial. La publication compl\u00e8te a eu lieu mercredi, au lendemain des extraits publi\u00e9s par le journal allemand Bild. Le rapport a mentionn\u00e9 des \"all\u00e9gations\" d'un transfert en juin 2011 par Sandro Rosell, un ancien pr\u00e9sident de Barcelone qui faisait du consulting pour le Qatar, de \"2 millions de Livres sterling (2,6 millions de dollars) sur le compte de la fille \u00e2g\u00e9e de 10 ans de (Ricardo) Teixeira\", un responsable de la Fifa. Mais selon un autre consultant de la candidature du Qatar, le paiement \u00e9tait li\u00e9 \u00e0 une op\u00e9ration immobili\u00e8re. Et M. Garcia d'en conclure qu'\"aucune preuve n'existe d'un lien entre le Qatar et ce paiement de 2 millions de livres sterling\". M. Rosell, ex-pr\u00e9sident du FC Barcelone, r\u00e9cemment mis en examen par la justice espagnole, \u00e9tait alors consultant pour le Qatar, pay\u00e9 \"2.000 euros par jour\". M. Teixeira, ex-pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration br\u00e9silienne, \u00e9tait lui membre du comit\u00e9 ex\u00e9cutif (gouvernement) de la Fifa et proche de M. Rosell. Il a depuis lors \u00e9t\u00e9 mis en cause par la justice am\u00e9ricaine dans le vaste scandale de corruption touchant de nombreux responsables du football sud-am\u00e9ricains. A voir aussi >>\u00a0Le Qatar veut le Mondial des clubs L'attribution de l'organisation du Mondial-2022 au Qatar, le 2 d\u00e9cembre 2010 en m\u00eame temps que celle du Mondial-2018 \u00e0 la Russie, est sulfureuse depuis le d\u00e9but. La publication du rapport Garcia \"ne remet pas en question l'attribution des Mondiaux-2018 et 2022\", a tenu \u00e0 souligner un porte-parole de la Fifa. \"Mais ses conclusions ont \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9es pour renforcer le processus de candidature pour 2026, afin de le rendre plus juste, \u00e9thique et transparent\". Le mercato en direct: Gomis annonce son d\u00e9part pour Istanbul ",
        "182": "L\u2019Association des Clubs Europ\u00e9ens (ECA) pr\u00e9sentera lundi prochain une alternative \u00e0 l\u2019organisation de la Coupe du Monde 2022 au Qatar en hiver, comme l\u2019envisagerait l\u2019UEFA (janvier-f\u00e9vrier) et la Fifa (novembre-d\u00e9cembre). Selon El Mundo Deportivo, les clubs europ\u00e9ens souhaiteraient disputer l\u2019\u00e9preuve au printemps, du 28 avril au 29 mai 2022, au moment o\u00f9 la chaleur serait encore supportable dans cette partie du globe. Cette p\u00e9riode a \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9e afin \u00ab de ne pas nuire \u00e0 la saison des clubs en ne cassant pas le rythme normal des comp\u00e9titions \u00bb. \n L\u2019ECA aurait donc pr\u00e9vu une saison 2021-2022 am\u00e9nag\u00e9e et compress\u00e9e, afin que les joueurs soient \u00e0 la disposition de leurs \u00e9quipes nationales d\u00e8s la mi-avril. Les championnats nationaux reprendraient alors plut t\u00f4t que d\u2019ordinaire et la Ligue des Champions se disputerait sur un format plus condens\u00e9. Si cette formule n\u2019est pour l\u2019instant qu\u2019une hypoth\u00e8se, nul doute qu\u2019elle va faire parler lors du prochain sommet au si\u00e8ge de la FIFA, lundi prochain \u00e0 Zurich.\n \u00ab Cette proposition est distincte de celle de la Fifa et de l\u2019UEFA, a expliqu\u00e9 au Times Karl-Heinz Rummenigge, le pr\u00e9sident de l\u2019Association des Clubs Europ\u00e9ens. En mai aussi il fera chaud, mais 35 degr\u00e9s maximum. On jouerait entre 18h et 23h et il n\u2019y aurait pas de probl\u00e8mes. \u00bb Selon des \u00e9tudes climatiques, en avril et mai les temp\u00e9ratures au Qatar ne d\u00e9passeraient pas celles atteintes lors des Coupes du monde 1986 (Mexique), 1994 (Etats-Unis) et 2014 (Br\u00e9sil).\n Si ce cr\u00e9neau avril-mai \u00e9tait retenu, cela soulagerait aussi le CIO, qui ne veut pas d\u2019un t\u00e9lescopage avec les Jeux Olympiques d\u2019hiver, qui auront lieu au d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e 2022. Les deux plus grands rendez-vous sportifs de la plan\u00e8te seraient ainsi espac\u00e9s dans le temps, ce qui contenterait \u00e0 la fois les organisateurs, les m\u00e9dias et les sponsors. Cette proposition de l\u2019ECA a donc presque tout pour plaire. \n ",
        "183": "\nC\u2019est la pire solution pour les championnats nationaux europ\u00e9ens, que j\u2019ai pour mission de d\u00e9fendre et de promouvoir. Imaginez que pour les championnats anglais, fran\u00e7ais, allemands, italiens et espagnols, on doit s\u2019arr\u00eater en plein milieu du championnat, d\u00e9but novembre, et on ne va reprendre que pratiquement deux mois apr\u00e8s. Pendant ce temps-l\u00e0, que vont faire les joueurs ? Ils ne vont pas jouer, sauf ceux qui seront \u00e0 la Coupe du monde. Les clubs seront priv\u00e9s de recettes. Le public va d\u00e9crocher du feuilleton du championnat, les t\u00e9l\u00e9visions comme les radios vont s\u2019en d\u00e9sint\u00e9resser, voire m\u00eame nous demander des dommages et int\u00e9r\u00eats, donc c\u2019est une catastrophe. C\u2019est d\u2019autant plus incompr\u00e9hensible que nous, les 30 ligues europ\u00e9ennes que je repr\u00e9sente, plus l\u2019association des clubs europ\u00e9ens, avions fait une \u00e9tude tr\u00e8s pouss\u00e9e d\u00e9montrant \u00e0 la FIFA qu\u2019il \u00e9tait parfaitement possible de jouer la Coupe du monde au Qatar au mois de mai, dans des conditions de temp\u00e9ratures tout \u00e0 fait acceptables. Notre dossier a \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9 d\u2019un revers de main, je ne comprends toujours pas pourquoi. La d\u00e9cision sera prise le 19 mars (\u00e0 l\u2019occasion du comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la FIFA, ndlr). J\u2019attends et apr\u00e8s nous verrons bien. D\u00e9j\u00e0 ce n\u2019est malheureusement pas le 26, car il faut d\u2019abord la mise \u00e0 disposition des joueurs, qui aurait lieu le 19 novembre. \u00c7a veut dire qu\u2019on devra arr\u00eater tous nos championnats europ\u00e9ens vers la 15e journ\u00e9e. C\u2019est absolument impossible. Les Anglais, les Fran\u00e7ais, les Italiens, les Allemands, les Espagnols et l\u2019ensemble des clubs europ\u00e9ens sont formellement oppos\u00e9s \u00e0 cette solution. \u00c7a d\u00e9montre bien qu\u2019il y a un probl\u00e8me de fonctionnement, de gouvernance, dans la plan\u00e8te du football international. La FIFA, que je respecte, prend des d\u00e9cisions mais tient compte, apparemment, uniquement de ses int\u00e9r\u00eats en tant qu\u2019organisatrice de la comp\u00e9tition. L\u2019UEFA, au niveau europ\u00e9en, pense surtout \u00e0 d\u00e9fendre ses int\u00e9r\u00eats, c\u2019est-\u00e0-dire la Ligue des champions et l\u2019Euro, et personne ne d\u00e9fend les championnats nationaux qui font pourtant vivre le football au quotidien dans les 53 pays d\u2019Europe. \u00c7a ne va pas. Il est temps que le football professionnel soit enfin repr\u00e9sent\u00e9 dans les instances dirigeantes du football international, ce qui n\u2019est pas le cas aujourd\u2019hui et que je r\u00e9clame officiellement gr\u00e2ce \u00e0 vous. \n C\u2019est une mauvaise solution \u00e0 tous les \u00e9gards, pour les joueurs, pour les coaches auxquels je pense. J\u2019aimerais entendre la voix des coaches. Comment vont-ils g\u00e9rer cette interruption de la comp\u00e9tition pendant deux mois ? C\u2019est absolument ing\u00e9rable pour un entra\u00eeneur de club. C\u2019est une tr\u00e8s mauvaise solution. Nous en avions une autre au niveau europ\u00e9en, avec l\u2019ensemble des clubs et des ligues, qui \u00e9taient pour le mois de mai, et nous ne comprenons toujours pas pourquoi cette solution a \u00e9t\u00e9 \u00e9cart\u00e9e par la FIFA. Peut-\u00eatre y a-t-il des raisons cach\u00e9es\u2026 (il semblerait que ce soit pour respecter le Ramadan 2022, qui se d\u00e9roulera \u00e0 cheval sur les mois d\u2019avril et mai, ndlr). \n Vous savez, j\u2019aime les d\u00e9cisions rationnelles, r\u00e9fl\u00e9chies et document\u00e9es. La FIFA a fait le choix du Qatar pour la Coupe du monde 2022 et ce choix, je l\u2019approuve. Je pense qu\u2019il est tr\u00e8s bon pour le football, et la FIFA a raison de faire jouer les Coupes du monde sur des continents qui ne l\u2019avaient pas eue. Je pense \u00e0 l\u2019Afrique du Sud (en 2010, ndlr), qui a \u00e9t\u00e9 une r\u00e9ussite formidable. Le Qatar est une tr\u00e8s bonne d\u00e9cision, mais je vous rappelle tout de m\u00eame qu\u2019il avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 pour jouer la Coupe du monde en \u00e9t\u00e9. Maintenant, on vient nous dire que l\u2019\u00e9t\u00e9 il fait chaud, mais \u00e7a on le savait d\u00e9j\u00e0 en 2010. Nous avons beaucoup travaill\u00e9 et propos\u00e9 une solution en mai, nous maintenons qu\u2019elle est la meilleure.\n On aura un championnat qui ne ressemblera plus \u00e0 rien. Le public ne s\u2019y retrouvera pas, les joueurs ne sauront plus o\u00f9 ils sont, les entra\u00eeneurs ne sauront plus comment g\u00e9rer leurs groupes, les t\u00e9l\u00e9visions et les radios nous demanderont des comptes, donc ce sera absolument ing\u00e9rable. Il n\u2019est pas trop tard, j\u2019ai toujours eu confiance en les hommes, pour revenir \u00e0 des choses un peu plus raisonnables. Malheureusement, le football professionnel n\u2019est pas repr\u00e9sent\u00e9 au comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la FIFA, pas plus qu\u2019\u00e0 celui de l\u2019UEFA. Donc ce d\u00e9bat se passera, si j\u2019ose dire, sans nous, ce qui est d\u00e9j\u00e0 en soi un probl\u00e8me. Je lance un appel pour que la FIFA et l\u2019UEFA r\u00e9fl\u00e9chissent \u00e0 leurs propres structures pour l\u2019avenir. \n Ne parlons pas pour l\u2019instant de pression mais plut\u00f4t de raison, de discussion et de dialogue. Je suis un homme de dialogue. Je respecte beaucoup la FIFA et l\u2019UEFA et je pense que le pr\u00e9sident de la commission qui a pr\u00e9sid\u00e9 ce matin est un homme extr\u00eamement raisonnable. J\u00e9r\u00f4me Valcke (le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la FIFA, ndlr) est un homme extr\u00eamement intelligent. Je ne d\u00e9sesp\u00e8re pas que le bon sens finisse par l\u2019emporter. En tout cas, je ferai tout ce qu\u2019il faut pour. A ce stade, je ne veux pas menacer. La d\u00e9cision n\u2019est pas prise, elle le sera le 19 mars. Nous verrons apr\u00e8s ce qu\u2019il convient de faire mais croyez-moi, les ligues europ\u00e9ennes, qui fournissent 75% des joueurs qui disputent la Coupe du monde, estiment que leur voix doit \u00eatre entendue. Je crois que ce que je dis est assez clair. \n Philippe Piat, pr\u00e9sident de la FIFPro (\u00ab F\u00e9d\u00e9ration Internationale des Associations de Footballeurs Professionnels \u00bb), r\u00e9agit aux recommandations de la Task force de la FIFA concernant une Coupe du monde 2022 au Qatar organis\u00e9e entre le 26 novembre et le 23 d\u00e9cembre. Selon lui, la proposition des ligues et clubs europ\u00e9ens d\u2019un Mondial au mois de mai \u00e9tait inenvisageable pour des raisons religieuses. \u00ab La p\u00e9riode novembre-d\u00e9cembre \u00e9tait pressentie par la FIFA, une autre en janvier-f\u00e9vrier qui \u00e9tait un peu difficile \u00e0 mettre en place compte-tenu des JO d\u2019hiver et au dernier moment il y a eu une proposition agressive, assez ferme de l\u2019Europe, voulant mettre les matchs au mois d\u2019avril et mai 2022. \u00c7a n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 possible parce que l\u2019un parce que l\u2019un des arguments de la FIFA \u00e9tait que dans cette p\u00e9riode-l\u00e0 il y  a le ramadan, et organiser la Coupe du monde dans un pays arabe pendant le ramadan, ce n\u2019\u00e9tait pas possible \u00bb, explique-t-il.  ",
        "184": "C\u2019est le dernier fantasme du Qatar. Selon France Football, le richissime \u00e9mirat aurait l\u2019intention de lancer d\u00e8s 2016 une Coupe du monde des l\u00e9gendes. Un peu comme ce qui se fait d\u00e9j\u00e0 au tennis durant la deuxi\u00e8me semaine de Roland-Garros. La comp\u00e9tition r\u00e9unirait seize nations, r\u00e9parties dans quatre poules, et serait organis\u00e9e tous les deux ans dans un pays diff\u00e9rent. Les matches se disputeraient \u00e0 sept contre sept. Seuls des joueurs de plus de 35 ans pourraient y participer. Le but ? Mettre en avant le Qatar jusqu\u2019\u00e0 la Coupe du monde 2022.  Afin d\u2019attirer des grands noms du football mondial, d\u2019importantes primes pourraient \u00eatre offertes. On parle de 9000 \u00e0 13 000 euros par jour pour chaque participant. Peut-\u00eatre m\u00eame plus pour les superstars. Un capitaine serait d\u00e9sign\u00e9 par nation. Certains noms ont d\u00e9j\u00e0 fuit\u00e9 pour porter le brassard : Christian Karembeu (France), Cafu (Br\u00e9sil), Michel Salgado (Espagne), Michael Owen (Angleterre) ou Fabio Cannavaro (Italie). RMC Sport a imagin\u00e9 a quoi pourraient ressembler ces \u00e9quipes de l\u00e9gende en fonction des crit\u00e8res \u00e9tablis. Une s\u00e9lection qui regroupe uniquement des joueurs libres (ou quasiment) de tout engagement avec un club.   Les \u00e9quipes possibles :    Fabien Barthez, Bixente Lizarazu, Marcel Desailly, Eric Abidal, Christian Karembeu (c), Zinedine Zidane, David Trezeguet  David James, Gary Neville, Rio Ferdinand, Jamie Carragher, Paul Scholes, David Beckham, Michael Owen (c)  Francesco Toldo, Marco Materazzi, Fabio Cannavaro (c), Alessandro Nesta, Gennaro Gattuso, Alessandro Del Piero, Filipo Inzaghi  Dida, Cafu (c), Lucio, Roberto Carlos, Emerson, Rivaldo, Ronaldo   Santiago Canizares, Michel Salgado (c), Ivan Helguera, Carles Puyol, Gaizka Mendieta, Joseba Etxeberria, Fernando Morientes  Roberto Abbondanzieri, Javier Zanetti (c), Roberto Ayala, Juan Pablo Sorin, Juan Sebastian Veron, Juan Roman Riquelme, Claudio Lopez  Edwin van der Sar (c), Michael Reiziger, Jaap Stam, Mark van Bommel, Edgar Davids, Clarence Seedorf, Ruud van Nistelrooy  Oliver Kahn (c), Christian Ziege, Christoph Metzelder, Jens Jeremies, Torsten Frings, Michael Ballack, Carsten Jancker  Vitor Baia, Abel Xavier, Miguel, Costinha, Maniche, Simao, Luis Figo (c), Pauleta  Murphy Akanji, Taribo West, Celestine Babayaro, Sunday Oliseh, Augustine Okocha (c), Victor Ikpeba, Nwankwo Kanu ",
        "185": "La Coupe du monde 2022 au Qatar devrait \u00eatre vraisemblablement celle de toutes les folies. Premier Mondial qui se d\u00e9roulera en hiver (du 21 novembre au 18 d\u00e9cembre), ce sera \u00e9galement la premi\u00e8re fois qu'un stade h\u00f4te sera potentiellement\u00a0d\u00e9mont\u00e9 apr\u00e8s utilisation. A lire aussi >> De nouvelles menaces sur la Coupe du monde 2022 au Qatar? \ud83c\uddf6\ud83c\udde6Qatar 2022's Ras Abu Aboud Stadium to be first fully demountable #WorldCup stadiumMore \ud83d\udc49 https://t.co/GNQHPzN80t pic.twitter.com/41dwgQdp9C Ce sera le cas du stade de Ras Abu Aboud Stadium, situ\u00e9\u00a0\u00e0\u00a0Doha, la capitale. Dot\u00e9e d'une capacit\u00e9 d'environ 40 000 places, cette enceinte sera compos\u00e9e de blocs et de tribunes amovibles facilitant la d\u00e9construction. La FIFA a d'ores-et-d\u00e9j\u00e0 valid\u00e9 le projet et les travaux ont commenc\u00e9. ",
        "186": "J\u2019ai re\u00e7u plusieurs propositions par le pass\u00e9, pour entra\u00eener dans le Golfe, notamment en Arabie saoudite. A l\u2019\u00e9poque, j\u2019avais d\u00e9clin\u00e9. Je tra\u00e7ais mon chemin en Europe et je ne me voyais pas rejoindre un football diff\u00e9rent. L\u2019aspect financier \u00e9tait important mais je pr\u00e9f\u00e9rais \u00eatre dans un football peut-\u00eatre plus faible financi\u00e8rement mais avec une comp\u00e9tition plus int\u00e9ressante. La vie ne m\u2019attirait pas non plus mais c\u2019\u00e9tait il y a vingt ans. Il y a trois ans, j\u2019\u00e9tais en Egypte. Ma carri\u00e8re au Portugal \u00e9tait pratiquement termin\u00e9e. J\u2019y ai entra\u00een\u00e9 le Benfica, le Sporting, le FC Porto, Braga, Boavista, les s\u00e9lections nationales\u2026 J\u2019avais fait le tour de la question. J\u2019avais alors re\u00e7u une offre du Zamalek, un club historique. Ils ont insist\u00e9, on y est all\u00e9s et on a tous \u00e9t\u00e9 heureux. On a remport\u00e9 le championnat, ce qui n\u2019\u00e9tait plus arriv\u00e9 depuis onze ans et la Coupe. Ce fut difficile mais tr\u00e8s gratifiant. Il y avait une r\u00e9elle empathie avec les joueurs et les supporters. Quand j\u2019ai quitt\u00e9 le club (j\u2019ai r\u00e9sili\u00e9 parce qu\u2019un certain nombre de conditions n\u2019avaient pas \u00e9t\u00e9 respect\u00e9es), j\u2019ai re\u00e7u une offre d\u2019Al Sadd, le club le plus titr\u00e9 du Qatar. J\u2019ai accept\u00e9 ce d\u00e9fi. C\u2019\u00e9tait en novembre 2015. J\u2019\u00e9tais d\u2019abord venu pour six mois. C\u2019\u00e9tait l\u2019occasion d\u2019apporter mon exp\u00e9rience. Et on m\u2019a propos\u00e9 de prolonger. Le fr\u00e8re de l\u2019\u00e9mir du Qatar, qui est \u00e0 la t\u00eate du club, m\u2019a demand\u00e9 de rester. Avec l\u2019approche de la Coupe du monde 2022 et la volont\u00e9 de pr\u00e9parer les joueurs\u2026 Dans cinq mois, mon contrat s\u2019ach\u00e8vera et ma carri\u00e8re probablement\u00a0aussi. On a remport\u00e9 trois comp\u00e9titions mais pas encore le championnat. Ce n\u2019est pas facile\u00a0! On a atteint la demi-finale la Ligue des champions d\u2019Asie en 2018. On est maintenant leaders du championnat. Il manque sept matches, ce seront des finales. \u00catre champion serait une r\u00e9compense pour tout le travail r\u00e9alis\u00e9 ici. C\u2019est tr\u00e8s facile de travailler ici, mais tr\u00e8s difficile par rapport \u00e0 ce que ce club repr\u00e9sente. Le club est li\u00e9 au sheikh Jassim bin Hamad bin Khalifa Al Thani, de la famille de l'Emir. Le probl\u00e8me est justement l\u00e0\u00a0: je ne sais pas quoi faire. C\u2019est le sujet qui occupe mes pens\u00e9es et qui me pr\u00e9occupe. Je ne sais qu\u2019entra\u00eener. J\u2019ai 72 ans, 45 ans de football sans jamais m\u2019arr\u00eater. Il ne manque qu\u2019un continent [l\u2019Am\u00e9rique] pour dire que j\u2019ai entra\u00een\u00e9 partout, dans toutes les divisions. Cette question devient beaucoup plus pesante aujourd\u2019hui qu\u2019il y a vingt ans, quand je pensais \u00e0 construire ma carri\u00e8re et \u00e0 remporter des titres. Mon futur avait alors quelques ann\u00e9es devant lui. Mais maintenant, c\u2019est diff\u00e9rent\u2026 Pour celui qui exerce aussi longtemps dans une profession avec passion \u2013 ce qui est mon cas \u2013 le moment de la sortie est tr\u00e8s compliqu\u00e9. C\u2019est la m\u00eame chose avec les joueurs. Personne ne veut arr\u00eater. C\u2019est un moment de r\u00e9flexion et d\u2019angoisse, aussi. Mais il est \u00e9vident que ce moment devra arriver et il est proche\u2026 On en parle beaucoup, bien s\u00fbr. Tous les Qataris connaissent les liens entre le PSG et le fonds qatari. Le pr\u00e9sident du club [Nasser Al-Khela\u00effi] est une personnalit\u00e9 tr\u00e8s connue et tr\u00e8s respect\u00e9e au Qatar. On peut dire que le PSG est un club fran\u00e7ais sponsoris\u00e9 par le Qatar. Ce n\u2019est pas fr\u00e9quent, ici. Au club, on me demande mon avis, bien s\u00fbr. Le responsable du sport au Qatar est le Sheikh bin Hamad bin Khalifa Al Thani et on discute parfois, et il arrive que ces discussions aillent au-del\u00e0 d\u2019Al Sadd. Mais, ici, culturellement, les responsables prennent souvent leurs d\u00e9cisions seuls. L\u2019avoir vu arriver au PSG en m\u2019a pas du tout \u00e9tonn\u00e9. Dans la gestion sportive, c\u2019est le meilleur que j\u2019ai vu jusqu\u2019alors. Antero a pris en main le football au FC Porto un an avant que je ne rejoigne le club. On a pass\u00e9 quatre ans ensemble au cours desquels on a pratiquement tout gagn\u00e9. Il a une connaissance,\u00a0une perception du foot tr\u00e8s pragmatique et positive. Il aime et sait \u00e9couter. C\u2019est avant tout une personne tr\u00e8s intelligente, un homme tr\u00e8s s\u00fbr de lui dans les d\u00e9cisions qu\u2019il prend. On s\u2019est vu une fois ici, au Qatar.\u00a0On a d\u00een\u00e9, discut\u00e9. On se voit sporadiquement. Nos vies et nos activit\u00e9s font qu\u2019on n\u2019a pas pu se voir souvent. Mais discuter avec lui est toujours un plaisir. C\u2019\u00e9tait il y a exactement 25 ans. Ce fut tr\u00e8s bon. \u00c7a nous a permis de comprendre que nous, Benfica, qui venions d\u2019\u00eatre sacr\u00e9s champions (j'\u00e9tais l'adjoint de Toni), avions quelques choses \u00e0 transmettre et \u00e0 apprendre, aussi bien dans le domaine de l\u2019entra\u00eenement que dans la gestion d\u2019une \u00e9quipe. On venait d\u2019un grand club, par son histoire, son implantation sociologique bien plus grande que Bordeaux. Et on a pu constater les diff\u00e9rences qui pouvaient exister en ce qui concerne la compr\u00e9hension du jeu. Peut-\u00eatre que 25 ans plus tard, certaines personnes arrivent \u00e0 comprendre pourquoi on s\u2019ouvrait les portes du foot international. Le PSG venait d\u2019\u00eatre sacr\u00e9 champion de France avec Artur Jorge mais, \u00e0 l\u2019\u00e9poque, il \u00e9tait tr\u00e8s difficile pour les \u00e9trangers et notamment les Portugais de travailler en France. On n\u2019a jamais \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s bien accept\u00e9s. Bordeaux a \u00e9t\u00e9 toutefois une belle exp\u00e9rience.\u00a0Bordeaux est une ville fantastique, un grand club, un club qui avait d\u00e9j\u00e0 une histoire avec le Portugal, puisque Chalana y avait jou\u00e9. Mais c\u2019est un club qui a perdu sa passion et sa stature avec le temps. Le football fran\u00e7ais est fort mais il n\u2019est pas au niveau de la ligue anglaise, allemande ou espagnole. Je connais Hugo Varela depuis des ann\u00e9es, depuis le temps o\u00f9 il est entr\u00e9 dans le monde du foot comme agent de joueurs. Nous sommes amis. Mais je n\u2019ai aucun lien avec Bordeaux. Je ne connais m\u00eame pas les liens pr\u00e9cis entre Varela et Bordeaux. J\u2019esp\u00e8re que tout se passera bien parce que Varela a les capacit\u00e9s de rendre Bordeaux meilleur. La ville et le club de Bordeaux m\u00e9ritent mieux et, avec lui, ils peuvent grandir. Tout ce qui touche au football, qui me laisse la possibilit\u00e9 de rester dans le foot, me fait plaisir. Bien que \u00e7a me co\u00fbte de le dire, entra\u00eener devient de plus en plus difficile. Mais le reste\u2026 Cependant, je n\u2019ai jamais pens\u00e9 \u00e0 \u00e7a et je n\u2019y pense pas parce qu\u2019il n\u2019y a aucun contact. Je le connaissais de nom parce qu\u2019il est le fr\u00e8re de Pedro Almeida, qui a travaill\u00e9 dans le domaine de la psychologie au Benfica. Je savais que Rui travaillait dans le football, qu\u2019il \u00e9tait comp\u00e9tent mais je ne le connaissais pas personnellement. Et, un jour, en 2011, alors que j\u2019entra\u00eenais le Panathina\u00efkos et que j\u2019avais besoin d\u2019un entra\u00eeneur pour enrichir mon staff, c\u2019est Hugo Varela qui m\u2019a souffl\u00e9 son nom. On a travaill\u00e9 ensemble au Sporting, \u00e0 Braga, au Zamalek, jusqu\u2019au jour o\u00f9 l\u2019opportunit\u00e9 d\u2019entra\u00eener le Red Star s\u2019est pr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 lui. Il y est all\u00e9 et il a eu raison. Il tente de faire une carri\u00e8re en France et ce n\u2019est pas simple. Il ne faut pas oublier que pour avoir du succ\u00e8s, il faut aussi avoir de bons joueurs. Les bonnes id\u00e9es, seules, ne suffisent pas. Il n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 loin de faire monter le Red Star en Ligue 1. Il a ensuite eu une exp\u00e9rience \u00e0 Bastia qui \u00e9tait dans une situation compliqu\u00e9e. Et le voil\u00e0 \u00e0 Troyes. Il h\u00e9rite d\u2019une \u00e9quipe qui vient de descendre et c\u2019est toujours compliqu\u00e9. Si une \u00e9quipe descend, c\u2019est qu\u2019il y a une raison. Il n\u2019est pas courant pour un rel\u00e9gu\u00e9 de remonter dans la foul\u00e9e. D\u2019autant plus en Ligue 2 o\u00f9 on retrouve beaucoup de clubs prestigieux comme Metz, des anciens champions comme Lens ou Auxerre. Pour moi, c\u2019est un tr\u00e8s bon entra\u00eeneur, avec d\u2019\u00e9normes qualit\u00e9s humaines. C\u2019est un homme s\u00e9rieux et tr\u00e8s civilis\u00e9. Si on lui laisse le temps et qu\u2019on lui donne les conditions, il atteindra les objectifs fix\u00e9s par le club. Car c\u2019est un grand professionnel et qu\u2019il poss\u00e8de toutes les comp\u00e9tences pour. Depuis gamin, je suis passionn\u00e9 par ce sport. A 19 ans, j\u2019\u00e9tais entra\u00eeneur-joueur d\u2019une \u00e9quipe de troisi\u00e8me division. Quand tous les jeunes sortaient, allaient faire la f\u00eate, moi j\u2019allais entra\u00eener. J\u2019ai toujours aim\u00e9 le jeu. En 1974, au moment de la r\u00e9volution, j\u2019avais 27 ans, j\u2019ai int\u00e9gr\u00e9 la f\u00e9d\u00e9ration comme entra\u00eeneur des s\u00e9lections de jeunes. \u00c7a a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s difficile d\u2019arriver l\u00e0 o\u00f9 je suis aujourd\u2019hui. Parce que je n\u2019\u00e9tais pas un nom dans le monde du foot. J\u2019ai d\u00fb lutter pour devenir cr\u00e9dible aupr\u00e8s des dirigeants, des joueurs, des anciens joueurs qui voulaient devenir entra\u00eeneurs, de la presse. C\u2019est une grande fiert\u00e9 pour moi d\u2019y \u00eatre parvenu. Au Portugal aussi, on a v\u00e9cu cette phase. Je suis peut-\u00eatre le dernier des premiers entra\u00eeneurs-professeurs mais \u00e0 l\u2019\u00e9poque, ce n\u2019\u00e9tait pas facile. S\u2019imposer dans un domaine comme le football sans avoir \u00e9t\u00e9 un pratiquant de top niveau, ce n\u2019est pas simple. Pour devenir entra\u00eeneur, c\u2019est important d\u2019avoir pratiqu\u00e9 le football, c\u2019est un argument important, mais \u00e7a ne suffit pas. La pratique qu\u2019on acquiert en tant que pro est importante mais, seule, sans connaissance, elle ne permettra pas \u00e0 celui qui la d\u00e9tient d\u2019\u00eatre un bon entra\u00eeneur. C\u2019est compliqu\u00e9 de r\u00e9pondre \u00e0 \u00e7a\u2026 Pour moi, avoir \u00e9t\u00e9 champion au Benfica aux c\u00f4t\u00e9s de Toni, a \u00e9t\u00e9 une chose tr\u00e8s importante. A cette \u00e9poque, \u00eatre entra\u00eeneur\u00a0au Benfica et \u00eatre champion \u00e9tait une r\u00e9compense lourde et ch\u00e8re \u00e0 la fois. \u00c7a m\u2019a beaucoup marqu\u00e9. J\u2019ai aussi \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s marqu\u00e9 par la d\u00e9faite en finale de la Coupe des clubs champions face au PSV aux tirs au buts (1988). Et les victoires avec le FC Porto. Int\u00e9grer ce club, moi qui \u00e9tais tr\u00e8s li\u00e9 au Benfica, et \u00eatre rest\u00e9 quatre ans de suite \u00e0 la t\u00eate de cette \u00e9quipe\u2026 Aucun entra\u00eeneur n\u2019est rest\u00e9 quatre ans de suite au FC Porto\u2026 J\u2019ai remport\u00e9 trois championnats de suite. Ce sont des souvenirs diff\u00e9rents et qui restent. Je ressens, par exemple, une profonde douleur de ne pas avoir atteint la finale de la Ligue des champions d\u2019Asie l\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re parce que je suis s\u00fbr qu\u2019on l\u2019aurait remport\u00e9e. Mais on a gagn\u00e9 une comp\u00e9tition qui est tr\u00e8s importante ici\u00a0: la Coupe de l\u2019\u00e9mir. C\u2019\u00e9tait pour l\u2019inauguration du stade qui accueillera la Coupe du monde 2022. Ce fut une f\u00eate magnifique. ",
        "187": "Roi du contre-pied du temps de sa splendeur sur les terrains, Michel Platini a visiblement de beaux restes. Ce matin sur Europe 1, le pr\u00e9sident de l\u2019UEFA a \u00e9t\u00e9 clair et net au sujet des soup\u00e7ons de corruption qui p\u00e8sent sur le Qatar, qui aurait \u00ab arros\u00e9 \u00bb \u00e0 coup de millions de dollars certains membres de la FIFA pour d\u00e9crocher la timbale. \nContrairement \u00e0 ses homologues de l\u2019instance supr\u00eame du football, Platini ne s\u2019est pas d\u00e9fil\u00e9 en affirmant : \u00ab Les rumeurs sortent et moi, je suis au milieu de \u00e7a alors que j\u2019ai toujours vot\u00e9 par conviction et j\u2019ai toujours essay\u00e9 de penser que ce qui \u00e9tait bien pour le football \u00e9tait bien pour nous. Donc si j\u2019ai vot\u00e9 pour le Qatar et la Russie (pour l\u2019attribution de la Coupe du monde 2018, Nldr), c\u2019est parce que c\u2019\u00e9tait des nouveaux continents. Maintenant je ne vous cache pas que s\u2019il y a des preuves de la moindre corruption, il faudra revoter et passer \u00e0 autre chose ! \u00bb Lui-m\u00eame \u00ab accus\u00e9 \u00bb notamment par la presse britannique d\u2019avoir effectu\u00e9 un vote de complaisance en faveur du Qatar, l\u2019ancien ma\u00eetre \u00e0 jouer des Bleus a tenu \u00e0 mettre les points sur les i : \u00ab Je suis plus que blanc ! Je n\u2019ai ni Picasso, ni lingots, ni gaz, ni p\u00e9trole, ni  rien du tout. Mais il y a beaucoup d\u2019all\u00e9gations, il y a beaucoup de rumeurs, il y a beaucoup de choses tr\u00e8s n\u00e9gatives. Vous savez, ces derni\u00e8res ann\u00e9es, j\u2019ai \u00e9t\u00e9 la proie de toutes les investigations possibles et imaginables de la part de d\u00e9tectives priv\u00e9s pour essayer de faire courir des rumeurs. \u00bb \nDes rumeurs qui n\u2019ont pas fini de galoper d\u2019autant que ce mardi, l\u2019hebdomadaire France-Football en remet une couche en d\u00e9voilant le t\u00e9moignage de Phaedra Almajid, ancienne membre du comit\u00e9 d\u2019organisation de Qatar 2022, qui accuse trois hauts dirigeants du football africain d\u2019avoir succomb\u00e9 aux pots de vin de l\u2019\u00e9mirat. \n "
    },
    "abo": {
        "0": "non",
        "1": "non",
        "2": "non",
        "3": "non",
        "4": "non",
        "5": "non",
        "6": "non",
        "7": "non",
        "8": "non",
        "9": "non",
        "10": "non",
        "11": "non",
        "12": "non",
        "13": "non",
        "14": "non",
        "15": "non",
        "16": "non",
        "17": "non",
        "18": "non",
        "19": "non",
        "20": "non",
        "21": "non",
        "22": "non",
        "23": "non",
        "24": "non",
        "25": "non",
        "26": "non",
        "27": "non",
        "28": "non",
        "29": "non",
        "30": "non",
        "31": "non",
        "32": "non",
        "33": "non",
        "34": "non",
        "35": "non",
        "36": "non",
        "37": "non",
        "38": "non",
        "39": "non",
        "40": "non",
        "41": "non",
        "42": "non",
        "43": "non",
        "44": "non",
        "45": "non",
        "46": "non",
        "47": "non",
        "48": "non",
        "49": "non",
        "50": "non",
        "51": "non",
        "52": "non",
        "53": "non",
        "54": "non",
        "55": "non",
        "56": "non",
        "57": "non",
        "58": "non",
        "59": "non",
        "60": "non",
        "61": "non",
        "62": "non",
        "63": "non",
        "64": "non",
        "65": "non",
        "66": "non",
        "67": "non",
        "68": "non",
        "69": "non",
        "70": "non",
        "71": "non",
        "72": "non",
        "73": "non",
        "74": "non",
        "75": "non",
        "76": "non",
        "77": "non",
        "78": "non",
        "79": "non",
        "80": "non",
        "81": "non",
        "82": "non",
        "83": "non",
        "84": "non",
        "85": "non",
        "86": "non",
        "87": "non",
        "88": "non",
        "89": "non",
        "90": "non",
        "91": "non",
        "92": "non",
        "93": "non",
        "94": "non",
        "95": "non",
        "96": "non",
        "97": "non",
        "98": "non",
        "99": "non",
        "100": "non",
        "101": "non",
        "102": "non",
        "103": "non",
        "104": "non",
        "105": "non",
        "106": "non",
        "107": "non",
        "108": "non",
        "109": "non",
        "110": "non",
        "111": "non",
        "112": "non",
        "113": "non",
        "114": "non",
        "115": "non",
        "116": "non",
        "117": "non",
        "118": "non",
        "119": "non",
        "120": "non",
        "121": "non",
        "122": "non",
        "123": "non",
        "124": "non",
        "125": "non",
        "126": "non",
        "127": "non",
        "128": "non",
        "129": "non",
        "130": "non",
        "131": "non",
        "132": "non",
        "133": "non",
        "134": "non",
        "135": "non",
        "136": "non",
        "137": "non",
        "138": "non",
        "139": "non",
        "140": "non",
        "141": "non",
        "142": "non",
        "143": "non",
        "144": "non",
        "145": "non",
        "146": "non",
        "147": "non",
        "148": "non",
        "149": "non",
        "150": "non",
        "151": "non",
        "152": "non",
        "153": "non",
        "154": "non",
        "155": "non",
        "156": "non",
        "157": "non",
        "158": "non",
        "159": "non",
        "160": "non",
        "161": "non",
        "162": "non",
        "163": "non",
        "164": "non",
        "165": "non",
        "166": "non",
        "167": "non",
        "168": "non",
        "169": "non",
        "170": "non",
        "171": "non",
        "172": "non",
        "173": "non",
        "174": "non",
        "175": "non",
        "176": "non",
        "177": "non",
        "178": "non",
        "179": "non",
        "180": "non",
        "181": "non",
        "182": "non",
        "183": "non",
        "184": "non",
        "185": "non",
        "186": "non",
        "187": "non"
    },
    "content_type": {
        "0": "article",
        "1": "article",
        "2": "article",
        "3": "article",
        "4": "article",
        "5": "article",
        "6": "article",
        "7": "article",
        "8": "article",
        "9": "article",
        "10": "article",
        "11": "article",
        "12": "article",
        "13": "article",
        "14": "article",
        "15": "article",
        "16": "article",
        "17": "article",
        "18": "article",
        "19": "article",
        "20": "article",
        "21": "article",
        "22": "article",
        "23": "article",
        "24": "article",
        "25": "article",
        "26": "article",
        "27": "article",
        "28": "article",
        "29": "article",
        "30": "article",
        "31": "article",
        "32": "article",
        "33": "article",
        "34": "article",
        "35": "article",
        "36": "article",
        "37": "article",
        "38": "article",
        "39": "article",
        "40": "article",
        "41": "article",
        "42": "article",
        "43": "article",
        "44": "article",
        "45": "article",
        "46": "article",
        "47": "article",
        "48": "article",
        "49": "article",
        "50": "article",
        "51": "article",
        "52": "article",
        "53": "article",
        "54": "article",
        "55": "article",
        "56": "article",
        "57": "article",
        "58": "article",
        "59": "article",
        "60": "article",
        "61": "article",
        "62": "article",
        "63": "article",
        "64": "article",
        "65": "article",
        "66": "article",
        "67": "article",
        "68": "article",
        "69": "article",
        "70": "article",
        "71": "article",
        "72": "article",
        "73": "article",
        "74": "article",
        "75": "article",
        "76": "article",
        "77": "article",
        "78": "article",
        "79": "article",
        "80": "article",
        "81": "article",
        "82": "article",
        "83": "article",
        "84": "article",
        "85": "article",
        "86": "article",
        "87": "article",
        "88": "article",
        "89": "article",
        "90": "article",
        "91": "article",
        "92": "article",
        "93": "article",
        "94": "article",
        "95": "article",
        "96": "article",
        "97": "article",
        "98": "article",
        "99": "article",
        "100": "article",
        "101": "article",
        "102": "article",
        "103": "article",
        "104": "article",
        "105": "article",
        "106": "article",
        "107": "article",
        "108": "article",
        "109": "article",
        "110": "article",
        "111": "article",
        "112": "article",
        "113": "article",
        "114": "article",
        "115": "article",
        "116": "article",
        "117": "article",
        "118": "article",
        "119": "article",
        "120": "article",
        "121": "article",
        "122": "article",
        "123": "article",
        "124": "article",
        "125": "article",
        "126": "article",
        "127": "article",
        "128": "article",
        "129": "article",
        "130": "article",
        "131": "article",
        "132": "article",
        "133": "article",
        "134": "article",
        "135": "article",
        "136": "article",
        "137": "article",
        "138": "article",
        "139": "article",
        "140": "article",
        "141": "article",
        "142": "article",
        "143": "article",
        "144": "article",
        "145": "article",
        "146": "article",
        "147": "article",
        "148": "article",
        "149": "article",
        "150": "article",
        "151": "article",
        "152": "article",
        "153": "article",
        "154": "article",
        "155": "article",
        "156": "article",
        "157": "article",
        "158": "article",
        "159": "article",
        "160": "article",
        "161": "article",
        "162": "article",
        "163": "article",
        "164": "article",
        "165": "article",
        "166": "article",
        "167": "article",
        "168": "article",
        "169": "article",
        "170": "article",
        "171": "article",
        "172": "article",
        "173": "article",
        "174": "article",
        "175": "article",
        "176": "article",
        "177": "article",
        "178": "article",
        "179": "article",
        "180": "article",
        "181": "article",
        "182": "article",
        "183": "article",
        "184": "article",
        "185": "article",
        "186": "article",
        "187": "article"
    }
}